<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
30.보증		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
002_보증.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

 
 

신용보증약정서 
 

000 귀중


1. 본인 및 연대보증인은 아래 약정사항에 대하여 약정서와 약관내용을 숙지하였기에 동 사본을 수령함과 함께 연대하여 

약정을 체결합니다.  

2. 물상보증인(담보제공자)은 아래 약정사항에 대하여 약정서와 약관내용을 숙지하였기에 동 사본을 수령함과 함께 약정

을 체결합니다.  

3. 이 약정서 제17조 제2항에 의거보증인 보호를 위한 특별법제2조 제1호의 보증인에 해당하는 아래의 연대보증인은 

아래 기재된 보증채무최고액과 보증기간에 따라 보증책임을 부담합니다. 다만, 보증기간 이내에 이 약정서 제6조 제1

항 각 호의 사유가 발생한 경우에는 보증기간이 경과하였더라도 보증책임을 부담합니다. 그러나 보증인 보호를 위한 

특별법제2조 제1호의 보증인에 해당하지 않는 경우의 연대보증인은 그러하지 않습니다. 

ㅁ 거래방식이 수개로 되어 있는 경우 은행직원의 설명을 듣고 해당되는  ㅁ내에 v 표시 합니다. 

 

표삭제

 

 

보증료 자동이체 신청서 
000 및 은행 귀중 

본인은 본건 신용보증약정에 따라 발급되는 보증서를 담보로 하는 대출금의 이자를 자동이체 방식에 의하여 납부하는 경우, 

신용보증약정서 제4조에 의거 귀 공사에 납부하여야 할 보증료 등을 대출금 이자 자동이체 출금계좌에서 인출하여 

수납처리하여 줄 것을 신청하며, 보증료 자동이체와 관련한 사항에 대하여는 귀 공사에서 정한 방법 및 대출은행의 자동이체 

약관을 따르도록 하겠음. 

표삭제

ㅁ 제1조. 준거법령 등 

1 000법, 동 시행령, 전자서명법, 전자거래기본법 등 

전자거래관련법률, 공사의 운영규정 및 보증에 관한 규정이 이 약정의 

일부로 됨을 승인하고 이를 준수․이행하겠음. 

2 본인은 인터넷을 통한 보증약정 체결 시에 전자금융거래기본약관과 

대출거래은행 인터넷 뱅킹약관이 준용됨을 확인함. 

3 000법, 동 시행령, 전자서명법, 전자거래기본법 등 

전자거래관련 법률, 공사의 운영규정 및 보증에 관한 규정이 변경되는 

경우에는 그에 따라 이 약정의 해당조항이 변경된 것으로 보기로 함. 

 

ㅁ 제2조. 보증의 부탁 

1 본인은 본인이 부담하는 주채무에 대하여 주택금융신용보증기금을 

관리, 운영하는 귀 000(이하 공사라 함) 에게 

000법에 의한 신용보증(이하 보증이라 함)을 아래와 

같이 부탁함.  

표삭제

4. 종속채무 : 제1조의 준거법령 및 귀 공사와 채권자간의 

보증계약에 의하여 제1호의 보증원금에 추가하여 부담하는 보증 

종속채무 

5. 이 약정서와 추후 보증조건변경신청서에 따른 조건변경 등의 

사유로 인하여 변동될 수 있는 보증채무의 증가분과 기한연장에 의한 

채무 및 동 종속채무 

2 제1항의 본인이 부담하는 주채무라 함은 제1항 제2호 내지 

제3호의 기간 중에 발생하는 주채무를 말하며, 귀 공사는 그 주채무에 

대하여 보증을 할 수 있기로 함. 

 

ㅁ 제3조. 보증방법 등 

1 귀 공사는 본인이 부담하는 주채무에 대해 개별보증 방법으로 

보증서를 발급하여 보증을 할 수 있기로 하며, 보증계약의 내용은 귀 

공사와 채권자간에 정하는 바에 따르겠음. 

2 본인과 연대보증인은 주채무가 분할대출되는 경우에는 귀 공사가 

보증하는 보증원금 범위내에서 분할하여 보증하여도 이의 없겠음. 

 

ㅁ 제4조. 보증료 등 

1 귀 공사에게 보증료, 연체보증료, 추가보증료의 납부와 귀 공사의 

보증료환급 등에 관한 사항은 제1조의 준거법령 등에 근거하여 귀 

공사가 정한 요율과 계산방법 및 징수시기에 따르겠음. 

2 귀 공사가 제1조의 준거법령 등이 변경됨에 따라 제1항의 요율과 

계산방법 및 징수시기를 변경하였을 경우에는 그 변경일로부터 그에 

따르겠음. 

3 보증료 납부 방법 및 보증료 환급금 입금 계좌 

표삭제

 

ㅁ 제5조. 주채무 이행의무 

귀 공사가 보증한 주채무 원금과 종속채무를 그 이행기일까지 전부 

변제하여 귀 공사가 보증채무를 이행하는 일이 없도록 하겠음. 

 

ㅁ 제6조. 사전구상 

1 본인에 대하여 다음 각호의 1에 해당하는 사유가 생긴 때에는 

본인과 연대보증인은 귀 공사로부터의 통지, 최고 등이 없더라도 귀 

공사가 보증하고 있는 금액을 귀 공사의 보증채무이행 전에 상환하겠음. 

다만, 제6호중 이 약정서 제4조를 이행하지 아니한 때에는 귀 공사가 

사전구상을 행사하기 전에 본인과 연대보증인에게 그 지체사실을 통지, 

최고하기로 함. 

1. 압류, 가압류, 가처분, 경매의 신청 또는 파산, 회생절차 개시의 

신청이 있는 때, 또는 청산에 들어간 때 

2. 폐업하였거나 6개월이상 계속하여 영업을 하지 아니한 때 

3. 조세공과를 체납하여 압류를 당한 때 

4. 어음교환소로부터 거래정지처분을 받았을 때   

5. 신용정보법 제25조에 따른 종합신용정보집중기관의 신용정보 

관리규약 에서 정한 연체, 대위변제․대지급, 부도, 관련인에 의한 

신용거래정보 및 금융질서문란정보의 등록사유가 발생한 때 

6. 이 약정서 제4조, 제5조, 제8조를 이행하지 아니한 때 

7. 귀 공사의 본인을 위한 보증의 채권자가 다수인 경우에 그 중 어느 

채권자로부터라도 귀 공사와 채권자간의 보증계약에 정한 보증사고 

통지 또는 보증채무이행 청구가 있을 때  

8. 전 각 호 외에 신용상태가 크게 악화되어 객관적으로 채권보전이 

필요하다고 인정되는 때  

2 제1항의 경우에 본인 및 연대보증인은 귀 공사에 대한 상환채무 

또는 주채무에 대한 담보의 유무에 불구하고 보증채무 이행 전에 귀 

공사가 구상권을 행사하여도 이의 없겠으며, 귀 공사에 대하여 담보의 

제공 및 주채무의 면책을 청구하지 아니하겠음. 

3 제1항에 의한 사전상환금을 다음 각 호의 어느 방법으로 

처분하더라도 이의가 없겠으며 이에 동의함. 

1. 귀 공사가 보증한 채무를 즉시 변제하는 것 

2. 귀 공사가 채권자와의 보증계약에 의한 보증채무의 이행시까지 

보관하다가 보증채무이행 관련 구상채권의 변제에 충당 사용하는 것. 

4 제1항의 사전상환금을 제3항 제2호의 방법으로 사용하는 경우에는 

그 사전상환금과 이에 대하여 사전상환일로부터 귀 공사의 

보증채무이행일까지 귀 공사가 보증채무이행시 적용한 이자율에 의한 

이자액의 합계액이 귀 공사에 상환되는 것으로 보기로 함. 



ㅁ 제7조. 보증범위 

1 보증회사는 대출금 상환기일까지 보증채권자가 주채무자로부터 회수하지 

못한 대출원금에 대하여 보증금액을 한도로 하여 보증책임을 부담하기로 함.

2 보증회사는 제1항의 보증책임을 부담하는 금액 이외에 보증채무이행일까지의 

종속채무로써 다음 각호의 합계액에 대하여 보증책임을 부담하기로 함.

   1. 보증채무이행기한 이내에는 제1항의 보증책임을 부담하는 대출 원금에 대하여 

대출금의 이행기가 도래하지 아니하였을 경우에 적용될 이자율에 의한 미수정상이자액

   2. 보증채무이행기한이 경과한 후에는 제1항의 보증책임을 부담하는 대출원금에 대하

여 대출금의 이행기가 도래하였을 경우에 적용될 연체이자율에 의한 미수연체이자액 



ㅁ 제8조. 통지의무 

1 본인은 주채무 이행의 청구를 받거나 주채무를 이행하였을 때에는 

곧 그 사실을 귀 공사에 통지하겠음. 

2 채권자와 본인사이에 주채무의 공탁, 경개, 상계, 면제, 혼동, 시효의 

완성 또는 담보물건의 변동 등 이 약정에 의한 귀 공사의 보증채무에 

영향을 미칠 사유가 생긴 때에는 본인은 곧 그 사실을 귀 공사에 

통지하겠음. 

3 제1항 및 제2항의 통지를 해태함으로 인하여 귀 공사가 채권자의 

청구에 의하여 변제한 때에는 본인과 연대보증인은 그 금액에 대한 

상환채무를 부담하며 곧 변제하겠음. 

 

ㅁ 제9조. 담보 등 

1 본인, 연대보증인, 물상보증인의 책임있는 사유로 신용이 

악화되거나 담보물의 가액 감소가 현저한 경우에는 본인, 연대보증인, 

물상보증인 채권보전을 위한 공사의 청구에 의하여 그 원상회복 및 

담보의 보충을 하겠음. 

2 담보는 귀 공사가 추심 또는 처분하고 그 취득금에서 제비용을 뺀 

잔액을 제12조에 준하여 채무의 변제에 충당할 수 있기로 하며, 본인은 

나머지 채무가 있는 경우에는 곧 변제하겠음 

 

ㅁ 제10조. 보증채무이행 및 통지 등 

1 귀 공사의 보증채무이행방법, 시기, 금액 등은 제1조의 준거법령 및 

채권자와의 보증계약에 근거한 귀 공사의 결정에 위임함. 

2 귀 공사가 보증채무를 이행한 후 그 사실을 본인 및 연대보증인이 

신고한 최종 주소로 서면 통지한 경우에는 그것이 연착되거나 도달되지 

아니한 때에도 보통의 우송기간이 경과한 때에 도달한 것으로 보기로 함.   

3 귀 공사가 보증채무이행에 의하여 취득한 권리를 행사할 경우에는 

본인이 채권자와 체결한 계약의 조항을 적용하는 외에 이 약정의 각 

조항을 적용하는 것을 동의함. 

 

ㅁ 제11조. 보증채무이행금 등의 상환 

1 귀 공사가 보증채무를 이행한 때에는 그 금액과 이에 대하여 

제1조의 준거법령 등에 근거하여 귀 공사가 정한 율에 의한 손해금을 

상환하겠음. 

2 제1항의 손해금 계산방법은 제1조의 준거법령 등에 근거하여 귀 

공사가 정하는 바에 따르겠음. 

3 제1항의 상환금 이외에 다음 각 호의 비용도 제1조의 준거법령 등에 

근거하여 귀 공사가 정한 율에 의한 지연손해금을 가산하여 상환하겠음. 

1. 귀 공사의 보증채무이행에 소요된 비용 

 2. 귀 공사가 보증채무이행으로 취득한 권리의 보전, 이전 및 행사에 

소요된 비용 

ㅁ 제12조. 가지급금 등  

귀 공사의 이 약정에 의한 채권의 집행보전, 행사 및 이를 위한 

법적절차에 소요된 비용과 이에 대한 귀 공사 소정의 율과 계산방법에 

따른 지연손해금을 지급하겠음. 

 

ㅁ 제13조. 변제 등의 충당순서  

변제 또는 귀 공사의 회수액이 채무전액을 소멸시키기에 부족한 때에는 

제1조의 준거법령 등에서 정하는 바에 따라 변제충당할 수 있기로 함. 

 

ㅁ 제14조. 위험부담, 면책조항 등 

1 본인, 연대보증인, 물상보증인은 귀 공사에 제출한 증서, 기타 

문서가 사변, 재해, 수송도중의 사고 등 귀 공사의 책임이 없는 

불가항력적인 사유로 인하여 분실, 손상, 멸실 또는 연착된 경우에는 귀 

공사의 장부, 전표 등의 기록에 의하여 채무를 변제하고, 귀 공사의 

청구에 따라 곧 그 에 대신할 증서 등을 제출하기로 함 

2 증서, 기타 문서의 인영이 신고한 인감과 상당한 주의로써 대조하여 

상위없다고 인정하여 거래한 때에는 그 위조․변조․도용 등의 사고가 

있더라도 이로 인하여 생긴 손해는 본인, 연대보증인, 물상보증인이 

부담하겠으며, 증서 또는 기타 문서의 기재문언에 따라 책임을 지겠음.  

 

ㅁ 제15조. 신고사항의 변경 

1 인장, 명칭, 상호, 대표자 주소, 기타 신고사항에 변경이 있는 때에는 

곧 서면으로 신고하겠음. 

2 제1항의 신고를 해태함으로써 귀 공사로부터 통지 또는 송부된 서류 

등이 연착하거나 도착하지 아니한 경우에는 보통 도달하여야 할 때에 

도달한 것으로 보아도 이의 없겠음. 

 

ㅁ 제16조. 소송관할 합의  

이 약정에 의한 권리의무에 관하여 소송의 필요가 생긴 때에는 소송의 

1심 법원은 법이 정하는 관할법원과 아울러 아래의 법원 중 귀 공사가 

선정하여 제소하는 법원의 관할로 하기로 합의함. 

1. 서울중앙지방법원 

2. 귀 공사의 본점 소재지 관할법원 

3. 귀 공사의 이 약정에 의한 보증거래 지사 또는 제9조에 의거 

보증채무를 이행한 귀 공사의 지사 소재지 관할법원 

4. 귀 공사가 채권관리를 위하여 다른 지사로 채권관리업무를 이관한 

경우 이관받은 지사 소재지 관할법원 

 

ㅁ 제17조. 다른 약정과의 관계 

1 본인이 귀 공사와의 거래에 대하여 보증을 부탁하는 다른 약정이 

있는 때에는 그 보증은 이 약정에 의하여 변경되지 아니함. 

2 본인이 귀 공사와의 거래에 대하여 장래 따로 보증을 부탁하는 

약정이 있을 경우에도 제1항에 준하겠음. 

 

ㅁ 제18조. 연대보증인, 물상보증인 

1 연대보증인은 이 약정에 의하여 부담하는 모든 채무에 대하여 

본인과 연대하여 채무이행의 책임을 부담함. 

2 제1항에 불구하고보증인 보호를 위한 특별법제2조 제1호에 

해당하는 연대보증인은 따로 기재된 보증채무최고액과 보증기간에 

따라 채무이행의 책임을 부담함. 다만, 보증기간 이내에 제6조 제1항 

각호의 사유가 발생한 경우에는 보증기간이 경과하였더라도 

채무이행책임을 부담함. 

3 귀 공사가 보증한 주채무에 대하여도 보증한 연대보증인 또는 

물상보증인이 그 주채무를 이행한 경우 연대보증인, 물상보증인은 귀 

공사에 대하여 구상권이 없는 것으로 하고, 연대보증인, 물상보증인은 

변제 등으로 말미암아 대위에 의하여 귀 공사로부터 취득한 권리를 

본인과 귀 공사 사이에 이 약정에 의한 잔존채무가 있는 동안에는 귀 

공사에 앞서서 행사하지 아니하겠으며, 귀 공사와 동시에 그 권리를 

행사할 경우에도 귀 공사의 다음으로 변제받기로 함. 

4 연대보증인, 물상보증인이 본인과 귀 공사와의 거래에 대하여 따로 

보증을 부탁하는 약정에 보증을 하고 있는 경우에는 그 보증은 이 

약정에 의하여 변경되지 아니하기로 함. 

5 연대보증인, 물상보증인이 본인과 귀 공사와의 거래에 대하여 장래 

따로 보증을 부탁하는 약정에 보증할 경우에도 제3항에 준하겠음. 

6 연대보증인, 물상보증인이 동의를 한 때나 동등한 자격 이상의 

연대보증인, 물상보증인 교체 또는 귀 공사가 보증채무를 이행할 

경우의 구상실현에 불리한 영향이 없을 때에는 거래상 필요에 따라 귀 

공사는 연대보증인, 물상보증인을 변경할 수 있기로 함. 

 

ㅁ 제19조. 대위담보권에 관한 특약 

본인, 연대보증인, 물상보증인이 채권자에게 설정한 담보를 귀 공사가 

보증채무를 이행하여 대위한 경우에 그 담보권으로부터 이 약정에 의한 

채무를 변제받는 것을 동의함. 

 

ㅁ 제20조. 신용정보의 활용 동의 

귀 공사가 보증 등을 위하여 수집관리하고 있는 본인에 대한 

신용정보에 대하여는 000법 제22조 제1항 제12호에서 

정한 신용조사 및 신용자료의 종합관리업무 수행을 위하여 귀 공사가 

활용하여도 이의 없겠음 

 

ㅁ 제21조. 보증기한 자동연장  

집단승인의 방식으로 보증서를 발급한 보증의 보증기한 만료시 공사는 

보증기한연장에 관하여 별도의 신청서를 징구하지 아니하고 제1조의 

준거법령 등에서 정하는 바에 따라 보증기한의 연장을 처리할 수 

있기로 함. 

 

ㅁ 제22조. 인터넷 보증시 본인확인  

1 인터넷 보증시 본인확인은 전자서명법의 공인인증서 등 본 

보증약정관련 대출거래은행이 정한 방법 및 절차를 거치는 것을 

원칙으로 함. 

2 제1항의 본인확인후 보증약정이 이루어진 경우 그 보증약정은 

본인이 약정한 것으로 보고, 공사는 고의 또는 중과실이 없는 한 그 

보증약정으로 인하여 본인에게 발생한 손해에 대하여 책임을 

지지아니함. 

3 공사는 보증신청 및 실행, 본 보증약정관련 대출실행과정에서 

본인이 입력한 내용을 이용하여 본인확인의 추가자료로 활용할 수 있음. 

4 공사는 보증신청 및 실행, 본 보증약정관련 대출실행과정에서 

본인이 입력한 내용을 증빙자료로 사용하기 위해 기록․보관할 수 있음. 

 

ㅁ 제23조. 전세보증금 우선변제 

동일한 보증목적물에 대하여 공사의 전세자금보증과 

000(이하 000라 함)의 전세보증금 반환보증을 중복 

가입한 경우, 공사나 대출은행이 임대인 또는 000로부터 

전세보증금,보증이행금을 우선변제 받아 제6조 및 제10조에 따른 

주채무 또는 보증채무이행금 등에 변제 충당하는 것을 동의함. 

 

ㅁ 제24조. 전세자금보증 이용제한  

본인은 전세자금보증 이용과 관련하여 다음 각 호의 어느 하나에 

해당하는 경우 보증부대출금을 즉시 상환하겠음. 

1. 본인과 배우자(결혼예정자 포함. 이하 같음)가 고가주택(시가 

9억원 초과. 이하 같음)을 취득, 2주택 이상을 보유하거나 

투기지역,투기과열지구내 3억원 초과 아파트를 취득하고 있는 경우 

2. 기한연장 시 본인과 배우자가 고가주택을 보유하고 있는 경우 

3. 보증목적물(고가주택 보유자 또는 투기지역,투기과열지구내 3억원 

초과 아파트를 취득한 자임에도 예외로 보증을 이용한 경우에는 

고가주택 또는 투기지역,투기과열지구내 3억원 초과 아파트 포함)에 

실제 거주하지 않는 것이 확인된 경우 

제2조(보증금액)
1. 이 보증서에 의한 보증금액은 채권자의 채무자에 대한 보증부대출 예정금액에 보증비율을 곱한 금액으로 한다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>