<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
42. 통신, 방송서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
004_통신방송서비스.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

  

 

 

00000 VPN 서비스 이용약관 

 

 

 
2019. 9 

 

 

 

 
 

000 

 
 



  

제 1 장 총칙 

제 1 조(목적) 

본 약관은 주식회사 000(이하 000 라 합니다)가 000브이피엔(이하 00000 

VPN 라 합니다) 서비스에서 제공하는 각종 서비스(이하  서비스 라 합니다)의 이용조

건 및 가격에 관한 제반 사항을 정함을 목적으로 합니다. 

 

제 2 조(약관의 적용) 

① 본 약관은 000 전기통신서비스이용기본약관과 함께 적용합니다. 

② 본 약관은 00000 VPN 인터넷 홈페이지에 게시하는 방법으로 공

지합니다. 

③ 본 약관에 명시되지 아니한 사항에 대해서는 관계법령, 본 약관의 취지 및 동종업

계의 관행에 따라 해석 적용합니다. 

④ 상용서비스 개시 전 시범 운용할 수 있습니다. 이 경우 요금은 부과하지 않을 수 

있습니다. 

 

제 3 조(용어의 정의) 

본 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 

① 이용고객  서비스를 제공 받기 위해 000와 이용계약을 체결한 법인 

② 이용정지  이용고객이 약관을 위반하는 경우 000가 일정기간 동안 고객의 서비

스의 이용을 정지시키는 것 

③ 이용휴지  000의 불가피한 사정으로 서비스를 계속 제공할 수 없는 사유가 있

는 경우 서비스의 제공을 일시 중단하는 것 

④ 일시이용중단  고객의 요구에 의해서 000가 서비스의 이용을 일시 중단시키는 

것 

⑤ 이용권  이용고객이 계약의 내용에 따라 서비스를 이용할 권리  

⑥ 이용신청고객  서비스를 제공 받기 위해 000에 이용계약의 체결을 신청한 법인 

⑦ 요금납입책임자  000가 본 약관에 따라 제공하는 서비스의 이용대금을 1차적으

로 납입할 책임이 있는 법인 

 

제 2 장 계약 

제 4 조(계약의 성립) 

00000 VPN 서비스의 이용계약은 이용신청고객의 청약과 000의 승낙에 따라 성립

합니다. 

 

제 5 조(이용신청) 

① 000는 신원확인을 위하여 이용신청고객에게 주민등록증 및 기타 필요서류를 관

계법령에 의하여 요구할 수 있으며, 이 경우 이용신청고객은 이에 응하여야 합니다. 

② 이용신청고객은 다음 서류를 방문, 우편, 팩스 등 000가 인정하는 방식으로 제

출하여야 합니다.  

1. 서비스 이용신청서 

2. 사업자등록증 사본 

 

제 6 조(이용신청의 승낙) 

① 000는 청약이 본 약관의 조건에 적합한 경우 이를 승낙합니다. 

② 000는 이용신청고객의 서비스 이용신청을 승낙한 때에는 다음 각 호의 사항을 이

용신청고객에게 유선 또는 서면 등의 방법으로 통보합니다. 

1. 이용번호 및 비밀번호 

2. 서비스 개통예정일 

3. 요금 등 이용조건에 관한 사항 

4. 고객의 권익보호 및 의무 등에 관한 사항 

5. 기타 서비스 이용에 관한 중요한 사항 

 

제 7 조(승낙의 유보) 

① 000는 다음 각 호에 해당하는 경우에 이용신청고객의 서비스 이용신청에 대하여 

승낙을 유보할 수 있으며 이를 이용신청고객에게 통보합니다. 

1. 타인의 명의를 사용하였거나 신청내용이 허위인 경우 

2. 설비의 여유가 없거나 기술상 서비스 제공이 어려운 경우 

3. 공공의 안녕질서 및 미풍양속을 해할 우려가 있는 경우 

4. 000로부터 00000 VPN 회선을 임대하여, 00000 VPN에서 제공하는 서

비스와 동일 또는 유사한 서비스를 제공하려는 사업자의 경우 

5. 기타 이용신청고객의 귀책사유로 승낙이 곤란한 경우 

② 전항 제4호의 경우 000의 서비스 이용신청 승낙은 000와 이용신청고객 사이

의 개별이용계약의 체결에 의해서만 가능합니다. 

 

제 8 조(계약내용의 변경)  

① 고객은 이용계약 사항중 다음 각 호의 1에 해당하는 사항을 변경하고자 할 때에는 

이용계약 변경 청구서를 000에 제출하여야 합니다. 

1. 고객 및 요금납입책임자의 상호, 성명, 주소 또는 연락처의 변경 

2. 서비스의 내용(종류, 계약기간 등)의 변경 

3. 요금납부방식의 변경 

  

제 9 조(계약의 갱신) 

이용계약기간 만료 30일전까지 새로운 계약의 체결이나 해지 신청이 없는 경우는 계약기

간을 정하지 않고 이전의 계약내용과 동일한 조건으로 계약이 갱신되는 것으로 봅니다. 자

동 갱신 이후에 계약당사자 쌍방이 계약 해지를 원할 경우는 계약 해지일로부터 3개월 전

의 통보에 의해서 해지할 수 있습니다. 

 

제 10 조(계약사항의 열람, 증명) 

① 고객 또는 그 위임을 받은 자는 계약사항의 열람 또는 증명을 청구할 수 있습니다. 

② 전항의 위임을 받은 자는 계약사항의 열람할 또는 증명을 청구할 경우, 000에 

정당한 위임을 받았음을 입증하여야 합니다. 

 

제 11 조(이용권의 양도)  

이용권은 본 약관 및 서비스별 약관에서 정한 경우를 제외하고는 이용권을 제3자에게 양

도 할 수 없으며, 질권 기타 담보의 목적으로 할 수 없습니다. 

 

제 12 조(이용권의 승계) 

① 상속, 분할, 합병, 영업양수 등의 사유로 이용권을 승계하고자 하는 자는 사업자등

록증사본과 이용권 승계를 입증할 수 있는 관련서류를 첨부하여 000에 신청하여

야 합니다. 

② 000는 이용권에 대한 압류, 가압류 또는 가처분 등의 통보를 받은 경우 전항의 

신청을 수리하지 않고 그 뜻을 신청인에게 통보합니다. 

③ 이용권에 대한 일체의 권리의무는 제1항의 신청이 적법한 경우 위 신청에 대하여 

000가 동의한 때부터 승계인에게 이전됩니다. 

 

제 13 조(계약의 해지)  

① 이용고객이 계약을 해지하고자 하는 경우에는 이용고객 본인이 직접 온라인, 전화, 

팩스, 메일 등의 방법으로 해약 7일 전까지 000에 해지신청서를 제출해야 합니다. 

② 000는 다음 각 호의 1의 경우에는 계약을 해지할 수 있습니다. 

1. 이용고객이 타인명의를 사용하거나 허위서류를 첨부한 경우 

2. 이용고객이 합당한 사유 없이 이용실태 확인을 거부 또는 방해하여 위약사항을 

은폐한 경우  

3. 이용정지 개시일로부터 1월 이내에 이용고객이 그 사유를 해소하지 않은 경우 

4. 일시 이용중단 개시일로부터 1월 이내에 이용고객이 서비스의 부활을 요청하지 

않은 경우 

5. 이용고객이 당해 연도에 3회 이상 이용정지를 당한 경우 

6. 이용고객이 000의 시스템 운용에 심각한 장애를 초래하거나 고의로 방해한 

경우 

7. 이용고객이 제26조(이용고객의 의무) 에 관한 조항을 위반한 경우 

8. 제7조 제1항 각 호의 사유에 해당하는 경우 

9. 기타 이용고객이 이 계약 조항을 위반하는 경우 

③ 회사는 법정대리인의 동의없이 체결한 이용계약에 대해 미성년자 본인 또는 그 법정 대리인이 이용계약을 해지신청하는 경우에는 이용계약을 해지처리합니다. 이 경우 가입비, 이미 납부한 통화료 등의 환불에 대해서는 회사에서 별도로 정한 기준에 따라 처               
리합니다.   



제 14 조(의견진술)  

① 000가 계약을 해지하고자 하는 경우 이용고객에게 10일전까지 이용고객의 이메

일이나 지정된 주소 등으로 해지 통보하여야 하며, 이용고객의 귀책사유로 이를 통

보할 수 없는 경우 2주일간 00000 VPN 인터넷 홈페이지 또는 

000지사 국전게시함에 게시함으로써 000의 통보의무를 이행한 것으로 봅니다. 

② 전항의 통보에도 불구하고 이용고객이 지정 일시까지 해지에 대하여 의견을 진술하

지 않는 경우 해지에 이의가 없는 것으로 봅니다.  

 

제 15 조(위약금)  

① 계약기간 만료 전 제13조 제2항에 따라 고객의 귀책사유로 본 계약이 해지되는 경

우나 계약기간을 조건으로 할인을 적용받은 후 당초 계약기간 만료전에 해지하는 

이용고객은 000에 다음 1호와 같이 산정된 위약금을 내야하며 각 서비스별 위

약금 내역은 이용고객의 이메일이나 지정된 주소 등으로 통보하여 드립니다. 

1. 위약금 = (기본서비스이용료x이용월수)x(약정기간할인율-이용기간할인율) 

② 제 1 항의 규정에도 불구하고 다음 각 호의 경우 이용고객은 위약금 없이 계약을 해

지할 수 있습니다. 

1. 000의 귀책사유로 월 고장누적시간이 72시간 이상 발생한 경우 

2. 000의 귀책사유로 1시간 이상의 고장이 월 5회 이상 발생한 경우 

 

제3장 서비스의 개통 및 이용 

제 16 조(서비스의 개통) 

① 000는 고객과 협의하여 지정한 개통예정일에 개통합니다. 000는 이용신청고

객의 서비스 개통예정일에 서비스를 개통하지 못하였거나, 개통예정일에 서비스를 

개통하지 못할것으로 예상되는 경우에 즉시 그 사유와 새로 정한 개통예정일을 고

객에게 서면 또는 유선으로 통보하여야 합니다. 

② 000는 이용신청고객의 장비설치가 완료되면 개통의 정상유무를 확인하고 설치확

인서에 서명하는 것으로 서비스 개통은 완료됩니다. 

 

제 17 조(개통의 연기)  

① 이용신청고객은 서비스의 개통을 연기하고자 하는 경우 개통예정일 2 일 전까지 

000에 통보하여야 합니다. 

② 000의 사정으로 서비스가 지연 개통된 경우 000는 개통 후 이용신청고객이 

최초 납입할 요금 중에서 지연일수에 해당하는 요금을 감액합니다. 

③ 000는 개통예정일로부터 3 월 이상 경과하도록 개통지연사유가 해소되지 않는 

경우에는 그 서비스를 이용휴지하여 이용신청고객에게 통보합니다. 

 

제 18 조(IP주소) 

① 000는 00000 VPN PREMIUM(이하  PREMIUM 이라 합니다.)  서비스 이

용고객이 요청하는 임의의 IP 연동을 수행하여야 하며, 부득이한 경우 000와 이

용고객이 상호 협의하여 변경할 수 있습니다. 

② PREMIUM 이용고객이 공인 IP 를 요청할 경우에는 이용고객의 LAN 규모에 따라 

공인 IP 를 부여합니다. 단, 이용고객은 사전에 LAN 규모를 일정한 요건에 의해 

000에 제출하여야 합니다. 

③ 공인 IP 를 사용하고자 하는 이용기관의 관리자 정보는 인터넷주소관리기관의 

WHOIS 서비스에 최소의 범위 내에서 제공될 수 있습니다. 

 

제 19 조(단말장비의 이용) 

① 이용고객은 접속에 필요한 단말장치를 직접 구입하여 이용하거나 000에서 임차

하여 이용할 수 있습니다. 

② 000는 공동마케팅사업자를 통하여 해당 단말장치를 이용고객에게 대여할 수 있

습니다. 

③ 이용고객이 직접 구입하여 이용할 수 있는 단말장치는 000가 서비스 제공에 필

요한 기술적 제약조건을 고려하여 별도로 공시하는 바에 따릅니다. 

④ 이용고객은 계약해지, 수용구역을 달리하는 전출, 1 월을 경과하는 일시 이용중단의 

경우에는 임차한 단말장치를 해지일, 전출일, 일시이용 중단일로부터 7 일 이내에 

000 또는 공동마케팅사업자에게 반환하여야 합니다. 

⑤ 000는 이용고객이 000로부터 임차한 단말장치를 분실 또는 훼손하였을 경우

에는 그에 해당하는 비용을 징수할 수 있습니다. 

 

제 20 조(서비스의 이용) 

① 이용고객은 본 약관이 정하는 바에 따라 000가 제공하는 서비스를 이용할 수 있

습니다. 

② 이용고객의 서비스의 이용시간은 특별한 사유가 없는한 1 년 365 일, 1 일 24 시간

을 원칙으로 합니다. 

③ 제 2 항의 서비스 이용시간에 000와 이용고객이 협의하여 서비스를 제공하지 아

니한 날 또는 시간은 포함되지 않습니다. 

 

제 21 조(이용의 제한) 

① 000는 고객의 서비스 이용 내용이 다음 각 호에 해당할 경우 고객 서비스 이용의 

전부 또는 일부를 제한할 수 있습니다. 

1. 고객의 부도, 파산, 화의신청, 그 보전신청 및 고객의 주요재산에 대한 압류, 가

압류 등으로 서비스 이용계약의 유지가 어려울 것으로 판단되는 경우 

2. 고객이 타인의 지적재산권을 침해한 경우 

3. 방송통신위원회의 시정요구가 있거나 불법선거운동과 관련하여 선거관리위원회

의 유권해석을 받은 경우 

4. 고객이 타인의 ID를 부정하게 사용하는 경우 

5. 이용고객이 000가 제공하는 서비스를 소비자의 지위에서 소매용으로 이용하

지 않고, 000의 승인 없이 유상 또는 무상으로 제3자에게 제공하여 제3자의 

사업에 이용하게 하거나 이용고객 본인이 사업용, 상업용 등 소매용 이외의 목

적으로 이용하는 경우 

② 000는 고객의 서비스의 이용이 제한되는 경우 그 사유, 일시 및 기간을 이용고

객에게 7 일전까지 통보해야 합니다.  

 

제 22 조(이용의 정지)  

① 000는 다음 각 호의 경우 1 월 이내의 기간을 정하여 고객의 서비스의 이용을 정

지할 수 있습니다. 

1. 이용고객이 요금과 가산금의 이행최고를 받고도 최고장의 요금납기일 다음날로

부터 1월 이내에 이를 납입하지 아니한 경우 

2. 단말장치가 전기통신기자재 형식승인제품 등 규격제품이 아니거나 전기통신 설

비의 기술기준에 관한 규칙에 적합하지 아니하여 000의 시정 또는 철거 요구

를 한 것에 이용고객이 응하지 아니한 경우 

3. 이용고객이 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 의 제 규정 및 

한국 인터넷 진흥원 스팸 방지 수칙 에서 규정한 관련사항을 준수하지 아니한 

경우 

② 000는 이용정지의 사유가 해소되면 즉시 고객의 서비스의 이용을 가능하게 합니

다. 

 

제 23 조(이용의 휴지)  

① 000는 시스템 개선공사, 장비증설, 정기점검, 시설 관리 및 운용 등의 불가피한 

사유로 서비스를 제공할 수 없을 경우에는 이용고객에게 사전 통보하고 서비스의 

이용을 휴지할 수 있으며 그 사유가 해소되면 즉시 고객의 서비스의 이용을 가능하

게 합니다. 

② 000는 제 1 항에 의한 휴지기간이 2 시간을 초과할 경우에는 해당 시간의 서비스

이용료를 감면합니다. 

 

제 24 조(일시이용중단)  

① 이용고객이 자신의 사정으로 서비스의 이용을 1 월 이상 3 월 이하의 기간동안 중

단하고자 하는 경우, 이용고객은 000에 서비스의 일시이용중단을 청구할 수 있

습니다.  

② 제 1 항의 규정에 의한 일시이용중단 회수는 1 년에 3 회 이내로 하며, 1 년동안 총 

3 월을 초과하지 않는 것을 원칙으로 합니다.  단, 000가 인정하는 합당한 사유

가 있는 경우에는 그러하지 아니 합니다. 

 

제 4 장 계약 당사자의 의무 

제 25 조(000의 의무)  

① 000는 특별한 사정이 없는 한 고객이 신청한 서비스 개통희망일에 서비스를 이

용할 수 있도록 해야하며, 본 약관에서 정한바에 따라 고객에게 지속적, 안정적인 

서비스를 제공할 의무가 있습니다. 

② 000는 이용고객의 개인정보를 본인의 사전 승낙 없이 타인에게 누설 또는 배포할 

수 없으며 서비스 관련 업무 이외의 목적으로 사용할 수 없습니다. 그러나 관계법령

에 의하여 공개가 요구되는 경우 또는 방송통신위원회의 요청이 있는 경우에는 그

러하지 아니합니다. 

③ 000는 개통희망일에 개통이 불가능할 경우에는 개통희망일 이전에 그 사실을 전

화, 팩스, Email, 방문, 우편 등의 방법으로 고객에게 통보합니다. 

 

제 26 조(이용고객의 의무)  

① 이용고객은 본 약관 및 관계법령에서 규정하는 사항을 준수하여야 합니다. 

② 이용고객은 서비스 이용에 대한 대가로서 본 약관에서 정한 요금을 요금납입책임자

와 연대하여 납입할 의무가 있으며 서비스 이용요금 미납으로 인해 발생되는 모든 

문제에 대한 책임은 이용고객에게 있습니다. 단 000의 과실이나, 000에서 인

정한 사유에 의한 경우는 그러하지 않습니다. 

③ 이용고객은 주소, 연락처, 사업자등록번호 등 계약사항이 변경된 경우에는 이를 

000에 즉시 알려야 하며 이를 소홀히 하여 발생된 불이익은 이용고객의 책임으로 

합니다. 

④ 이용고객은 네트워크 환경을 통한 바이러스(VIRUS) 프로그램 또는 외부의 불법적 

침입으로부터 고객의 설비 및 정보를 보호하여야 합니다. 

 

제 5장 서비스의 종류 및 요금 

제 27조(서비스의 종류) 

① 이용고객이 이용할 수 있는 서비스의 종류는 아래과 같으며 이중 2 가지 이상의 상

품 및아래 상품과 000내 00000 VPN 이외의 상품과 패키지로 묶어 판매할 수 

있습니다. 

② 00000 VPN 의 부가서비스 종류 및 이용요금은 00000 VPN 인터넷홈페이지

에 공시하는 바에 따릅니다. 

 

제 28 조(요금등의 종류, 과금주기 및 요율)  

① 이용고객이 서비스의 이용대가로 납입하여야 하는 요금 등의 종류, 과금주기 및 요

율은  별표 와 같습니다. 

② 요금주기 산정을 위한 과금주기는 월을 단위로 합니다. 

③ 전항의 월단위 요금은 이용기간이 1 월 미만인 경우 이용한 날짜수로 산정하며, 서

비스 종료일은 이용한 날짜수에 산입하지 않습니다. 

④ 패키지 상품은 1 가지 상품을 해제 또는 해지하는 경우에는 나머지 상품은 일반요

금으로 환원됩니다. 

 

제 29 조(요금 등의 납입기일) 

① 000는 요금 등의 납입기일을 사회적 제반여건을 고려하여 지정합니다. 

② 이용고객은 이용계약 체결시 결정한 납입기일 또는 000와 협의하여 변경한 납입

기일에 요금을 납부하여야 합니다. 

③ 000는 이용고객의 청구에 의하여 요금 등을 선납, 분납, 후납하게 할 수 있습니

다. 

 

제 30 조(요금납입책임자) 

① 요금의 납입책임은 계약을 체결한 고객이 지는 것을 원칙으로 합니다. 

② 고객은 서비스 신청시 요금납입책임자의 동의를 거쳐 요금납입책임자를 별도로 지

정할 수 있으며, 이경우 지정된 요금납입책임자는 제 1 차 납입의무를 지고 고객은 

제 2 차 납입의무를 집니다. 

 

제 31 조(요금의 납입청구) 

① 000는 납입청구서를 납입기일 7 일전까지 고객, 요금 납입책임자 또는 지정된 

대리인에게 도달되도록 발송하여야 합니다. 

② 000는 이용고객의 서비스 이용이 정지된 기간 분의 요금을 고객에게 청구하지 

않습니다. 

③ 000는 고객에게 책임이 없는 사유로 서비스를 이용하지 못한 기간, 이용휴지기

간 또는 이용제한기간 등의 요금을 본 약관의 규정에 따라 요금을 고객에게 청구하

지 않습니다. 

④ 000는 고객측의 책임 없는 사유로 납입청구서가 고객, 요금납입책임자, 또는 그 

대리인에게 배달되지 않았음이 인정되는 경우 고객에게 가산금의 부과를 하지 않습

니다. 

⑤ 000는 고객 또는 요금납입책임자의 신청이 있는 경우 개별단위의 납입청구서를 

1 장으로 통합하여 청구할 수 있습니다. 그러나 하나의 서비스를 매개로 하여 이용한 

다른 서비스의 요금이나 체납요금 등은 별도의 신청이 없더라도 당해 서비스 요금

에 통합하여 청구할 수 있습니다. 

 

제 32 조(요금의 이의신청) 

① 고객 또는 요금납입책임자는 청구된 요금에 이의가 있는 경우 청구일로부터 6 월 

이내에 이의신청을 할 수 있습니다. 

② 000는 전항의 이의신청 접수 후 10 일 이내에 처리결과를 고객 또는 요금납임책

임자에게 통보하여야 하며, 부득이한 사유로 기간 내에 처리하지 못한 경우 처리기

간을 재지정하여 고객 또는 요금납입책임자에게 통보합니다. 



제 33 조(납입청구의 소멸시효) 

 000의 요금의 납입청구권은 최초의 납기일로부터 3 년 이내에 고객 또는 요금납입책임

자에 대하여 납입을 청구하지 아니하면 시효완성으로 소멸합니다. 그러나 고객 또는 요금납

입책임자가 부당하게 면탈한 요금에 대하여는 그러하지 아니합니다. 

 

제 34 조(요금의 납입방법) 

① 고객 또는 요금납입책임자는 본 약관 및 서비스별 약관이 정한 요금 등을 000가 

지정하는 수납기관에 지정된 납기일까지 납입하여야 합니다. 

② 요금 납입시 본 약관이 정하는 바에 따라 고객 또는 요금납입책임자의 신청에 의하

여 OCR 청구서, 은행자동이체납부, 신용카드자동납부 등의 납입방법을 선택할 수 

있습니다. 

③ 이용고객이 은행자동이체납부를 선택한 경우, 출금계좌로 신청한 통장의 잔액이 청

구금액보다 부족한 때에는 000는 부분출금(통장잔액한도내)을 할수 있으며 납기

일 이후 부족분에 대하여 재출금(통장잔액)을 할 수 있습니다. 

④ 000는 은행자동이체납부, 신용카드자동납부 등 자동이체고객의 출금카드, 계좌

의 오류나 잔액없음 등으로 미수가 발생될 경우, 자동이체를 해지하고, OCR 청구로 

대체할 수 있습니다. 

 

제 35 조(체납요금의 징수) 

① 고객 또는 요금납입책임자가 요금을 체납할 경우 000는 최초납기일로부터 6 월

이내에 고객 또는 요금납입책임자에 대하여 독촉 등의 납입최고를 못한 경우에는 

체납처분을 하지 않습니다. 그러나 그 사유가 천재지변, 이용고객 또는 요금납입책임

자의 책임인 경우에는 그러하지 아니합니다. 

② 000는 고객 또는 요금납입책임자가 요금을 체납한 경우 최초납기일의 다음날을 

기준으로 하여 요금체납액의 100 분의 2 에 상당하는 금액을 체납된 요금에 가산하

여 징수합니다. 

 

제 36 조(면탈요금의 징수)  

 000는 고객 또는 요금납입책임자가 관계법령이나 약관을 위반하여 요금을 면탈한 경우 

그 면탈한 요금액의 2 배에 해당하는 금액을 징수 합니다. 

 

제 37 조(요금의 반환) 

① 000는 고객 또는 요금납입책임자가 요금을 과납하거나 오납한 경우 그 요금을 

반환하거나 차기 요금에서 정산합니다. 

② 000는 제 31 조 제 3 항에 위반하여 요금을 과다 청구하고 고객 또는 요금납입책

임자가 위 요금을 납입한 경우 위 요금을 반환하여야 합니다. 

 

제 38 조(요금 등의 감면 및 할인) 

① 요금의 감면 및 할인율은  별표 와 같습니다. 



제 6장 손해배상 

제 39 조(손해배상) 

① 000는 고객에게 책임 없는 사유로 서비스를 이용하지 못한 사실을 고객이 000

에 통지한 때(고객의 통지 전에 000가 그러한 사실을 알게 된 경우는 000

가 그러한 사실을 알게된 때)로부터 3 시간 이상 계속 서비스를 제공하지 못하거나 

월 누적장애시간이 24 시간을 초과하여 고객이 손해를 입은 경우 고객의 청구에 의

해서 손해를 배상합니다. 

② 제 1 항의 손해배상금액은 고객이 청구 받은 최근 3 개월분(3 개월 미만인 경우에는 

해당 기간 적용) 요금의 일 평균액을 24 로 나눈 시간당 평균액에 이용하지 못한 

시간수를 곱하여 산출한 금액의 3 배의 금액을 기준으로 하여 이용고객과 협의하여 

결정합니다. 

③ 서비스 장애가 다음 각 호에 기한 것인 경우에는 000의 고객에 대한 손해배상 책

임이 면제됩니다. 

1. 이용 고객이 직접 구입한 단말장치 등의 불량으로 서비스 장애가 발생한 경우 

2. 서비스를 제공하지 못할 불가항력적인 사유 또는 이용고객의 고의나 과실로 인

하여 서비스 장애가 발생한 경우  

3. 전기통신서비스의 특성상 불가피한 사유가 있는 경우 

4. 고객의 정보시스템 보안관리 소홀로 침해사고가 발생한 경우 

5. 고객의 정보시스템에 발생한 사고의 확산을 방지하기 위한 서비스 중단 

6. 국가비상사태 또는 전국적인 네트워크 장애와 관련한 서비스 중단  

④ 000는 제 2 항에 의하여 결정된 손해배상금액을 초과하여 이용고객이 서비스를 

통해 전송받거나 전송할 예정인 정보 또는 자료(음성정보 포함)등으로 인해 발생한 

손해에 대하여 책임이 면제됩니다. 

 

제 40 조(손해배상의 청구) 

 고객이 000에 대한 손해배상을 청구할 경우, 고객은 000에 청구사유, 청구금액 및 

산출근거를 기재하여 서면으로 제출해야 합니다. 

 

제 41 조(고객에 대한 손해배상 청구) 

 고객이 본 약관에서 규정한 사항을 위반하여 000에 손해를 끼친 경우 000는 해당 고

객에 대해 손해배상을 청구할 수 있습니다. 

 

제 42 조(특이사항) 

 본 약관에 포함되지 않은 서비스에 대해 특약이 필요할 경우, 000와 고객은 별도의 개

별이용계약서를 작성, 서명 날인함으로써 각각 위 서비스를 제공하고 이용할 수 있습니다. 

 



부    칙 (BIZ32704-5207(2004.12.30) 신고) 

① (시행일) 이 약관은 2005 년 1 월 5 일부터 시행합니다. 

② (경과조치) 시행일 이전에  000인터넷서비스이용약관 적용받았으며,

시행일부터 약관분리 되어 000브이피엔 서비스 이용고객은 본 약관의 

적용을 받게 됩니다. 

 

 

부    칙  (마케팅 30303-482(2005.3.23) 신고) 

① (시행일) 이 약관은 2005 년 3 월 25 일부터 시행합니다.  

② (경과조치) 시행일부터 L2TP 접속 PSTN, ISDN 방식은 신규접수를 받지 

않습니다. 

 

 

부    칙  (마케팅 신고) 

① (시행일) 이 약관은 2006 년 4 월 1 일부터 시행합니다.  

 

 

부    칙  (마케팅 신고) 

① (시행일) 이 약관은 2008 년 5 월 28 일부터 시행합니다.  

 

 

부    칙 

① (시행일) 이 약관은 2009 년 9 월 30 일부터 시행합니다. 

 

 

부    칙 

① (시행일) 이 약관은 2011 년 1 월 11 일부터 시행합니다.   

 

 

부    칙 

① (시행일) 이 약관은 2011 년 2 월 1 일부터 시행합니다. 

 

 

부    칙 

① (시행일) 이 약관은 2014 년 9 월 15 일부터 시행합니다. 

 



  

부    칙 

①  (시행일) 이 약관은 2016 년 10 월 1 일부터 시행합니다. 

 

부    칙 

① (시행일) 이 약관은 2019 년 9 월 1 일부터 시행합니다. 

 



  

 

 

(별표)                          요금표 
 

1. 서비스 이용료 
 
1. PREMIUM 

ㅁ 상기 접속속도 이외의 속도는 협정 

ㅁ Local Routing 적용조건  3 회선 이상 가입시 Local Routing 서비스의 정의에  

부합하고 2 회선의 일반요금 적용후 회선에 한함 

 
 
2. BUSINESS 

ㅁ 상기 접속속도 이외의 속도는 협정 

ㅁ Local Routing 적용조건  3 회선 이상 가입시 Local Routing 서비스의 정의에  

부합하고 2 회선의 일반요금 적용후 회선에 한함 

 

3. X4Biz 



4. X4Biz Plus 

 

5. 인터넷 VPN  
 
1) L2TP 접속 (전화료, ADSL 접속료 별도)  

    ㅇ PSTN, ISDN  9,900원 ID당 월 

    ㅇ ADSL  16,500 원 ID당 월 

 

2) 장비형 접속 

   ㅇ 인터넷전용회선접속 (인터넷전용회선료 별도) 

   ㅇ xDSL 회선 접속 (xDSL 회선료 별도)              



3) 원격 접속 

  ㅇ IPSec Client접속(접속회선료 별도)  9,900원 ID당 월 

        단,Managed CPE(인터넷전용회선)과 동시 이용시 5,500원 ID당 월 

        Magaged CPE(xDSL)은 IPSec Client접속 사용 불가  

  ㅇ IPSec Mobile접속(접속회선료 별도)  9,900원 ID당 월 

  ㅇ SSL VPN (접속회선료 별도)  27,500원 동접당 월 

   ㅁ 기타  1,000개 이상 별도 협의   



6. 스쿨넷 서비스  

1) 회선서비스 



2) 인터넷서비스 (학교용) 



2. 장비임대료 

 1. PREMIUM , BUSINESS 



3. 설치비 
 
1. 개념  서비스 이용계약의 수락의 사유로 접속회선을 신규 또는 이전 설치하는 경우  

소요되는 실비 

ㅇ 프리미엄 VPN 내 방식변경(LL, ME) 경우는 설치비 면제 

ㅇ X4Biz Standard, Dual 간 상호 변경시는 설치비 5 만원  

ㅇ 서비스 단말 임대장비 변경 시, 설치비 부과 

 

4. 할인율 

ㅁ PREMIUM 과 BUSINESS 회선에 한해 합산하여 다량회선 적용 

ㅇ 패키지 상품 할인 

  KORNET + 인터넷 VPN (Managed CPE 인 경우에 한함) 

  VPN, 비즈메카(bizmeka)  VPN LAN 접속요금(회선료에 한함)의 20퍼센트 할인 

ㅁ 할인율은 1 회선 단위로 적용하며, VPN 다량회선 할인과 중복하여 적용하지 않음 

 

ㅇ 고객편의 할인 

  백업회선 할인 

 적용대상 000의 데이터상품을 주회선으로 사용하고, PREMIUM, BUSINESS

를 백업회선으로 사용하는 고객        

        할인요율  일반회선 및 Local Routing의 50퍼센트할인 

        적용조건  백업회선은 주회선과 설치장소가 동일한 경우에 한함 

        다량회선할인, 계약기간할인 중복적용 불가 

ㅁ 백업회선 할인적용 회선이 주회선으로 전환시 000는 가입자에게 이를 통보하며,   

통보일 기준 1주일 경과후 부터 약관요금 적용 



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>