<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
30. 보증		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
004_보증.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[




제1조 (용어의 정의) 이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다.

1. 보증회사는 000를 말합니다.

2. 주채무자는 보증서에 기재된 보증채권자로부터 대출을 받는 채무자

를 말합니다.

3. 보증채권자는 주채무자에게 대출을 실행하는 채권자를 말합니다.

제2조 (보증관계의 성립) 보증관계는 이 보증서를 발급한 때에 성립합니

다. 다만, 보증회사가 이 보증서를 발급한 날로부터 60일 이내에 보증채권

자가 주채무자에 대하여 보증부대출을 실행(기표)함으로써 그 효력이 발

생하는 것으로 합니다.

제3조 (보증범위) 1 보증회사는 대출금 상환기일까지 보증채권자가 주채무

자로부터 회수하지 못한 대출원금에 대하여 보증금액을 한도로 하여 보증

책임을 부담하기로 합니다.

2 보증회사는 제1항의 보증책임을 부담하는 금액 이외에 보증채무이행일

까지의 종속채무로써 다음 각호의 합계액에 대하여 보증책임을 부담하기

로 합니다.

1. 제7조제3항의 보증채무이행기한 이내에는 제1항의 보증책임을 부담하

는 대출원금에 대하여 대출금의 이행기가 도래하지 아니하였을 경우에

적용될 이자율에 의한 미수정상이자액

2. 제7조제3항의 보증채무이행기한이 경과한 후에는 제1항의 보증책임을

부담하는 대출원금에 대하여 대출금의 이행기가 도래하였을 경우에 적

용될 연체이자율에 의한 미수연체이자액

제4조 (통지의무) 보증채권자는 다음 각호의 1에 해당하는 사유가 발생한

경우에는 지체없이 그 뜻을 보증회사에게 서면통지하기로 합니다.

1. 보증부대출이 실행되었을 때

2. 보증채무의 전부 또는 일부가 소멸되었을 때

3. 보증사고가 발생하였을 때

4. 보증사고사유가 해소되었을 때

제5조 (보증사고사유 및 보증부대출의 실행금지) 1 보증사고라 함은 대출

금에 다음 각호의 1의 사유가 발생한 경우를 말합니다.

1. 당해 보증부대출의 약정상환기일에 원금이 상환되지 아니한 때

2. 당해 보증부대출의 이자납입기일에 이자가 납입되지 아니하여 채권자

내규에 의하여 연체대출금이 된 때

3. 보증채권자가 당해 대출금의 기한의 이익을 상실시킨 때

4. 주채무자가 어음교환소로부터 거래정지처분을 받을 사유가 발생한 때

5. 주채무자가 은행연합회의 신용정보 관리규약에서 정한 연체, 대위변

제, 대지급, 부도, 관련인에 의한 신용거래정보 및 금융질서문란정보

의 등록사유가 발생한 때

6. 주채무자가 파산, 회생절차개시의 신청이 있거나 청산에 들어간 때

7. 보증회사가 보증채권자에게 보증사고를 통지한 때

2 보증사고가 발생한 후 당해 사고사유가 해소된 경우에는 처음부터 보증

사고가 발생하지 아니한 것으로 봅니다. 이 경우 2개 이상의 보증사고사

유가 발생하였을 때에는 그 사고사유가 모두 해소되어야 합니다.

3 보증채권자는 이 보증서가 발급된 후라도 제1항각호의 1의 사유가 발생

한 경우에는 보증부대출을 실행하여서는 아니됩니다.

제6조 (채권충당) 보증회사가 이 약관에 따른 보증채무이행으로 구상채권

이 발생한 경우 당해 구상채권, 소정의 지연배상금 및 분양보증 이행관련

제비용(보증회사의 선투입금액에 대한 금융비용을 포함한다)을 대상사업

의 수입금으로부터 우선 회수함에 대하여 보증채권자는 이의를 제기하지

아니하기로 합니다.

제7조 (보증채무이행청구시기 및 이행기한 등) 1 보증채권자는 보증사고

가 발생한 경우 보증사고금액에 대하여 보증사고 발생일로부터 7영업일

이내에 보증회사에 보증채무의 이행을 청구하기로 합니다.

2 보증채권자는 보증채무이행청구서에 다음 각호의 서류를 첨부하여 보증

채무의 이행을 청구하기로 합니다.

1. 보증서 및 보증부대출 관련서류 사본

2. 보증회사의 구상권 행사에 필요한 서류

3. 기타 보증회사가 요구하는 서류

3 보증회사는 보증채권자의 보증채무이행청구서(보증회사가 요청한 서류

등을 포함한다)를 접수한 날로부터 3개월(보증회사의 분양보증사업장으로

서 보증회사가 당해 00000대출금을 상환하거나 채무인수하는 경우

에는 6개월로 한다) 이내에 보증채무를 이행하기로 합니다. 다만, 보증채

권자가 보증채무이행청구에 필요한 서류를 미제출한 경우에는 제출이 완

료된 날로부터 이행기한을 기산하기로 합니다.

제8조 (보증채무이행의 방법) 보증부대출에 대한 보증채무의 이행은 제3조

제1항 및 제3조제2항 소정의 보증책임부담금액 전액을 일시에 상환하거나

채무인수(00000대출금에 한한다) 합니다.

제9조 (권리보전 및 협조의무) 1 보증채권자는 경매, 회생절차, 파산 등의

채권신고, 기타 권리보전 및 행사에 보증부대출금액 전액을 포함하여야

합니다.

2 보증회사가 주채무자 및 연대보증인에 대한 사전구상권 행사를 위하여

자료요청시 보증채권자는 지체없이 협조하기로 합니다.

3 보증채무이행전이라도 보증회사가 구상권 보전상 필요에 의하여 권리보

전조치를 요청할 경우 보증채권자는 이에 응하기로 합니다.

4 보증채권자는 보증회사가 보증채무를 이행한 경우 대출금의 관련 담보

에 대하여 보증회사에게 담보물의 점유이전, 저당권의 이전등기 등 담보

권의 대위를 위한 대항요건을 구비하게 하기로 합니다.

제10조 (보증부대출 취급시 유의사항) 보증채권자가 보증부대출을 취급할

때에는 주채무자 및 연대보증인 등 채무관계자에게 연체대출금 또는 지급

보증대지급금 등의 부실거래 사실이 있는지 여부를 확인하여 그러한 사실

이 있는 경우에는 이를 정리한 후에 대출을 취급하여야 합니다.

제11조 (면책사항) 보증회사는 다음 각호의 1에 해당하는 사유가 있는 경

우에는 보증채무의 전부 또는 일부에 대하여 보증책임을 부담하지 아니하

기로 합니다.

1. 이 보증서 및 약관에서 정한 보증부대출조건을 위반하여 대출을 취급

한 경우

2. 제2조에서 정한 기간 경과 후 대출을 취급한 경우

3. 제5조제3항 및 제10조에 위반하여 대출을 취급한 경우

4. 보증회사의 동의없이 이 보증서 발급 이전에 주채무자와 보증채권자

사이에 채권채무관계가 성립된 경우

5. 보증사고 발생 후 보증회사의 동의없이 대출에 관련된 물적,인적담

보를 해지한 경우

6. 보증사고 발생 전에 보증회사가 보존을 요청한 담보를 훼손한 경우

제12조 (면책범위) 보증회사의 면책범위는 다음 각호의 금액과 그에 따른

종속채무로 합니다.

1. 제11조제1호 내지 제4호의 경우에는 보증금액 전액 면책

2. 제11조제5호 및 제6호의 경우에는 담보해지 및 훼손금액

제13조 (보증채무의 이행장소) 보증채무의 이행장소는 회사의 관할 영업

점 또는 소관부서로 합니다.

제14조 (양도 및 질권설정금지) 이 보증서는 양도 또는 질권설정을 할 수

없으며 보증목적 이외의 용도로 사용하였을 경우 회사는 보증책임을 부담

하지 아니합니다.

제15조 (분실 및 도난 등) 이 보증서를 분실,도난 또는 멸실한 경우에는

즉시 회사에 신고하여야 합니다. 만일 신고하지 아니함으로써 일어나는

제반 사고에 대하여 회사는 책임을 부담하지 아니합니다.

제16조 (관할법원 및 준거법) 1이 보증에 관한 소송의 관할은 서울중앙지

방법원을 관할법원으로 합니다.

2이 약관에 불구하고 보증채권자와 회사 간에 별도의 합의가 있는 경우

에는 그에 따르고, 별도의 합의 또는 이 약관에서 정하지 아니한 사항에

대하여는 대한민국법령에 따릅니다.

제2조(보증금액)
2. 채권자가 이 보증서 상의 보증부대출 예정금액 이하로 대출하는 경우의 보증금액은 별도의 통지가 없더라도 보증부대출금액에 보증비율을 곱하여 산출한 금액으로 자동 축소된다.

		]]>
		</cn>
	</file>
</root>