<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
30. 마일리지포인트		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
005_마일리지포인트.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

제 1 장 총칙 

제 1 조 목적 

본 약관은 000(이하  000 라 합니다)가 제공하는 서비스 및 상품의 이용에 

관한 제반 사항을 규정하는 것을 목적으로 합니다. 

제 2 조 용어의 정의 

본 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음 각 호와 같습니다. 

1.  서비스 라 함은 000가 홈페이지 또는 어플리케이션, 000의 영화상영관 및 여러 시설(로비, 부

대시설 등 포함) 등을 통해 제공하는 영화 예매 서비스, 영화 관람 서비스, 상품 판매 서비스 및 

기타 각종 서비스 및 안내, 정보제공 서비스 등을 말합니다. 

2.  이용자 라 함은 본 약관에 따라 000가 제공하는 서비스를 제공받는 회원 및 비회원을 말합니

다. 

3.  000 회원 이라 함은 000 이용약관 가입 절차에 따라 000에 가입하여 정상적으로 

000 서비스를 이용할 수 있는 권한을 부여 받은 고객을 말합니다. 000 회원에 대한 자세

한 정의 및 내용은 000 이용 약관에 따릅니다. 

 000 이용약관 바로가기 

4.  회원 이라 함은 000 회원 중 000에 개인정보를 제공하고 본 약관에 동의하여 회원등록을 

한 자로서 000가 제공하는 서비스를 계속적으로 이용할 수 있는 자를 말합니다. 

5.  비회원 이라 함은 000 회원에 가입하지 않고 000가 제공하는 서비스를 이용하는 자를 말합

니다. 

6.  아이디(ID) 라 함은 회원의 식별과 서비스 이용을 위하여 회원이 정하고 회사가 승인하는 문자

와 숫자의 조합을 의미합니다. 

7.  비밀번호 라 함은 회원이 등록한 아이디(ID)와 일치된 회원임을 확인하고 회원 자신의 개인정

보를 보호하기 위하여 회원이 정한 문자, 숫자, 기호의 조합을 말합니다. 

8.  게시물 이라 함은 회사 또는 회원이 000 홈페이지를 이용함에 있어서 게시한 부호, 문자, 음

성, 음향, 화상, 동영상 등의 정보 형태의 글, 사진, 동영상 및 각종 파일과 링크 등을 의미합니다. 

9.  매크로 프로그램 이란 지정된 명령을 수행하는 단순, 반복적 작업을 자동화하여 처리하는 프로

그램 등 통상적, 정상적인 사용 방법이 아닌 일체의 부정 사용 방법을 말합니다. 

제 3 조 약관의 게시 및 개정 

① 000는 본 약관의 내용을 이용자가 쉽게 확인할 수 있도록 000 홈페이지에 게

시하거나 연결화면을 제공하는 방법으로 게시하고 있습니다. 

② 000는 본 약관에 명시되지 않은 서비스에 대한 내용을 000 홈페이지 또는 어플리케이션을 

통하여 공지합니다. 

③ 000는  약관의 규제에 관한 법률 ,  정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 ,  소

비자기본법  등 관련법령을 위반하지 않는 범위에서 이 약관을 개정할 수 있습니다. 

④ 000가 약관을 개정할 경우에는 개정약관의 내용과 시행일자를 명시하고, 그 시행일로부터 최

소 7일 전 공지합니다. 단, 회원 자격의 제한, 회원 탈퇴 등 이용자에게 불리하거나 중대한 사항

의 변경의 경우 최소 30일 전에 공지합니다. 

⑤ 000가 약관을 개정할 경우에는 개정 약관 공지 후 개정 약관의 적용에 대한 회원의 동의 여

부를 확인합니다. 개정약관 공지 시 회원이 동의 또는 거부의 의사표시를 하지 않으면 승낙한 것

으로 간주하겠다는 내용도 함께 공지한 경우에는 회원이 약관 시행일까지 명시적인 거부의사를 

표시하지 않는다면 개정약관에 동의한 것으로 봅니다. 

⑥ 회원이 개정 약관의 적용에 동의하지 않는 경우 000 또는 회원은 서비스 이용 계약을 해지할 

수 있습니다. 

제 4 조 000 서비스 이용약관과의 관계 등 

① 000과 관련한 사항(000 회원가입, 000 포인트 적립, 사용, 000 서비스 종료, 000 

 약관의 개정 등)은 모두  000 서비스 이용약관 에 따릅니다. 단, 000과 관련하여 본 

약관에서 특별히 규정하고 있는 내용은 본 약관이 우선 적용됩니다. 

  000 이용약관 바로가기 

② 본 약관에 명시되지 않은 사항은 관련 법령 규정에 따릅니다. 

제 2 장 000 회원 

제 5 조 000 회원 가입 

① 이용자는 000에서 정한 방법에 따라 000회원 가입 후 본 약관 및 개인 정보 제공에 대

한 동의하는 의사표시를 함으로써 회원가입을 신청합니다. 

② 제1항 이용자의 신청에 대해 000가 회원가입을 승낙함으로써 회원 가입이 완료됩니다. 단, 다

음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우 이용자의 회원 가입 신청에 대해 승낙하지 않을 수 있습

니다. 

1. 가입신청자가 본 약관 제11조에 따른 제재를 받은 적이 있는 경우 

2. 실명이 아니거나 타인의 명의를 이용하는 경우 

3. 회원 가입을 위하여 필요한 사항을 미기재 또는 허위기재하는 경우 

4. 이용자의 부정한 목적으로 가입신청을 한 경우 및 기타 사회통념상 회원 가입이 부적절하다고 

판단되는 경우 

③ 제2항 단서에 따라 발생한 불이익에 대해서는 이용자가 모든 책임을 지며, 000는 책임을 지지 

않습니다. 

제 6 조 만 14세 미만 미성년자에 대한 특칙 

① 만 14세 미만 미성년자는 부모 등 법정대리인의 동의 없이 회원가입을 할 수 없습니다. 

② 만 14세 미만 미성년자의 법정대리인은 아동에 대한 개인정보의 열람, 정정, 갱신을 요청하거

나 회원가입에 대한 동의를 철회할 수 있습니다. 이 경우 000는 지체없이 필요한 조치를 취합니

다. 

제 7 조 회원 정보의 변경 

① 회원은 언제든지 자신의 개인정보를 열람, 수정할 수 있습니다. 이 경우 회원은 온라인으로 수

정을 하거나 기타 방법으로 000에 대하여 그 변경사항을 알려야 합니다. 

② 제1항의 변경사항을 000에 알리지 않아 발생한 불이익에 대해 000는 책임지지 않습니다. 

제 8 조 회원 특전 

① 000는 회원 중 000가 정한 기준에 따라 회원에게 특별한 혜택을 부여할 수 있습니다. 구체적

인 기준, 혜택 등에 관하여는 000 홈페이지 또는 어플리케이션을 통하여 공지합니다. 

② 해당 기준, 혜택 등은 000 정책에 따라 변경 등이 가능하며 이 경우 000 홈페이지 또는 어플

리케이션을 통하여 공지합니다. 

제 9 조 000의 의무 

① 000는 이용자가 편리하게 서비스를 이용할 수 있도록 최선을 다합니다. 

② 000는 본 약관에서 정한 바에 따라 계속적이고 안정적인 서비스의 제공을 위하여 지속적으로 

노력합니다. 그러나 전시, 사변, 천재지변, 감염병, 비상사태, 기술적 결함, 정전, 서비스 설비의 장애, 

서비스 이용의 폭주, 기타 불가항력적 사유 또는 그 밖에 부득이한 경우 서비스를 일시 중단하거

나 중지할 수 있습니다. 

제10조 포인트 정정, 취소, 소멸 

제5항 본 조 제3항에도 불구하고 본 약관 

제7조 제1항 및 제2항에 따라 카드 탈퇴 및 자격상실된 회원은 포인트가 소멸되고, 

이에 대하여 회원은 어떠한 권리 주장할 수 없습니다.

제 11 조 제재 

① 회원이 제10조 제4항 각 호에 해당하는 행위를 하는 경우 000는 사전통지 없이 서비스 이용 

및 000 포인트 적립, 사용 등을 일시적으로 제한, 정지할 수 있습니다. 

② 회원이 제10조 제4항 각 호의 행위를 하는 경우 000는 제1항의 제재 외에 다음 각 호와 같

은 조치를 할 수 있습니다. 

1. 회원에게 제10조 제4항 각 호의 행위에 대한 소명 요청 

2. 제1호에 따른 회원의 소명 내용에 대한 사실 확인 및 검토, 판단 

3. 회원의 소명 내용 및 해당 사안에 대한 객관적 자료를 종합적으로 판단한 후 사안에 따라 다

음 각 목에 따른 제재 부과(병과 가능) 

가. 회원 자격 정지 (로그인 제한에 따라 포인트 사용 및 적립이 제한됨) 

나. 회원 탈퇴 

다. 부정 적립된 000 포인트 말소 

라. 기타 000 포인트 부정 사용 및 적립 등으로 000에게 발생한 손해 배상 청구 

③ 000는 본 조에 따른 조치와 별개로 민·형사 등의 법적인 조치를 취할 수 있습니다. 

④ 본 조 제1항 및 제2항의 000 조치에 대하여 회원은 이의신청을 할 수 있으며, 000가 회원의 

이의가 정당하다고 인정하는 경우 000는 해당 회원의 조치를 철회합니다. 

제 12 조 회원 탈퇴 

① 회원은 언제든지 탈퇴 신청을 할 수 있으며, 이 경우 000는 회원 탈퇴를 처리합니다. 000 

회원 자격 유지 및 기타 000 제휴사와의 서비스는 000 이용약관을 따릅니다. 

 000 이용약관 바로가기 

② 회원이 사망한 경우 000는 해당 회원에 대해 탈퇴 처리합니다. 

③ 000 회원 탈퇴 또는 000 회원 자격 상실이 된 경우 자동으로 000에서 회원 탈퇴 됩니

다. 

제 13 조 재가입의 제한 

회원이 자발적으로 탈퇴하거나 제11조에 따라 회원자격이 상실된 회원의 경우 서비스 부정 이용 

및 추가적인 피해 방지를 위하여 탈퇴 또는 상실된 날로부터 1개월 간 회원 가입이 불가합니다. 

제 3 장 000 포인트 

제 14 조 000 포인트 

① 000는 000의 제휴사로, 000 회원은 000 이용약관에서 정한 바에 따라 000 포

인트의 적립, 사용이 가능합니다. 

 000 이용약관 바로가기 

② 000는 000 서비스 이용 시 000 포인트의 적립, 사용, 제한 등과 관련한 제반 사항을 000 

홈페이지 또는 어플리케이션을 통하여 공지합니다. 

③ 000 포인트와 관련한 제반 사항은 000 및 000의 영업 정책, 제휴 업체의 사정, 경제사

정의 변동 등에 따라 변경 내지 폐지될 수 있으며, 이 경우 000는 해당 내용을 사전에 공지합니

다. 

제 4 장 환경 보호, 개인정보 보호 

제 15 조 전자 예매권 및 전자 영수증 등 

① 000는 환경보호, 개인정보 보호 등을 위하여 영화 예매권 및 상품 등 구매 영수증을 전자로 

제공하는 것을 원칙으로 합니다. 전자 예매권 및 전자 영수증은 지류 예매권, 지류 영수증과 같은 

효력(구매 사실의 입증, 교환, 반품 등 증빙)을 가지며 회원 또는 비회원은 000 홈페이지 또는 어

플리케이션을 통해 본인의 예매권 및 구매 영수증을 확인할 수 있습니다. 

② 제1항에도 불구하고 이용자가 지류 영수증의 발급을 요청하는 경우 또는 000정책에 따라 

000는 지류 영수증을 제공할 수 있습니다. 

③ 000는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우 전자 예매권 및 전자 영수증 서비스의 전부 

또는 일부를 제한하거나 중지할 수 있습니다. 이 경우 000는 지류 영수증을 발급합니다. 

1. 컴퓨터 등 정보통신설비의 보수점검, 교체 및 고장, 통신의 두절 등이 발생한 경우 

2. 전자 예매권, 전자 영수증 서비스 제공을 위한 설비의 보수 등 공사를 하는 경우 

3. 정전, 제반 설비의 장애 또는 이용량의 폭주 등으로 정상적인 서비스 이용에 지장이 있는 경우 

4. 전자 예매권, 전자 영수증 서비스 제공업자와의 계약종료 등 000의 제반사정으로 전자 예매권 

및 전자 영수증 서비스를 유지할 수 없는 경우 

5. 회원이 부정한 방법 등으로 전자 예매권, 전자 영수증 발급을 요청하는 경우 

6. 회원의 사정으로 신용카드회사 내지 기타 결제기관의 결제 승인이 거절되는 경우 

7. 전시, 사변, 천재지변, 감염병, 비상사태 또는 기타 불가항력적 사유가 있는 경우 

④ 000는 12개월 이내 사용 내역에 대해서 전자 예매권 및 전자 영수증을 제공합니다. 이 기간 

이전 내역에 대해 영수증을 원하시는 이용자는 000 홈페이지 또는 고객센터를 통해 요청하셔야 

합니다. 

제 16 조 개인정보 보호 

① 000는 개인정보 보호 관련 법령에서 정한 바에 따라 개인정보를 수집, 이용, 관리 등을 합니

다. 

② 개인정보 수집, 이용, 관리 등에 관한 자세한 사항은 개인정보 처리방침에 따릅니다. 

  개인정보 처리방침 바로가기 

제 5 장 소비자 분쟁해결, 손해배상 등 

제 17 조 서비스에 대한 안내, 고충처리 및 분쟁해결 등 

① 000는 각 서비스 이용에 필요한 사항에 대해 개별 사항 마다 적절한 방법으로 공지합니다. 

② 이용자는 각 서비스 이용 시 제1항에 따라 000가 공지하는 사항을 충분히 숙지하신 후 서비

스를 이용하여야 합니다. 이를 숙지하지 않아 발생한 불이익에 대해 000는 책임을 지지 않습니

다. 

③ 000는 이용자의 편의를 고려하여 이용자의 의견이나 불만을 제시하는 방법을 000 홈페이지

에서 안내합니다. 000는 이러한 이용자의 의견이나 불만을 처리하기 위한 전담조직을 운영합니다. 

- 000고객센터: 0000 

④ 000는 소비자 분쟁이 발생한 경우 개별 서비스 정책, 관련 법령( 영화 및 비디오물의 진흥에 

관한 법률  등) 및  소비자분쟁해결기준 ,  영화관람 표준약관 ,  신유형 상품권 표준약관 ,  지

류형 상품권 표준약관  등에 따라 분쟁을 해결합니다. 

제 18 조 이용자의 폭언 등 금지 

이용자는 000 임직원, 000 협력회사의 임직원에 대해 폭언, 폭행, 그 밖에 적정 범위를 벗어난 

신체적·정신적 고통을 유발하는 행위를 하여서는 아니됩니다. 해당 행위가 발생할 경우 000는 

 산업안전보건법 을 비롯하여 관계 법령에 따라 모든 조치를 취할 수 있습니다. 

제 19 조 서비스 제공의 중지 

① 000는 다음 각 호 중 어느 하나에 해당하는 경우 서비스의 전부 또는 일부의 제공을 중지할 

수 있습니다. 

1. 서비스 제공에 필요한 설비의 보수 등 공사로 부득이한 경우 

2.  전기통신사업법 에 따른 기간통신사업자가 전기통신 서비스를 중지하는 경우 

3. 기술적 결함, 정전, 서비스 설비의 장애, 서비스 이용의 폭주 또는 기타 사유 등으로 정상적인 

서비스 이용에 지장이 있는 경우 

4. 전시, 사변, 천재지변, 감염병, 비상사태 또는 기타 불가항력적 사유가 있는 경우 

② 000는 제1항에 따라 서비스의 이용이 제한되거나 중지된 때에는 그 사유 및 중지기간 등을 

회원에게 안내합니다. 

제 20 조 광고 등 

① 000가 이용자에게 제공하는 서비스의 투자기반 일부는 광고게재를 통한 수익으로부터 나옵니

다. 000의 서비스를 이용하고자 하는 자는 서비스 이용 시 노출되는 광고게재에 대해 동의하는 

것으로 간주됩니다. 

② 000는 이용자에게 혜택안내 수신동의를 얻어 영리목적의 광고성 email 및 SMS, DM을 발송

하거나 별도의 안내 권유 전화를 할 수 있으며 이용자가 수신거부의사를 표시할 경우 이를 중지

합니다. 

③ 000는 000의 영화상영관, 홈페이지, 어플리케이션, SNS 상에 게재되어 있거나 이를 통한 광고

주의 판촉활동에 이용자가 참여하거나 교신 또는 거래의 결과로서 발생하는 모든 손실 또는 손해

에 대해 책임을 지지 않습니다. 

제 21 조 게시물 

① 000의 홈페이지, 어플리케이션, SNS 등에 게시한 게시물(댓글, 관람평 등 포함, 이하 동일합니

다)의 내용에 대한 권리와 책임은 게시자에게 있습니다. 

② 이용자는 위 제1항의 게시물을 000의 사전 허락 없이 수집, 이용, 배포 등을 할 수 없습니다. 

③ 이용자는 000의 홈페이지, 어플리케이션, SNS 등에 다음 각 호에 해당하는 내용을 작성, 게시 

등을 할 수 없으며, 다음 각 호에 해당하는 경우 000는 사전 통지 없이 해당 게시물을 삭제할 

수 있습니다. 

1. 욕설 등과 같은 비속어, 타인을 비방하거나 명예를 훼손하는 내용, 모욕을 주는 내용 등이 들

어간 게시물 

2. 음란물, 음란물 광고, 음란사이트 링크 등 공공질서 및 미풍양속에 위반되는 게시물 

3. 범죄적 행위에 결부된다고 인정되는 내용 등 기타 관계법령에 위반되는 게시물 

4. 000 및 제3자의 저작권 등 권리를 침해하는 게시물 

5. 000가 정한 게시기간이나 용량을 초과하는 게시물 

6. 000의 사전 승인을 받지 않은 일체의 광고 게시물 

7. 기타 000의 서비스 내지 게시판 등의 목적, 취지, 성격에 부합하지 않는 게시물 

제 22 조 손해배상 

① 000가 고의 또는 중과실로 이용자에게 손해를 끼친 경우, 000는 해당 손해를 배상합니다. 단, 

손해배상액은 서비스 이용료를 기준으로 합니다. 

② 이용자가 본 약관 또는 법령 등을 위반하여 000에 손해를 끼친 경우, 이용자는 000에 대하여 

그 손해를 배상할 책임이 있습니다. 

제 23 조 000의 면책 

① 전시, 사변, 천재지변, 감염병, 비상사태, 기술적 결함, 정전, 서비스 설비의 장애, 서비스 이용

의 폭주 기타 불가항력적 사유 등으로 서비스를 제공할 수 없는 경우에는 책임이 면제됩니다. 

② 000는 이용자의 귀책사유로 인한 서비스의 중지, 이용장애 및 계약해지에 대하여 책임이 면

제됩니다. 

③ 000는 기간통신 사업자가 전기통신서비스를 중지하거나 정상적으로 제공하지 아니하여 이용

자에게 손해가 발생한 경우에 대해서 000의 고의 또는 중대한 과실이 없는 한 책임이 면제됩니

다. 

④ 000는 사전에 공지된 서비스 설비의 보수, 교체, 정기점검, 공사 등 부득이한 사유로 서비스가 

중지되거나 장애가 발생한 경우에 대해서 000의 고의 또는 중대한 과실이 없는 한 책임이 면책

됩니다. 

⑤ 000는 이용자의 컴퓨터, 휴대폰 등 전자기기의 환경으로 인하여 발생하는 제반 문제 또는 

000의 고의 또는 중대한 과실이 없는 네트워크 환경으로 인하여 발생하는 문제에 대해서 책임이 

면제됩니다. 

⑥ 000는 이용자 또는 제3자가 서비스 내, 웹사이트 또는 어플리케이션 상에 게시 또는 전송한 

정보, 자료, 사실의 신뢰도, 정확성 등의 내용에 대해서는 000의 고의 또는 중대한 과실이 없는 

한 책임이 면제됩니다. 

⑦ 000는 이용자 상호간 또는 이용자와 제3자간에 서비스를 매개로 발생한 분쟁에 대해 개입할 

의무가 없으며 이로 인한 손해를 배상할 책임도 없습니다. 

⑧ 000가 제공하는 서비스 중 무료인 서비스 이용과 관련하여 이용자에게 발생한 어떠한 손해에 

관하여도 책임을 지지 않습니다. 

⑨ 000가 제공하는 서비스 중 일부의 서비스는 다른 사업자가 제공하는 서비스를 통하여 제공될 

수 있으며, 000는 다른 사업자가 제공하는 서비스로 인하여 발생한 손해 등에 대해서는 000의 

고의 또는 중대한 과실이 없는 한 책임이 면제됩니다. 

⑩ 000는 이용자의 컴퓨터, 휴대폰 등 전자기기의 오류에 의한 손해가 발생한 경우 또는 신상정

보 및 전자우편주소를 부정확하게 기재하거나 미기재하여 손해가 발생한 경우에 대하여 000의 

고의 또는 중대한 과실이 없는 한 책임이 면제됩니다. 

⑪ 000는 관련 법령, 정부 정책 등에 따라 서비스 또는 서비스 이용시간 등을 제한할 수 있으며, 

이러한 제한에 따라 발생하는 서비스 이용 관련 제반사항에 대해서는 책임이 면제됩니다. 

제 24 조 통지 및 공지 

① 000가 회원에게 개별 통지를 하는 경우 회원이 회원가입 시 입력한 전자우편주소 등으로 할 

수 있고, 그 전자우편주소 등으로 발송한 때 효력이 발생합니다. 

② 000는 7일 이상 000 홈페이지를 통해 공지함으로써 제1항의 통지에 갈음할 수 있습니다. 

제 25 조 준거법 및 관할법원 

① 본 약관과 관련한 법률관계에 대해서는 대한민국법률을 적용합니다. 

② 000와 이용자 간에 발생한 분쟁으로 소송이 제기되는 경우 대한민국 법원을 관할 법원으로 

합니다. 단, 구체적인 관할은 민사소송법상 관할 법원에 따릅니다. 



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>