<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
42. 통신, 방송서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
005_통신방송서비스.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

 
시내전화이용약관 
 

제 1 장 총  칙 

제 1 조(약관의 적용)  

시내전화(이하  전화 라 합니다)는 전기통신설비를 이용하여 전기통신 사업법령에서 정하는 

통화권 안에서 음성 등을 송신하거나 수신하게 하는 전기통신 역무 및 이에 부수하는 서비스로 

시내전화를 이용할 때에는 이 약관과 전기통신서비스이용기본약관 을 함께 적용합니다. 

 

제 2 장 계  약 

제 2 조(서비스의 종류) 

① 계약자가 이용할 수 있는 전화서비스의 종류와 내용은 다음과 같습니다. 

② 전항의 부가서비스 종류 및 내용은  별표 3 과 같습니다. 

 

제 3 조(가입구역 등) 

① 000는 정보통신부 장관이 고시한 통화권을 가입구역으로 운영하며 그 가입구역 내의 

급지는 전화 시설수에 따라 아래와 같이 구분합니다. 

② 가입구역의 변경으로 인해 급지가 상향 조정되더라도 가입구역 변경일 이전에 가입된 

시내전화는 변경전의 기본료를 적용합니다. 

 

제 4 조(계약의 종류) 

① 시내전화 서비스에 대한 계약의 종류는 다음 각 호의 1 과 같습니다. 

1. 가입비납입형   2020 년 6 월 30 일까지 가입한 계약자로 전화서비스의 청약접수, 설치, 개통 

등에 발생하는 비용인 가입비를 납부하는 조건으로 가입(그러나 계약을 해지할 때 

가입비를 돌려주지 않음) 

2. 단기가입형   1 개월이내의 기간동안 이용하기 위하여 가입. 그러나 계약자가 요청하는 

경우에는 2 개월 연장 가능 

   가. 단기전화   전화가입구역에 설치하여 제공하는 전화     

3. 설비비부담형   2001 년 4 월 14 일까지 가입한 계약자로서 설비투자에 드는 설비비를 

부담하고 전화 설치 및 개통에 따른 장치비를 별도 납부하는 조건으로 가입(단 계약을 

해지할 때 계약자가 부담한 설비비를 돌려줌) 

4. 일반가입형   전화서비스의 청약접수, 설치, 개통 등에 발생하는 비용을 납부하는 

조건으로 가입 

② 서비스를 이용하고자 하는 자는 일반가입형이나 단기가입형 중에 한 가지를 선택하여 

000에 청약하여야 합니다. 

 

제 5 조(청약 및 승낙)  

시내전화 서비스 또는 부가서비스(요금제 포함)를 이용하려는 자는 (별표 5)에 의한 구비서류를 

제출하고 000에 청약해야 하며, 000는 제출된 관련 청약증빙자료(청약서, 구비서류 등)를 

보관 해야 합니다. 그러나 인터넷 청약과 휴대폰 본인인증, 번호이동성 이용, 녹취 본인확인, 

신용카드 인증을 통한 청약일 경우에는 구비서류 제출을 면제하며, 본인 청약여부는 전화 

등으로 확인합니다. 

① 가입자와 납부자가 다른 경우는 자동납부만 가능하며 납부자 본인의 의사 확인 후 접수 

처리합니다. 

② 청약방법은 창구청약, 전화청약 및 인터넷 청약 및 전자 청약이 있습니다. 

③ 이용계약서 교부는 가입신청서, 요금고지서, SMS, Email 등을 통하여 교부합니다. 전화청약 

및 인터넷청약의 경우에는 전화녹취로 서비스 주요내용 설명 및 신청서를 대신할 수 있으며 

이 경우 이용계약정보는 요금고지서, SMS, Email 등의 방법으로 별도 교부합니다. 

④ 위 내용에도 불구하고 이용자가 다음에 해당할 경우 000는 단기가입형 서비스의 

계약연장을 포함하여 서비스의 일부 또는 전부의 청약을 승낙하지 않을 수 있습니다. 

가. 통신사를 불문하고, 불법스팸 전송 등으로 유선전화 서비스의 이용정지 또는 

계약해지를 당한 이후 1 년이 경과하지 않은 경우. 단 시내, 시외전화 1 회선 개통의 

경우나, 이용정지 또는 계약해지가 타인의 명의도용 등 이용자의 과실에 의하지 않은 

것으로 확인된 경우는 제외함 

나. 방송통신위원회 또는 한국인터넷진흥원으로부터 스팸 또는 불법스팸 전송자로 

확인되어 이용정지 혹은 계약해지를 요청 받은 경우 

 

제 5 조의 1(계약의 해지) 

① 고객 또는 대리인이 이용계약을 해지하고자 할 때에는 해지희망일까지 신청하여야 하며, 

해지희망일은 해지 접수일자부터 익월 말일까지의 일자 중에서 예약이 가능합니다.  

이용고객은 해지희망일까지 (별표 5)에 의한 구비서류를 제출 하여야 합니다. 단 휴대폰 

본인인증을 통한 해지인 경우에는 구비서류 제출을 면제합니다. 신청방법은 창구접수, 

전화(고객센터 100)접수, 전자 청약, FAX 또는 우편 등으로 신청할 수 있습니다.   

② 000는 다음 각 호의 1 에 해당하는 경우에는 그 서비스의 이용계약을 해지할 수 

있습니다. 

1. 타인명의를 사용하거나 허위서류를 첨부한 청약임이 확인된 때 

2. 이용이 정지된 후 제 15 조에서 규정한 기일 내에 이용정지 사유를 해소하지 아니한 경우  

3. 불특정 다수를 대상으로 문자 및 멀티미디어메시지 등의 무차별적인 스팸 메시지 발송이 

확인된 경우  

③ 000는 제 2 항의 규정에 의하여 이용계약을 해지하고자 하는 때에는 해지일 10 일전까지 

해당 고객에게 그 사유 등을 통보합니다. 다만, 고객의 책임 있는 사유로 통지할 수 없는 

경우에는 통지한 것으로 간주 합니다. 

④ 전항의 통지에 불구하고 고객이 지정 일시까지 의견을 진술하지 않는 경우 해지에 이의가 

없는 것으로 간주 합니다. 

⑤ 000는 다음 각 호에 해당하는 이용계약을 체결하여 그 이해 당사자가 해지를 요구할 

경우 000는 이에 응하여야 하며 미납요금에 대해서도 청구행위를 할 수 없습니다. 

1. 미성년자 가입시 법정대리인(부모 등)의 동의(동의서, 인감증명서 등  별첨 4  

구비서류)를 받지 아니하고 체결한 이용계약  

2. 타인(부모, 친인척, 지인관계 등)의 명의를 도용하여 체결한 이용계약 

⑥ 번호이동가입자의 변경전 이용계약은 변경전 사업자의 번호이동 승인과 동시에 자동해지 

됩니다 

⑦ 000는 다음 각 호에 의하여 해지계약자에 대한 개인정보를 보유합니다. 

1. 000는 국세기본법 제 85 조의 3(장부 등의 비치와 보존) 규정에 의거 거래사실에 관한 

고객의 개인정보(DB 및 서류)를 5 년 간 보관합니다.      

⑧ 000가 이용계약 관련 주요 내용이 명시된 이용계약서(신청서) 에 서명, 

전자인증(공인인증서, 휴대폰인증 등)을 받지 않았거나 전화녹취를 하지 않은 경우 해지 시 

할인반환금을 청구하지 않습니다.  

⑨ 서비스와 관련하여 중요한 사항이 변경되어 실질적인 손해가 발생한 고객이 변경사항이 

고지된 시점으로부터 2 개월이내 해지하는 경우 할인반환금 없이 해지할 수 있습니다  

⑩ 서비스 이용고객이 다음 중 하나에 해당되는 경우 서비스이용료의 할인반환금 50퍼센트를 

감경하여 계약을 해지 할 수 있습니다. 

1. 타 통신사만 서비스 제공이 가능하여 000서비스 설치가 불가한 건물로 이전하는 경우 

2. 해외 이민으로 서비스 이용이 불가능한 경우 

 

제 5 조의 2(회사의 의무) 

① 000는 요금 등 서비스와 관련한 중요한 규정이 고객에게 불리하게 변경되는 경우에는 그 

내용을 특별한 사정이 없는 한 최소 1 개월 전에 홈페이지를 통하여 안내하고, 해당 

변경사항을 적용 받는 이용자에게는 청구서, 이메일, SMS 등을 통하여 공지합니다. 다만, 

연락처 미기재 및 연락 불가 시는 공지한 것으로 간주합니다. 그리고 중요한 사항이 

실질적으로 고객에게 불리하게 변경되는 경우 2 개월 이내에 이용계약을 해지할 수 있음을 

함께 고지하며, 위 기간 내 해지하지 않는 경우 변경된 약관을 승인한 것으로 간주합니다 

② 000는 동의한 이용자에 한하여 이용자의 요금연체 정보를 신용정보법 제 15 조의 

신용정보회사등에 제공하기 전에 이용자 본인(법인 고객 제외)에게 연체정보 제공 사실을 

알립니다. (단, 연체 금액이 1 만원 미만일 경우, 의무사항이 아님) 

 

제 5 조의 3(스팸 관련 개인정보 수집항목 및 이용) 

000는 불법스팸 전송 등으로 서비스 이용정지 및 계약해지를 한 고객의 서비스 이용신청에 

대한 승낙을 유보하기 위해 고객 정보를 수집하여 한국정보통신진흥협회에 제공하거나 1 년간 

보관하며, 해당 이용자가 다른 통신사의 유선전화 서비스 신규가입 등을 신청하는 경우 다른 

통신사에서 조회하도록 할 수 있습니다. 

 

제 6 조(전화번호의 부여)  

000는 청약의 승낙순서에 따라 일정한 수의 전화번호를 제시하고 계약자에게 선택하게 

합니다.  다만,우편청약 등으로 전화번호 선택이 곤란한 경우와 000가 특히 필요하다고 

인정하는 경우에는 그러하지 아니합니다 



제 6 조의 1(전화번호의 변경) 

① 000는 이용자의 전화번호 변경 요청이 있을 경우 특별한 사정이 없는 한 이용자의 

요청에 응합니다. 이 경우 전화번호 변경 업무처리에 따른 수수료를 청구합니다.  

② 제 1 항에도 불구하고 이용자가 3 개월을 기준으로 1 회선당 2 회를 초과하여 전화번호 

변경을 요청하는 경우 또는 스팸 발송으로 인하여 이용이 정지된 경우 000는 이용자의 

요청에 응하지 않을 수 있습니다. 

 

제 7 조(단말기기의 설치)  

다음 중 하나에 해당되는 경우에 000가 단말기기를 확보하여 설치 합니다. 

1. 단기전화 청약중 대규모(30 회선)로 청약하는 경우 또는 청약즉시 개통이 필요하다고 

인정하는 경우 

2. 제 10 조제 1 항 제 6 호 내지 제 7 호에 의한 대상자의 복지통신전화를 설치하는 경우 

3. 그 밖에 000가 정하는 경우 

   

제 8 조(서비스의 개통)  

전화 개통은 설치공사가 끝나고 계약자에게 개통 사실을 통보하였거나, 서비스를 이용하기 

시작한 때로 합니다. 

 

제 3 장 서비스 이용 

제 9 조(보도용전화) 

① 보도기관에 설치된 전화에 대한 요금을 감면 받기 위하여 000에 보도용 전화로 지정을 

청구할 수 있는 경우는 다음 중 하나와 같습니다. 

1. 신문사  1 의 제호로서 1 일 20,000 부 이상을 발행하는 일간신문사(지방 일간신문사를 

포함 합니다)로서 본사, 지사, 총국 및 지국, 총국 또는 지국이 없는 군 단위 1 개 

보급소(1 개 보급소에 한합니다) 

2. 통신사  전파법의 규정에 의하여 무선국의 개설허가를 받은 통신사 및 동지사 

3. 방송국  전파법의 규정에 의하여 무선국의 개설허가를 받은 방송국, 동지사, 동중계소 및 

동분실 

② 전항의 보도용전화가 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 그 지정을 취소합니다. 

1. 보도업무 외의 목적으로 이용하는 경우 

2. 구내교환설비의 국선으로 이용하는 경우 

3. 전화의 설치장소에 보도를 전담하는 직원이 상주하지 않는 경우 

③ 착신자요금부담서비스 및 신용통화서비스를 이용하는 전화는 보도용전화로 지정을 청구할 

수 없습니다. 

   

제 10 조(복지통신서비스) 

① 사회적 보호가 필요한 자로서 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 요금이 감면되는 복지통신 

서비스의 지정을 000에 청구할 수 있습니다. 

1.  장애인복지법 에 의한 장애인 

2.  장애인복지법 에 의한 장애인단체 또는 비영리목적의 장애인복지시설 운영자로 등록된 

자 

3.  초.중등교육법 에 의한 장애인 특수학교 

4.  국가유공자 등 예우 및 지원에 관한 법률 에 의한 국가유공자 중 애국지사, 전상군경, 

공상군경, 4.19 혁명부상자, 공상공무원, 국가사회발전특별공로상이자 및 6.18 자유상이자 

5.  국가유공자 등 단체설립에 관한 법률 에 의한 대한민국상이군경회 및 4.19 민주혁명회 

6.  국민기초생활보장법 에 따른 생계급여 수급자 또는 의료급여 수급자로 구성된 가구 

7.  국가유공자 등 예우 및 지원에 관한 법률 에 의한 국가유공자중 생활조정수당대상자 

8.  독립유공자예우에 관한 법률 에 의한 독립유공자유족증 소유자 

9.  아동복지법 에 의한 아동복지시설 

10 .  5.18 민주유공자 예우에 관한 법률 에 의한 5.18 민주유공자 중 5.18 민주화운동 부상자 

② 제 1 항에 의한 대상자별 복지통신전화 지정대수는 다음 각 호와 같으며 자사 및 타 통신사의 

시내전화, 인터넷전화 서비스와 중복하여 감면하지 않습니다. 

1. 제 1 호,제 4 호,제 6 호,제 7 호,제 8 호,제 10 호의 경우  1 대상자당 1 대(단, 제 6 호는 가구당 

1 대) 

2. 제 2 호,제 3 호,제 5 호,제 9 호의 경우  1 대상자당 2 대 

3. 제 2 호,제 3 호 대상자중 청각, 언어장애인 복지시설 및 특수학교의 경우  팩스설치용으로 

추가 1 대 

③ 복지통신서비스로 지정 받은 경우에도 다음 서비스에 대한 이용요금은 감면 받을 수 

없습니다. 

1. 착신자요금부담통화 및 신용통화 

2. 타인사용증설 

3. 구내교환전화로의 종류변경 

4. 제 1 항 제 6 호와 제 7 호에 의한 복지통신전화를 종합정보통신서비스(ISDN)로의 종류변경 

④ 000는 복지통신전화가 다음중 하나에 해당하는 경우에는 지정을 취소할수 있습니다. 

1. 지정사유가 해소되었거나 또는 지정목적과 다르게 이용하는 경우 

2. 영업목적으로 이용하거나 또는 지정대상자가 아닌 타인에게 이용하게하는 경우 

3. 동일대상자명의로 복지용 종합정보통신서비스(ISDN)를 지정받은 경우 

⑤ 000는 복지통신서비스 신규 및 기존 이용자가 복지감면대상자 대상임을 확인하기 위하여  

한국정보통신진흥협회 등에 개인정보 조회 신청을 할 수 있습니다. 

 

제 11 조(특수번호전화)  

① 3 자리 또는 4 자리 숫자로된 특수번호전화의 이용범위 및 용도는 정보통신부장관이 정하여 

고시한 것에 따릅니다. 

② 전항에 따라 특수번호 전화를 청약하는 경우에는 000와 협의하여야 합니다. 

③ 특수번호서비스 제공을 위해 통화권별 노드 또는 전국망을 구축하지 않는 경우 000의 

특수번호회선을 이용할 수 있습니다 

④ 특수번호회선은 콜센터 소재 광역 통화권을 기준으로 시내와 시외로 구분합니다 

 

제 12 조(주요통신서비스) 

다음 각 호의 계약자는 안정적인 공공업무 수행을 위해 상호간의 통화를 주요 통신서비스로 

이용할 수 있습니다. 

1. 국가기관 

2. 지방자치단체 

3. 정부투자기관(출자기관 포함) 

4. 공공업무 수행을 위해 특히 필요하다고 인정하는 경우 

 

제 12 조의 1(중요통신 확보의 의무) 

000는 전기통신사업법 제 85 조에 따라 미래창조과학부장관이 중요통신 확보를 위해 

전기통신업무의 전부 또는 일부를 제한하거나 정지할 것을 명할 경우, 서비스의 전부 또는 

일부를 제한 또는 정지할 수 있습니다. 

 

제 13 조((개인)용 복수전화)  

① 000 는 시설범위 내에서 (개인)용 복수전화를 제공할 수 있습니다. 

② (개인)용 복수전화는 시내전화에 추가하여 설치하는 전화 회선을 말합니다. (단, 기본전화 

기준으로 1 회선에 한함) 

 

제 14 조(전화번호부 게재 및 발행) 

① 전화번호부 게재는 계약자가 청구한 번호정보(성명 또는 상호, 전화번호, 설치주소)를 1 개 

전화번호에 1 개 게재를 원칙으로 합니다. 다만, 계약자가 원하지 않는 경우와 

구내교환전화의 구내선 전화번호는 전화번호부에 게재하지 않습니다. 

② 000는 전화번호부를 인명전화번호부, 상호전화번호부, 업종전화번호부로 구분하여 인쇄와 

전자적 형태(CDROM)로 발행할 수 있습니다. 

 

제 15 조(이용정지) 

① 000는 다음 중 하나의 사유에 해당하는 경우 1 개월 이내의 기간을 정하여 그 전화의 

서비스 이용을 정지할 수 있습니다. 

1. 요금과 가산금을 납부하라는 독촉을 받고 다음에 해당하는 경우 

   가. 최초의 요금납기월 말일 다음날로부터 2 개월이 지났을때 

2. 000가 설치한 설비를 승인없이 이동, 철거, 변경, 분해하거나 다른 설비 등에 연결한 경우 

3. 전화를 정당한 설치장소 외에 설치한 경우  

4. 단말기기가 전기통신기자재 형식승인제품 등 규격제품이 아니거나 전기통신설비의 

기술기준에관한 규칙에 적합하지 아니하여 000의 시정 또는 철거요구에 응하지 않은 

경우 

5. 합당한 사유 없이 관계 직원의 이용 실태확인을 거부, 방해 또는 기피하여 계약을 어긴 

사실을 숨긴 경우 

6. 부당한 대가를 받을 목적으로 전화를 타인에게 이용하게 하는 경우 

7. 광고성 정보를 전송할 때에 정보통신이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률을 준수하지 

아니한 자로 방송통신위원회 및 한국인터넷진흥원에서 요청한 경우 

8. 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 제 44 조의 7 항(불법정보의 유통 금지 

등) 위반시 

9. 전기통신사업법 제 30 조(타인사용의 제한) 위반시 

10. 이용고객이 다음 각 호의 1 에 해당하는 위법행위를 위한 수단으로 서비스를 이용하고 

있다는 사실이 수사 권한이 있는 행정기관 또는 수사기관에 의해 확인되어 해당 기관이 

증빙자료를 첨부해 이용정지를 요청하는 경우, 회사는 3 개월 이내의 기간을 정하여 

서비스 이용을 정지할 수 있습니다.  

   가. (성매매알선 등 행위의 처벌에 관한 법률) 제 4 조(금지행위) 및 제 20 조(벌칙) 

   나. (청소년 보호법) 제 19 조 1 항 

   다.  전기통신사업법  제 32 조의 3 제 1 항 

11. 이용자가 다음에 해당하는 경우 서비스의 일부 또는 전부를 이용정지할 수 있습니다. 

가. 방송통신위원회 또는 한국인터넷진흥원으로부터 스팸 또는 불법스팸, 

스미싱(악성앱을 통한 가로채기 전화번호 포함)에 이용중인 사실을 확인하여 

이용정지를 요청받은 경우, 제공하는 서비스를 불법스팸에 이용하는 경우 

나. 수사권한이 있는 행정기관이 보이스피싱에 이용중인 사실을 확인하여 이용정지를 

요청하는 경우 

② 000는 이용정지 사유가 해소되면 즉시 이용할수 있도록 합니다 

③ 제 1 항 제 7 호, 제 10 호, 제 11 호의 규정에 의한 이용정지에 이의가 있는 경우에는 

이용정지를 요청한 기관에 이의제기를 하여야 합니다. 

④ 제 1 항 제 7 호, 제 10 호, 제 11 호에 따라 이용정지가 된 경우 이용정지 요청 기관에서 

이용정지의 해소를 요청하면 회사는 서비스 이용을 가능하게 합니다.  

 

제 16 조(이용휴지등)  

① 000는 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 이용휴지처리하고 그 사유가 해소되면 즉시 

이용할수 있도록 합니다. 

1. 전화의 설치장소 이전 청구에 시설이나 기술적인 문제로 제공할 수 없는 경우 

2. 일시정지(일시이용중단)의 최대 기간을 초과하여 서비스 중단을 요청하는 경우 

3. 전화회선을 다른 서비스 제공에  임시로  사용한 경우 

② 계약자는 다음의 사유에 해당하는 경우는 5 년 이내의 기간동안 계약휴지를 청구할 수 

있습니다. 다만, 계약휴지일 현재까지의 미납 또는 정산하지 않은 요금을 납부하여야 

합니다. 

1. 이용중인 전화번호의 이용을 희망하지 않아 그 회선을 타인에게 임의로 사용하도록 한 

경우 

 

제 4 장 계약의 변경 및 종료 

제 17 조(종류변경) 

① 계약자는 000에 신고하여 전화를 구내교환전화로 변경할 수 있습니다. 

② 제 4 조 제 1 항에 의한 계약종류는 변경할 수 없습니다. 기존 설비비형 계약자가 

일반가입형으로 변경하고자 하는 경우에는 해지 후 신규청약하여야 합니다. 

 

제 18 조(설치장소의 이전)  

① 기본약관에서 정한 구내이전의 경우와 같은 구내란 다음 중 하나에 해당하는 경우를 

말합니다. 

1. 하나의 건물과 그 부지 

2. 상호간의 최단거리가 100m 이내(업무수행상 또는 기술상 지장이 없다고 인정하는 경우 

100m 를 초과할 수 있습니다)에 있고 1 인의 점유에 속하는 2 이상의 건물과 그 

부지(도로 또는 하천 으로 분리되어 있지 아니한 경우입니다) 

② 계약자는 구외로 이전하거나 타지역으로 이전하는 경우 000에 청구하여 그 전화의 철거 

희망일 1 개월 전부터 새로이 설치될 장소에 또 하나의 전화를 미리 설치하여 이용할 수 

있습니다. 

 

제 19 조(이용권의 양도.승계)  

① 1970 년 8 월 31 일 이전에 승낙된 전화에 한하여 계약자는 이용권을 양도할 수 있습니다. 

② 전화의 이용권을 승계하고자 하는 자는 000에 신청하여야 하며, 다음 각 호의 경우에만 

양도 또는 승계할 수 있습니다. 

  1. 전화설치 장소에서 실제 이용하는 경우 

  2. 가족간 또는 가족관계 변동에 따라 부득이 필요한 경우 

  3. 법인(개인사업자, 관청, 단체 포함) 상호간 사업 양, 수도 또는 합병 등 및 동일 법인의 

단순 상호변경의 경우 

  4. 개인과 법인(개인사업자, 관청, 단체 포함) 상호간에는 법인 입, 퇴사 후 법인 또는 

개인명의로 승계, 승계한 후 승계 전 명의로 다시 승계, 기타 사업의 연속성이 확인되는 

경우 

③ 제 2 항의 양도 또는 승계에도 불구하고, 제 2 항 제 4 호의 개인과 법인 상호간에는 

전기통신번호를 기준으로 가입일, 이전의 양도 또는 승계일로부터 3 개월이 경과하지 않은 

경우 제한할 수 있습니다. 

④ 전화의 이용권을 양도 또는 승계하고자 하는 자는 (별표 5)에 의한 청약 구비서류와 다음 각 

호에 의해 필요한 서류를 제출해야 합니다 

  1. 제 2 항 제 1 호의 경우, 전화설치 장소와 동일한 주소가 등재된 행정기관에서 발행한 

주민등록등본, 사업자등록증, 법인등기부 등본 등의 서류 1 가지 

  2. 제 2 항 제 2 호의 경우, 가족 또는 가족관계 변동을 입증 할 수 있는 행정기관에서 발행한 

주민등록등본, 가족관계증명서 등의 서류 1 가지 

  3. 제 2 항 제 3 호의 경우, 회사 양수도 계약서 사본, 회사 합병계약 서 사본 등의 서류 1 가지 

  4. 제 2 항 제 4 호의 경우, 재직증명서, 경력증명서, 기타 사업의 연 속성을 확인하는 서류 중 

1 가지 

⑤ 제 2 항에 의한 전화승계에 따른 원계약자의 이의제기시는 전화이용권을 회복시킬 수 

있으며, 승계받은 자의 계약해지 및 승계 등 전화이용권을 일정기간 동안 제한할 수 

있습니다. 

 

제 20 조(일시정지(일시이용중단))  

① 계약자는 000에 청구하여 일정기간 동안 서비스의 이용을 중단할 수 있습니다. 다만, 

일시정지(일시이용중단) 신청일까지의 체납 또는 미정산 요금이 있으면 

일시정지(일시이용중단) 신청이 불가합니다. 

② 제 1 항에 의한 일시정지(일시이용중단) 회수는 1 년에 3 회 이내로 하며, 1 년 동안 최대 

90 일(3 개월)을 초과하지 않는 것을 원칙으로 합니다. 단, 000가 인정하는 정당한 사유가 

있는 경우에는 그러하지 아니합니다 

③ 000가 인정하는 증빙서류(별표 5) 제출 시 군입대는 복무기간 동안, 해외유학의 경우 

최대 1 년까지 일시정지(일시이용중단)을 청구할 수 있습니다. 

④ 일시정지(일시이용중단) 기간은 사용기간에 포함되지 않으며, 고객이 신청한 

일시정지(일시이용중단) 해소 일자에 서비스를 자동으로 재개합니다. 

⑤ 000는 일시정지(일시이용중단) 해소 전, 후 고객에게 SMS 등의 방법으로 안내 합니다. 단, 

고객측 사유(전화번호 변경, 무응답 등)로 연락이 되지 않은 경우는 예외로 합니다. 

⑥ 조건부가입구역으로 설치장소이전을 청구하고 선로 시설비를 납기일 내에 납부하지 않거나 

시설을 제공하지 않는 경우에는 일시정지(일시이용중단)으로 봅니다. 

 

제 21 조(전화회선의 타인활용)  

000는 다음 중 하나에 해당하는 경우 계약자의 전화회선을 타인에게 활용하게 하고 

그사유가 해소되면 다른 회선을 제공할 수 있습니다. 

1. 신청 접수후 최초 개통예정일로 부터 연기 청구없이 1 개월을 초과하거나 설치공사의 

연기 기간이 1 개월을 초과하는 경우 

2. 시설 및 기술상 전화의 설치장소변경 청구에 응할 수 없어 이용휴지 기간이 3 개월을 

초과하는 경우 

3. 일시정지(일시이용중단) 종료일로부터 3 개월을 넘기는 경우 또는 일시정지(일시이용중단) 

기간에 관계없이 이용중인 전화번호의 유지를 희망하지 않는 경우 

 

제 22 조(계약의 해제, 해지)  

① 000는 다음 중 하나의 사유에 해당하는 경우 계약을 해제 또는 해지할 수 있습니다. 

1. 신규승낙에 따른 설치비를 납입기일까지 납입하지 않은 경우 

2. 서비스 이용이 정지된 후 1 개월 이내에 계약자가 이용정지 사유를 해소하지 않은 경우 

3. 타인명의를 사용하여 청약한 경우 

4. 제 16 조에 의한 휴지일로부터 5 년이 지나도록 휴지 사유가 해소되지 않거나 또는 

계약자로부터 부활청구가 없는 경우 

5. 부여 받은 전기통신번호가 판매되는 것으로 확인되는 등 실제 번호사용 의사가 없는 

경우 

6. 제 15 조(이용정지) 제 1 항 제 10 호에 해당되고, 이용정지 기간 동안 이용정지 사유가 

해소되지 않는 경우 사전 통지 없이 해지 할 수 있습니다. 

7. 이용자가 다음 각 호의 1 에 해당하는 경우 이용계약의 일부 또는 전부를 해지할 수 

있습니다.  

가. 방송통신위원회 또는 한국인터넷진흥원이 불법스팸 전송과 관련하여 계약해지를 

요청하는 경우 

나. 서비스를 이용하여 불특정 다수를 대상으로 스팸을 전송한 사실이 확인된 경우 

② 제 1 항 제 5 호에 해당하는 미래창조과학부의 회수명령 대상의 경우 000는 다음 각 호 

중 하나의 방법으로 이용자에게 고지 하여야 합니다. 다만, 이용자의 사유로 고지 할 수 

없는 경우나 고지사실을 확인하지 못하였을 경우 고지한 것으로 간주합니다. 

1. SMS 발송 또는 TM 실시 

2. 내용증명 발송 

③ 제 2 항에 따라 고지를 받은 이용자가 고지 내용의 기한 이내에 정당한 사유의 소명  또는 

조치사항을 이행하지 않는 경우 계약 의 해제 또는 해지에 이의가 없는 것으로 간주하며, 

2 차례 이상 회수명령 대상이 된 경우 즉시 해제 또는 해지할 수 있습니다. 



제 5 장 요  금 

제 23 조(요금의 산정)  

① 계약자가 서비스의 이용대가로 납부하여야 하는 요금등 부과주기 및 요율은  별표 1 과 

같습니다. 

② 다음 요금은 000가 정하는 매월 일정한 날(이하  기산일  이라 합니다)로부터 만 

1 개월이 되는 날까지(이하 요금월 이라합니다)를 1 개월분의 요금(이하 월액요금 이라 

합니다)으로 합니다. 

1. 기본료 

2. 시내통화료 

3. 부가서비스료 

③ 부가서비스를 이용하여 통화를 전환하는 경우 다음 각 호와 같이 통화료를 부담합니다. 

다만, 발신자가 전환된 단말기까지의 통화료 부담을 승낙하는 경우에는 그러하지 않습니다. 

1. 발신자  발신자로부터 서비스계약자까지의 통화료 

2. 서비스계약자  서비스 계약자로부터 전환된 단말기까지의 통화료(단, 000 개인(가정)간 

시내전화로 착신전환되는 경우는 월 60 분까지 무료통화 제공되며, 시외교환기를 

경유하지 않고 무선호출 단말기로 착신전환되는 경우는 제외합니다.) 

④ 000는 계약자에게 책임이 없는 사유로 전화통화를 하지 못한 사실을 계약자가 000에 

통지한 때(그 전에 000가 그 사실을 안 경우에는 알게 된 때)로부터 계속 6 시간이상 

서비스를 제공하지 못한 경우에는 해당일수의 기본료와 부가서비스료는 산정하지 않습니다.  

⑤ 최저이용료가 정해진 서비스의 요금이 최저이용료에 미달하는 경우에는 최저이용료를 

적용하고, 그 이상인 경우에는 실사용 요금을 적용합니다. 다만, 최저이용료가 월단위로  

적용되는 서비스인 경우 요금월 중도에 서비스의 개통, 해지, 이용정지와 그 해제, 부활 등  

변동사항이 있는 경우에는 실사용 요금을 적용하거나, 최저이용료를 일할 계산할 수 있습  

니다. 

 

제 24 조(요금의 납기일 및 납입청구 등) 

① 000는 전조에 의한 월액요금의 납기일을 사회적 제반 여건을  고려하여 지정합니다. 

② 월액요금을 제외한 요금은 사유발생시 즉시 납부하게 하거나 또는 별도의 납기일을 정하여 

납부하도록 청구합니다. 다만, 요금이 일정금액 이하일 경우에는 일정기간 누적하여 청구할 

수 있습니다. 

③ 동일한 서비스를 복수로 이용하는 고객 또는 서로 다른 이용고객 및 서비스에 대하여 

이용고객의 동의를 받아 요금 등을 통합청구 할 수 있습니다. 

④ 000는 우편, 이메일, 모바일 등의 방법으로 납입청구를 할 수 있으며, 

공인전자문서중계자를 통해 타 통신사에 가입된 모바일로도 납입청구를 할 수 있습니다. 

납입청구의 방법은 000가 이용고객에게 안내하여 이용고객의 동의 하에 변경할 수 

있습니다. 

 

제 25 조(후납)  

000는 계약자의 신청이 있는 경우 요금등을 후납하게 할 수 있습니다. 

 

제 26 조(감면 및 할인)  

① 요금등의 감면, 할인대상 및 요율은  별표 2 와 같습니다. 

②  별표 2 에 의한 감면대상자는 자격요건이 변동되는 경우에는 신속히 000에 알려야 

합니다. 

 

제 27 조(요금의 이의신청 및 반환)  

① 000가 청구한 요금에 계약자의 이의가 있는 경우에 따로 정한 절차에 따라 조사 후 

합당하다고 인정되거나 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 요금을 돌려줍니다. 

1. 전화를 개통하기 전에 계약을 해제한 경우 계약자가 납입한 가입비 

2. 설비비부담형 계약자가 계약을 해지할 경우 계약자가 납입 한 설비비 

3. 설치장소 이전 청구를 개통하기 전에 취소한 경우의 납입 한 이전비 

4. 계약자가 더 많이 냈거나 잘못 납부한 요금 등 

② 000는 전항에 의하여 요금 등을 돌려줌에 있어서 아래와 같이 처리합니다.  

1. 돌려 주어야 할 금액을 고객이 이미 납부한 경우에는 따로 정한 절차에 따라 고객이 

원하는 방법으로 현금을 환급하거나 다음에 발생되는 요금에서 감액 처리  

2. 납부되지 않은 요금에 대해서는 10 일 이내에 납기일을 재지정 하여 조정된 요금을 청구 

3. 계약자가 납입하지 않은 체납요금이 있는 경우에는 상계처리 

4. 정산되지 않은 요금이 있는 경우에는 그 상당액의 지급을 보류 

③ 설비비형 가입자가 설치장소의 이전없이 급지변경으로 급지간의 설비비 차액이 발생하는 

경우 또는 설치장소 이전에 의한 급지 변경으로 설비비 차액이 발생하는 경우 이에 따른 

차액설비비는 징수 또는 돌려주지 않습니다. 

 

제 28 조(보증금)  

전기통신서비스 이용기본약관 제 9 조 1 항 6 호에 의거 서비스를 이용하고자 하는 자가 

신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률, 신용정보 집중기관의 신용정보 관리규약, 신용정보사의 

신용정보공통관리규약 등에 따라 채무불이행정보, 공공기록 정보중 체납정보, 금융질서 문란자 

정보 등에 등록되어 있는 경우에 000는 보증금을 납부하는 조건으로 청약을 승낙할 수 

있으며, 보증금은 별표에 기재된 바와 같습니다. 

 

제 6 장 손해배상 

제 29 조(손해배상) 

① 000는 이용고객이 그의 책임 없는 사유로 인하여 서비스를 이용하지 못한 경우에 그 

뜻을 회사에 통지한 시간과 회사에서 인지한 시간 중 빠른 시간을 기준으로 연속 3 시간 

이상 서비스를 제공 받지 못하거나 1 개월 누적시간이 6 시간을 초과할 경우 서비스를 제공 

받지 못한 시간에 해당하는 청구금액의 6 배에 상당한 금액을 기준으로 하여 이용고객의 

청구에 의해 협의하여 손해배상을 합니다. 다만, 그 손해가 천재지변 등 불가항력이나 

이용고객의 고의 또는 과실로 인하여 발생한 때에는 그러하지 않습니다. 

② 000는 이용고객이 그의 책임 없는 사유로 인하여 서비스를 제공 받지 못한 경우로서 그 

뜻을 회사에 통지한 후(그 이전에 회사가 그 뜻을 안 때에는 그 알게 된 때)부터 연속 

3 시간 이상 그 서비스를 제공 받지 못하거나 1 개월 누적시간이 24 시간을 초과할 경우에는 

그 서비스를 제공 받지 못한 일수에 따라 청구금액의 일 평균액을 계산하여 이용고객의 

청구의 의해 협의하여 반환합니다. 다만, 1 회 3 시간 미만 장애 발생에 대하여는 실제 

장애시간을 누적한 시간을 1 일 단위로 계산하고 2 일에 거쳐 장애가 발생하더라도 

장애발생 누적시간이 12 시간 미만일 경우에는 1 일로 계산하여 적용합니다. 

③ 000가 이용자로부터 서비스를 이용하지 못한 사실을 통지 받은 경우에는 서비스 재개를 

위해 가능한 조치를 취해야 하며, 서비스를 다시 이용할 수 있게 된 경우 이 사실을 

이용자에게 통지하여야 합니다. 

④  000는 상기의 규정에도 불구하고 다음 각 호 1 의 사유를 입증하는 경우에는 손해배상 

책임이 감면될 수 있습니다. 

1. 전시, 사변, 천재지변 또는 이에 준하는 국가비상사태 등 불가항력적인 사유로 인하여 

발생한 경우 

2. 이용 고객이 직접 구입한 단말장치 등의 불량으로 인하여 발생한 경우 

3. 이용고객의 고의나 과실로 인하여 발생한 경우 

4. 산간오지, 도서 등 000 유지보수 직원이 상주하지 않는 지역 

5. 정전 또는 댁내 전기설비 장애에 의해 서비스를 이용하지 못한 경우 

⑤ 000는 고객이 서비스를 이용하지 못한 일자 및 시간, 서비스 재개를 위한 회사의 

조치내역과 서비스 재개시점에 대한 정보를 관리합니다. 

⑥ 상기 ①, ②항에 대하여 회사에 청구하고자 하는 고객은 사유, 청구금액 등을 서면, 메일, 

홈페이지, 전화로 신청하여야 합니다. 

 

제 7 장 시외전화 사전선택 

제 30 조(사전선택)  

① 이 약관에 의하여 시내전화를 신규가입하는 경우 청약자는 시외자동통화의 이용을 위하여 

전화신규가입신청서에 표시된 시외전화사업자 (이하 시외사업자 라 합니다)중 하나를 

선택하여 지정하여야 합니다.  

② 000는 시외자동통화를 전항에 따라 선택지정한 시외사업자 회선에 접속합니다. 

③ 시외자동통화 이용에 따른 이용조건과 요금등은 시외사업자가 정하여 공시한 이용약관을  

적용합니다. 

 

제 31 조(변경신청 및 등록) 

① 기존의 이용자가 시외자동통화를 이용하기 위하여 시외사업자를 변경할 경우에는 

변경신청을 하여야 합니다. 

② 계약자는 최근 등록일로 부터 9 개월이 지난 후에 시외사업자를 변경할 수 있습니다. 다만, 

제 19 조에 의하여 이용권을 양도, 승계하는 경우에는 9 개월이 지나지 않아도 변경할 수 

있습니다. 

③ 변경신청 및 등록에 관한 세부사항은 시외전화 사전선택제 업무처리지침에 따릅니다. 

④ 시내사업자는 시외전화사전선택제 확인에 필요한 정보를 사전선택등록센터에 제공할 수  

있습니다. 

 

제 32 조(책임의 한계)  

000의 귀책사유로 신청서의 내용과 다르게 변경등록되었거나 또는  지연등록하여 계약자가 

손해를 입은 경우에는 제 27 조의 정하는 바에 따라 배상합니다. 

 

제 8 장 번호이동성 

제 33 조(번호이동성) 

① 제 22 조 제 1 항 제 5 호에 해당하는 미래창조과학부로부터 번호회수 대상으로 분류된 

번호는 번호이동 대상에서 제외됩니다. 

② 번호이동을 이용하고자 하는 경우에는 번호이동 완료후 신규사업자 (이하  변경후 사업자 라 

합니다)에게 신청하여야 합니다. 

다만, 1 개월 이상 요금체납 시 번호이동 신청이 불가합니다. 

③ 계약자는 번호이동등록수수료를 변경후 사업자에게 납부하여야 합니다. 

④ 번호이동에 따른 이용조건과 요금 등은 변경후 사업자가 정한 이용약관을 적용합니다. 

⑤ 계약자는 신규가입일 또는 최근 번호이동일 로부터 6 개월이 경과해야 사업자를 변경할 수 

있습니다.  

⑥ 시내사업자는 번호이동 확인에 필요한 계약자의 정보를 번호이동성 관리 센터에 제공할 수 

있습니다. 

⑦ 번호이동성 신청 및 등록에 관한 세부사항은  시내전화서비스 등 번호 이동성 운영지침 을 

따릅니다. 

 

제 34 조(책임의 한계)  

000의 귀책사유로 불법 변경되어 계약자가 손해를 입은 경우에는 제 27 조에서 정하는 것에 

따라 배상합니다. 

 

제 9 장 원폰(DU )서비스 

제 35 조(원폰(DU )서비스) 

① 원폰(DU )서비스는 원폰단말기(DU (폰))와 무선접속장치(DU  AP)를 이용하여 음성 또는 

데이터 등을 송신하거나 수신하게 하는 서비스로서, 원폰(DU ) 서비스로 이용 가능한 

서비스는 이동전화서비스, 일반전화서비스, DU 무선인터넷서비스가 있습니다.  

② 원폰(DU )서비스의 품질은 주파수 간섭, 무선접속장치(DU AP) 설치장소, 기타 사용환경 등에 

따라 차이가 있을 수 있습니다.  

③ DU 무선인터넷서비스는 시범서비스 기간 동안에는 무료로 제공하며, 상용서비스를 제공할 

때에는 가입절차, 이용요금, 손해배상 등 서비스 이용에 필요한 모든 사항을 정하여 이 

약관에 반영합니다 

 

제 36 조(약관의 적용) 

① 원폰(DU )서비스에 대해서는 이 약관의 규정을 적용하며, 원폰(DU )서비스로 제공하는 개별 

서비스에 대해 서는 해당 서비스의 이용약관, 00000(이하 000PCS 라 함.)서비스 이용약관, 

전기통신서비스이용기본약관, 000인터넷서비스 이용약관을 적용합니다. 

②이 약관에서 정하지 아니한 사항은 관계 법령, 구매, 임대계약서 등이 정하는 바에 따릅니다. 

 

제 37 조(원폰 단말기(DU (폰))  

원폰단말기(DU (폰))의 판매방법, 유지보수 등 기타 모든 사항은 000PCS 약관이 정하는 것에 

따릅니다. 

 

제 38 조(무선접속장치(DU AP))  

① 무선접속장치(DU AP)는 이용자가 구입 또는 임차하여 직접 설치하는 것을 원칙으로 하며, 

계약자가 요청하는 경우에는 000에서 방문하여 설치할 수 있습니다.  

② 이용자가 000에서 구입한 무선접속장치(DU AP)의 유지보수는 이용자의 편의를 위해 

000에서 유지보수 접수를 대행할 수 있으며, 이를 접수한 후, 유지보수의 의무가 있는 

제조사를 통해 신속히 조치합니다.  

③ 000로부터 임차한 무선접속장치(DU AP)의 고장 또는 기기이상 등으로 서비스 이용이 

불가능하거나 곤란한 경우, 000는 그 무선접속장치(AP )를 수리 또는 교환하여 줍니다. 

다만, 이용자의 책임 있는 사유로 발생된 경우에는 수리 또는 교환에 소요되는 실비를 당해 

이용자에게 부과할 수 있습니다.  



제 39 조(권리 및 의무)  

① 000는 이용자에게 원폰(DU )서비스를 안정적으로 제공하여야 합니다.  

② 000는 원폰서비스의 00000 이동전화요금과 000 시내전화요금을 통합 과금하지 않습니다. 

다만,  000 시내전화요금과 000PCS 요금의 합산청구는 예외로 합니다.  

③ 000는 이용자에게 무선접속장치(DU AP) 구입비용(단말기 보조금)을 지원하거나 보조하지 

아니하며, 판매조건으로 일체의 의무사용 기간을 설정하지 않습니다.  

④000는 원폰단말기(DU (폰)) 또는 무선접속장치(DU AP) 판매시 그 이용방법, A, S, 이용자 

불만 처리방법 및 절차 등 이용자가 반드시 알아야 할 사항을 이용자에게 고지합니다.  

⑤ 개별 구매할 수 있는 전기통신역무에 대해 서비스를 결합판매의 방식으로만 구매하도록 

강요하지 않습니다. 

⑥이용자는 000로부터 임차한 무선접속장치(DU AP)를 성실하게 관리하여야 하며, 임의로 

분해하거나 그 기능을 저하시키는 행위를 하여서는 아니 됩니다.  

 

제 40 조(손해배상) 

① 이동전화서비스,일반전화서비스 등 개별적인 서비스 이용과 관련된 계약자에 대한 

손해배상은 해당 개별 서비스의 이용약관이 정하는 것에 따릅니다.  

② 000는 원폰(DU )서비스를 이용한 일반전화서비스가 이동전화서비스로 연결되어 

이용요금이 부당하게 부과된 경우에는 이용자의 청구에 의하여 일반전화 서비스 요금과 

이동전화 서비스 요금의 차액을 배상합니다. 

③ 000는 이용자가 000로부터 임차한 무선접속장치(DU AP)의 고장 등으로 서비스를 

이용하지 못한 사실을 이용자가 000에 통지한 때(그 전에 000가 이 사실을 안 

경우에는 알게 된 때)로부터 6 시간이상 일반전화서비스를 제공하지 못하여 이용자가 

손해를 입은 경우에는 이를 배상합니다.  

④ 손해배상을 청구하는 이용자는 손해배상의 사유 및 청구금액 등을 기재한 서면을 000에 

제출하여야 합니다.  

⑤ 제 1 항 내지 제 4 항에도 불구하고 다음 각 호에 해당하는 손해에 대하여 000는 

손해배상 책임을 부담하지 않습니다.  

1. 이용자의 고의나 과실로 인해 발생한 손해부분 

2. 이용자가 직접 구입한 원폰단말기(DU (폰)) 또는 무선접속장치(DU AP)의 불량으로 발행한 

경우  

3. 전시, 사변, 천재지변 또는 이에 준하는 국가비상사태 등 불가항력으로 인한 경우  

 

제 41 조(동등접속)  

① 000의 시내전화 또는 인터넷서비스 계약자가 다른 이동통신사업자의 원폰서비스를 

이용할 경우, 000는 해당 계약자에 대하여 DU 무선인터넷서비스 또는 시내전화의 이용상 

000의 원폰(DU )서비스 이용자와 동등한 접속서비스를 제공합니다. 

② 000의 인터넷서비스 계약자 중에서 다른 시내전화 사업자의 원폰서비스를 이용할 

경우에도 000의 DU 무선인터넷 서비스의 이용상 000의 원폰(DU )서비스 이용자와 

동등한 접속을 제공합니다.  

③ 타사업자의 원폰서비스 이용자는 000의 DU 무선인터넷 사이트를 000의 원폰서비스 

이용자와 동등하게 접속할 수 있습니다. 다만, 인터넷사이트 접속을 위해 필요한 가입자 

인증 등은 사업자간 협의를 통해 해결한 후 제공합니다. 

④ 제 1 항 내지 제 2 항의 경우에 해당하는 계약자에게 000 원폰(DU )서비스 이용자와 

무선접속장치(DU AP)에 대하여 동등한 가격 조건을 적용합니다. 

 

제 10 장 전화부가서비스 

제 42 조(발신번호표시서비스)  

① 발신번호표시서비스를 이용하고자 하는 자는 서비스가 가능한지 미리 000에 확인한 후 

청약하여야 합니다. 

② 발신번호표시방지서비스를 이용하려면 상대방 전화번호 앞에 특정 번호를 누르거나, 주식회사 

000에 가능여부를 확인한 후 해당 교환기에 등록하고 단말기에서 특정버튼을 눌러야 

합니다. 

③ 익명전화수신거부서비스는 발신번호표시 서비스 계약자에게 제공하며, 이용하고자하는 

경우에는 단말기에서 특정 버튼을 눌러야 합니다. 

④ 착신통화전환서비스와 동시 이용시 주식회사 000의 신호방식에 따라 최초 발신번호 또는 

착신한 전화번호가 표시될 수 있습니다. 

⑤ 112, 113 등 특수번호는 발신번호표시방지가 되지 않을 수 있습니다. 

⑥ 데이콤, 온세통신시외전화의 ACR 설치가입자는 발신번호 표시 방지시 표시방지식별번호 

다음에 사업자의 식별번호를 눌러야 합니다. 

 

제 43 조(메세지서비스) 

① 메세지서비스를 이용하고자 하는 자는 주식회사 000에 등록하여야 합니다.  

② SMS 송, 수신은 주식회사 000에 등록한 SMS 단말기간 또는 SMS 단말기와 이동전화 등과 

가능합니다. 다만, 이동전화는 주식회사 000와 연동한 경우에 한합니다. 

③ 메시지 수신이 완료되지 않은 경우에는 일정 시간이 지난 뒤에 몇 차례에 걸쳐 다시 발신 

할 수 있습니다. 

④ 발신번호표시 서비스와 동시 이용하는 경우에는 자동수신이 가능하나 발신번호표시 

서비스와 동시 이용하지 않을 경우에는 전화를 받아야만 수신이 가능합니다. 

⑤ 서비스 이용자의 이용형태에 따라 서비스가 불가하거나 서비스 제공내용이 다를 수 

있습니다. 

⑥ 비밀번호 변경 또는 메시지 수신거부를 원하는 경우에는 서비스 등록 시 신청하거나 서버에 

접속하여 지정 또는 해제할 수 있습니다. 

⑦  정보통신망이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 등 관련 법령에서 금지하고 있는 스팸(불법 

스팸)을 방지하기 위하여 이용자는 회선당 1 일 1,000 건을 초과하는 메시지(SMS)를 전송할 

수 없습니다. 1 일 1,000 건을 초과하여 메시지를 전송할 경우 주식회사 000는 1 개월 

이내의 기간을 정하여 메시지발송을 제한 할 수 있습니다. 다만, 고객이 제출하는 증빙서류 

등을 통해 회사가 불법스팸이 아님을 확인할 수 있는 경우에는 1 일 1,000 건 이상을 전송할 

수 있습니다. 

 

제 44 조(통화중 자동연결서비스) 

① 통화중 자동연결 서비스는 착신자가 통화중인 경우  통화중소리(Busy Tone) 대신 음성안내를 

제공함으로써 이용자의 선택에 따라 착신자의 통화가 종료된 후에 자동으로 호를 연결하는 

서비스입니다. 다만 부재중 또는 통화중의 상태가 30 분 이상 지속되는 등의 경우에는 

자동연결이 되지 아니합니다. 

② 이용자가 동 서비스 제공을 원하지 않는 경우에는 고객센터(100 센터)에 신청을 하면 

됩니다. 

 

제 45 조(가입자정보제공) (2016. 1. 1 일 신규 가입고객부터 제공 중단) 

① 000는 신규로 가입한 고객이 000 시외전화를 선택하고, 114 번호안내를 희망하는 경우 

시외전화 사전선택제 안내를 위해 해당 고객의 정보(가입자명, 전화번호)를 다음 각 호와 

같이 시외전화사업자들에게 제공 할 수 있습니다. 

가. 제공대상   현재 시외전화서비스를 제공하고 있는 기간통신사업자(000, 000, 

000, 000) 

나. 제공주기   당월 시내전화가입자에 대해 익월 제공 

② 제 1 항의 가입자 정보는 시외전화 사전선택제 안내에만 이용하며 제공 받은 날로부터 

1 개월 경과 후 파기합니다. 

 

제 46 조(발신번호 안내서비스) 

발신번호 안내서비스(이하  알림콜)는 부재중 또는 통화중에 걸려온 발신전화번호를 지정된 

이동전화나 유선전화(SMS 수신가능)로 단문메시지(SMS)를 통해 안내해주는 서비스입니다. 

 

제 47 조(번호유지 서비스) 

번호유지 서비스는 동일 통화권내에서 설치장소를 변경하여 수용국이 변경되더라도 기존 

전화번호를 그대로 이용할 수 있는 서비스입니다.  

 

제 48 조(의무약정 보조금 설정) 

① 회사는 고객의 유선전화 단말기 구입비용을 지원  (이하 보조금 )하는 조건으로 일정기간 

의무사용기간을 설정할 수 있습니다.  

② 제 1 항에도 불구하고 회사는 36 개월을 초과하여 의무사용기간을 설정할 수 없습니다.  

③ 회사는 의무사용기간의 설정, 보조금액에 관한 사항은 고객과 회사간 개별 약정에 따릅니다. 

④ 구입보조금 반환의무를 면제받은 고객은 재가입시 동일사유로 구입보조금 반환 의무를 면제받을 수 없습니다.   

 

 

 

 



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>