<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
21. 증권사3		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
006_증권사3.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

 
 

 
00000 약관 


제1조(약관의 적용) 

① 이 약관은 고객이 예탁한 자산(이하  투자재산 이라 한다)으로 행하는 매매거래와 관 

련하여 000 (이하  회사 라 한다)가 고객에게 자산운용에 대한 투자 

자문 기타 투자재산의 관리에 필요한 서비스를 제공하고, 고객은 투자재산의 잔고를 기 

준으로 하여 산정한 수수료를 회사에 지급하기로 약정하는 계약(이하  계약 이라 한다) 

을 체결하는 경우 적용한다. 

② 위 항의 투자자문이라 함은 금융투자상품의 가치 또는 금융투자상품에 대한 투자판단(종 

류, 종목, 취득, 처분, 취득, 처분의 방법, 수량, 가격 및 시기 등에 대한 판단을 말한 

다)에 대한 자문을 제공하는 것을 말한다. 

③ 이 약관은 고객 투자재산의 매매거래시 상품별 약관과 함께 적용하며, 이 약관에서 정하 

고 있는 사항에 관하여 상품별 약관에서 다르게 정한 경우에는 이 약관이 우선하여 적 

용된다. 


  제2조(계약기간) 

① 계약기간은 계약 체결일로부터 고객과 회사 간에 약정한 기간으로 한다. 

② 회사는 계약기간종료일 30일 이전에 고객에게 만기일 및 계약의 갱신여부를 최고한다. 

회사 또는 고객이 만기일을 통보받은 시점부터 만기일 전일까지 계약종료의 의사를 표 

시하지 않는 경우, 이전 계약과 동일조건으로 계약이 연장되도록 한다. 


 제3조(투자자문의 범위 및 제공방법) 

① 회사가 고객에게 제공하는 투자자문 대상 금융투자상품의 종류는 다음 각 호와 같다. 

1.  자본시장과금융투자업에관한법률에서 규정하고 있는 증권(채무증권, 지분증권, 수익 

증권, 투자계약증권, 파생결합증권, 증권예탁증권) 

2. 자본시장과금융투자업에관한법률에서 규정하고 있는 파생상품(장내파생상품, 장외파 

생상품) 

3. 기타 관련 법령이 정한 범위 내에서 고객과 회사가 사전에 합의한 투자대상 

② 회사가 고객에게 제공하는 투자자문의 범위는 다음 각 호와 같다. 

1. 고객의 투자성향분석 

2. 고객 투자재산 운용을 위한 포트폴리오의 추천 

3. 국내외 경제동향, 금융시장분석자료 및 금융투자상품의 가치분석자료의 제공 

4. 금융투자상품의 종류, 종목, 수량 및 가격, 매매의 방법 및 시기 등 투자판단에 관한 

조언 

5. 고객 투자재산의 운용성과에 대한 보고 

6. 기타 고객 투자재산관리에 유용한 투자정보 

③ 회사는 제2항에 의한 투자자문을 분기당 1회 이상 및 고객이 원하는 경우 서면, 구두, 전 

화, 모사전송, 컴퓨터 기타 이와 유사한 전자통신의 방법을 통해 제공한다. 


제4조(투자권유자문인력의 선정 및 변경) 

① 회사는 회사의 투자권유자문인력(자본시장과금융투자업에관한법률 제286조의 제1항 제3호 

의 가목에 의한 인력을 말한다)중에서 고객으로 하여금 투자권유자문인력를 직접 선정 

또는 변경할 수 있도록 한다. 

② 고객이 투자권유자문인력를 변경하고자 하는 경우 회사에 서면으로 요청하여야 하며, 

회사가 투자권유자문인력을 변경하고자 하는 경우 고객에게 서면으로 통지하고 사전동 

의를 얻어야 한다. 


 제5조(최소투자재산) 

① 이 계약에 의한 최소투자재산은 회사가 사전에 정한 금액으로 하며, 회사는 고객과의 

계약 체결시 계약권유문서 등 서면으로 제공하여야 한다. 

② 제1항의 규정에도 불구하고 다음 각 호의 사유로 최소투자재산 기준에 미달할 경우에는 

그 금액을 충족한 것으로 본다. 

1. 금융투자상품의 가치하락 

2. 수수료, 제세공과금 기타 필요한 경비의 인출 

③ 제1항 내지 제2항의 금액은 제6조의 투자재산 평가기준에 의거하여 산출된다. 


 제6조(투자재산의 평가) 

① 회사는 고객의 투자재산을 회사가 정한 투자재산평가기준에 따라 매일 평가하며 고객이 

원하는 경우 이를 조회할 수 있도록 하여야 한다. 

② 제1항의 규정에 의한 투자재산평가는 시가를 원칙으로 하며, 수시로 시가가 변동하여 

평가하기가 곤란한 경우는 전일의 종가(없을 경우 직전 영업일의 종가)로 한다. 다만, 

시가가 없거나 이를 산정하기 부적절한 경우에는 회사가 별도로 정하는 금융투자상품 

평가방법에 따른다 


 제7조(수수료) 

① 회사는 제6조의 규정 및 관련 법규의 범위 내에서 회사가 정한 바에 따라 징수할 수 있 

으며, 구체적인 수수료 체계에 대한 정보는 계약권유문서 등 문서로 고객에게 고지하여 

야 한다. 

② 회사는 제1항의 수수료 외에 고객의 요구에 따른 업무처리 등으로 비용이 발생하는 경 

우 고객으로부터 실제비용 상당액을 징수할 수 있다. 

③ 투자자문수수료율, 수수료 징수일, 위탁매매수수료 와 기타 수수료의 징수 등에 관하여 

필요한 사항은 회사가 정하는 기준에 따르고, 회사는 고객과 계약 체결시 그 내용을 고 

객에게 서면으로 통지한다. 회사가 이를 변경하는 경우 고객에게 사전에 서면으로 통지 

하고, 변경 후 1개월간 영업점, 컴퓨터 기타 이와 유사한 전자통신의 방법으로 게시한 

다. 

④ 투자자문수수료 징수일 전에 중도 해지하는 경우 회사는 제1항 내지 제2항의 규정에 의 

한 수수료를 중도해지일에 일할 계산하여 징수한다. 

⑤ 제1항의 규정에 의한 투자자문수수료를 고객이 납부하지 않는 경우 수수료와는 별도로 

회사가 정하는 규정에 의해 연체료를 징수한다. 회사는 미납수수료와 연체료를 징수하 

기 위하여 해당고객의 자산에 대하여 출금 및 출고를 제한할 수 있으며, 고객과 협의를 

거쳐 이를 처분하여 미납수수료와 연체료를 충당할 수 있다. 


 제8조(매매거래 등의 통지) 

① 회사는 고객의 주문에 의하여 매매거래가 성립된 때에는 매매체결 내용을 지체없이 고 

객에게 통지한다. 다만, 고객이 통지를 원하지 않는 경우 영업점에 이를 비치하여 고객이 

요구할 시 즉시 교부한다. 

② 회사는 월간 매매 기타 거래가 있는 고객에 대하여 그 거래내용 및 월말 잔고현황을 익 

월 20일까지, 반기동안 매매 기타 거래가 없는 고객에 대하여는 반기말 잔고현황을 그 

반기종료 후 20일까지 통보한다. 

③ 회사는 제1항 및 제2항의 통지를 우편 등 고객과 사전에 합의한 방법으로 한다. 


 제9조(계약의 해지 및 변경) 

① 고객은 언제든지 계약을 해지할 수 있다. 

② 다음 각호의 1에 해당하는 사유가 발생한 경우 회사는 고객에게 해지사실을 통지하고 

계약을 해지할 수 있다. 

1. 고객이 계약의 중요한 사항을 위반한 경우 

2. 고객의 투자재산 인출로 투자재산의 잔고가 최소 투자재산 기준에 미달하는 경우 

3. 고객이 투자권유자문인력의 사망, 퇴사, 기타 불가피한 사유에도 불구하고 그 변경에 

동의하지 않는 경우 

4. 고객이 사망 또는 파산, 해산한 경우 

 ③ 제1항에 의해 계약이 해지된 고객의 종합자산관리계좌는 일반종합계좌로 전환되어 금융 

투자상품을 계속하여 보유하거나 매매할 수 있으며, 수수료 등 제반사항은 일반종합계 

좌약관의 적용을 받는다. 

④ 계약 변경은 고객과 회사의 상호 합의에 의한다. 


 제10조(약관의 변경) 

① 회사는 약관을 변경하고자 하는 경우 회사의 영업점과 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위 

한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체에 변경내용을 1개월간 게시하고, 변경 

내용이 고객에게 불리한 것일 때에는 이를 서면 등 고객과 사전에 합의한 방법으로 통지 

하여야 한다. 이 경우 회사는 통지 또는 게시문에 제2항의 내용을 명시하여야 한다. 

② 통지의 발송 또는 게시일로부터 1개월 이내에 이의제기가 없으면 고객이 약관의 변경에 동의 

한 것으로 본다. 

③ 회사는 약관을 영업점에 비치 또는 게시하여 고객이 요구할 경우 이를 교부하여야 하며, 인터 

넷 홈페이지, 온라인 증권거래를 위한 컴퓨터 화면 기타 이와 유사한 전자통신매체에 게시 

하여 고객이 약관을 조회하고 다운로드(화면출력 포함)받을 수 있도록 하여야 한다. 


제11조(투자재산의 운용책임 및 손익의 귀속) 

투자재산의 운용은 고객의 판단과 책임 하에 이루어져야 하며, 회사가 투자자문한 결과 발 

생하는 손익은 고객에게 귀속된다. 


 제12조(회사의 금지행위) 

회사 또는 그 임직원은 이 계약과 관련하여 다음 각호의 1에 해당하는 행위를 하지 못한 
다. 

1. 고객에 대한 제3자의 금전 또는 금융투자상품의 대여를 중개, 주선 또는 대리하는 행 
위 

2. 금융투자상품에의 투자에 관하여 고객과 일정한 이익의 보장 또는 이익의 분할을 약 

속하거나 손실의 전부 또는 일부를 부담할 것을 약속하는 행위 

3.  특정 금융투자상품에 관하여 조언을 받는 고객의 매매에 의한 당해 금융투자상품의 

가격 변동을 이용하여 회사 또는 당해 고객외의 제3자의 이익을 도모할 목적으로 정 

당한 근거없이 조언을 하는 행위 

4. 근거없이 허위의 사실 기타 풍설을 유포하는 행위 

5. 금융투자상품의 매매 기타 거래와 관련하여 고객에게 특정 금융투자상품의 가격의 상
 
승 또는 하락에 대한 단정적인 판단을 제공하여 매매 기타 거래를 권유하는 행위 

6. 고객의 매매주문 동향 등 직무와 관련하여 알게 된 정보를 회사 또는 제3자의 이익을
 
위하여 이용하는 행위 

7. 고객의 투자재산의 매매거래와 관련하여 고객에게 신용거래융자 및 신용거래대주를 

하는 행위 

8. 기타 관계법령에서 금지하는 행위 


 제13조 (고객의 변경사항 통지) 

고객은 주소와 연락처, 대리권의 범위 기타 고객이 회사에 제공한 정보에 변경이 있는 때 

에는 지체없이 그 변경내용을 회사에 서면 및 전화로 통지하여야 한다. 


 제14조(면책)

회사는 다음 각호의 1에 해당하는 사유로 인하여 고객에게 발생되는 손해에 대하여 책임을 

지지 아니한다.

1. 천재지변, 전시, 사변 또는 이에 준하는 불가항력이라고 인정되는 사유에 의한 계약 이행의 

불능 또는 지연

2. 고객의 귀책사유 (단, 회사의 귀책사유가 없는 경우)


 제15조(관계법규 등의 적용) 

이 약관에서 정하지 아니한 사항은 별도의 약정이 없는 한 관계법규에서 정하는 바에 따르 

며 관계법규에도 정함이 없는 경우에는 일반적인 상관례에 따른다. 


제16조 (약관의 적용) 
① 이 약관은 고객과 OO증권 주식회사(이하 회사라 한다)간의 투자일임 계약(이하 계약이라 한다)을 체결함에 있어 필요한 사항을 정함을 목적으로 합니다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>