<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
42. 통신, 방송서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
008_통신방송서비스.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

   

 

 

지능망서비스 이용약관 
 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

2021. 9 




목 차

제 1조(약관의 적용) 3 

제 2조(서비스의 종류) 3 

제 3조(계약의 성립) 7 

제 4조(서비스 이용) 7 

제 5조(승낙의 유보) 7 

제 6조(이용 번호부여) 7 

제 7조(계약사항의 변경 등) 8 

제 8조(계약의 해제, 해지 및 일시 이용중단) 8 

제 9조(요금의 산정) 9 

제 10조(요금의 청구) 9 

제 11조(감면 및 할인) 10 

제 12조(요금의 반환) 10 

제 13조(손해배상) 10 

제 14조(이용료 등의 수납대행) 10 

제 15조(번호이동성) 11 

제 16조(망 자원 이용) 11 

제 17조(전국대표번호서비스) 11 

제 18조(무선연동서비스를 위한 발신자의 개인위치정보 이용) 11 

제 19조(소프트폰) 12 

제 20조(안심번호서비스) 12 

제 21조(기업용 미디어 CID 서비스) 12 

제 22조(이용의 정지) 13 

제 23조(인포메시징서비스) 13 

제 24조(스마트착신서비스) 14 

제 25조(가게정보알림메시지서비스) 15 



 
제 1조 (약관의 적용) 

 지능망서비스를 이용할 때에는 이 약관과 전기통신서비스이용기본약관, 시내전화이용 

약관, 시외전화이용약관, 국제전화이용약관, 공중전화이용약관을 함께 적용합니다. 

 

제 2조 (서비스의 종류) 

 계약자가 이용할 수 있는 지능망서비스 종류와 내용은 다음과 같습니다. 



제 3조 (계약의 성립) 

 ① 전화교환설비에 지능망을 접속하여 제공하는 서비스를 이용하려는 경우 주식회사 

 000 (이하 000 라 합니다)에 청구하여야 합니다.  

 ② 전항의 경우 청구내용은 다음 조건에 적합하여야 합니다. 

1. 000가 정하여 공시하는 서비스제공 지역 내의 전화인 경우 

2. 단기전화가 아닌 경우 

 ③ 지능망서비스 이용 계약자 명의는 과금전화계약자 명의를 원칙으로 합니다. 

 

제 4조 (서비스 이용) 

 ① 계약자는 지능망서비스의 종류별로 선택하여 서비스를 이용할 수 있습니다. 

 ② 계약자의 과실로 인하여 비밀번호가 유출된 경우 이에 따른 책임은 계약자가 

 집니다. 다만, 계약자가 그 사실을 000에 통지한 경우에는 그러하지 아니합니다. 

 ③ 지능망서비스의 개통은 이용자의 서비스 청구사항을 영업전산에 입력 후 개통  

 확인결과를 통보하였거나 서비스를 이용 시작한 때로 합니다. 

 

제 5조 (승낙의 유보)  

 ① 000는 다음 각 호의 1에 해당하는 경우 승낙을 유보합니다 

   1. 설비의 여유가 없거나 업무상, 기술상 서비스 제공이 곤란한 경우 

   2. 과금전화 지정이 부적정한 경우 

   3. 스팸 및 불건전, 음란정보 및 부당한 대가를 목적으로 가입 신청한 경우 

 ② 타지역서비스를 이용하는 고객이 제22조(이용의 정지) 1항 제 3,5,6,7호에 해당되는 

사유로 이용정지 또는 계약 해지를 요청 받은 경우 해지시점으로부터 1년 동안  

재가입이 제한됩니다. 

③ 000는 계약자의 청구사항에 대한 승낙을 유보(재가입 제한) 할 경우 청구자에게 그 

사실을 통보 하고 승낙 유보사항이 해소되면 즉시 승낙합니다. 

 

제 6조 (이용 번호부여 및 변경) 

①  000는 지능망서비스 이용번호 부여가 필요한 경우 계약자가 번호를 선택하게 

합니다. 다만, 000가 필요에 의하여 별도의 번호부여 지침을 시행할 수 

있습니다.

 ② 전국대표번호서비스의 번호는 다음과 같이 부여 및 관리 합니다. 

1. 번호는 등급을 정하여 구분하며 등급별 번호내용은 (별표 1) 요금표 2.항과 

같습니다. 

2. 000는 계약자가 제출한 신청서상 착신회선 수 기준으로 번호를 제시하며, 

계약자는 해당 번호 내에서 선택 할 수 있습니다. 

3. 계약자는 서비스 개통 이후에도 번호 등급별 최소 착신회선 수 이상을 

유지하여야 하며, 계약자의 사유로 최소 착신회선 수에 미달할 때에는 

계약해지 사유가 됩니다. (단, 최소 착신회선 수 상당의 요금 납부 시는 

그러하지 아니 합니다) 

4. 등급별 번호는 계약자가 인지 할 수 있도록 웹사이트 등을 통하여 공개합니다. 

5. 수신자부담 전국대표번호(14YY) 서비스는 과학기술정보통신부 권고에 따라 법인, 

개인사업자 당 3개로 제한하고 개인에게는 번호를 부여하지 않습니다. 단, 코로 

나19 출입관리 목적으로 사용하는 경우에 한하여는 가입주체 및 번호 개수를 

제한하지 않습니다. 

6. 방송통신위원회 또는 한국인터넷진흥원으로부터 불법스팸 또는 발신번호 

변작으로 확인되어 이용정지 또는 계약 해지를 요청 받은 개인, 법인고객은 

해지시점으로부터 1년 동안 재가입이 제한됩니다. 

③ 이용자의 요청에 의한 서비스(전국대표번호, 수신자부담 080 등)번호 변경 시에는 

본인여부를 확인하여야 하며, 번호변경 횟수는 3개월을 기준으로 1회선당 2회 

이내로 제한됩니다. 다만, 스팸, 스토킹 등으로 인해 번호변경이 불가피하다고 

회사가 인정한 경우에는 번호변경 제한횟수에 포함하지 않습니다. 

 

제 7조 (계약사항의 변경 등) 

① 서비스(수신자부담, 전국대표번호 등)의 양도 및 승계 등 명의변경은 할 수 

없습니다. 다만, 서비스 과금 전화번호의 명의가 시내, 인터넷전화의 이용약관에 따라 

변경되는 경우에는 자동으로 연계됩니다.  

② 계약자가 서비스 종류별 계약사항을 변경하고자 하는 경우에는 000에 서면  

 또는 전화로 청구하여야 합니다. 

 ③ 시내, 시외, 국제, 인터넷전화이용약관에 의한 계약사항의 변경으로 본 약관에 

의한 서비스 이용에 변동이 있는 경우는 시내, 시외, 국제, 인터넷전화이용약관의 

변경 사항을 적용합니다. 

 

제 8조 (계약의 해제, 해지 및 일시 이용중단) 

 ① 계약자가 지능망서비스를 개통 전에 계약을 해약((이하 해제 라 합니다) 하거나 

 개통 후 해약(이하 해지 라 합니다)하고자 하는 경우에는 이를 000에 통지하여야  

 합니다 

 ② 000는 다음의 경우 계약자와의 지능망서비스 이용계약을 해제 또는 해지 할 수 

 있습니다. 

1. 과금전화번호의 해지로 지능망서비스를 이용할 수 없는 경우 

2. 과금번호의 명의변경 시 지능망서비스 이용에 따른 과금번호를 재지정하지 

않은 경우 

3. 평생번호가 개통일로부터 6개월 이상 1통화도 이용되지 않을 경우  

4. 번호의 사용이 미풍양속을 해치는 경우 및 불법 문자메세지(SMS)를 전송하는 경우 

5. 전국대표번호서비스의 번호 등급별 최소 착신회선수에 미달하는 경우 

6. 부여 받은 전기통신번호가 판매되는 것으로 확인되는 등 실제 번호사용 의사가 

없는 경우 

7. 제22조(이용의 정지) 1항 제 3, 5, 6호에 해당되고, 이용정지 기간 동안 이용정지 

사유가 해소되지 않는 경우 사전 통지 없이 해지할 수 있습니다. 

8. 착신전환 설정 오류로  인해 호를 수신한 가입자가 설정해제를 요청하는 경우 

착신전환 설정이 임의로 해제될 수 있습니다. 

9. 이용정지 기간 경과 후 그 사유를 1월 이내에 해소하지 않은 경우 

③ 제2항 제6호에 해당하는 미래창조과학부의 회수명령 대상의 경우 000는 다음 

각 호 중 하나의 방법으로 이용자에게 고지하여야 합니다. 다만, 이용자의 사유로 

고지 할 수 없는 경우나 고지사실을 확인하지 못하였을 경우 고지한 것으로 

간주합니다. 

 1. SMS 또는 TM 실시 

 2. 내용증명 발송 

④ 제3항에 따라 고지를 받은 이용자가 고지 내용의 기한 이내에 정당한 사유의 

소명 또는 조치사항을 이행하지 않는 경우 계약의 해제 또는 해지에 이의가 없는 

것으로 간주하며, 2차례 이상 회수명령 대상이 될 경우 즉시 해제 또는 해지할 수 

있습니다.  

 ⑤ 000에 의해 이용계약이 해제 또는 해지되는 경우 전기통신서비스 이용 

기본약관에 의한 의견진술 절차를 적용합니다 

 ⑥ 전국대표번호서비스 계약자는 일시 이용중단을 000에 신청할 수 있습니다. 

 1. 일시 이용중단을 희망하는 계약자는 서비스 개통 후 90일 이후부터 신청이 가능   

   하며, 신청조건(월 1회 당해 년도 90일을 초과하지 않는 범위) 내에서 이용중단  

   기간을 정하여 신청할 수 있습니다.  

 2. 계약자가 지정한 일시 이용중단 만료일까지 000에 이용중단 부활 요청을   

   하지 않으면, 케이트는 고객이 지정한 이용중단 만료 익일에 자동으로 서비스  

   계약을 자동 부활합니다. 

 3. 일시 이용중단 기간은 실 사용기간에서 제외합니다. 

 

제 9조 (요금의 산정) 

 ① 지능망서비스 종류별 이용요금은  별표 1 과 같습니다. 

 ② 통화료 적용시간은 시내, 시외, 국제전화 이용약관을 적용합니다. 

 

제 10조 (요금의 청구) 

 ① 계약자는 지능망서비스 이용에 따른 요금을 후불 또는 선불결제 방식으로 납부할 

 수 있습니다. 

   1. 후불결제   서비스 이용 후, 요금을 과금 전화번호에 합산 하여 납부하거나    

      청구서를 수령하여 납부하는 방식으로 000 플라자로 직접납부 또는  

      자동이체, 현금이체, 신용카드, 지로 등의 결제방식을 이용할 수 있습니다. 

   2. 선불결제   서비스 이용 전, 현금이체, 신용카드, 모바일 결제로 선불금액을  

      충전하여 충전잔액 범위내에서 서비스를 이용하는 방식으로 지능망서비스별로  

      구분하여 선불결제 방식을 이용할 수 있습니다. 단, 선불결제는 개인 계약자로  

      한정됩니다. 

 ② 신용카드, 모바일 등으로 선불결제 후 지능망서비스 최초 이용 전인 경우,  

 선불결제 해당월내 해당 지능망서비스 홈페이지를 통해서 결제 철회를 요청할 수  

 있습니다. 단, 선불결제 후 지능망서비스 최초이용 이후 또는 선불결제 해당월 이후  

 선불결제 철회는 불가합니다.  

 ③ 계약자는 선불결제 후 남은 충전잔액에 대해 000에 환급을 요청할 수 있으며, 

 이러한 경우 000는 계약자가 환급을 요청한 시점으로부터 20일 이내 계약자가 

 지정한 계약자 명의의 은행계좌로 충전잔액을 환급합니다. 단, 신용카드 또는 모바 

 일로 충전된 금액에서 결제대행기관의 수수료(10퍼센트)를 공제하여 환급하며, 축하금 등  

 의 형태로 무료로 지급한 충전잔액 금액은 환급 대상에서 제외됩니다. 

 ④ 계약자는 남은 선불금액을 타인에게 증여 또는 양도할 수 없습니다. 

 ⑤ 계약자는 서비스를 사용하지 않았음에도 선불금액이 차감되거나 결제금액이 정상 

 적으로 충전되지 않는 등 요금납부 오류가 발생할 경우, 000에 요금이의를 신청할 

 수 있으며, 000는 기본약관 제 42조에 의거하여 처리합니다. 

 

제 11조 (감면 및 할인) 

 ① 지능망서비스 요금할인은  별표 2 와 같습니다. 

 ② 요금 등의 감면 할인대상은 시내, 시외, 국제전화이용약관을 적용합니다. 

 

제 12조 (요금의 반환) 

 ① 000는 계약자가 더 많이 냈거나 잘못 납부한 요금은 돌려줍니다 

 ② 000는 요금을 반환함에 있어서 계약자가 납부하지 않은 미납요금이 있는 경우  

 상계하거나 또는 정산되지 않은 요금이 있는 경우 경우에는 그 상당액의 지급을  

 보류할 수 있습니다. 

 
제 13조 (요금등의 납입보증)                                       
제1항 이동전화 사용과 관련하여 예상되는 요금등의 납입을 보증하기 위하여 고객은 보증금을 납부하거나 회사가 정한 보험을 이용할 수도 있습니다. 다만, 보증보험회사에서 보험제 이용을 제한하는 경우에는 보증금을 납부하여야 합니다.                                   
제2항 회사에서 정한 보험을 이용하는 경우 고객은 이에 소요되는 비용을 부담하여야 합니다.

제 14조 (손해배상) 

 000는 계약자의 책임 없는 사유로 서비스제공을 하지 못하여 계약자가 손해를 

입은 경우 전기통신서비스이용기본약관 및 시내, 시외, 국제전화 이용약관의 관련 조항 

에 따라 계약자의 청구에 의하여 이를 배상합니다. (단, 무선연동서비스와 관련하여, 발 

신자가 이용하는 이동전화서비스의 문제점으로 인하여 서비스의 제공이 불가능하게 된 

경우, 000는 이로 인하여 발생한 계약자의 손해에 대하여는 책임을 지지 않습니다) 

 

제 15조 (이용료 등의 수납대행) 

 ① 000는 별도 계약한 사업자(이하  계약자  라 한다)를 대신하여 이용자에게 

 이용료 등을 과금, 청구, 수납한 후 계약자에게 지급(이하  수납대행 이라 합니다.)할  

 수 있습니다. 

 ② 이용료 등은 계약자가 정한 금액으로 하며, 수납대행에 따른 계약기간, 정산, 

 지급조건 및 기타 세부적인 사항은 000와 계약자간의 별도 계약으로 정합니다. 

 ③ 000는 이용자가 수납대행 관련 서비스 제공을 원하지 않는다고 요청할 경우 

 이용자 보호를 위해 이에 따릅니다. 

 

제 16조 (번호이동성) 

 ① 제8조 제2항 제6호에 해당하는 미래창조과학부로부터 번호 회수대상으로 분류된 

번호는 번호이동 대상에서 제외됩니다. 

 ② 서비스(수신자부담, 타지역서비스, 전국대표번호서비스)의 계약자는 사업자를 

 변경하더라도 종전의 번호를 그대로 유지할 수 있는 번호이동을 신청할 수 있습니다. 

 단, 1개월 이상 요금체납 시 번호이동 신청이 불가합니다.

 ③ 번호이동을 이용하고자 하는 경우에는 번호이동 완료 후 신규 사업자(이하  변경 

 후 사업자 )에게 신청하여야 합니다. 

 ④ 계약자는 번호이동 등록수수료를 변경 후 사업자에게 납부하여야 합니다. 

 ⑤ 번호이동에 따른 이용조건과 요금 등은 변경 후 사업자가 정한 이용약관을 적용 

 합니다. 

 ⑥ 서비스(수신자부담, 타지역서비스, 전국대표번호서비스)의 계약자는 

신규가입일 또는 최근 번호이동일로부터 6개월이 경과해야 사업자를 변경할 수 

있습니다.  

 ⑦ 서비스(수신자부담, 타지역서비스, 전국대표번호서비스)의 사업자는 

번호이동성 확인에 필요한 계약자의 정보를 번호이동관리센타에 제공할 수 있습니다. 

 ⑧ 번호이동성 신청 및 등록에 관한 세부사항은  시내전화서비스 등 번호이동성 운영 

 지침 을 따릅니다. 

 

제 17조(망 자원 이용) 

 ① 000가 개방한 망 자원을 이용해 서비스 제공을 원하는 사업자(이하  계약자 )는 

 000가 정한 접속 인터페이스 규격을 준수해야 한다. 

 ② 계약자가 000가 개방한 망 자원을 이용해 서비스를 제공하기 위해서는  

 전기통신사업법 제21조에 의거 부가통신사업자 신고를 하여야 한다. 

 

제 18조(전국대표번호서비스) 

 ① 전국대표번호서비스에 가입하여 이용하려는 자(계약자)가 계약자와 별개의 독립된 

 사업자(독립사업자)의 전화번호를 수신처로 지정하거나 수신처로 추가하고자 하는  

 경우 계약자는 해당 독립사업자의 동의서를 첨부하여 신청하여야 합니다. 

 ② 제①항의 독립사업자가 전국대표번호서비스의 개별 착신회선을 변경 또는  

 해지하고자 하는 경우 000에 이를 직접 요청할 수 있고, 000는 해당  

 독립사업자의 개별착신회선을 변경 또는 해지를 할 수 있습니다.  

 ③ 가맹사업거래의공정화에관한법률의 적용을 받는 가맹점사업자는 독립사업자로  

 보지 않으며 제 ①항 내지 제 ②항의 규정을 적용하지 않습니다. 

 

제 19조(무선연동서비스를 위한 발신자의 개인위치정보 이용) 

 ① 000는 무선연동서비스의 발신자에게 서비스 이용 시 마다 발신자의 개인위치 

 정보가 본 서비스를 위하여 이용된다는 안내방송 후 발신자의 동의를 받아 

 무선연동서비스를 제공합니다. 

 ② 000는 위치정보의보호 및 이용 등에 관한 법률에 따라 무선연동서비스 

발신자의 위치정보 이용사실 확인자료를 위치정보시스템에 자동으로 기록되게 하여  

3개월동안 보존합니다.  

 ③ 무선연동서비스의 발신자는 본인에 대한 위치정보 이용사실 확인자료의 열람 또는 

 고지를 요구할 수 있습니다. 

 

제 20조(소프트폰)  

 ① 000는 PC폰 서비스 이용자가 통화내용녹음 기능을 이용하여 상대방과의 통화 

 내용을 녹음할 경우 착신자가 해당통화가 녹음된다는 사실을 인지할 수 있도록 안내   

 방송을 제공합니다.( 상대방 요청으로 통화내용이 녹음됩니다  안내방송 제공) 

 ② 00000 통화매니저 이용고객이 스마트폰 앱을 통해 당겨받기 기능을 이용할 경우   

 최초 수신한 유선전화와 당겨받은 휴대폰 구간의 통화요금은 시내전화 및 인터넷전화 

 이용약관의 착신전환 요금을 적용합니다  

 

제 21조(안심번호 서비스)  

 ① 본 서비스 제공을 위하여 법인 또는 단체가 평생번호를 사용하는 경우, 사업상 

 계약자와 이용자가 상이할 수 있습니다. 

 ② 본 서비스 제공을 위하여 이용자에게 이용 동의를 요구할 수 있습니다. 

 

제 22조(발신정보알리미 서비스) 

 ① 개요   000 유선전화(일반전화 또는 인터넷전화)를 사용하는 고객이 이동전화로 

발신 시, 발신 고객이 미리 설정한 컨텐츠 (Image 또는 Text)를 벨이 울리는 동안 

수신고객의 이동전화 화면에 표시해 주는 서비스 (000무선은 Image와 Text 둘다 제공 

가능, S000, 000무선은 Text만 제공) 

 ② 발신정보알리미 서비스는 문자CID 서비스와 중복하여 제공하지 않습니다. 

 ③ 발신정보알리미 서비스는 표시 가능한 단말에만 컨텐츠 (Image 또는 Text)가 

제공되며 단말이 응답한 호와 단말의 수신목록에 컨텐츠 (Image 또는 Text)가 표시된 

무응답 호의 건수를 이용 건수에 포함합니다. 

④ 발신정보알리미 서비스에서 제공하는 컨텐츠는 고객의  상호 ,  BI, CI ,  사용자 

실명 ,  BI, CI와 연계되고 타인의 저작권을 침해하지 않는 범위의 컨텐츠  등에 

한하여 등록가능하고, 착신자에게 혼란을 줄 수 있는 컨텐츠는 등록이 제한되며, 최대 

컨텐츠 변경 가능 횟수는 월 2회입니다 

⑤ 컨텐츠의 등록 및 변경은 발신정보알리미 서비스 자체 심의 기준에 의거 영업일 

기준 최대 48시간이 소요될 수 있습니다. 

⑥ 컨텐츠가 사회통념상 부적절한 내용이라 판단되는 경우, 타인명의인 경우 등은 

000는 컨텐츠 삭제 요청 또는 제공을 거부할 수 있습니다. 

⑦ 계약자는  정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 등 관련 법령에서   

금지하고 있는 스팸(불법스팸)호를 방지하기 위하여 발신회선 당 10분 100건, 1일 

누계 500건을 초과하는 발신정보알리미를 송출할 수 없습니다. 계약자가 1일 

500건을 초과하여 발신정보알리미를 송출할 경우, 000는 1개월 이내의 기간을 정하여 

발신정보알리미 송출을 제한할 수 있습니다. 다만, 고객이 컨텐츠 내용을 000에 

제출하고, 불법스팸호가 아님을 확인할 수 있는 경우에는 1일 500건 이상을 송출할 

수 있습니다. 

 

제 23조(이용의 정지) 

 ① 000는 이용고객이 다음 중 하나에 해당하는 경우 1월 이내의 기간을 정하여 

    서비스 이용을 정지 할 수 있습니다.  

1. 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 제 44조의 7항(불법정보의 

유통 금지 등) 위반 시 

2. 전기통신사업법 제 30조(타인사용의 제한) 위반 시 

3. 이용고객이 다음 각 호의 1에 해당하는 위법행위를 위한 수단으로 서비스를 

이용하고 있다는 사실이 수사권한이 있는 행정기관 또는 수사기관에 의해 

확인되어 해당 기관이 증빙자료를 첨부해 이용정지를 요청하는 경우, 회사는 

3개월 이내의 기간을 정하여 서비스 이용을 정지할 수 있습니다.  

가. (성 매매알선 등 행위의 처벌에 관한 법률) 제 4조(금지행위) 및 제 20조(벌칙) 

나. (청소년 보호법) 제 19조 1항 

다. (대부업 등의 등록 및 금융이용자 보호에 관한 법률) 제 9조의 2항 

4.  이용고객이 요금과 가산금의 납부 독촉을 받고도 최초의 요금납기월 말일 

다음날로부터 1개월 이내에 납부하지 아니한 경우 

5. 정보통신망법 제 50조 제1 내지 8항을 위반하여 영리목적의 광고성 

정보(불법스팸)를 발송한 경우 3개월 이내의 기간을 정하여 서비스 이용을 

정지할 수 있습니다. 

6. 전기통신사업법 제84조의 2 제3항에 의거 거짓으로 표시된 전화번호로 인한 

이용자의 피해를 예방하기 위해 보이스피싱, 스미싱과 같은 전기통신금융사기 

또는 불법 광고성 정보 전송 등의 목적으로 전화 및 문자를 보낼 때 타인의 

전화번호, 없는 전화번호 등으로 발신 전화번호를 거짓으로 표시한 경우 3개월 

이내의 기간을 정하여 서비스 이용을 정지 할 수 있습니다. 

7. 이용자가 다음에 해당하는 경우 서비스의 일부 또는 전부를 이용정지할 수 

있습니다. 

가. 수사권한이 있는 행정기관이 보이스피싱에 이용중인 사실을 확인하여 

이용정지를 요청하는 경우 

나. 한국인터넷진흥원이 스미싱에 이용중이거나, 악성앱에 포함된 가로채기 

전화번호를 확인하여 이용정지를 요청하는 경우 

②  제 1항 제3, 5, 6, 7호의 규정에 의한 이용정지에 이의가 있는 경우에는 

이용정지를 요청한 기관에 1월 내 이의제기를 하여야 합니다. 



제 24조(인포메시징서비스) 

 ① 계약자는 본 서비스를 통해 얻은 고객의 발신번호를 다른 용도로 타인에게 제공 

 할 수 없습니다.  

 ② 계약자는 고객이 수신거부를 요청할 경우 고객센터에 의뢰하거나 웹 사이트를 통   

 해 직접 수신거부 처리해야 합니다.  

 ③ 이동전화 이용자에게 동일한 서비스 가입회선의 문자는 월 1회 발송을 원칙으로  

 합니다.  

 ④ 서비스 가입회선당 1일 50건으로 발송건수가 제한됩니다.  

 ⑤ ③, ④의 발송제한은 변동 될 수 있습니다.  

 

제 25조(스마트착신서비스) 

 ① 스마트착신서비스의 동시, 순차, ARS 방식의 착신전환으로 수신할 수 있는 전화는 

 휴대폰과 000 유선전화(인터넷전화 포함)만 등록할 수 있습니다. 

 ② 스마트착신서비스 통화요금은 최초 발신자는 스마트착신서비스 가입전화와의 통화  

 요금이 적용되며, 동시, 순차, ARS방식 착신전환 구간의 통화요금은 스마트착신서비스  

 가입전화에 시내전화 또는 인터넷전화 이용약관의 착신전환서비스 착신전화 유형별  

 통화요금이 적용됩니다. 

 

제 26조(가게정보알림메시지서비스)  

① 가게정보알림메시지(기본형, 프리미엄형)의 가입대상은 000 유선전화에 가입하였고 

통화연결음(링고비즈 혹은 링고비즈플러스)에 가입한 개인 및 사업자입니다. 

② 가게정보알림메시지(소상공인형)의 가입대상은 000 유선전화에 가입하였고 연 매출 

4억 이하의 정부가 인정하는 소상공인 업종의 소상공인에 한정합니다. (도매 및 

소매업, 숙박 및 음식점업, 협회 및 단체, 수리 및 기타 개인 서비스업) 상세 

업종리스트는 000 홈페이지에서 확인할 수 있습니다. 

③ 가게정보알림메시지(소상공인형) 가입시 통화연결음 제공을 위해 

네임링고서비스에 자동 가입되며 이용료는 무료입니다. 

④ 가게정보알림메시지(기본형, 프리미엄형) 상품은 가입회선당 발송건수는 1일 최대 

50건까지, 동일한 수신번호 대상으로 월 1회까지 제한하여 발송됩니다. 

⑤ 가게정보알림메시지(소상공인형) 상품은 가입회선당 발송건수는 1일 최대 

500건까지, 동일한 수신번호 대상으로 주 1회까지 제한하여 발송됩니다. (단, 

500건 제한에는 가게정보알림메시지 외 기타 광고홍보성 정보 문자도 포함됨) 

⑥ 가게정보알림메시지(소상공인형)은 통화연결음 멘트로 통화 종료 후에 콜백 

형태의 문자가 자동발송 된다는 점을 고지합니다. 

⑦ ④과 ⑤의 발송제한 기준을 초과한 문자 발송 건은 당사 메시징시스템에서 

자동으로 발송 차단됩니다. 

⑧ 가게정보알림메시지서비스는 광고문자 필수 표기사항( (광고)  표기, 무료 수신거부 

방법)이 기본값으로 설정되어 항상 본문 안에 포함되어 발송됩니다.  

⑨ 발송되는 가게정보알림메시지(소상공인형)의 수신대상이 000 무선가입자일 경우 

안심마크가 적용된 안심문자로 적용되어 발송됩니다. 

⑩ 가게정보알림메시지(소상공인형) 서비스는 방송통신위원회의 임시규제 완화기간 

(2021.6.1.  10.31.)동안 시범 운영 제공합니다 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>