<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
온라인게임_OCR		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
008_온라인게임.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000

제 1조 정의

본 약관에서 사용되는 용어의 정의는 다음과 같습니다.

 고객 이란 본 약관에 따라 제공되는 본건 서비스(들)의 이용자를 의미합니다.

 계정 이란 000가 파일의 형태로 보관하고 있는 고객정보를 의미하며, 고객을 식별하기 위해

000에서 발행한 식별정보입니다. 고객이 본건 서비스(들)를 이용하기 위해서는 우선 계정이

만들어져야 합니다.

 개별 서비스 계약 이란 본 약관 이외에  계약 ,  지침  또는  정책  이라는 명칭 등으로 각 고객에

게 제시되는 약관을 의미하며, 고객이 본건 서비스(들)를 이용하는 경우 해당 약관의 적용을 받습

니다.

 기밀정보 란 고객, 000, 000의 사업, 제품 또는 서비스와 관련하여 기밀 또는 소유정보

로 표시되어 있거나 기밀 또는 소유정보로 합리적으로 간주되는 여하한 기밀 또는 소유정보를 의

미합니다.  기밀정보 는 (1) 일방 당사자가 상대방 당사자의 여하한 기밀정보를 이용 또는 참고하지

아니한 채 독자적으로 생성한 정보, (2) 상대방 당사자에게 기밀정보를 제공할 수 있는 법적 권리

를 가진 제 3자로부터 해당 당사자가 득한 정보 또는 (3) 해당 시점(정보 공개 당시 또는 그 이

후)에 (상대방 당사자의 귀책사유가 아닌 사유로) 일반 대중에게 알려져 있거나 일반 대중이 이용

가능한 정보를 포함하지 않습니다.

 콘텐츠 란 본건 서비스를 통해 이용, 열람 및 접근할 수 있는 콘텐츠를 의미하며 텍스트, 음성,

음악, 이미지, 영상, 소프트웨어, 프로그램, 코드, 고객 성명 및 기타 소유정보를 포함합니다.

 유료 서비스 란 고객이 이용료를 지급해야 하는 서비스 또는 콘텐츠를 의미합니다.

 게임 머니 란 본건 서비스(들) 내에서만 사용 가능한 가상 가치수단 또는 통화를 의미합니다.

 게임 아이템 이란 본건 서비스 내에서만 사용 가능한 가상 아이템을 의미합니다.

 본건 서비스(들) 이란 전술된 의미를 가지며 콘텐츠, 게임 아이템 또는 게임 머니 등과 같이 본건

서비스의 일부로 제공된 여하한 구성요소를 포함합니다.

 시스템 이란 본건 서비스(들)를 운영하는 서버기반 플랫폼을 의미합니다.

제 2조 계약에 대한 동의

본건 서비스를 이용하기 위해서 고객은 우선 본 약관 및 개별 서비스 계약에 동의해야 하며

000에서 명시한 계약조건 (예: 연령 및 사용 환경) 에 따라 000가 명시한 범위 내에서

본건 서비스를 이용한다는 데 동의합니다.

고객이 본 약관 또는 개별 서비스 계약에 동의하지 않는 경우, 고객은 본건 서비스를 이용할 수

없으며 본건 서비스의 다운로드, 설치 또는 이용을 즉시 중단해야 합니다. 고객이 이미 본건 서비

스(들)를 설치한 경우, 해당 본건 서비스(들)를 삭제해야 합니다.

본건 서비스와 관련하여 개별 서비스 계약이 체결된 경우, 고객은 본 약관 외에 개별 서비스 계

약의 조항에 따라 본건 서비스를 이용해야 합니다.

본 약관 및 개별 서비스 계약 내용이 상충하는 경우, 개별 서비스 계약에 명시된 내용이 우선하

여 적용됩니다.

13세 미만의 고객은 계정을 개설하거나 본건 서비스(들)에 접근할 수 없습니다. 13세 미만의 미성

년자가 본건 서비스(들)를 무단 사용한 경우, 미성년자의 친권자는 해당 미성년자의 사용행위에

대한 일체의 책임을 부담합니다. 미성년자의 친권자는 해당 미성년자에 의한 신용카드 또는 기타

결제수단 (예: 000) 사용에 대하여 책임을 부담합니다.

제 3조 계약 변경 및 권리포기

000는 (1) 법률 개정 등 여하한 법적 사유로 인해 개정이 필요하다고 판단하는 경우, (2) 기술

적 필요가 발생한 경우, (3) 회사 운영을 유지하기 위한 경우, (4) 환율에 따라 개정이 필요한 경

우 또는 (5) 고객의 이익을 위한 경우, 본 약관 또는 개별 서비스 계약을 개정할 수 있습니다.

000는 개정안의 예정된 효력발생으로부터 최소한 30일 이전에 자사 웹사이트, 인게임 메시

지 또는 이메일을 통해 해당 개정안을 등록된 고객에게 고지합니다.

고객은 개정안의 효력이 발생되기 전, 본 약관 또는 개별 서비스 계약의 개정안에 대한 이의를

제기할 수 있습니다. 개정안의 효력이 발생된 경우, 해당 개정안에 이의가 있는 고객은 본건 서비

스의 다운로드, 설치 및 이용을 즉시 중단해야 합니다. 본건 서비스를 이미 설치한 경우, 해당 고

객은 즉시 본건 서비스를 삭제해야 합니다.

고객이 본 약관 또는 개별 서비스 계약의 개정안에 명시적으로 이의를 제기하지 않거나 개정된

계약이 발효한 이후에도 본건 서비스(들)를 계속하여 이용하는 경우, 고객은 개정된 본 약관 또는

개별 서비스 계약에 동의한 것으로 간주됩니다.

제 4조 개인정보의 처리

000는 고객으로부터 취득한 개인정보를 000에서 별도로 명시한  개인정보 처리방침 에

따라 처리합니다.

제 5조 권리(예: 지식재산권)와 관련한 제한된 라이선스 부여

본건 서비스(들)는 고객의 즐거움을 위해 제공되며, 달리 명시되어 있지 않는 한 오직 고객의 개

인적 이용을 위해 제공됩니다. 000는 고객이 본 약관을 완전히 준수하는 것을 전제로 하여,

고객의 비상업적인 오락 목적을 위해, 본건 서비스(들) 및 본건 서비스(들)에 포함된 여하한 게임

또는 콘텐츠와 관련된 지식재산권을 이용할 수 있는 개인적이고 비독점적이며 양도가 불가하며

재라이선스 부여가 불가능한 제한적인 라이선스를 고객에게 허여합니다. 고객은, 본건 서비스(들)

의 이용(기초가 되는 게임 또는 콘텐츠를 포함하나 이에 국한되지 않습니다)은 오직 고객 개인의

오락 목적을 위한 것으로써, 이러한 이용으로부터 발생하는 금전적 가치는 없으며 본 약관에 따

라 부여된 라이선스를 제외하고 고객은 본건 서비스(들) 또는 콘텐츠에 대한 사용 또는 접근권한

을 갖고 있지 않는다는 점을 인정합니다.

계약 당사자 사이에서, 000는 (1) 텍스트, 소프트웨어, 이미지, 프로그램, 상표, 로고 등 기타

본건 서비스(들)의 일부로서의 콘텐츠의 구성요소 및 (2) 본건 서비스(들) 또는 기본 게임과 관련

한 코드, 프로그래밍 및 여하한 관련 특허권 또는 독점권에 대한 일체의 권리 및 소유권을 가집

니다. 제 5조 1항에 명시된 본건 서비스(들)에 대한 접근권 및 사용권 이외에, 본건 서비스와 관

련한 어떠한 권리(예: 지식재산권)도 본 약관에 따라 고객에게 양도되지 않습니다. 고객은 콘텐츠

및 본건 서비스(들)에 포함된 000의 지식재산권은 유효하며 기존의 또는 추후 개발되는 모

든 매체 상에서 보호를 받을 뿐만 아니라, 고객은 이러한 지식재산에 대한 어떠한 소유권도 취득

하지 않는다는 점을 인정합니다.

000는 고객에게 본건 서비스(들) 또는 콘텐츠와 관련하여 그 외 명시적 또는 묵시적인 권리

또는 기타 라이선스를 부여하지 않습니다. 본 약관에 분명히 명시되어 있지 않는 한, 고객은

000의 사전 서면승인 없이 콘텐츠의 전체 또는 일부를 여하한 형식 또는 방법으로 수정, 복

사, 개조, 역설계, 역파일 또는 사람이 인식할 수 있는 포맷으로 전환, 배포, 전송, 이전, 실시, 라

이선스 부여, 재라이선스 부여할 수 없으며, 이를 공개적으로 게시 또는 판매할 수 없습니다.

000는 언제든지 이유를 불문하고 콘텐츠 및 본건 서비스(들)를 수정, 개정 및 업데이트할 수

있습니다. 고객은 000가 이러한 수정, 제공정지 또는 해지와 관련하여 고객 또는 기타 제 3

자 당사자에 대하여 어떠한 책임도 부담하지 않는다는 데 동의합니다.

000는 단독 재량에 따라 콘텐츠 및 본건 서비스(들)의 사양, 규정, 디자인, 시청각 표현, 효과,

요소, 시나리오 및 기타 사항을 설정, 창작 및 변경할 수 있습니다.

제 6조 계정 및 비밀번호

고객은 본건 서비스를 이용하기 전에 계정을 만들어야 합니다. 고객은 자신이 선택한 이용자 ID

가 개인정보를 포함하지 않고, 제 3자의 권리를 침해하지 않으며, 기타 여하한 방식으로 불법적인

것이 아님을 보증합니다. 000는 이용자 ID가 잠재적으로 타인을 사칭하거나, 저속하거나, 불

쾌하거나 오해의 소지가 있을 수 있는 경우 등 여하한 사유를 근거로 하여 고객의 이용자 ID를

허가하지 않을 수 있습니다. 고객은 이용자 ID에 대하여 어떠한 권리도 갖지 않으며 000는

단독 재량에 따라 언제든지 여하한 사유를 근거로 하여 고객에 대한 사전 통지를 통해 또는 사전

통지 없이 이용자 ID를 변경 또는 삭제할 수 있습니다.

고객은 자신이 계정에 대한 소유권을 갖지 않는다는 점을 인정하며, 고객은 본건 서비스 사용권

을 제 3자에게 양도, 대여 또는 이전할 수 없습니다.

고객이 본건 서비스 이용 시, 고객이 등록한 정보의 부정확성 또는 실수로 발생한 여하한 문제에

대하여 000는 어떠한 법적 책임 또는 의무를 부담하지 않으며, 고객은 이러한 부정확한 정

보로 인해 취해진 조치에 대한 여하한 법적 책임 또는 의무로부터 000를 면책시켜야 합니다.

고객은 이용자ID, 비밀번호 및 고객의 계정, 게임 머니 또는 게임 아이템에 대한 접근 및 이에 대

한 사용을 기밀로 유지할 일체의 책임을 부담합니다.

000는 고객의 계정을 통하여 이행된 모든 행위를 고객의 행위로 간주합니다. 고객은 본건

서비스 이용 시 고객이 등록한 정보가 제 3자 당사자에 의해 무단으로 사용되지 않도록 개인정보

를 보호할 일체의 책임을 부담한다는 점을 인정합니다. 고객은 자신이 국내외 매체, 개인 통신매

체, 소셜 미디어, 인터넷 상의 서비스 또는 기타 방식으로 제 3자에게 고객의 계정 정보를 유출함

으로써 발생한 여하한 문제를 해결할 책임을 부담하며, 이러한 개인 정보 오,남용에 대하여 

000가 어떠한 책임도 부담하지 않는다는 점을 인정합니다.

계약 당사자 사이에서, 고객은 고객의 계정 및 이용자 ID 를 통해 본건 서비스 상에서 이행된 모

든 행위에 대한 모든 법적 책임 및 의무를 부담합니다.

고객이 본 약관을 위반하고 경고 통지를 준수하지 않는 경우, 000는 고객의 계정 및 고객의

계정과 관련된 정보를 삭제 또는 정지할 수 있습니다. 계정이 정지, 삭제 또는 취소된 경우, 본건

서비스를 사용할 수 있는 고객의 권리 일체는 사유를 불문하고 소멸됩니다.

제 7조 서비스 제공

000는 단독 재량에 따라 본건 서비스(들) 및 본건 서비스를 이용하여 제공되는 모든 서비스

를 변경, 정지 또는 종료할 수 있습니다.

본건 서비스의 제공이 전항에 의해 종료되는 경우, 본건 서비스 상의 고객의 게임내역 데이터는

종료 즉시 삭제됩니다.

고객이 유료 서비스를 해지하는 경우, 관련 법률에 따라 보장되는 경우를 제외하고 고객은 환불,

반환 또는 기타 상환을 요청할 수 없습니다.

본 약관서 상의 이와 반대되는 조항에도 불구하고, 고객은 게임을 통해 득하였거나 000에서

구매한 여하한 콘텐츠, 게임 머니 또는 게임 아이템 또는 계정과 관련 있거나 본건 서비스(들)에

저장되거나 이와 관련된 기타 요소에 대하여 어떠한 권리 또는 소유권도 갖지 않는다는 데 동의

합니다. 고객은 게임 머니 및 게임 아이템은 현금 가치가 없으며 000는 게임 머니 및 게임

아이템을 유가물로 교환할 의무를 부담하지 않는다는 데 동의합니다. 고객의 계정이 종료 또는

중지되는 경우, 게임 머니, 게임 아이템 및 계정은 어떠한 가치도 갖지 못할 것입니다. 게임 아이

템 및 게임 머니는 양도, 라이선스 부여 또는 판매될 수 없습니다.

000는 게임 머니 또는 게임 아이템 사용권에 대하여 요금을 부과할 수 있으며(무료로 제공

또는 홍보 목적 상 제공될 수도 있습니다), 000는 게임 머니의 인지된 가치 또는 가격 책정

에 영향을 주는 조치를 취할 수 있습니다.

게임 머니의 모든 구매는 최종적이며 관련 법령에 따라 보장되는 경우를 제외하고 고객은 환불,

양도 또는 교환할 수 없습니다.

000는 적합하다고 판단하는 경우 단독 재량에 따라 게임 머니 또는 게임 아이템을 수정 또

는 제거할 수 있으며, 000는 고의 또는 중과실로 인하여 손해가 발생한 경우에만 고객에 대

한 책임을 부담합니다. 또한, 고객이 부정한 방식 또는 권한 없이 게임 머니를 득한 것으로 의심

되는 경우, 000는 해당하는 게임 머니에 상응하는 금액을 고객의 계정에서 인출할 수 있으며

고객의 계정을 종료, 수정 또는 정지할 수 있습니다.

제 8 조 광고

000는 자신의 재량에 따라 000또는 제 3자 당사자의 광고를 본건 서비스에 게재할

수 있습니다.

제 9 조 요금 및 비용

장비의 구매, 도입 및 유지보수와 관련한 비용, 통신 요금 (예: 000) 요금 및 데이터 사용

요금) 등 본건 서비스 이용에 소요되는 필요한 모든 비용은 고객이 부담합니다. 고객은 자신의 계

정을 통해 발생한 비용을 부담하며, 그 비용에는 비용을 지급하는 시점에 적용되는 세금이 포함

됩니다.

000는 재량에 따라 본건 서비스 상에서 제공되는 유료 또는 무료 기능에 대한 비용을 변경

할 수 있습니다. 000는 위와 같이 비용을 변경하기 전에 그 사실을 고객에게 고지할 것입니

다. 고객은 자신의 계정을 통해 발생하거나 지급된 요금 및 부과금 일체에 대한 책임을 부담하며

고객의 계정을 통해 발생하거나 지급된 요금 및 부과금에 대하여 환불을 요청할 수 없다는 점을

인정하고 이에 동의합니다.

고객이 기능에 대한 요금 변경안에 동의하지 않는 경우 본건 서비스의 전체 또는 일부를 이용할

수 없다는 점을 인정하고 이에 동의합니다.

제 10조 유료 서비스

본건 서비스(유료 서비스 제외)는 무료로 이용 가능하며, 고객은 추가적인 유료 서비스의 이용을

선택할 수 있습니다.

유료 서비스는 본건 서비스(들)가 제공되는 경우에 한하여 이용될 수 있으며, 본건 서비스(들) 해

지 이후, 고객은 유료 서비스를 이용할 수 없습니다.

유료 서비스 요금은 각 판매 지역별로 명시되어 있습니다. 이용하고자 하는 유료서비스에 대한

요금은 유로화, 미화 또는 기타 고객 지역에서 통용되는 통화로 표기될 것입니다. 000또는

결제업체는 요금을 추후 변경할 수 있습니다. 000 또는 결제업체에서 정한 요금이 변경되는

경우, 변경된 요금이 게시됩니다.

유료 서비스를 구매하고자 하는 고객은, 희망하는 유료 서비스를 선택한 후, 결제 방식을 선택하

고 유료서비스 구매 의사를 확인하기 위한 관련 버튼 클릭함으로써 주문 절차를 완료할 수 있습

니다.

결제 옵션은 고객의 국가 및 해당 시장에서 이용 가능한 결제 옵션의 기술적 실현가능성에 따라

변경됩니다.

금원은 (구매 당시 명시된) 각 플랫폼을 통해 지불됩니다.

채무 불이행의 경우 법정이자가 발생할 수 있습니다.

고객은 유료 서비스에서 득한 아이템을 양도하거나 자신의 계정을 판매 또는 양도할 수 없습니다.

(13세 이상의) 미성년자가 본건 서비스를 이용하거나 여하한 유료 서비스를 이용 또는 구매하고

자 하는 경우, 전술한 바와 같이 해당 미성년자의 친권자의 (본 약관, 본 조의 조항 및 개별 서비

스 계약에 대한) 동의가 필요합니다.

제 11 조 금지행위

고객은 본건 서비스 상에서 다음 각 호의 행위를 하여서는 아니됩니다. 나아가, 고객은 제 3자에

게 다음 각 호의 행위를 할 것을 지시, 권고 또는 강요하여서도 아니됩니다.

본 약관 또는 여하한 관련 법령을 위반하는 방식으로 본건 서비스(들)를 이용하는 행위.

사기행위(온라인 사기 포함), 영업방해, 본건 서비스(들) 또는 공정한 게임에 대한 의도적 방해, 비

인가된 접근시도, 괴롭힘, 선정적 또는 부적절한 이미지 배포, 기타 불법행위 및 법률의 위반을

야기하거나 그러할 가능성이 있는 행위.

000 또는 제 3자의 저작권, 퍼블리시티권, 기타 지식재산권, 초상권 및 기타 인격권을 포함

하되 이에 제한되지 않는 소유권 및 기타 재산권의 침해하는 행위.

차별, 비방, 명예훼손 (또는 폄하) 또는 공격을 의도하는 발언.

제 3자를 희롱, 비하, 학대하거나 불쾌감을 줄 수 있는 표현 또는 내용이 포함된 내용을 게재, 작

성 또는 업로드하는 행위.

폭력적 또는 불쾌한 내용(폭력적이거나 불쾌한 사진 포함) 게재, 작성 또는 업로드하는 행위.

스토킹, 집요하게 쫓아다니는 행위, 대용량 메시지 송부 또는 고객을 희롱하거나 위협하는 방식으

로 고객의 의지에 반하는 기타 유사한 행위.

성인 사이트, 데이트 사이트 및 이와 유사한 사이트에 대한 링크 게재 및 직접 만남 유도하는 행

위.

권리자, 정보주체, 정보의 주체가 되는 회사 또는 그룹의 승인 없이 개인을 식별할 수 있는 정보

(성명, 직책, 전화번호, 이메일 주소 및 주소), 비공개 정보, 영업기밀 또는 기밀정보를 취득, 공개,

위조 또는 누설하는 행위(또는 전술한 정보의 취득, 공개, 위조 또는 누설을 야기할 수 있는 행위).

000 또는 제 3자의 사칭 및 허위정보를 등록 또는 게재하는 행위.

비인가된 접근 또는 오해의 소지가 있는 행위.

피라미드구조, 다단계 마케팅, 네트워크 사업, 기타 본건 서비스(들) 또는 콘텐츠와 관련하여 사슬

구조를 통하여 이루어지는 거래를 광고, 발표, 유인 및 이행하는 행위.

본건 서비스(들) 또는 콘텐츠와 관련된 행위로서 000의 동의 없이 이윤추구를 목적으로 하

는 행위.

게임 머니, 게임 아이템 등을 현실세계에서 사용되는 현금, 재산 또는 기타 실제 자산(“실제 현금

거래”)으로 교환하는 거래 및 해당 거래가 본건 서비스 상에서 이루어지는지 여부를 불문하고 그

러한 거래를 유도하거나, 제안 또는 거래제안 수락을 포함하는 모든 거래 준비 행위.

승인되지 않은 방식으로 본건 서비스를 통해 000가 제공하는 다양한 콘텐츠(유료서비스를

통해 제공되는 콘텐츠 및 아이템을 포함하되 이에 제한되지 않음,  서비스 내 콘텐츠 )를 확보하거

나 승인되지 않은 방식으로 확보하는 것을 용이하게 하는 행위.

계정, 서비스 내 콘텐츠, 기타 고객이 본건 서비스상 이용 가능한 권리 및 혜택의 일부 또는 전부

를 현금 또는 기타 자산을 받는 대가로 제 3자에게 양도하거나 제 3자가 이를 이용할 수 있도록

승인하고 이를 홍보, 발표 또는 유인하는 행위.

본 조항에 의해 금지되는 행위를 조장하고자 하는 목적으로 링크를 제공하는 행위.

000가 부적절하다고 판단하는 기타 유사한 행위.

고객은 서비스 상으로 이루어지는지 여부를 불문하고 본건 서비스의 운영을 방해할 수 있는 다음

각 호의 행위 또는 이와 유사한 행위를 하여서는 아니됩니다. 나아가, 고객은 제 3자에게 다음 각

호의 행위를 할 것을 지시, 권고 또는 강요하여서도 아니됩니다.

시스템상의 정보를 (승인되지 않은 방식으로) 사용, 운영 또는 변경하려는 시도.

(1) 시스템의 과부하를 가져오거나, (2) 바이러스 또는 공격을 목적으로 하는 기타 코드 전송, (3)

본건 서비스(들) 또는 콘텐츠의 내용을 가져오기 위하여 봇 또는 스크립트 사용, 또는 (4) 게임

치팅행위 또는 해킹행위에 해당하는 방식으로 본건 서비스(들)를 이용하는 행위.

본건 서비스를 복제, 전송, 전달, 대여, 번역, 적용 또는 변경하거나 본건 서비스를 다른 소프트웨

어와 통합하는 행위.

본건 서비스에 부착된 저작권 통지, 또는 기타 권리관련 통지를 삭제 또는 변경하는 행위.

본건 서비스에 영향을 미치는 외부 툴의 사용, 제작, 유통 및 판매행위.

(000가 승인하지 않은) 다수의 고객들에게 동일하거나 유사한 메시지를 전송하거나 개인 고

객에게 동일한 메시지를 수차례 전송하는 행위.

현금, 자산, 노무 또는 기타 경제적 이익과 본건 서비스(들), 콘텐츠 또는 본건 서비스(들) (또는 콘

텐츠)에 포함된 권리를 사용할 수 있는 권리를 교환하는 행위, 또는 이러한 권리를 양도, 재라이

선스 부여 또는 달리 처분하는 행위 (000가 승인하는 방식의 경우 제외).

본건 서비스의 일환으로 사용되는 시스템을 방해하는 행위.

승인 없이 다른 고객의 계정을 이용하는 행위.

000와 제휴관계가 있거나 000의 계열사 또는 관계인이라고 주장, 암시 또는 사칭하는

행위.

000의 동의 없이 다수의 계정을 보유하거나 다수의 사람들과 계정을 공유하는 행위.

변경된 장비(예: 루팅 또는 제일브레이크 프로그램)로 본건 서비스에 접근하는 행위.

본건 서비스를 변경, 손상, 분해, 역파일 또는 역설계하는 행위.

000에 비합리적인 문의 또는 요청 (예: 불필요하게 동일한 문의를 반복하거나 유사한 문의를

반복하는 행위).

000의 본건 서비스 운영 또는 다른 고객의 본건 서비스 이용에 대한 개입, 방해, 손상, 또는

이를 야기할 수 있는 유사한 행위.

고객이 금지행위를 하였거나 할 수 있는 혐의가 있다고 000가 판단하는 경우, 고객이 금지

행위를 이행하였다고 인정하는 경우 또는 고객이 본건 서비스를 이용하는 것이 부적절하다고

000가 판단하는 경우, 000는 다음 각 호에 따른 조치를 취할 수 있습니다.

고객에게 금지된 행위를 중단하고 유사한 행위를 삼갈 것을 요청.

고객이 득한 아이템 및 유사한 것의 박탈 또는 본건 서비스 상에서 기타 제재조치 부과.

고객의 본건 서비스 이용을 전부 또는 부분적으로 중단.

고객 계정의 중단 또는 삭제.

금지행위를 통해 득한 권리의 박탈.

형사사건, 행정사건 또는 이에 상응하는 사건에서 경찰 및 기타 기관에 신고하는 행위를 포함하

여, 금지된 행위와 관련된 사실의 본건 서비스 내외부적 공개.

000가 필요하고 적절하다고 판단하는 기타 유사한 조치.

000는 상기 제3항 4호항에 따라 계정이 삭제된 고객에게 본건 서비스를 포함하여 서비스를

제공하지 않을 수 있는 권리를 보유합니다. 000는 이러한 조치를 이행하기 위해 필요한 범위

에서 개인정보를 보관할 수 있습니다.

제 12 조 제한사항

게임 머니, 게임 아이템, 콘텐츠 및 기타 정보, 텍스트, 그림, 그래픽, 오디오, 비디오, 아이콘, 게임,

소프트웨어 및 게임 또는 본건 서비스(들)를 사용하기 위한 업그레이드 등을 포함하여, 본건 서비

스(들)를 통하여 제공된 정보 및 자료는  있는 그대로 의 상태로 제공됩니다. 고객은 자신의 책임

및 판단에 따라 본건 서비스를 이용하여야 합니다. 000는 본건 서비스의 명확성, 완전성, 정

확성, 유효성, 적용가능성, 유용성 또는 이용가능성에 대하여 보장하지 않습니다. 또한 000는

고객의 본건 서비스 사용 또는 고객이 사용한 기기(추천 단말기 및 본건 서비스 내에서 사용할

수 있는 환경을 가진 것으로 분류되는 기기 포함)와의 적합성에 대하여 보장하지 않습니다.

000는 고객이 자신이 선택한 시간 또는 장소에서 본건 서비스에 접근하거나 본건 서비스를

이용할 수 있다는 사실 또는 본건 서비스의 중단 및 오류가 없다는 사실을 보장하지 않습니다.

000는 본건 서비스 상의 링크를 통해 접근할 수 있는 여하한 제3자 사이트의 적법성, 완전

성, 안전성, 정확성 또는 공중 도덕의 준수여부에 대하여 보장하지 않습니다.

수리 또는 모델 변경으로 인해 고객이 본건 서비스(들)에 접근하기 위해 처음 사용했던 기기를 교

체하는 경우 000는 000가 달리 명시하지 않는 한 기기의 교체이전 저장된 정보가 신

규 기기로 전송될 수 있다는 사실에 대하여 보장하지 않습니다.

000는 본건 서비스를 제외하고 본건 서비스의 이용과 관련하여 제공된 제 3자가 제공한 서

비스 및 제품에 대하여 보장하지 않습니다.

제 13 조 보증의 부인

000의 서비스 및 콘텐츠는  있는 그대로  제공되며 명시적 또는 암묵적 보증 없이 제공됩니

다. 000및 그 계열사, 라이센서, 공급사, 광고주, 스폰서 및 대리인은 어떠한 명시적, 묵시적

보증도 하지 않는바, 이처럼 부인되는 보증사항에는 소유권, 비침해성, 정확성, 상품성 및 특정 목

적에 대한 부합성과 관련한 암묵적 보증 및 거래, 거래 이행 및 사용을 통해 발생할 수 있는 암

묵적 보증이 포함됩니다. 000 및 그 계열사, 라이센서, 공급사, 광고주, 스폰서 및 대리인은

서비스와 콘텐츠(서비스를 통해 제공되는 여하한 상품 또는 서비스를 포함하되 이에 한정되지 않

음)가 중단 없이 제공될 것이라거나, 오류가 없거나 오류가 시정될 것이라는 점을 보증하지 않습

니다. 000 또는 그 계열사, 라이센서, 공급사, 광고주, 스폰서, 대리인, 멤버 또는 방문객의 의

견, 권고 또는 발언은 서비스 또는 콘텐츠와의 연관성을 불문하고 어떠한 보증사항을 구성하는

것으로 해석되지 않습니다.

000는 관련 법령에 의해 고객이 지급한 금액을 환불해야 하는 경우를 제외하고 어떠한 경우

에도 고객의 편의를 위해 해당 금액을 환불하지 않습니다.

다만, 서비스 유료화 이후는 회사의 귀책사유로 인해 전체 서비스 장애시간이 24시간 이상 되었을 경우 

사용자는 해당 기간의 이용요금에 대하여 환불을 요구할 수 있습니다.

000는 어떠한 경우에도 고객이 자신의 핸드폰 기기 하드웨어 또는 소프트웨어를 개조, 변경

하거나 이에 기술적 조치를 취함으로써 본건 서비스를 적절하게 이용하지 못하여 발생한 여하한

손해에 대하여 의무를 부담하지 않습니다. 이러한 경우 000는 본건 서비스를 다시 이용하기

위한 지원을 제공하여야 하는 의무 역시 부담하지 않습니다.

000는 어떠한 경우에도 고객이 개인적으로 자신의 등록 정보를 분실하거나 잊게 되어 발생

한 손해에 대하여 책임을 부담하지 않습니다. 또한 이러한 경우 000는 본건 서비스를 다시

이용하기 위한 어떠한 지원도 제공하지 않습니다. 이는 비인가된 사용, 분실, 도난, 고장 또는 본

건 서비스를 위해 사용하는 모바일 기기와 관련한 기타 사유로 고객이 등록 정보를 잃어버린 경

우에도 동일하게 적용됩니다. 000는 자신의 재량 및 판단에 따라 본건 서비스와 관련된 고객

의 문의, 개선의견, 기타 제안 및 피드백에 대한 응대를 할 수 있으나,000가 그에 대한 회신

또는 지원을 제공하여야 하는 의무는 부담하지 않습니다. 000는 고객의 문의, 의견, 제안, 피

드백 및 이와 유사한 내용에 대해 지원을 제공할 수 있습니다. 그러나 이는 고객에게 개별적 회

신, 보고 또는 경제적인 보상을 제공하여야 하는 의무를 부담하는 것으로 해석되지 않습니다.

000는 어떠한 경우에도 본건 서비스와 관련된 버그 또는 이와 유사한 문제를 해결해야 하는

책임을 부담하지 않으며 본건 서비스를 개선해야 하는 의무를 부담하지 않습니다.

000는 어떠한 경우에도 간접 손해, 결과적 손해, 특별 손해 또는 징벌적 손해(영업손실, 정보

상실 또는 상실이익의 손실을 포함하되 이에 제한되지 않음)에 대한 책임을 부담하지 않습니다.

어떠한 경우에도 000가 계약, 불법행위(과실에 의한 경우도 포함) 기타 여하한 법률상 근거

에 기하여 손해, 손실과 관련하여 부담하는000의 최대 법적 책임 한도는 이전 12개월 동안

고객이 000에게 지급한 금액의 총계로 합니다.

제 14 조 해지

000는 고객이 본 약관을 위반하는 경우, 고객에게 부여되었던 라이선스를 회수하고 본건 서

비스(들) 및 계정에 대한 고객의 접근 및 사용을 종료할 수 있으며 이와 관련된 고객의 계정, 게

임 머니 및 게임 아이템을 삭제할 수 있습니다. 000가 고객에게 부여되었던 라이선스를 회수

하고 본건 서비스(들) 및 계정에 대한 접근 또는 이용을 종료하는 경우, 000는 고객이 소요

한 시간, 여하한 게임 머니 또는 게임 아이템에 대하여 책임을 부담하지 않습니다. 고객이 본건

서비스를 해지하는 경우 고객은 000에 지급하여야 하는 모든 미지급 금액을 즉시 지급하여

야 합니다. 고객이 사망한 경우 해당 계정은 종료됩니다.

000는 고객의 계정이 해지된 경우 고객 또는 계정과 관련한 여하한 정보(예: 개인정보)를 보

관할 의무를 부담하지 않습니다.

제 15 조 면책 및 책임의 제한

고객은 000에게 본 약관의 위반으로 인한 모든 손해를 보상함에 동의합니다. 고객은 고객이

본 약관 또는 여하한 법령을 위반하였거나 제 3자의 재산권 또는 지식재산권을 위반하였다는 주

장에 근거하여 제3자가 제기할 수 있는 여하한 청구, 책임, 손해, 손실, 비용, 경비, 수수료 (합리

적인 법률비용 및 소송비용 포함)로부터 000를 면책합니다. 위반에 대한 책임이 고객에게 있

지 않은 경우 본 조항은 적용되지 않습니다.

000는 네트워크 중단과 관련한 어떠한 책임도 부담하지 않습니다.

고객 및 000간의 어떠한 의사소통도 본 약관에 따른 책임 제한에 대한 포기로 간주되거나

본 약관에 명시적으로 기재되지 않은 추가 보증을 구성하지 않습니다.

캘리포니아 이용자에 대한 통지. 캘리포니아주 민법 제 1789.3조에 따라 캘리포니아 사이트 이용

자들은 다음 특정 통지를 받을 권리를 보유합니다. 캘리포니아 소비자보호국(Division of Consumer

Service(s) of the California Department of Consumer Affairs) 불만처리과(Complaint Assistance Unit)

로 연락 할 수 있습니다 (주소 , 전화: 0000

 또는 0000.

제 16 조 권리 및 의무의 양도 금지

고객은 제 3자에게 본건 서비스 이용과 관련한 여하한 권리 또는 의무를 양도, 이전, 담보로 제공

하거나 또는 달리 처분하지 않습니다.

제 17 조 본 약관의 유효성

제 18조에 명시된 경우를 제외하고 본 약관 또는 개별 서비스 계약의 일부가 무효가 되거나 집행

할 수 없게 된 경우, 본 약관 및 개별 서비스 계약의 나머지 조항은 존속하고 구속력을 가지며

무효가 되거나 집행할 수 없는 여하한 조항은 000의 의도를 최대한 반영하는 유효하고 집행

가능한 조항으로 대체됩니다.

본 약관 및 개별 서비스 계약은 본 약관에서 규정하는 사안에 관하여 당사자들 간의 완전한 합의

를 구성하며 (사기 또는 허위 진술의 경우를 제외하고) 이전 합의가 전자, 구두 또는 서면이었는

지 여부 또는 관례, 규정 또는 선례에 의한 것인지를 불문하고 본 약관 또는 개별 서비스 계약에

서 규정하는 사안에 대한 당사자들간의 모든 이전 합의를 대신합니다.

000가 본 약관 또는 개별 서비스 계약의 조항을 집행하지 않는 경우 이는 향후 이러한 조항

을 집행할 수 있는 000의 권리에 대한 포기로 간주되지 않습니다. 000가 본 약관 또는

개별 서비스 계약을 명시적으로 포기하는 경우에도, 이는 해당 조항이 무기한으로 포기되는 것을

의미하지 않습니다. 여하한 포기는 양 당사자가 서명한 서면으로 행하여 진 경우에만 법적인 구

속력을 가집니다.

제 18 조 불가항력

000는 자연재해, 전쟁, 테러, 폭동, 통상금지, 행정당국 또는 군 당국의 조치, 화재, 홍수, 사

고, 네트워크 기반시설 고장, 파업, 또는 운송시설, 연료, 에너지, 인력 또는 자재의 부족으로 인해

발생한 문제 또는 변경사항과 같이 예측 및 통제불가능한 외부 요인으로 인해 본 약관에 따른 의

무를 이행하지 못한 경우 이에 대한 책임을 부담하지 않습니다.

제 19 조 준거법 및 관할법원

고객은 공식 소송을 제기하기 이전 000 고객지원팀에 연락하여 해결책을 모색하여야 합니다.

대부분의 분쟁은 이러한 방식으로 해결될 수 있습니다. 본 약관은 모든 측면에서 일본 법률에 따

라 규율 됩니다. 고객은 고객이 000에 대하여 제기할 수 있는 여하한 청구 또는 분쟁에 대

하여는 일본 도쿄지방법원이 전속적 관할권을 갖는다는 사실에 동의합니다. 국제물품매매계약에

관한 국제연합 협약(The UN Convention on Contracts for the International Sale of Goods)은 적용

되지 않습니다. 이용자가 거주하는 국가에서 적용되는 강행규정은 본 약관상의 준거법 지정에 따

른 영향을 받지 않습니다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>