<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
6.마일리지, 포인트_PDF		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
011_마일리지포인트.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 

제1조 (목적)  

본 약관은 000(이하  당사 )가 운영하는 00000(이하  패밀리카드 )포인트 서비

스 이용과 관련한 제반 사항을 명확히 규정함으로써, 회원님에 대한 고객 서비스의 증진과 회원

님의 제반 권리, 의무 및 관련 절차 등을 규정함에 목적이 있습니다.  
 
제2조 (용어의 정의) 

1.  패밀리 카드 포인트 서비스 란 가맹점에서 회원님이 구매한 금액의 일정률을 포인트로 환산하

여 제공하는 서비스 등과 당사에서 규정한 방법에 따라 각종 혜택을 제공받을 수 있도록 하는 서

비스를 말합니다.  

2.  패밀리 카드 란 당사가 인정하는 절차 및 방법에 따라 당사에서 발급하여 포인트를 정상적으로 

적립 및 사용할 수 있도록 승인된 카드를 말합니다.  

3.  패밀리 카드 가맹점 (혹은  가맹점 )이란 당사와 적법한 방법과 절차에 따라 패밀리 카드 포인트 

서비스에 가입규약 또는 계약을 체결하여 제반 모든 서비스를 공동으로 운영하기로 합의한 업체 

또는 업소를 말합니다.  

제3조 (회원카드의 이용 및 운영)  

1. 회원님은 가맹점에서 상품 및 서비스를 구매할 경우, 대금 결제 방식 및 사용금액에 따라 정해

진 포인트를 부여 받으며, 누적된 포인트를 이용하여 당사에서 정한 절차에 의거하여 사은품 및 

경품 등 기타 서비스를 제공 받으실 수 있습니다.  

2. 회원님의 귀책사유로 발생한 카드의 도난, 분실에 따른 손해, 회원님이 개인정보를 허위 또는 

잘못 제공하거나 정보제공을 누락 또는 거부함에 따른 손해, 정보변경에도 불구하고 즉시 변경된 

정보를 알려 주지 않음으로 인해 발생된 손해 기타 불이익은 회원 본인의 책임이며 당사는 책임

지지 않습니다.  

3. 패밀리 카드는 회원 본인이 직접 사용하여야 하며, 당사에 등록된 패밀리카드 명의자인 회원 

이외의 고객은 이용이 불가합니다.  

4. 패밀리 카드는 타인에게 사용하게 하거나 양도 또는 담보의 목적으로 이용할 수 없습니다.  

제4조 (패밀리카드 포인트 적립 및 적립규정)  

1. 회원님이 제품 구매 즉시 제품을 구매한 매장에서 패밀리 카드를 제출하시면 소정의 포인트를 

적립해 드리며, 포인트의 적립은 회원님이 가맹점에서 구매한 금액에 대해 브랜드, 할인상품 등에 

따라 차등 적립률을 적용하여 부여됩니다.  

2. 제1항의 상품 및 서비스 구매금액을 발생 포인트로 환산할 때 발생되는 1점 미만의 포인트는 

절삭되며, 발생금액은 당사와 가맹점간의 약정된 적립률에 따라 총 구입금액에 적립률을 대입하

여 계산된 점수를 1원당 1포인트로 산정합니다.  

3. 회원님이 가맹점에서 구매한 실적이 부정구매로 판단될 시 회원의 구매 실적을 취소할 수 있

으며, 필요 시 본인 확인 절차를 거쳐 해당 포인트의 누적을 제한 할 수 있습니다.  

4. 아래 각호의 1에 해당하는 경우에는 포인트 적립이 되지 않습니다. 

   1) 행사 상품 (균일가 등) 구매 및 기타 지정장소에서 구매 시  

   2) 기타 당사에서 정하는 지정 상품 또는 서비스 구매(단체구매) 및 이용 시  

제5조 (포인트의 정정 및 양도)  

1. 포인트 적립에 오류 또는 기타의 문제가 발생하였을 경우 회원님은 오류발생 시점부터 30일 

이내에 당사에 정정 신청을 하여야 하며, 당사는 회원님의 정정요청일로부터 15일 이내에 조정할 

수 있습니다. 단, 회원님은 이를 증명할 수 있는 구매 영수증을 제시하거나 또는 해당 가맹점으로

부터 동의를 받아 서면으로 제출하여야 합니다.  

2. 당사는 가맹점이 회원에게 부여한 포인트를 관리, 운영하는 역할을 담당합니다. 가맹점을 이용

한 회원에게 전표 또는 기타의 방법으로 고지된 발생 포인트는 당사에서 인정한 후에 부여됩니다. 

다만 비록 고지된 포인트일지라도 추후 가맹점과 당사간의 포인트 확인 과정에서 비인정 사유가 

발생할 경우 당사는 포인트를 취소할 수 있습니다.  

3. 회원은 포인트를 가족을 포함한 타회원 또는 타인에게 사용하게 하거나, 양도하거나 담보로 제

공할 수 없습니다.  

제6조 (포인트 사용)  

1. 회원이 포인트 사용을 요청하시면 당사 또는 가맹점의 본인 여부 확인 후 포인트를 사용할 수 

있습니다.  

2. 포인트 사용은 누적포인트가 5,000점 이상이 되었을 때부터 사용 가능합니다.  

3. 적립된 포인트는 현금 환원이 불가하며, 당사에서 제공되는 서비스의 기준인 5,000점은 변경될 

수 있습니다.  

4. 회원이 가맹점에서 상품 또는 서비스를 구매하고 포인트를 적립한 상품을 반품하거나 서비스

를 취소하는 경우, 해당 결제 금액에 대하여 적립된 포인트도 무효가 됩니다. 회원이 가맹점에서 

포인트를 사용하여 구매한 상품을 반품 시에는 사용했던 포인트를 다시 복원하고, 해당 포인트를 

제외한 실제 결제 금액을 환불해드립니다.  

5. 최종구매일로부터 2년간 구매 실적이 없는 회원님의 경우 포인트는 소멸됩니다.  

제7조 (정보제공 및 사용)  

1. 당사는 회원으로부터 취득한 개인정보를 회원의 동의 없이 타인 및 타사에게 제공하지 않습니

다. 그러나 당사는 아래 2항의 정보 활용을 위해 개인정보의 처리 업무를 위탁업체에 위탁할 수 있

으며, 위탁하는 업무의 내용과 수탁자는 회원에게 개별적으로 통지하거나  개인정보 처리방

침 에 기재하여 홈페이지 등에 게시하는 방법으로 알려 드립니다.  

2. 당사는 회원으로부터 제공 받은 개인정보를 다음 각호의 1의 목적을 위해 활용합니다. 

  1) 회원 가입시의 본인 확인 

  2) 회원이 동의한 범위 내 또는 당사 및 제휴업체와의 계약 체결과 이행 기타 계약에 따른 서비

스 제공을 위하여 불가피하게 필요한  

  3) 회원에게 추가적인 서비스 및 혜택을 제공하기 위한 마케팅 관련 목적  

  4) 회원 서비스 안내, 신상품 정보 제공, 당사 관련 정보 제공, 통신 판매, 이벤트 고지  

3. 위 2항의 활용을 위해 전화, 핸드폰, SMS, 인터넷(email포함) 우편 등 매체가 이용될 수 있습

니다.  

제8조 (00000의 환불)

북앤라이프 캐시가 남아있는 상태에서 회원이 변경된 약관에 동의하지 않는다는 이유로 환불을 

신청할 경우 회사에서 고객의 환불 신청이 정당하다고 판단된 경우에 한에서 환불하여 드립니다.


제9조 (탈퇴회원의 포인트)  

1. 회원님의 탈퇴로 인하여 카드의 효력이 정지된 경우 사용하지 않은 잔여 누적 포인트는 자동 

소멸됩니다.  

2. 회원님의 가입 탈퇴는 전적으로 회원님의 의지에 따라 행하여지나, 회원이 허위의 개인정보를 

제공하거나 가입신청서 등에 기록된 주요 기재 내용 등이 악의로 작성되었거나 본 패밀리카드 서

비스와 관련하여 회사 및 타인에게 정신적, 물질적으로 피해를 주었을 경우에는 당사가 회원님의 

의지와는 무관하게 임의 탈퇴를 진행합니다.  

제10조 (포인트 서비스의 중단)  

포인트 서비스를 종료하고자 할 때 당사는 중단 시점 3개월 이전에 회원님에게 인터넷 또는 가맹

점 게시 등을 통하여 통보하며, 포인트 서비스의 종료기준일은 회원님에게 송부 또는 게시, 공고

된 통지서 또는 게시물에 명시된 일자로 합니다.  

제11조 (약관개정)  

본 규약을 개정하고자 할 경우 당사는 당사가 가진 개인정보를 기반으로 email, 홈페이지, 가맹

점 고지, 기타 전달할 수 있는 수단 등의 방법 중 1가지 이상의 방법으로 30일 전에 회원에게 통

지하며, 개정되는 약관의 시행일은 송부된 통지서 또는 게시물에 명시하기로 합니다. 회원님이 적

용일까지 이의를 제기하지 않았을 때에는 변경된 약관을 승인한 것으로 간주합니다. 약관 개정 

이전에 가입한 회원일지라도 개정약관 적용일부터는 개정된 약관의 적용을 받습니다.  

제12조 (분쟁의 조정 및 관할법원)  

본 약관에 정하지 않은 사항과 본 약관의 해석에 대하여는 대한민국의 법령 및 상관례에 따릅니

다. 본 약관과 관련한 제반 분쟁 및 소송은 서울중앙지방법원 또는 민사소송법상의 관할 법원을 

제1심 관할 법원으로 합니다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>