<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
온라인게임_OCR		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
011_온라인게임.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000 약관

최종 수정 및 발효일: 2020년 12월 29일

최신 버전은 () 에서 확인하실 수 있습니다.

본 서비스 약관(본  약관 )은 관련 약관(아래에서 정의함)의 일부이며, 귀하의 00000 이용

에 적용됩니다. 또한 일부 서비스는 약관에서 명시적으로 규정하는 경우, 별도의 문서가 적용됩니

다.

본 약관 또는 서비스 이용에 적용되는 관련 약관에 속한 문서에 동의하지 않는 경우, 당사 서비

스 이용을 중단해 주시기 바랍니다. 관련 약관(본 약관 포함)은 영문 버전만이 원본이며, 본 정책

의 의미, 형식, 효력, 해석에 관해 내용이 서로 다르거나 의문이나 분쟁이 발생하는 경우에는 영

문 버전이 우선 적용됩니다.

1. 정의

 서비스 란 000의 모든 디지털 제품(예: 웹사이트), 게임, 모바일 애플리케이션(예: 000

앱 또는 000 ), 또는 스토어, 마켓플레이스

등 기타 서비스를 의미하며, 제공되는 정보 및,또는 콘텐츠가 포함됩니다. 콘텐츠에는 예컨대 데

이터베이스, 상표, 소프트웨어, 텍스트, 디자인, 그래픽, 시청각 자료, 필름, 메시지, 사진, 구조 등

모든 형태의 지식재산이 포함될 수 있습니다.

 000 이란 아래에서 설명하는 상황에 따라 다음 법인 중 하나를 의미합니다.:

서비스가 사용자에게 직접 제공되는 경우: 000 Network Ltd 

서비스가 제3자 플랫폼을 통해 제공되는 경우(예: 000, 000, 000, 000,

000, 000): 000 Distribution Kft.

본 약관에서는 000을  당사 라고도 칭합니다.

 사용자 란 모든 서비스의 사용자를 의미합니다. 본 약관에서는 사용자를  귀하 라고도 칭합니다.

제2.1항을 준수하지 않는 사용자는 서비스를 이용할 수 없으며, 본 정의상 사용자로 보지 않습니

다.

 웹사이트 란 000이 운영하는 모든 웹사이트를 의미합니다. 여기에는 000.net, 000.com,

000.com, 000.com, 000.net, 000.net 등이 포함되며 이에 국한하지 않습니다.

 게임 이란 000이 공개하거나 최종 사용자 라이선스 계약(EULA)에 따라 일체의 플랫폼

(000, 000, 000, 000, 000 등) 사용자에게 라이선스하는 모든 비디오게임을 의미

합니다. 여기에는 000, 000, 000, 000, 000 등이 포함되며 이

에 국한하지 않습니다.

 계정 이란 사용자가 본 서비스를 이용하기 위해 등록한 개인 000 계정을 의미합니다.

 관련 약관 이란 000의 본 서비스 제공에 적용되는 모든 문서를 의미하며, 아래의 문서가 포함

됩니다

최종 사용자 라이선스 계약 ( EULA ) 

개인정보 취급 정책 

쿠키 정책 

게임 룰: 및 기타 웹사이트에서 제공되는 문서.

관련 약관은 본 약관의 불가분의 일부가 됩니다. 또한 사용자는 본 약관을 수락함으로써 관련 약

관을 수락하고 이에 동의하는 것이 됩니다. 000의 계열사, 모회사, 자회사는 관련 약관의 당사자

일 수 있으며, 이러한 약관들은 모두 사용자에게 동일하게 적용됩니다. 달리 명시하지 않는 한,

본 문서에서 관련 약관을 언급하는 경우 이러한 약관들을 모두 지칭하는 것입니다.

2. 서비스 이용

2.1. 만 16세 미만의 사용자에게는 서비스를 제공하지 않습니다. 본 약관을 수락하고 서비스를

이용하는 경우, 귀하가 만 16세 이상임을 확인하는 것이 됩니다. 000은 현지 규정에 따라 다른

연령의 사용자들에게 서비스를 제공할 수도 있고 제한할 수도 있습니다. 귀하가 부모이거나 법적

후견인인 경우, 미성년자가 사용하지 못하도록 귀하의 계정을 감시해야 하며, 16세 미만의 아동이

접속하지 못하게 해야 합니다. 귀하는 귀하의 계정과 관련된 미성년자의 서비스 무단 사용에 대

해 모든 책임을 인정합니다. 미성년자가 귀하의 신용카드나 기타 결제 수단(예: 000 및

000크레딧)을 이용하는 경우 이는 전적으로 귀하의 책임입니다.

2.2. 000은 단독 재량에 따라 언제든 사용자의 연령 확인을 요구할 수 있습니다.

2.3. 일부 서비스는 간질, 발작 또는 건강 예방 조치가 필요한 기타 질병을 겪고 있는 사람에게

추천하지 않습니다. 이용자는 서비스가 사용자의 건강에 해로운지 여부를 스스로 판단해야 합니

다. 사용자의 건강에 해롭다고 판단하는 경우, 사용자는 서비스 이용을 즉시 중단해야 합니다. 서

비스를 이용하기 전에 의사와 상담하시는 것을 권장합니다.

2.4. 과거에 관련 약관(본 약관 포함)을 위반하여 000이 이용을 금지시킨 사용자는 서비스를 이

용할 수 없습니다.

2.5. 서비스는 사용자의 동의나 사용자에 대한 통지 없이 업데이트,수정될 수 있습니다. 서비스는

 현재 상태 그대로 ,  이용 가능한 상태 그대로  제공되며, 관련 약관에서 명시적으로 명확히 규정

하는 경우가 아닌 한 000은 사용자의 필요와 기대를 충족하다는 보증을 하지 않습니다.

2.6. 하기 제3.8항에 명시된 사유가 발생하는 경우 또는 합당한 통지를 하는 경우, 000은 언제든

영구적,일시적으로 서비스 제공을 중단할 권리가 있으며, 이 경우 000은 보상 의무나 환불 의

무가 없습니다.

2.7. 일부 국가에서는 서비스에 접속하지 못할 수 있으며, 000은 전적인 재량에 따라 언제든 특

정 시점에 특정 지역에서 서비스 제공을 제한할 권리가 있습니다. 해당 지역에서 관련 약관이 무

효로 판단되는 경우, 본 약관에 따른 000의 의무는 발생하지 않습니다.

2.8. 000은 재량에 따라 그때그때 서비스를 위한 기술 지원을 제공할 수 있습니다. 그러한 기술

지원은 무상으로 제공될 것입니다. 사용자는 그러한 기술 지원, 유지보수 작업, 기타 상황에 따라

서비스에 접속하지 못하게 되고 중단이 발생할 수 있다는 점에 동의합니다. 사용자는 기술 지원,

유지보수 작업, 기타 원인으로 인해 발생하는 서비스 중단은 정상적인 것이며 서비스 품질에 영

향을 미치지 않는다는 점에 동의합니다.

2.9. 일부 서비스는 다양한 제3자 게이밍 플랫폼(000, 000 등)을 통해 제공될 수 있

습니다. 해당 플랫폼의 사용에는 해당 플랫폼의 약관이 적용됩니다. 000은 사용자의 해당 플랫

폼 사용을 규제하거나 관리하지 않으며, 제3자 플랫폼에 위탁하는 경우에도 000은 이를  현재

상태 그대로 , 어떠한 명시적,묵시적 보증도 없이 위탁하는 것입니다.

2.10. 사용자는 관련 법률이 의무를 부과하는 경우가 아닌 한 000은 서비스 제공과 관련한

특수한 지원이나 유지보수를 사용자에게 제공할 의무가 없다는 점을 인정하고 이에 동의합니다.

그러나 본 약관의 기타 규정을 전제로, 000은 사용자가 겪는 서비스 문제의 해결을 돕기 위해

노력할 것입니다. 사용자는 하기 제13조의 설명에 따라 당사 지원 서비스 부서에 연락하실 수 있

습니다. 당사 서비스 부서에 연락하여, 합당한 시간 내에 문제를 해결하기 위해 필요한 모든 정보

를 000 담당자에게 제공하면 사용자의 요청에 신속하게 대응할 수 있습니다.

2.11. 사용자는 고객 지원 서비스를 비롯해 000과의 모든 커뮤니케이션에 대해 기밀을 유지해야

합니다. 000(또는 000의 대리인)에서 받은 기술, 고객, 기타 지원 문제를 포함하나 이에 한정하

지 않고 모든 정보는 기밀이며 000이 명시적으로 허용하지 않는 한 대중 또는 제3자에게 공개

해서는 안 됩니다.

3. 계정

3.1. 몇몇 서비스 또는 해당 서비스의 일부를 사용하려면 사용자는 계정을 만들고, 000 개인정보

취급방침에 따라 서비스 제공을 위해 필요한 정보를 제공해야 합니다.

3.2. 정확하고 진실한 정보를 제공하고 해당 정보를 최신 상태로 유지하는 것은 전적으로 사용자

의 책임입니다. 단, 이는 000 개인정보 취급방침에 명시된 정보 주체의 정정권에 영향을 미치지

않습니다. 사용자 이름(사용자의 고유 식별자)에는 본 조항이 적용되지 않습니다. 불쾌감을 야기하

거나, 불법적이거나, 기타 부적절한 사용자 이름은 금지됩니다.

3.3. 사용자는 제3자 또는 허위 신원을 언급하는 정보를 제공할 수 없으며, 기타 정보의 제공(공개

포함)이 제3자의 권리나 관련 법률을 침해,위반하는 경우 해당 정보를 제공할 수 없습니다.

3.4. 사용자는 복수의 계정을 만들 수 없습니다.

3.5. 사용자는 계정 접속에 사용되는 아이디와 비밀번호를 엄격하게 비밀로 보호해야 합니다. 로

그인 정보의 비밀 유지, 계정에 대한 무단 접속은 전적으로 사용자의 책임입니다. 사용자의 아이

디와 비밀번호를 이용한 계정 사용은 사용자의 행위로 간주됩니다. 사용자 계정의 침해 또는 악

용이 발생하는 경우, 사용자는 000에 즉시 통지해야 합니다.

3.6. 사용자는 계정을 판매, 대여, 교환, 증여할 수 없습니다.

3.7. 사용자는 서비스와 계정을 비상업적, 개인적, 합법적 목적으로만 사용해야 합니다. 그러한 사

용 목적은 서비스의 성질, 목적, 기능과 일치하는 것이어야 합니다.

3.8. 다음에 해당하는 경우 000은 재량에 따라 통지 없이 사용자 계정을 비활성화하거나 삭제할

수 있습니다:

3.8.1. 사용자가 관련 약관(본 약관 포함)의 규정을 위반하거나 준수하지 않았다고 합리적으로 의

심할 수 있는 경우

3.8.2. 사용자가 제2.1항의 연령에 도달했다는 사실 또는 적절하게 부모의 동의를 얻었다는 사실을

확인하지 않는 경우

3.8.3. 사용자가 000의 개인정보 취급방침에 따라 자신의 개인 정보에 관한 권리(예: 정보 처리

를 제한할 수 있는 권리, 잊혀질 권리)를 행사하여 000이 계정을 관리할 수 없게 되는 경우

3.8.4. 000이 서비스 또는 그 일부의 제공을 중단하는 경우

3.9. 언제든 사용자가 계정을 삭제하는 경우

3.10. 사용자나 000이 계정을 비활성화하거나 삭제하여 관련 약관(본 약관 포함)이 해지되는

경우. 관련 법률이 달리 요구하지 않는 한, 사용자가 계정 삭제를 요구하거나 본 약관 제3.8조에

따라 계정이 삭제되는 경우 000은 환불, 혜택, 기타 보상을 제공할 의무가 없습니다.

3.11. 사용자는 계정에 대해 소유권 또는 기타 독점적 권리를 갖지 않는다는 사실을 인정합니

다. 000은 오직 사용자에게 서비스를 제공하는 목적에 한하여 계정에 한 액세스를 허용합니다.

4. 저작권

4.1. 지식재산권을 포함해 모든 서비스 는 000이 소유하며, 가진은 이를 제공할 권리를 갖습니

다. 관련 약관에 달리 명시되지 않은 한, 000은 사용자에게 관련 약관(본 약관 포함)의 준수를

전제로 오직 개인적, 비상업적 용도로 그 기능에 따라 서비스를 이용할 수 있는 비독점, 서브라이

선스 불능, 양도 불능의 제한적 라이선스를 사용자에게 부여합니다.

4.2. 게임 등 일부 서비스를 이용하기 위해 사용자는 관련 약관의 불가분의 일부이며 해당 서비스

사용에 적용되는 최종 사용자 라이선스 계약(EULA)을 수락합니다.

4.3. 제공되는 모든 서비스, 그 콘텐츠 및 정보와 관련하여 사용자는 다음 행위를 할 수 없습니다

4.3.1. 본래의 목적이 아닌 목적으로 000의 지식재산권 및 서비스를 침해하는 행위

4.3.2. 복사, 배포, 재판매, 양도, 렌트, 대여, 복제, 개작, 서브라이선스, 공개 상연, 수정, 디

컴파일링, 리버스엔지니어링, 번역, 이스어셈블링하거나 기술적 보호 조치를 삭제하거나 파생 저

작물을 생성하는 행위

4.3.3. 바이러스, 000, 000를 사용하는 행위

4.3.4. 저작권, 특허, 상표 고지 등을 삭제하거나 수정하는 행위

4.4. 사용자가 자신이 소유하는 저작권 자료를 000에 제공하는 경우, 000은 사용자를 해당 자

료의 소유자로 언급하지 않으면서 해당 자료를 일체의 관할 지역에서 기간,목적의 제한 없이 사

용할 수 있는 영구적, 취소 불능, 양도 기능, 서브라이선스 가능, 로열티 무상의 라이선스를 획득

합니다. 사용자는 정당한 권리를 갖지 않는 경우 자료를 제공할 수 없습니다. 사용자는 자료를 제

공함으로써 해당 자료가 다른 사람이나 법인의 프라이버시권, 재산권, 기타 어떠한 권리도 침해하

지 않으며, 해당 자료에는 바이러스, 000, 000, 000, 기타 악성 코드가 없다는 사실을

진술,보증합니다. 000은 사용자의 자료에 대해 어떠한 소유권도 주장하지 않으며, 관련 약관(본

약관 포함)의 어떠한 내용도 사용자의 자료를 사용,활용할 수 있는 사용자의 권리를 제한하는 것

으로 해석할 수 없습니다.

4.5. 000은 자료의 독창성은 물론 자료를 제공할 수 있는 사용자의 권리를 검토하지 않습니다.

해당 자료의 콘텐츠에 대해 000은 어떠한 책임도 지지 않습니다. 사용자가 다른 사용자의 자료

를 이용하는 경우, 그 위험 및 책임은 사용자가 스스로 부담합니다. 이의를 제기할 수 있는 콘텐

츠(불법이거나 귀하의 권리를 침해하는 콘텐츠)는 000 지원 서비스 부서에 연락해 주시기 바랍

니다.

4.6. 000은 사용자가 제공한 자료를 통지 없이 삭제할 권리를 갖습니다.

5. 포럼 및 커뮤니케이션

5.1. 사용자는 서비스를 통한 메시지로 다른 사용자들과 소통할 수 있습니다(예: 웹사이트 포럼,

댓글, 게임 내 채팅). 000은 그러한 소통에 추가적인 규칙을 적용할 수 있으며, 특히 이를 관련

약관에 포함시킬 수 있습니다.

5.2. 사용자 또한 서비스를 통한 메시지, 포럼, 이메일로 000에 연락할 수 있으며, 000도 같은

방법으로 사용자에게 연락할 수 있습니다

6. 마켓플레이스, 스토어, 유상 서비스

6.1. 일부 서비스는 스토어 또는 마켓플레이스에서 게임 내 아이템(그 사용에는 EULA가 적용됨)을

획득하거나 교환할 수 있는 권리를 사용자에게 제공합니다. 000은 그러한 획득이나 교환에 추가

적인 규칙을 적용할 수 있으며, 특히 이를 관련 약관에 포함시킬 수 있습니다.

6.2. 일부 서비스의 제공(게임 내 아이템 사용권 획득 등)은 대가를 지불해야 할 수 있습니다. 그

러한 대가는 본 약관 제7조 및 000이 정하는 기타 규칙,설명에 따라(특히, 관련 약관에 따라)

지불해야 합니다

7. 요금 및 청구

7.1. 사용자는 사용자, 또는 사용자에게 등록된 계정을 사용하는 사람으로 인해 발생하는 모든 비

용(관련 세금 포함)을 지불하기로 동의합니다. 본 서비스를 통해 구매하는 제품, 서비스, 권리의

가격은 사용자가 구매할 때 명시되는 가격입니다. 000은 본 서비스를 통해 제공되는 제품 및 서

비스의 가격을 언제든 변경할 수 있습니다.

7.2. 본 서비스를 통해 온라인 구매를 하는 경우, 사용자는 자신에 관해 진실하고 정확하며 완전

한 정보를 제공해야 하며, 정당한 결제 수단을 제시해야 합니다. 사용자가 허위이거나 정확하지

않거나 불완전한 개인 정보 또는 금융 정보를 제공하는 경우, 또는 000이 해당 정보가 허위이

거나 정확하지 않거나 불완전하다고 의심할 만한 합리적인 근거가 있는 경우, 000은 관련 금융

거래를 취소하고 해당 사건의 상세 내용을 소관 당국에 조회할 권리가 있습니다.

7.3. 서비스 유료화 이후는 회사의 귀책사유로 인해 전체 서비스 장애시간이 24시간 이상 되었을 경우 

사용자는 해당 기간의 이용요금에 대하여 환불을 요구할 수 있습니다.

7.4. 사용자가 제3자 플랫폼을 통해 서비스를 구매하는 경우, 그러한 구매에는 해당 플랫폼의 약

관이 적용됩니다. 결제, 청구, 환불에 관한 질문은 해당 스토어나 결제 플랫폼에 직접 문의하시기

바랍니다. 000은 그러한 프로세스를 관리하지 않습니다.

8. 사용자의 행위

8.1. 서비스를 이용할 때 사용자는 다음 행위를 할 수 없습니다:

8.1.1. 아래의 정보를 게시, 공개, 발송, 홍보, 인용하거나 그 링크를 기재하는 행위

8.1.1.1. 지식재산권 등 제3자의 권리를 침해하는 정보

8.1.1.2. 광고나 프로모션 성질의 정보,

8.1.1.3. 종교, 성, 인종, 국가, 개인적인 방법 등으로 타인을 불쾌하게 하는 정보,

8.1.1.4. 명예훼손적, 모욕적, 위협적인 언어를 사용하는 정보,

8.1.1.5. 누드를 포함하는 정보 또는 성적,포르노성 정보,

8.1.1.6. 불법, 기만, 사기적 정보,

8.1.1.7. 타인의 프라이버시를 침해하는 정보,

8.1.1.8. 괴롭힘을 포함하거나 괴롭힘 및,또는 과도한 폭력을 조장하는 정보,

8.1.1.9. 범죄행위를 조장하거나 민사 책임을 발생시키는 정보,

8.1.1.10. 기타 관련 약관(본 약관 포함)이나 관련 법률을 위반하는 정보.

8.1.2. 고의적으로 타인의 본 서비스 이용 및 경험에 영향을 미치는 행위.

8.1.3.서비스, 제3자 계정에 무단 접속하려는 행위, 관련 약관이 허용하는 경우 이외에 서비스로부

터 또는 서비스를 통해 정보를 수집하는 행위.

8.2. 위에 언급된 행위 목록은 모든 것을 망라한 것이 아닙니다. 각각의 사례에서 사용자 행동 규

칙 위반의 효과는 000이 재량에 따라 판단합니다. 그러나 귀하는 당사의 지원 서비스 부서에

연락하여 000의 결정에 이의를 제기할 권리가 있습니다.

9. 서비스 테스트

9.1. 000은 오류를 파악하고 기능을 개선하기 위해 사용자에게 서비스의 테스트 버전을 사용할

수 있는 제한적, 양도 불능, 비독점, 취소 불능의 권리를 제공할 수 있습니다. 사용자의 서비스 테

스트 참가에는 관련 약관(본 약관 포함)이 적용됩니다. 그러한 테스트에는 알파 테스트 및 베타

테스트가 포함될 수 있으며, 또한 아래 제9.3항에서 규정하는 바에 따라 비밀을 유지해야 하는 비

공개 테스트가 포함될 수 있습니다.

9.2. 테스트 참가는 자유이며 개인적인 것입니다. 서비스에 대한 접속권을 제3자에게 양도하는 것

은 금지됩니다.

9.3. 비공개 테스트가 진행되는 동안 사용자가 획득하거나 제공하는 모든 정보(코멘트, 아이디어,

기타 피드백 등 포함)는 엄격한 비밀로 간주됩니다. 사용자는 비공개 서비스 테스트 단계에 있는

서비스에 관한 정보(서비스 기능, 게임플레이, 구성의 특징 등 포함)를 제3자에게 공개할 권리, 서

비스의 스크린샷, 비공개 서비스가 포함된 스크린 녹화, 서비스에서 발견된 오류에 관한 정보를

제3자에게 공개하거나 전달할 권리, 게임플레이(또는 기타 서비스 이용)을 실시간으로 스트리밍할

권리, 서비스에 관한 정보를 공개하는 기타 행위를 할 권리가 없습니다. 개인정보 보호방침은 무

기한, 또는 관련 법률이 무기한 효력을 인정하지 않는 경우 관련 법률이 허용하는 최장 기간 동

안 유효합니다. 사용자는 그러한 비밀 유지를 위반하는 경우 회복할 수 없는 손해가 발생할 수

있다는 사실, 그리고 000 그로 인해 000에 발생한 손해를 전부 배상받을 권리가 있다는 사실

에 동의합니다.



9.4. 서비스의 테스트 버전은 사용자의 진행 정도, 달성한 수준, 게임 내 아이템, 기타 데이터에

따라 또는 000의 재량에 따라 언제든 이용하지 못하게 될 수 있습니다. 서비스 테스트는  현재

있는 상태 그대로  테스트 하기 위해 제공되는 것이며, 000은 사용자에게 어떠한 명시적/묵시적

보증도 하지 않습니다.

10. 보증 부인 및 면책

10.1. 서비스는 사용자의 위험 부담으로, 사용자 기기의 손상, 데이터 상실, 해당 활동으로 인해

발생하는 기타 손해에 대해 사용자가 전적으로 책임진다는 동의하에 이용하는 것입니다. 관련 약

관에 명시되지 않은 한, 000은 서비스에 관해 서비스가 접속 가능하며, 위험이 없고, 특정 목적

에 적합하며, 오류가 없고, 사용자의 건강과 웰빙에 적합하며 해롭지 않다는 사실 등을 포함해 어

떠한 보증도 하지 않습니다. 000이 서면으로 동의한 경우를 제외하고, 000의 계약자, 대행사,

판매업자, 유통 업체, 기타 제3자는 이 제한적 보증을 변경하거나 보증을 추가할 권리가 없습니다.

10.2. 사용자는 사용자의 행위 또는 관련 약관(본 약관 포함) 위반과 관련하여 직접적,간접적으로

발생하는 모든 청구, 책임, 손실, 비용, 손해(법률 비용 및 경비 포함)로부터 000, 그 대행사, 직

원, 이사, 승계인, 양수인, 라이선스 이용자를 면책해야 합니다.

10.3. 000이나 그 계열사, 모회사, 자회사는 본 서비스의 사용 또는 사용 불능, 본 서비스상의 또

는 본 서비스를 통한 콘텐츠, 제품, 서비스, 제3자의 진술이나 행위, 귀하의 전송이나 데이터에 대

한 무단 접속이나 수정, 전송되거나 수신되는 정보, 또는 전송되지 않았거나 수신되지 않은 정보,

데이터 저장 실패, 데이터 상실, 파일의 상실이나 손상, 콘텐츠의 상실이나 손상, 본 사이트를 통

해 제공되는 서비스의 지연이나 중단과 관련하여 발생하는 직접 손해, 간접 손해, 결과적 손해,

징벌적 손해, 특별 손해, 부수적 손해(사업, 계약, 수입, 데이터, 정보의 상실 또는 사업 중단 등으

로 인한 손해 포함)에 대해 000이 해당 손해의 가능성을 통지받은 경우에도 책임 이론과 상관

없이 어떠한 책임도 지지 않습니다. 관련 법률이 책임 제한을 금지하는 범위 내에서 이 책임 제

한은 사람의 사망이나 부상에 적용되지 않습니다. 또한, 관할권에 따라서는 결과적 손해 또는 부

수적 손해에 대한 책임 배제 또는 제한을 불허하거나 제한하는 경우도 있고 묵시적 보증의 배제

나 제한을 허용하지 않는 경우도 있으므로 앞에서 언급한 제한은 특정 상황에서 적용되지 않을

수 있습니다

11. 기타 조항



11.1 관련 약관(본 약관 포함)은 모든 사용자를 법적으로 구속하며, 사용자와 000 사이의 서면

계약이 됩니다.

11.2 .관련 약관(본 약관 포함)은 그때그때 업데이트되거나 변경될 수 있습니다. 000은 수정된 관

련 약관을 게시하거나, 중요한 변경인 경우에는 수정된 관련 약관의 수락,거절 요청을 사용자에게

발송함으로써(사용자가 계정이 있는 경우), 관련 약관의 변경 사항을 사용자에게 통지할 것입니다.

변경 또는 업데이트 이후에 사용자가 서비스를 계속 사용하는 경우, 이는 사용자가 수정된 관련

약관을 수락하는 것이 됩니다.

11.3. 사용자와 000 사이에 분쟁이 발생하는 경우, 해당 분장에는 000 이 분쟁 통지를 수령하

는 시점에 시행 중인 버전의 관련 약관이 적용됩니다.

11.4. 사용자는 관련 약관상의 권리,의무를 제3자에게 양도할 수 없습니다. 000은 전적인 재량에

따라 관련 약관상의 권리,의무를 제3자에게 양도할 수 있습니다. 양도하는 경우 000은 관련 약

관의 수정을 통해 사용자에게 그 사실을 알려야 합니다.

11.5. 관련 약관(또는 그 불가분의 일부)의 규정은 분리 가능하며, 특정 조항의 무효, 부적법, 시행

불능은 관련 약관의 나머지 조항의 효력, 적법성, 시행 가능성에 영향을 미치지 않습니다. 관련

약관의 하나 이상의 조항이 일체의 사유로 무효, 부적법, 시행 불능이라는 판단을 받는 경우, 그

러한 무효, 부적법, 시행 불능은 해당 약관의 기타 조항에 영향을 미치지 않으며, 관련 약관은 그

러한 무효, 부적법, 시행 불능 조항이 관련 약관에 포함되지 않았던 것처럼 해석해야 하며, 그 본

래의 조건과 의도를 최대한 달성할 수 있도록 해석해야 합니다

12. 준거법 및 분쟁 해결

12.1. 관련 약관(본 약관 포함), 본 약관으로 인해 발생하는 청구나 분쟁에는 키프로스 법을 적용

합니다.

12.2. 관련 약관을 수락함으로써 사용자는, 2013년 5월 21일에 개정된 EU Regulation No

2006,2004 및 Directive 2009,22,EC에서 규정하는 유럽 온라인 분쟁 해결(ODR) 절차에 따라

구속력 있는 결정을 내리는 독일의 소비자 및 기업을 위

한 소송 외 분쟁 해결 기구(Außergerichtliche Streitbeilegungsstelle für Verbraucher und 

Unternehmer e.V.)(Hohe Straße 11, 04107 Leipzig)가 진행하는 대안적 분쟁 해결에 대한 사용자 자

신의 확정적 동의를 포함해 다른 관할 지역의 법률에 따라 사용자가 GAIJIN을 상대로 가질 수 있

었던 청구권을 포기합니다. 중재 언어는 영어입니다.

12.3. 특정 사건에서 앞의 제12.2항에서 언급한 대안적 분쟁 해결이 무효인 경우, 관련 분쟁은 키

프로스의 관련 법원 및 재판지에서 전속적으로 관할합니다. 단, 이는 키프로스 법(그리고 유럽 통

일 법령)이 허용하고 분쟁이 소액 사건에 해당하는 경우, 소액 사건 재판을 받을 권리에 영향을

미치지 않습니다


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>