<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
4. 신탁계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
012_신탁계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

 

 

 

 

 

 

00000신탁 계약서 

 

 
위 탁 자   님 

수 익 자   님 

계 좌 번 호  
 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 



 

00000신탁 계약서 
 

 
 

위탁자  (이하  위탁자 라 한다)는  별지1 신탁부동산 목록 (이 

하  신탁부동산 이라 한다)을 처분하기 위하여 000(이하  은행  

이라 한다)과 다음과 같이 00000신탁계약(이하  이 계약 이라 한다)을 

체결하기로 한다. 

 
제1조(신탁의 목적) 이 신탁은  별지1 신탁부동산 목록  에 기재된 부동산을 

신탁하고 은행이 신탁부동산의 등기명의를 보존, 관리하고 이를 처분하여 

그 처분대금을 수익자에게 교부하는 업무를 행하는 것을 목적으로 한다. 

 
제2조(신탁가액) 신탁가액은 다음 각호에 정한 기준에 의하여 산정된  별지1 

신탁재산목록 에 기재된 금원으로 한다. 

1. 토지  수탁시점의 건설교통부에서 고시한 개별지가 

2. 건물  수탁시점의 행정자치부에서 고시한 과세시가표준액 

3. 제1호 및 제2호에도 불구하고 위탁자와 은행이 협의한 경우에는 공인된 

감정평가법인의 평가금액 또는 은행의 내부규정에서 정하는 평가방법에 

따라 평가한 가액 

 
제3조(수익자) ①이 신탁계약의 수익자는  별지1 신탁부동산 목록 에 기재된 

자를 수익자로 한다. 

②위탁자는 수익자와 연서로써 은행의 승낙을 얻어 수익자를 새로 지정하 

거나 변경할 수 있으며, 이 권리는 위탁자에게 전속되며 상속되지 아니한 

다. 

 
제4조(소유권이전 및 신탁등기) ① 위탁자와 은행은 이 계약 체결 즉시 신탁부 

동산에 대하여 신탁을 원인으로 한 소유권 이전등기 및 신탁등기를 하여야 

한다. 

②위탁자는 소유권이전 및 신탁등기에 필요한 등기권리증, 인감증명, 위임 

장 등 제반서류를 은행에 제공하여야 한다 

③제1항의 등기에 소요되는 제비용은 위탁자가 부담한다. 

 
제5조(신탁부동산의 인도) 위탁자는 이 계약 체결 즉시 신탁부동산을 은행에 

인도하고, 위탁자와 은행은 연명으로 인수인계서를 작성하여야 한다. 신 

탁이 종료되어 은행이 수익자에게 인도하는 경우에도 또한 같다. 


제6조(신탁기간) ①이 신탁의 신탁기간은  별지1 신탁부동산 목록 에 기재된 

기간으로 하되, 이 기간중 신탁부동산을 처분하여 소유권이전등기가 종료 

된 때에는 동 이전등기 종료일을 신탁계약 만료일로 한다. 

②신탁기간을 연장하고자 할 때에는 위탁자와 은행이 협의하여 연장할 수 

있다. 

 
제7조(일부종료) 신탁부동산의 일부를 처분한 경우에는 그 부분에 대하여 소유 

권 이전등기를 종료한 때에 그 부분에 한하여 이 신탁이 일부 종료된 것으 

로 본다. 

 
제8조(신탁부동산의 처분) ①수탁자는 신탁부동산을 적정하다고 인정되는 처분 

가격, 처분방법 및 처분조건에 따라 처분하며 필요시 위탁자 또는 수익자 

와 협의하여 결정한다. 

②신탁부동산의 매수자에 대한 제한은 따로 두지 아니하기로 한다. 

 
제9조(유지관리) ①은행은 신탁기간동안 신탁부동산의 등기부상 소유권명의만  

을 보존(이하  을종관리신탁 이라 한다)하고, 임대차 및 유지관리행위 일 

체는 위탁자의 책임하에 관리하기로 한다. 

②제1항에 의한 신탁부동산의 관리책임 주체와 그 범위는 별도 정하기로 한 

다. 

③은행은 신탁부동산에 대하여 제1항에 의한 소유권명의 보존시 선량한 관 

리자의 주의의무를 다해야 하며, 위탁자와 수익자는 신탁부동산의 문제에 

대한 책임을 부담한다. 

④신탁부동산의 멸실, 훼손 및 문제 등으로 위탁자 또는 수익자에게 불이익이 

발생하더라도 은행은 그 책임을 부담하지 아니한다. 

⑤은행은 위탁자와 별도의 약정으로 신탁부동산의 유지관리사무를 직접 수 

행하거나 제3자에게 위탁할 수 있다. 

 
제10조(신탁원본) 신탁의 원본은 신탁부동산과 신탁부동산 임대에 따른 임대보 

증금, 신탁부동산의 물상대위로 취득한 재산, 기타 이에 준하는 것으로 한 

다. 

 
제11조(신탁의 수익) 신탁의 수익은 신탁부동산의 매각대금, 신탁부동산으로부 

터 발생하는 임대료 및 신탁재산에 속하는 금전의 운용에 의해 발생한 이 

익, 기타 이에 준하는 것으로 한다. 

 

제12조(수익권증서) 은행은 수익자의 청구가 있는 경우에 신탁수익권을 증명하 

기 위하여 수익권증서를 수익자에게 교부할 수 있으며, 수익자가 여러사람 

인 경우에는 지분비율을 표시하여 분할 작성할 수 있다. 

 
제13조(처분활동) ①은행은 이 계약 체결이후 바로 신탁부동산의 처분에 관한 

일체의 처분활동을 할 수 있으며, 신탁부동산이 조속히 처분될 수 있도록 

노력하여야 한다. 

②은행은 제1항의 부동산처분활동을 행함에 있어 항상 수익자의 정당한 이 

익을 도모 하여야 한다. 

 
제14조(협의사항) ①은행은 신탁부동산의 전부 또는 일부에 대하여 사용, 수용 

등의 사유에 의하여 보상금 혹은 이에 준하는 금전 등을 수수한 때에는 수 

익자와 협의하여 처리하기로 한다. 

②이 계약 체결후 사회정세 또는 경제의 변동으로 신탁부동산의 현상유지 

가 현저하게 불리한 때에는 은행은 위탁자 및 수익자와 신탁부동산의 처리 

를 협의하기로 한다. 

 
제15조(신탁재산에 속하는 금전의 운용) ①은행은 부동산 처분대전 등 신탁재 

산에 속하는 금전을 수익자에게 교부하게 될 때까지 신탁업법 등 관련법 

령에 정한 바에 따라 운용할 수 있다. 그러나 위탁자는 관계법령 범위내에 

서 금전의 운용방법을 별도 지정할 수 있다. 

②은행은 이 신탁의 신탁재산을 다른 신탁재산과 구분하여 관리,운용한다. 

 
제16조(비용부담) ①신탁재산에 관한 제세공과금, 유지관리비, 등기비용 등 신 

탁사무 처리에 필요한 제비용은 위탁자 또는 수익자가 부담하기로 한다. 

그러나 은행이 제비용을 대지급한 경우 대지급한 비용에 대하여는 위탁자 

또는 수익자는 대지급일 익일부터 상환일까지 은행 고유계정의 연체대출금 

이자율을 기준으로 산출한 이자를 원금에 포함하여 은행에게 지급하여야 

한다. 

②위탁자 또는 수익자가 이 계약에 기인하여 부담할 제비용과 제1항의 대 

지급금 및 이자 등을 은행의 청구에도 불구하고 계속 지체 또는 거부하는 

경우에는 위탁자 및 수익자에게 신탁계약의 해지예정을 통보한 후 은행이 

적당하다고 인정하는 방법으로 당해 신탁재산을 처분하여 충당할 수 있다. 

 
제17조(신탁보수) ①이 신탁의 신탁보수는  별지2 신탁보수에 관한 약정  에 

정한다. 

②은행은 일반 경제정세의 심한 변동 또는 신탁사무의 현저한 증감 기타 

상당한 사유가 발생한 때에는 수익자와 협의하여 신탁보수를 조정할 수 있 

다. 

③처분신탁보수의 수입시기는 신탁부동산을 처분하고 그 대금 또는 보상금 

등을 수령한 때 수입하는 것을 원칙으로 한다. 그러나 수익자는 은행의 소 

유권보존에 따른 제9제1항의 을종관리신탁보수를 매1년 단위로 산정(년미 

만 단위는 일할계산한다)하여 매계산기일에 은행에게 지급하기로 하며, 이 

때에는 처분신탁보수에서 은행이 기 수령한 을종관리신탁보수를 전액 차감 

하기로 한다. 

④신탁부동산에 대한 매매계약체결후 매수자 귀책사유로 인하여 매매계약 

이 무효, 취소 또는 해제되어 은행이 위약금으로 계약보증금을 귀속시킨 

경우에는 은행은 매매계약사무보수로서 당해 처분신탁보수액의 10  해당금 

액을 동 위약금에서 수취하기로 한다. 이 경우 매매계약사무보수는 제1항 

의 규정에 의한 처분신탁보수와는 별개의 보수로 본다. 

⑤제7조의 일부종료의 경우에도 제3항에 준하여 처리키로 한다. 

⑥은행이 입주자의 알선을 행한 때에는 별도로 부동산 임대차 중개수수료 

상당액을 받을 수 있다. 

 
제18조(신탁계산 및 수익의 교부) ①신탁재산에 관한 계산기일은 매년 12월  

31일 및 신탁종료일로 한다. 

②은행은 매계산기일에 당해기의 수지계산서를 작성하여 수익자에게 통보 

하고, 수지계산결과 신탁수익이 발생된 경우 그 수익은 각 계산기 종료후 

2주일 이내에 금전으로 교부한다. 그러나 계산할 내역이 없는 경우에는 이 

를 생략하기로 한다. 

③계산기일이 도래하기 전에 수익자와 은행이 협의하는 경우에는 신탁재산 

에서 발생된 수익과 비용 및 신탁보수를 매월 또는 매분기별로 가정산할 

수 있다. 

 
제19조(중도해지 및 책임부담) ①이 신탁계약은 신탁기간 중에는 원칙적으로 

중도해지 할 수 없다. 그러나 은행은 다음 각호의 1에 해당되는 경우에는 

이 계약을 해지할 수 있다. 

1. 위탁자 또는 은행의 귀책사유 없이 신탁부동산의 처분이 불가능하거 

나 곤란하다고 판단되는 경우 

2. 위탁자 또는 수익자가 이 계약에서 정한 책임과 의무사항을 이행치 

않아 은행이 이 계약을 계속하여 존속시키기 어렵다고 판단한 경우 

3. 위탁자 또는 수익자가 당해 신탁재산에 대하여 소유권분쟁, 제3자의 

저당권실행, 임대차에 기인한 경매실행 등 부득이한 사정으로 이 계 

약을 해지청구한 경우 

4. 위탁자 또는 수익자가 제16조 및 제17조에 규정한 제비용과 신탁보수 

등을 납부하지 아니한 경우 

②제1항 제2호 내지 제4호의 사유로 이 계약을 중도해지 하는 경우 위탁자 

또는 수익자는 해지로 인하여 발생하는 은행의 손해액에 신탁사무 처리에 

소요된 제비용과 별지2의 계약해지보수 및 해지시까지의 을종관리 신탁보 

수를 합산한 금액을 은행에 지급하여야 한다. 

③제2항의 손해액이란 실제로 발생한 손해금액을 말하며, 위탁자 또는 수 

익자가 제2항에 의한 손해액 및 보수 등의 지급을 지체하거나 거부하는 경 

우 은행은 제16조제2항에 준하여 처리키로 한다. 

 
제20조(계약변경) ①이 계약은 위탁자, 수익자, 은행의 협의에 의하여 변경할  

수 있다 

②계약 변경에 따른 제반절차 및 비용부담 등은 이 계약체결시와 같다. 

 
제21조(계약의 해제 등) ①은행의 귀책사유 없이 다음 각호의 사유가 있음이 

확인된 경우 은행은 이 계약을 해제할 수 있다. 이 경우 모든 책임은 위탁 

자 또는 수익자에게 있으며 이로 인해 발생한 은행의 불이익은 위탁자 또는 

수익자가 보상하여야 한다. 

1. 위탁자 또는 수익자 기타 신탁관계인의 행위능력 또는 권리능력 부재 

로 계약의 무효 또는 취소가 불가피한 경우 

2. 위탁자의 신탁목적이 사해행위이거나 제 3자와의 채무관계 면탈 또는 

소송목적으로 판명된 경우 

3. 기타 상기 각호에 준하는 사유로 본 계약의 해제가 불가피한 경우 

②제1항에 의한 손해배상금은 실제로 발생한 손해금액에 제19조제2항의 계 

약해지보수와 신탁사무 처리에 소요된 제비용 및 해제시까지의 을종관리신 

탁보수를 합산한 금액으로 하며 위탁자 또는 수익자가 손해배상을 지체하 

거나 거부하는 경우 제16조제2항에 준하여 처리키로 한다. 

 
제22조(양도 및 담보제공) 이 신탁의 수익권을 양도하거나 담보제공 하고자 할 

때에는 위탁자와 수익자의 연서로써 은행의 승낙을 받아야 한다. 

 
제23조(신탁종료 및 신탁재산의 교부 등) ①이 신탁은 신탁기간 만료시, 신탁 

목적의 달성 또는 중도해지, 계약해제 등에 의하여 종료하며, 신탁종료시 

에는 은행은 지체없이 최종계산서를 작성하여 수익자의 동의를 받아야 한 

다. 그러나 은행이 수익자에게 이미 통보한 사항은 수익자가 동의한 것으로 

간주하여 최종계산서에 이를 생략할 수 있다. 

②신탁재산은 제1항의 최종계산서 작성후 은행은 신탁종료후 2주일 이내에 

수익자에게 수익권증서와 상환으로 교부하기로 한다. 

③제6조의 일부종료의 경우에는 일부종료된 부분에 대해서 제1항 및 제2항 

에 준하여 처리하기로 한다. 

 
제24조 （신탁해지） 
① 위탁자 또는 수익자는 우선수익자, 수익자（수익권에 질권을 설정한 경우 질권자 포함）및 수탁자의 동의를 얻은 경우 이 신탁계약을 해지할 수 있으며, 이 경우 위탁자와 수익자는 이 신탁계약의 해지로 인해 수탁자에게 발생한 손해를 배상하여야 한다.
② 법률 규정의 개폐 등 제도의 변경, 경제사정의 변화, 피분양자로의 소유권이전, 그 밖의 상당한 사유에 의하여 신탁의 목적달성 또는 신탁사무의 수행이 불가능하거나 현저히 곤란한 때에는 수탁자는 수익자, 우선수익자 (수익권에 질권을 설정한 질권자 포함)와 협의하여 이 신탁계약을 해지할 수 있고, 이 경우 수탁자는 그 책임을 부담하지 아니한다.
③ 제1항 내지 제2항의 규정에 의한 해지에 있어서 수탁자는 신탁제비용, 신탁보수（대리사무보수 포함）, 과실 없이 받은 손해 및 이 신탁계약으로 인하여 부담하게 된 채무액을 수익자에게 청구하거나 신탁부동산을 처분하여 우선 변제받을 수 있다.

제25조(대리인의 선임) ①위탁자 또는 수익자는 이 계약과 관련 귀속되는 일체 

의 권리, 의무에 관한 사항의 전부 또는 일부에 대하여 대리인을 선임하여 

위임 할 수 있다. 

②은행이 제1항의 대리인에게 신탁원본 및 신탁수익 기타 신탁사무를 처리 

한 때에는 이를 위탁자 또는 수익자에게 한 것으로 본다. 

 
제26조(인감신고) ①위탁자와 수익자는 본인 및 대리인 기타 신탁관계인의 인감 

(또는 서명감)을 미리 신고하여야 한다. 

②이 신탁에 관한 제반서류 등에 사용된 인감(또는 서명감)과 기 제출한 

인감(또는 서명감)을 육안으로 주의 깊게 비교․대조하여 틀림이 없는 것으    

로 인정하여 신탁재산의 교부 및 기타의 처리를 한 때에는 인감(또는 서명 

감)의 위조․변조 또는 도용이나 그 밖의 다른 사고로 인하여 발생한 손해      

에 대해서는 수탁자는 일체 그 책임을 지지 아니한다. 

 
제27조(사고신고 등) 위탁자는 다음의 경우에는 지체없이 필요한 절차를 밟아 

은행에 신고하여야 한다. 그 신고 또는 절차의 지연으로 인하여 발생한 손 

해에 대하여 은행은 일체 책임을 지지 아니한다. 

1. 증서․거래인감 등을 분실,도난,훼손하였거나 변경하고자 할 때 

2. 위탁자, 수익자, 대리인, 동의자, 기타 신탁계약 관계자에 관한 성 

명,상호,주소 등의 변경, 사망 또는 행위능력에 변동이 있을 때 

 

제28조(소송수행) ①은행은 신탁부동산과 관련하여 소송사건이 발생한 때에는 

즉시 그 개요를 위탁자 또는 수익자에게 통보하여야 한다. 소송이 취하, 

화해 또는 완결된 때에도 또한 같다. 

②은행은 신탁사무처리상 불가피하다고 인정되는 경우에 위탁자 또는 수익 

자와 협의하여 소송의 제기 등을 할 수 있다. 

③은행이 제2항에 의거 소송의 제기 등을 하고자 하는 경우 은행이 적당하 

다고 인정되는 변호사를 선임하여 소송수행 일체를 위임할 수 있으며, 변 

호사 보수 등 소송에 관련된 일체의 비용은 은행의 소요예상액 통보내용에 

따라 위탁자 또는 수익자가 소송개시전에 부담하여야 한다. 


제29조(관할법원) 위탁자, 수익자 또는 은행이 이 신탁계약에 관하여 소송을 제 

기하는 때에는 소송을 제기하는 자의 소재지를 관할하는 법원에 제기하기 

로 한다. 그러나 수익자가 소송을 제기하는 때에는 수익자의 선택에 따라 

수익자의 주소지 또는 수익자가 거래하는 영업점 소재지를 관할하는 법원 

에 제기 할 수 있다. 

 
제30조(준용) 이 계약서에서 정하지 아니한 사항은 관계법령, 추가계약서 및 은 

행의 내규에 따라 처리하기로 한다. 

 
제31조(추가계약) 위탁자, 수익자, 은행은 이 신탁계약에 반하지 않는 범위내 

에서 이 신탁계약의 내용을 구체화하거나 본인들의 권리, 의무를 추가 

적으로 정하기 위한 계약을 체결할 수 있다. 그러나 별도 협의가 이루어지 

지 않는 경우에는 은행이 지명하는 변호사의 합리적인 의견에 따르기로 

한다. 

 
제32조(계약서의 보관) 이 신탁계약을 증명하기 위하여 신탁계약서 2부를 작성 

하여 위탁자와 은행이 각 1통씩 보관한다. 

 
년 월 일 

위 탁 자 주 소  

주민(사업자)번호 

성 명   (인) 

수 익 자 주 소  

주민(사업자)번호  

성 명    (인) 

수 탁 자 주 소  

성 명 000 

팀 (점)장 (인) 

 

 

 






		]]>
		</cn>
	</file>
</root>