<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
42. 통신, 방송서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
015_통신방송서비스.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

00000 서비스 이용약관(고객사 확인용)

 

청약자(이하  고객사 )는 주식회사 000(이하  000 )와 000

기반 컨택센터 서비스인  00000 를 이용함에 있어 본 약관을 

적용합니다. 

 

제 1조(목적) 

본 약관 확인의 목적은  000 가 제공하는  00000 를 이용하는 고객에게 필요한 

사항, 이용조건 및 절차에 대한 기본적인 사항의 정의 및 계약자간 권리를 

확인하는데 있다. 

제 2조(계약의 성립) 

1.   000  서비스의 이용계약은  고객사 의 청약과  000 의 승낙으로 성립한다. 

제 3조(청약의 제한) 

1. 타인의 명의를 도용하거나, 허위로 작성된 서류로 청약한 경우 

2. 기술적으로 불가능하거나 서비스 제공을 위하여  000 가 보유하고 있는 설비의 

개조가 상당한 경우 

3. 정당한 사유 없이  고객사 가 서비스 이용실태 확인을 거부하거나 은폐한 경우 

4. 전기통신관련법령에 위배된 경우 

5.  고객사 가  000 와 합의 없이 제3자에게 서비스를 제공하거나, 별도의 Network를 

구성하여 서비스를 이용하는 경우 

6. 시스템운영에 심각한 장애를 초래할 수 있는 경우 

제 4조(접속상품) 

1.  고객사 는  00000  서비스를 이용하기 위한 접속상품은 별도로 준비하여야 한다. 

2. 00000는 000 인터넷전화 00000 서비스의 000 기반 위에 제공가능한 서비스이므로 

 고객사 에서 000의 해지, 철거, 이용중단 등의 사유가 발생한 경우는 00000 

서비스를 이용할 수 없다. 

제 5조( 고객사 의 권리)

1.  고객사 는 과금정보, 접속트래픽 등 서비스에 필요한 관련정보를  000 에게 서면, 

전자우편, 팩스 등으로 요구할 수 있다. 

2.  000 는 관련 법령, 약관, 내부규정 등에 저촉되지 않은 범위 내에서 가능한 즉시 

통보하여야 하며, 그러지 못한 경우에는 사유와 가능 일시를 통보한다. 

제 6조( 고객사 의 의무) 

1.  고객사 는  000 의 설비를 통해 이용하고자 하는 서비스가 정상적으로 제공될 수 

있도록 최대한 협조하여야 한다. 

2.  고객사 의 시스템 장애에 의해 서비스가 중단되거나 중단될 예정인 경우에는 

장애원인, 중단일시, 복구(예정)일시 등을 지체 없이  000 에게 통보하여야 한다. 

3.  고객사 는 개인정보보호와 관련한 물리적, 기술적 책임을 가지며, 이와 

관련하여 고객사 의 귀책사유로 발생한 문제에 대하여  000 는 책임을 지지 않는다. 

제7조(고객의 의무)       
                                      
제7항 제8조 단서와 제20조의 규정에 의하여 회사로부터 대여받은 단말기를 이용하는 고객이 동 단말기를 망실 또는 훼손한 때에는 그의 보충 또는 수선 등에 소요되는 비용을 별도로 정한 방법에 의해 현금으로 보상하여야 한다.


제 8조( 000 의 권리) 

1.  000 는 안정적인 서비스제공을 위하여  고객사 의 설비내역을 상세하게 요청할 수 

있다 

2.  000 는 전항의 내역을 고려하여 해당설비를 수정, 보안, 개선토록 권고할 수 있다. 

제 9조( 000 의 의무) 

1.  000 는  고객사 로부터 제기되는 의견이나 불만이 정당하다고 인정되는 경우에는 

즉시 처리하여야 한다. 다만, 즉시 처리가 곤란할 경우에는  고객사 에게 그 사유와 

처리일정을 서면 또는 전화 등으로 통보하여 양해를 구하여야 한다. 

2.  000 는 서비스 제공과 관련하여 취득한  고객사 의 개인정보를 사전 승낙 없이 

타인에게 누설 또는 배포할 수 없으며, 서비스 관련 업무 이외의 목적으로 사용할 수 

없다. 다만, 관계법령에 의한 수사상의 목적으로 관계기관의 요구를 받은 경우나 

방송통신위원회의 요청이 있을 경우에는 그러하지 아니한다. 

3.  000 는 계약의 체결, 계약사항의 변경 및 해지 등  고객사 와의 계약관련 절차 및 

내용 등에 있어  고객사 에게 최대한 편의를 제공하도록 노력한다. 

4.  000 는 청약 후 개통 희망일에 설치가 불가능 할 경우 개통희망일 이전에 그 

사실을 전화, 팩스, 전자우편, 방문 등으로  고객사 에게 통보한다. 단,  고객사 가 

개통희망일을 연장할 경우는 예외로 한다. 

제 10조(서비스 제공의 중지) 

 000 는 다음 각 호의 경우  고객사 와의 사전협의 없이 서비스를 중지할 수 있다. 

1. 전시, 사변, 천재지변, 기타 이에 준하는 국가비상사태가 발생하여 서비스를 제공할 

수 없을 때 

2. 서비스를 제공하는 회선의 정지 및 해지 등으로 본 서비스를 제공 할 수 없을 때 

3. 서비스를 제공하는 시스템의 갑작스런 장애로 인하여 서비스를 제공할 수 없을 때 

4. 기타 이에 준하는 사유로 서비스를 제공 할 수 없을 때 

5. 사업상의 이유로 서비스를 종료 할 때 

6. 전항 1에서 5까지의 서비스 중지에 대하여  고객사 는 본 이용약관 제10조의 손해배상 

이외의 영업피해 등 직간접적인 배상이나 보상을 요구 할 수 없다. 

제 11조(손해배상) 

서비스중지에 따른  000 의 손해배상 기준은 다음과 같다. 

1. 회선장애로 인한 서비스 중지의 경우  고객사 는 본 서비스와 연동되는 각 

회선서비스의 이용약관(일반전화, 지능망 서비스, 전용회선, 00000 인터넷 및 

00000 인터넷전화)에 따라 배상한다. 

2. 시스템 장애로 인한 배상은 전기통신서비스 이용약관 제 52조(손해의 배상)를 

적용하여 서비스이용료를 감면한다. 

3. 손해배상의 조건 

   1)  000 의 귀책사유로 인해  고객사 가 4시간이상 서비스를 이용하지 못 할 때 

   2) 월 장애누적시간이 24시간을 초과하여 손해가 발생하였을 때 

4.  000 는  고객사 가 본 서비스와 관련하여 타인의 개인정보의 불법적인 관리 및 

활용 등으로 인한 민, 형사상의 책임을 부담하지 아니한다. 만일,  고객사 가 타인의 

개인정보의 불법적인 관리 및 활용 등의 이유로  000 가 타인으로부터 손해배상청구 

등 이의제기를 받은 경우  고객사 는  000 의 면책을 위하여 노력하여야 하며, 

 000 가 면책되지 못한 경우  고객사 는 그로 인해  000 에 발생한 모든 손해를 

부담하여야 한다. 

제 12조(이용의 정지) 

 000 는  고객사 에게 다음 각 호의 사유가 있는 경우 서비스의 이용을 정지할 수 

있다. 

1.  고객사 가 요금과 가산금의 납부최고를 받고도 최초의 요금납기일 다음 날부터 1월 

이내에 납입하지 못할 때 

2. 법원 등으로부터 이용정지의 요구를 받을 때 

3.  고객사 의 부도, 파산, 회생 또는 외부기관으로부터 압류 등으로 이용요금 납부 

능력을 상실한 경우 

제 13조(이용의 휴지) 

1.  000 는 시스템 개선공사, 장비증설, 정기점검, 시행관리 및 운용 등의 불가피한 

사유로 서비스를 제공할 수 없는 경우에는  고객사 에게 사전통지하고 서비스 이용을 

휴지 할 수 있으며, 해당 사유가 해소되면 다시 이용하게 할 수 있다. 

제 14조(일시이용중단) 

1. 이용고객의 사정으로 서비스의 이용을 1월 이상, 6월 이하의 기간 동안 중단하고자 

하는 경우  000 에 서면으로 요청할 수 있으며, 6월 이상을 초과할 수 없다. 

 000 는 일시이용중단 기간에 대해서는 월정액에 해당하는 이용료를 부과하지 

아니한다. 

제 15조(계약의 기간) 

1. 본 계약의 기간은 시행일로부터 신청서의 약정기간으로 한다. 

2. 본 계약은 계약종료 후 당사자 쌍방이 상대방에 대하여 서면으로 종료 의사를 

표시하지 않는 한  고객사 는 별도로 기간을 정하지 아니하고 서비스를 계속하여 

이용할 수 있으며, 요금은 최초 계약한 요금으로 유지한다.. 

3. 계약기간 내 해지 또는 계약기간 단축 시에는 다음과 같이  고객사 는  000 에게 

해지위약금을 납부한다.

4.약정기간에 따른 월 석당 요금표는 양식 3과 같다. 

제 16조(계약의 해지) 

 000 는 다음 각 호의 경우에는  고객사 에게 그 사유를 통보한 후 서비스 계약을 해

지할 수 있다. 

1. 본 서비스를 통하여 공공의 안녕, 질서 또는 미풍양속을 현저히 저해하는 행위를 

하는 경우 

2. 본 서비스 계약위반 내용이 중대하여  000 의 사업에 막대한 지장을 초래하는 

경우 

3. 명확한 사유 없이 일시이용중단 기간을 6개월 이상 초과한 경우  

4. 기타 위와 유사한 경우로서,  000 가 필요하다고 인정되는 경우 

5.  000 의 사업적 판단으로 사업을 종료할 경우 

6. 전항의 계약해지로 인하여 발생되는 모든 손해는  고객사 의 책임으로 한다. 

제 17조(해석) 

본 약관에 명시하지 아니한 사항에 대해서는 관계법령 및 개별 이용계약서를 적용한다.  

 

20   년      월       일 

확인 : 고객사명 

          대표이사

 



 


 		]]>
		</cn>
	</file>
</root>