<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
26.게임		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
018_게임.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000

제 1 조 (목적)

1. ①이 이용약관(이하  약관 )은 000(이하  회사 )과 그 협력 회사들이 이용 고객에게

공동으로 제공하는 모든 게임 및 제반 서비스의 가입 및 이용에 관한 제반 사항과 기타

필요한 사항을 구체적으로 규정함을 목적으로 합니다.

제 2 조 (용어의 정의)

1. ①이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다.

1. 1. 서비스 라 함은 구현되는 단말기(PC, 휴대형단말기 등의 각종 유무선 장치를

포함)와 상관없이  이용자 가 이용할 수 있는  회사 에서 제공하는 모든 게임 및

제반 서비스,  000이 개발, 제작하여 컴퓨터 등의 정보통신설비를 통해 제공되는

제반 서비스 일제를 의미합니다.

2. 2. 이용자 ,  유저 라 함은 서비스를 제공 받기 위하여 회사와 이용 계약을 체결하고

이용자 아이디(ID)를 부여 받은 자를 말합니다.

3. 3. 이용계약 이라 함은 서비스를 제공 받기 위하여 회사와 체결하는 계약을

말합니다.

4. 4. 이용자(또는 유저) 아이디(ID)  라 함은 이용자의 식별과 이용자의 서비스 이용을

위하여 이용자가 선정하고 회사가 부여하는 문자와 숫자의 조합을 말합니다.

5. 5. 비밀번호(암호) 라 함은 이용자가 사용하는 이용자 아이디와 일치된 이용자임을

확인하고 이용자의 권익보호를 위하여 이용자가 선정한 문자와 숫자의 조합을

말합니다.

6. 6. 해지 라 함은 회사 또는 이용자가 이용계약을 해약하는 것을 말합니다.

7. 7. 임시조치 라 함은 회사가 해당 게시물이나 자료를 일정기간 동안 보이지 않도록

하는 조치를 말합니다.

8. 8. 게시물 이라 함은 이용자가 서비스를 이용함에 있어 게시한 문자, 문서, 그림,

음성 또는 이들의 조합으로 이루어진 정보 등의 모든 정보를 말합니다.

9. 9. 프로필 서비스 라 함은 회사가 운영하는 사이트(블로그 등)에서 개인홈페이지

활동 및 커뮤니티, 게임접속을 이용할 수 있는 공간을 말합니다.

10. 10. 콘텐츠 서비스 라 함은 게임서비스 및 아이템 서비스 콘텐츠를 제외한 부가

콘텐츠 일체를 말합니다.

11. 11. 판매물 이라 함은  000 이 USB, DVD 등의 휴대용 기록 장치를 통해

제공하는  콘텐츠  상품과 인쇄물 또는 기타 유형물의 형태로 제공하는 도서 상품,

이에 포함된 기타 상품 등을 의미합니다.

2. ②이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 제 1항에서 정하는 것을 제외하고는 관계법령 및

서비스 별 안내에서 정하는 바에 의합니다. 관계법령 및 서비스 별 안내에서 정하는 않은

것은 일반적인 상관례에 의합니다.

제 3 조 (약관의 효력 및 개정)

1. ①이 약관은 회사에서 서비스 하는 게임 및 방송 홈페이지(이하  홈페이지 라

함)에 온라인으로 공지하거나 전자우편의 방법으로 이용자에게 고지함으로써 그 효력이

발생됩니다. 이 약관에 동의하고 이용자가입을 한 이용자는 약관에 동의한 시점부터

동의한 약관의 적용을 받고 약관의 개정이 있을 경우에는 개정의 효력이 발생한 시점부터

변경된 약관의 적용을 받습니다.

2. ②회사는  전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률 ,  약관의 규제에 관한 법률 ,

 게임산업진흥에 관한 법률 ,  정보통신망이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 ,

 콘텐츠산업진흥법  등 관련 법령에 위배하지 않는 범위에서 이 약관을 개정할 수

있습니다.

3. ③회사가 본 약관을 개정하는 경우에는 적용일자 및 개정사유를 명시하여 현행 약관과

함께 서비스의 초기화면에 그 적용일자 7일 이전부터 적용일자 전일까지 공시합니다.

다만, 이용자에게 불리하게 약관 내용을 개정하는 경우에는 적용일로부터 30 일 전

홈페이지에 온라인으로 공지하고 회원이 입력한 가장 최근의 email 로 전송하는

방법으로 이용자에게 고지합니다. 변경된 약관은 공시하거나 고지한 적용일부터 효력이

발생합니다.

4. ④이 약관에 동의하는 것은 정기적으로 서비스페이지를 방문하여 약관의 개정 사항을

확인하는 것에 동의함을 의미합니다. 개정된 약관에 대한 정보를 알지 못해 발생하는

이용자의 피해는 회사에서 책임지지 않습니다.

5. ⑤이용자가 개정된 약관에 동의하지 않을 경우 해당 이용자에게 개정 약관의 내용이

적용되지 않으며, 이 경우 이용자는 이용계약을 해지할 수 있습니다. 다만 회사가 본조

3항에 따라 개정된 약관을 공지 또는 고지하면서 이용자에게 30 일의 기간 내에

의사표시를 하지 않으면 의사표시가 표명된 것으로 본다는 뜻을 명확하게 공지 또는

고지하였음에도 불구하고, 이용자가 명시적으로 거부의사를 표시하지 아니하거나

서비스를 계속 사용할 경우 약관의 개정 사항에 동의한 것으로 간주됩니다.

6. ⑥본 약관 규정 중 일반 조항과 제 12 조부터 제 26 조까지의 조항에 충돌이 발생한 경우

제 12 조부터 제 26 조의 규정이 우선 적용됩니다.

제 4 조 (회사정보 등의 제공)

1. ①회사는 다음 각 호의 사항을 게임서비스 초기화면이나 게임서비스

홈페이지에 게시하여, 회원이 이를 쉽게 알 수 있도록 합니다. 다만,

개인정보처리방침과 약관은 회원이 연결화면을 통하여 볼 수 있도록 할 수 있습니다.

2. 1.상호 및 대표자의 성명

3. 2.영업소 소재지 주소(회원의 불만을 처리할 수 있는 곳의 주소를 포함한다) 및

전자우편주소

4. 3.전화번호, 모사전송번호(Fax 번호)

5. 4.사업자등록번호, 통신판매업 신고번호

6. 5.개인정보처리방침

7. 6.서비스 이용약관

제 5 조 (약관 외 준칙)

본 약관에 규정되지 않은 사항에 대해서는 회사가 정한 서비스 별 이용약관, 운영정책 및

관계법령이 적용됩니다.

제 2 장 서비스 이용계약의 체결

제 6 조 (서비스 이용계약의 성립)

1. ①이 약관 내용에 대해 이용고객이 동의 후 회사가 제시하는 양식과 절차에 따라

이용신청을 하고, 이용신청에 대하여 회사가 이용 승낙을 함으로써 회사와 이용자간

이용계약이 체결됩니다.

2. ②이 약관에 대한 동의는 해당 회원가입 페이지의  동의함  버튼을 누름으로써 이 약관

동의의 의사표시가 완료됩니다.

제 7 조 (서비스 이용 신청)

1. ①이용자로 가입하여 본 서비스를 이용하고자 하는 이용고객은 회사에서 요청하는

정보(이름, 생년월일, 성별, 아이핀, 연락처 등)를 제공하여야 합니다. 이용자가 제공한

정보는 본인식별절차 및 실명확인, 중복가입 확인등에 사용되며 개인정보취급방침에 따라

철저하게 관리됩니다.

2. ②이용자는 제 1항의 이용 신청 시 반드시 본인의 이름과 생년월일, 성별을 (또는

아이핀) 기재하여야만 합니다. 본인의 실명 및 실제 정보를 기재하지 아니한 이용자는

법적인 보호를 받을 수 없고 일체의 권리를 회사에 주장할 수 없습니다.

3. ③실명인증, 보호자 가입 동의 등 회사가 제시하는 가입 양식과 절차가 완료되지 않은

아이디의 경우는 일부 서비스 이용에 제한이 있을 수 있습니다.

4. ④타인의 명의(이름 및 생년월일, 아이핀 등)를 도용하여 이용 신청을 한 이용자의 모든

이용자 아이디는 계약 해지 및 삭제 처리됩니다. 또한 주민등록법에 따라 처벌 받을 수

있습니다.

5. ⑤아이핀번호로 이용계약을 체결하기 위해서는 공인된 기관(서울신용평가정보,

코리아크레딧뷰로, 한국신용정보, 한국신용평가정보, 한국정보인증, 행정안전부

공공아이핀센터 중 한 곳)에서 발급한 아이핀만을 사용해야 합니다.

6. ⑥회사는 본 서비스를 이용하는 이용자에 대하여 등급 별로 구분하여 이용시간, 이용회수,

서비스 메뉴 등을 세분하여 이용에 차등을 둘 수 있습니다.

제 8 조 (개인정보의 보호 및 사용)

1. ①회사는 관계 법령이 정하는 바에 따라 이용자 등록정보를 포함한 이용자의 개인정보를

보호하기 위해 노력합니다. 이용자 개인정보의 보호 및 사용에 대해서는 관련 법령 및

회사의 개인정보취급방침에 따릅니다. 단, 서비스 페이지상에 링크된 사이트에서는 회사가

아닌 링크된 사이트 운영사의 개인정보취급방침에 따릅니다. 또한 회사는 이용자의 귀책

사유로 인해 노출된 정보에 대해서 일체의 책임을 지지 않습니다.

2. ②회사는 제 6조 1항에 의해 수집한 이용자 정보(전화번호, EMAIL 등)를 통해

이용자에게 회사의 각종 마케팅, 홍보 또는 광고를 제공할 수 있으며, 이용자가 이를 원치

않은 경우에는 언제든지 홈페이지를 등을 통하여 수신 거부를 할 수

있습니다. 또한, 회사는 법률에서 특별히 허용하는 경우를 제외하고는 이용자의 별도의

동의 없이 이용자 정보를 제 3자에게 제공하지 아니합니다.

3. ③회사는 본인확인을 위해 필요한 경우, 이용자에게 그 이유(용도)를 고지하고 이용자의

신분증 또는 이에 갈음하는 증서를 요구할 수 있습니다. 회사는 이를 미리 고지한 목적

이외로 사용할 수 없으며, 목적 달성 시 즉시 재생이 불가능한 방법으로 파기합니다.

제 9 조 (이용 신청의 승낙과 제한)

1. ①회사는 제 6조의 규정에 의한 이용 신청 고객에 대하여 업무 수행상 또는 기술상

지장이 없는 경우에 원칙적으로 접수 순서에 따라 서비스 이용을 승낙합니다.

2. ②회사는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 이용신청에 대해서는 승인을 하지 않거나,

추후 확인 시에 승인을 취소하거나 계약을 해지할 수 있습니다.

1. 1.실명이 아니거나 타인의 명의를 도용하여 신청한 경우

2. 2.이용 계약 시 허위 정보를 기재하거나, 회사가 제시하는 양식에 필요한 정보를

기재하지 않는 경우

3. 3.형법에서 규정한 범죄 행위의 목적으로 본 서비스를 이용하고자 하는 경우

4. 4.청소년보호법의 취지에 위배되는 목적으로 본 서비스를 이용하고자 하는 경우

5. 5.기타 현행 법령에 위배되는 목적으로 본 서비스를 이용하고자 하는 경우

6. 6.영리를 추구할 목적으로 본 서비스를 이용하고자 하는 경우

7. 7.공공질서 또는 미풍양속을 저해하거나, 저해할 목적으로 신청한 경우

8. 8.대한민국 이외의 국가 중 서비스를 제공할 것으로 결정하지 않은 국가의

접속이용자에 대해 관리, 운영상 필요한 경우

9. 9.만 18 세 미만의 청소년의 회원가입시 법정대리인(부모)의 동의를 얻지 아니한

경우

10. 10.본 약관에서 규정한 제반 사항을 위반하며 신청하는 경우

11. 11.회원 탈퇴 후 1개월 이내 재가입을 신청한 경우

12. 12.기타 이용자로서 부적절한 행위를 할 우려가 있다고 인정되는 경우

3. ③회사는 서비스 이용신청이 다음 각 호에 해당하는 경우에는 그 신청에 대하여 승낙

제한 사유가 해소될 때까지 승낙을 유보할 수 있습니다.

1. 1.회사가 설비의 여유가 없는 경우

2. 2.회사의 기술상 지장이 있는 경우

3. 3.기타 회사의 사정으로 이용 승낙이 곤란한 경우

4. ④만 18 세 미만의 아동 및 청소년 회원이 서비스를 이용하기 위해서는

법정대리인(부모)의 동의, 본인인증 등 관련법률의 규정에 따라 회사가 요청하는 소정의

절차를 거쳐야 합니다.

제 10 조 (이용자 아이디 부여 및 변경 등)

1. ①회사는 이용고객에 대하여 약관에 정하는 바에 따라 이용자 아이디를 부여합니다.

2. ②이용자는 서비스 이용기간 동안 승인된 아이디의 변경을 요청할 수 없습니다. 이용자가

불가피한 사유로 인하여 아이디를 변경하고 자는 하는 경우에는 해당 아이디를 해지하고,

새로운 아이디로 가입을 하여야 합니다.

3. ③회사가 이용자에게 효율적으로 보다 많은 서비스를 제공하기 위한 경우 또는 회사의

서비스 운영이나 기획상 다른 서비스와의 통합이 필요한 경우 등 부득이한 사유로 인하여

이용자의 계정 변경을 요청하는 경우 이용자는 이에 응하여야 합니다.

4. ④회사는 이용자가 제공한 정보를 통하여 당해 이용자의 서비스 이용가능 여부 등의 제반

이용자 관리업무를 수행합니다.

5. ⑤이용자는 자신의 아이디 및 비밀번호, 회사에서 요청하였던 그 외 정보에 대해 주의

의무를 다하여 관리하여야 합니다. 이용자가 본인의 계정정보를 소홀히 관리하여

발생하는 서비스 이용상의 손해 또는 제 3자에 의한 부정이용 등에 대한 책임은

이용자에게 있으며 회사는 그에 대한 책임을 지지 않습니다.

6. ⑥기타 이용자 개인정보 관리 및 변경 등에 관한 사항은 서비스 별 안내에서 정하는

사항에 따릅니다.

제 3 장 계약 당사자의 의무

제 11 조 (회사의 의무)

1. ①회사는 이용자가 희망한 서비스 제공 개시일에 특별한 사정이 없는 한 서비스를 이용할

수 있도록 하여야 합니다.

2. ②회사는 계속적이고 안정적인 서비스의 제공을 위하여 설비에 장애가 생길 때에는

부득이한 사유가 없는 한 지체없이 이를 수리 또는 복구해야 합니다.

3. ③회사는 이용계약의 체결, 계약사항의 변경 및 해지 등 이용자와의 계약관련 절차 및

내용 등에 있어 이용자에게 편의를 제공하도록 노력합니다.

4. ④회사는 개인정보 및 청소년 보호를 위해 개인정보 및 청소년 보호정책을 공시하고

준수합니다.

5. ⑤회사는 개인정보 보호를 위해 개인정보취급방침을 공시하고 준수해야 합니다.

6. ⑥회사는 이용자로부터 제기되는 의견이나 불만이 정당하다고 객관적으로 인정될

경우에는 적절한 절차를 거쳐 즉시 처리하여야 합니다. 다만, 즉시 처리가 곤란한 경우는

이용자에게 그 사유와 처리 일정을 통보 하여야 합니다.

제 12 조 (이용자의 의무)

1. ①이용자는 이용자가입 신청 또는 이용자정보 변경 시 실명으로 모든 사항을 사실에

근거하여 작성하여야 합니다. 허위 또는 타인의 정보를 이용한 사실이 발견된 경우

서비스 이용과 관련한 일체의 권리를 주장할 수 없습니다.

2. ②이용자는 본 약관에서 규정하는 사항과 기타 회사가 정한 제반 규정, 회사가 공지하는

사항을 준수하여야 합니다. 또한 이용자는 회사의 업무에 방해가 되는 행위, 회사의

명예를 손상시키는 행위를 해서는 안됩니다.

3. ③이용자는 청소년보호법 등 관계 법령을 준수하여야 합니다. 이용자가 청소년 보호법 등

관계 법령을 위반한 경우는 해당 법령에 의거 처벌을 받게 됩니다.

4. ④이용자는 주소, 연락처, 전자우편 주소 등 이용계약 사항이 변경된 경우에 온라인

상에서 이를 수정해야 합니다. 수정을 하지 않거나 수정 지연으로 발생되는 문제에 대한

책임은 이용자에게 있습니다.

5. ⑤이용자는 이용자에게 부여된 아이디와 비밀번호를 직접 관리해야 합니다. 이용자의

관리 소홀로 발생한 문제의 책임은 이용자에게 있습니다.

6. ⑥이용자는 회사의 사전 승낙 없이 서비스를 이용하여 영업 활동을 할 수 없으며, 그

영업 활동의 결과에 대한책임은 이용자에게 있습니다.

또한 이용자는 이와 같은 영업 활동으로 회사에 손해를 끼칠 경우, 이용자는 회사에 대해

손해배상 의무를 지며 회사는 해당 이용자에 대해 서비스 이용 제한 및 적법한 절차를

거쳐 손해배상 등을 청구할 수 있습니다.

7. ⑦이용자는 회사의 명시적 동의가 없는 한 게임 머니, 레벨 등의 서비스의 이용 권한,

기타 이용 계약상의 지위를 타인에게 양도, 증여할 수 없으며 이를 담보로 제공할 수

없습니다.

8. ⑧만 18 세 미만의 청소년이 이용자 가입을 하기 위해서는 그 법정대리인이 청소년의

이용자 가입에 대해 동의를 해야만 합니다.

9. ⑨이용자는 공공의 안녕질서 또는 미풍양속을 해하는 다음 각 호의 통신을 하여서는

안됩니다.

1. 1.범죄행위를 목적으로 하거나 범죄행위를 교사하는 내용

2. 2.반국가적 행위의 수행을 목적으로 하는 내용

3. 3.선량한 풍속, 기타 사회질서를 해하는 내용

4. 4.제 3자의 명예를 손상시키거나 권리를 침해하는 내용

5. 5.욕설이나 노골적인 성 묘사를 하는 내용

6. 6.다른 이용자를 음해하거나 인종 차별적인 내용

7. 7.관계법령에서 금지하고 있는 내용

10. ⑩이용자는 회사에서 제공하는 서비스를 게임 또는 오락 등 서비스 본래의 이용목적

이외의 용도로 사용하거나 다음 각 호에 해당하는 행위를 해서는 안되며, 회사는

이용자가 아래 각호의 행위를 하는 경우, 회사가 별도로 공지하는 각 게임 별 운영정책에

의거하여 서비스의 이용정지, 계정의 삭제 등 서비스 이용 제한, 수사기관에의 고발 조치

등 합당한 조치를 취할 수 있습니다.

1. 1.이용자 가입 신청 또는 이용자정보 변경 시 허위 내용을 등록하는 행위

2. 2.다른 이용자의 아이디, 비밀번호, 생년월일 등을 도용하는 행위

3. 3.이용자 아이디를 타인과 거래하는 행위

4. 4.이용자 아이디의 게임 머니, 아이템 등 사이버 자산을 타인과 매매하는 행위

5. 5.회사의 운영진, 직원 또는 관계자를 사칭하는 행위

6. 6.회사로부터 특별한 권리를 받지 않고 회사의 클라이언트 프로그램을 변경하거나,

회사의 서버를 해킹 하거나 웹사이트 또는 게시된 정보의 일부분 또는 전체를

임의로 변경하거나, 회사의 서비스를 비정상적인 방법으로 사용하는 행위

7. 7.회사 프로그램 상의 버그를 악용하는 행위

8. 8.정상적이지 아니한 방법으로 게임 머니 등 사이버 자산을 취득하는 행위

9. 9.서비스에 위해를 가하거나 서비스를 고의로 방해하는 행위

10. 10.회사의 사전 승낙 없이 서비스를 이용하여 영업활동을 하는 행위

11. 11.본 서비스를 통해 얻은 정보를 회사의 사전 승낙 없이 서비스 이용 외의

목적으로 복제하거나, 이를 출판 및 방송 등에 사용하거나, 제 3 자에게 제공하는

행위

12. 12.회사 또는 제 3자의 특허, 상표, 영업비밀, 저작권, 기타 지적재산권을 침해하는

내용을 전송, 게시, 전자우편 또는 기타의 방법으로 타인에게 유포하는 행위

13. 13.청소년보호법 또는 형법에 위반되는 저속, 음란한 내용의 정보, 문장, 도형,

음향, 동영상을 전송, 게시, 전자우편 또는 기타의 방법으로 타인에게 유포하는

행위

14. 14.심히 모욕적이거나 개인신상에 대한 내용이어서 타인의 명예나 프라이버시를

침해할 수 있는 내용을 전송, 게시, 전자우편 또는 기타의 방법으로 타인에게

유포하는 행위

15. 15.다른 이용자를 희롱 또는 위협하거나, 특정 이용자에게 지속적으로 고통.또는

불편을 주는 행위

16. 16.회사의 승인을 받지 않고 다른 사용자의 개인정보를 수집 또는 저장, 유포하는

행위

17. 17.범죄와 결부된다고 객관적으로 판단되는 행위

18. 18.캐시약관 제 8조에 해당하는 A캐시 승인 제한, 취소 사유에 해당하는 행위

19. 19.본 약관을 포함하여 기타 회사가 정한 제반 규정 또는 이용 조건을 위반하는

행위

20. 20.기타 관계 법령에 위배되는 행위

11. ⑪이용자는 이 약관에서 규정하는 사항 및 홈페이지상의 공지사항 및 회사가 정한

운영정책 등 제반 정 책이나 규정을 수시로 확인하여야 합니다.

12. 운영정책(또는 이용약관)상 처벌규정
 시스템 및 게임내 버그 사용이 명백한 경우
    1차 : 영구계정 이용제한
 불법프로그램 및 불법사이트를 홍보하는 행위 또는 이와 준하는 경우 
   1차 : 영구계정 이용제한
 게시판에 상업성을 지닌 게시물을 등록하거나 유해한 사이트를 홍보하는 경우   
   1차 : 영구계정 이용제한
 해킹, 버그에 관련된 정보를 게시판에 게재하는 행위 
   1차 : 캐릭터 영구 이용제한


제 4 장 서비스 이용

제 13 조 (서비스의 이용 개시)

1. ①회사는 이용자의 이용신청을 승낙한 때부터 서비스를 개시합니다. 단, 일부 서비스의

경우에는 회사의 필요에 따라 지정된 일자부터 서비스를 개시 할 수 있습니다.

2. ②회사는 특정 서비스에 대해서는 유료로 제공할 수 있습니다.

3. ③회사의 업무상 또는 기술상의 장애로 인하여 서비스를 개시하지 못하는 경우에는

홈페이지에 공지하거나 전자 우편 등을 통해 이를 통지합니다.

제 14 조 (서비스 이용 시간)

1. ①서비스 이용은 회사의 업무상 또는 기술상 특별한 지장이 없는 한 연중무휴, 1 일

24 시간 운영을 원칙으로 합니다. 단, 회사는 시스템 정기점검, 증설 및 교체를 위해

회사가 정한 날이나 시간에 서비스를 일시 중단할 수 있으며, 예정되어 있는 작업으로

인한 서비스 일시 중단은 서비스 페이지를 통해 사전에 공지합니다.

2. ②회사는 긴급한 시스템 점검, 증설 및 교체 등 부득이한 사유로 인하여 예고 없이

일시적으로 서비스를 중단할 수 있으며, 새로운 서비스로의 교체 등 회사가 적절하다고

판단하는 사유에 의하여 현재 제공되는 서비스를 완전히 중단할 수 있습니다.

3. ③회사는 국가비상사태, 정전, 서비스 설비의 장애 또는 서비스 이용의 폭주 등으로

정상적인 서비스 제공이 불가능할 경우, 서비스의 전부 또는 일부를 제한하거나 중지할

수 있습니다. 다만 이 경우 그 사유 및 기간 등을 이용자에게 사전 또는 사후에

공지합니다.

4. ④회사는 서비스를 특정범위로 분할하여 각 범위 별로 이용가능시간을 별도로 지정할 수

있습니다. 다만 이 경우 그 내용을 홈페이지에 공지합니다.

제 15 조 (유료 서비스의 결제)

1. ①서비스의 이용은 기본적으로 무료입니다. 단, 회사에서 정한 별도의 유료 정보 및 유료

서비스에 대해서는 그러지 아니하며, 유료 서비스 이용에 관한 사항은 회사가 별도로

정한 캐시약관에 따릅니다.

2. ②서비스 이용의 결제에 관한 사항은 캐시약관에 따릅니다.

제 16 조 (캐시 사용 서비스)

회사에서 제공하는 서비스 중 일부는 A캐시가 있어야 사용할 수 있습니다. A 캐시에 관해서는

회사가 정하는 별도의 캐시약관을 따릅니다.

제 17 조 (게임 서비스)

1. ①회사는 이용자에게 게임을 제공하는 서비스를 할 수 있습니다. 게임서비스를 제공함에

있어 본 약관에서 정하고 있는 서비스를 포함하여 기타 부가적인 서비스를 제공할 수

있습니다.

2. ②회사는 게임서비스를 제공함에 있어 이용자에게 본 약관 외에 별도의 약관 에 대한

동의를 요구할 수 있으며, 그 경우 이용자가 이에 동의하고 회사가 이를 승낙하면

이용자는 게임서비스를 이용할 수 있습니다

3. ③이용자 중  게임산업진흥에 관한 법률 상의 인터넷컴퓨터게임시설제공업을 영위하는

자(이하  PC 방사업자 )가 본 조의 서비스를 이용하여 영업에 사용하고자 할 때에는

회사가 제공하는 별도의 PC 방사업자 전용 홈페이지에서  PC 방

서비스 이용 계약 을 체결하여야 합니다. PC 방 사업자가 별도의 계약 체결 없이 본 조의

서비스를 영업에 사용하는 경우, 회사는 PC 방 사업자에 대하여 본 약관에서 정한

제재조치를 취하거나 손해배상을 청구할 수 있습니다.

4. ④게임에 대한 지적재산권을 포함한 모든 소유권은 회사에게 있으며, 게임서비스를

이용하는 이용자는 회사가 제공하는 서비스 범위 내에서 이용권을 가집니다. 즉, 이용자는

회사가 제공하는 게임을 일정기간 동안 회사가 제공하는 서비스 범위 내에서 이용할

권한을 갖는 것이며, 이를 회사가 정한 방법 이외의 방법으로 이용 또는 사용할 수

없습니다.

제 18 조 (아이템 서비스)

1. ①회사는 이용자에게 아바타, 게임에 사용하는 아이템 및 게임머니(이하  아이템 이라 함)

서비스를 제공할 수 있습니다.

2. ②본 조의 서비스로 제공되는 아이템은 유료 또는 무료로 구분되어 제공될 수 있습니다.

3. ③이용자는 유료 아이템을 A캐시로 구매 할 수 있습니다.

4. ④회사가 제공하는 서비스와 관련한 아이템(아바타를 포함. 이하 동일)에 대한

지적재산권을 포함한 모든 소유권은 회사에게 있으며, 아이템을 구매한 이용자는 회사가

제공하는 서비스 범위 내에서 이용권을 가집니다. 즉, 이용자는 회사가 제공하는 아이템을

일정기간 동안 회사가 제공하는 서비스 범위 내에서 이용할 권한을 갖는 것이며, 이를

회사가 정한 방법 이외의 방법으로 이용 또는 사용 하거나 양도 및 매매 할 수 없습니다.

5. ⑤회사는 이용자의 부정한 이용을 방지하기 위하여 타인으로부터 선물 받은 아이템이나

회사로부터 무료로 제공받은 아이템은 A캐시로 환불하지 않습니다.

6. ⑥이용자의 게임아이템에 대한 사용 보증기간은 기본적으로 1년이며, 기간 경과 후에는

사용권을 상실합니다. 단, 보증기간이 별도로 명시된 유료아이템의 경우는 구매 시 명기한

보증기간을 따릅니다.

7. ⑦보증기간이  영구 로 표시된 유료아이템(이하  영구아이템 이라 함)에 대한 사용은 게임

서비스가 정상적으로 제공되는 기간 동안의 이용권을 보장하는 것이며, 만약 이용자가 본

약관상 금지행위를 하였거나 휴면 아이디 또는 휴면캐릭터로 분류되어 그에 따른

제재로서 당해 아이디 또는 캐릭터가 이용제한 내지 삭제되는 경우 및 제 24 조에 따라

서비스가 중단되는 경우, 영구아이템의 사용도 중지되며 회사는 이용자에 대하여

구매대금을 반환할 책임을 부담하지 아니합니다.

8. ⑧회사는 아이템의 보증기간 중 회사의 게임내용의 변경 및 게임아이템 정책에 따라 기존

아이템이 소멸될 경우에는 15 일 이상 홈페이지에 공지를 하고 사용권이 남은 유료

아이템을 구매한 이용자에 한하여 등가의 신규 아이템 등으로 보상하며, 사용기간은 기존

아이템의 잔여기간으로 합니다.

9. ⑨회사는 이용자에게 무료로 제공한 아이템의 경우에는 서비스 제공 기간을 보증하지

않습니다.

10. ⑩아이템의 수명은 기본적으로 유통 개시시점으로부터 1년으로 제한되며, 회사는 1년

후에 아이템을 소멸 시킬 수도 있습니다. 이러한 경우 회사는 이용자에게 소멸되는

아이템을 15 일 이상 홈페이지에 공지합니다. 소멸되는 아이템을 유료로 구매한 이용자

중 잔여기간이 있는 아이템을 보유한 이용자에 한하여 그에 상응하는 아이템 등으로

보상하며, 사용기간은 기존 아이템의 잔여기간으로 합니다.

11. ⑪회사는 서비스 운영 시 부득이하게 필요한 경우 아이템의 일부 또는 전부를 회사가

운영하는 서비스의 정책에 따라 수시로 조정할 수 있습니다. 단, 이용자에게 현저히

불리한 조정의 경우는 조정 이전 또는 조정 이후에 이용자에게 고지를 합니다.

제 19 조 (콘텐츠 서비스)

회사는 이용자에게 콘텐츠 서비스를 제공함에 있어서 회사가 정한 별도의 콘텐츠 서비스

운영정책에 따릅니다.

제 20 조 (프로필 서비스)

회사는 이용자에게 프로필 서비스를 제공함에 있어서 회사가 정한 별도의 프로필 서비스

운영정책에 따릅니다.

제 21 조 (이용자의 게시물)

1. ①이용자가 작성한 게시물에 대한 권리는 이용자에게 있으며, 동 게시물로 인해 발생하는

손실이나 문제는 이용자 개인의 책임이며, 회사는 이에 대한 책임을 지지 않습니다.

2. ②이용자는 다음 각 호에 1에 해당하는 내용물을 게시하거나 전달할 수 없으며, 회사는

서비스 내에 존재하는 게시물이 다음 각 호에 1에 해당한다고 판단할 경우 자료를 사전

통지 없이 삭제하거나 이동 또는 등록을 거부할 수 있습니다. 또한 해당 게시물을 게시한

이용자에게는 개별서비스의 운영정책에 의한 일정 조치(이용제한)를 적용할 수 있습니다.

1. 1.다른 이용자 또는 제 3자에게 심한 모욕을 주거나 중상모략으로 명예를

손상시키는 내용인 경우

2. 2.청소년보호법에 위반되는 내용의 정보, 문장, 도형 등을 게시거나 링크 시키는

경우

3. 3.청소년보호법에 위반되는 음란한 내용이거나 음란사이트를 링크 시키는 경우

4. 4.이용자 아이디 또는 게임 머니 등 사이버 자산의 매매에 관련된 내용인 경우

5. 5.불법복제 또는 해킹을 조장하는 내용인 경우, 영리를 목적으로 하는 광고일

경우

6. 6.범죄와 결부된다고 객관적으로 인정되는 내용일 경우

7. 7.다른 이용자 또는 제 3자의 저작권 등 기타 권리를 침해하는 내용인 경우

8. 8.회사에서 규정한 게시물 원칙에 어긋나거나, 게시판 성격에 부합하지 않는 경우

9. 9.기타 관계 법령에 위배된다고 판단되는 경우

3. ③회사는 특정 게시물이 명예훼손, 사생활침해 등에 해당한다고 판단될 경우 해당

게시물을 작성한 이용자에게 사전 통지 없이 관련 게시물이나 자료에 대한 접근을

잠정적으로 제한하는  임시조치 를 취하며, 그 이후에는 당사자간 합의와 관련 법령 및

회사의 정책에 따라 이를 삭제 또는 복원할 수 있습니다.

제 22 조 (콘텐츠,게시물에 대한 저작권)

1. ①회사가 작성한 저작물에 대한 저작권 및 기타 지적재산권은 회사에 귀속합니다.

2. ②이용자가 서비스 내에 게시한 게시물의 저작권은 해당 저작권자에게 귀속합니다.

3. ③이용자는 서비스를 이용하면서 얻은 정보를 회사의 승낙 없이 영리목적으로 이용하거나

제 3자에게 이용하게 할 수 없습니다.

4. ④이용자가 서비스 내에 게시하는 게시물은 검색결과 내지 서비스 및 관련 프로모션 등에

노출 될 수 있으며, 해당 노출을 위해 필요한 범위 내에서는 일부 수정, 복제, 편집되어

게시 될 수 있습니다. 이 경우, 회사는 저작권법의 내용을 준수하여야 하며, 이용자는

언제든지 고객센터 또는 서비스 내 관리기능을 통해 해당 게시물에 대해 삭제, 검색 결과

제외, 비공개 등의 조치를 취할 수 있습니다.

5. ⑤제 4 항은 회사가 서비스를 운영하는 동안 유효합니다. 단, 이용자가 탈퇴한 경우에는

개인정보보호를 위해 해당 이용자의 게시물을 일괄적으로 검색결과제외 또는 비공개,

삭제 조치할 수 있습니다.

6. ⑥회사는 이용자가 게시하거나 등록하는 서비스 내의 내용물, 게시 내용에 대해 본 약관

제 20 조 2 항 각 호에 1 에 해당된다고 판단되는 경우 사전통지 없이 삭제하거나 이동

또는 등록 거부할 수 있습니다.

7. ⑦ 000 이 자체 제작한  콘텐츠 와  000 이 제 3자로부터 저작권을 양수 받은

 콘텐츠 에 대한 저작권은  000 에 귀속합니다.

8. ⑧ 000 이 제 3자로부터 이용 허락을 받은  콘텐츠 에 대한 저작권은 제 3자에게 있고

 000 은 그에 대한 사용권을 가집니다.

9. ⑨ 회원 은  000 이 제공하는  서비스 를 이용함으로써 얻은 정보를  000 의 사전 승낙

없이 복제, 송신, 출판, 배포, 방송 기타 방법에 의하여 영리 목적으로 이용하거나

제 3자에게 이용하게 하여서는 안됩니다.

10. ⑩ 000 은  000  또는 제 3자의 저작권을 보호하기 위하여  회원 이  서비스 를

이용하는 동안  회원 의 컴퓨터에 소프트웨어가 실행되는 것을 감지하여 자동으로

차단하는 프로그램을 사용할 수 있습니다.

제 23 조 (서비스 정보의 제공 및 이용자에 대한 통지)

1. ①회사는 이용자에게 서비스 이용에 필요가 있다고 인정되는 각종 정보에 대해서 서비스

화면이나 전자 우편 또는 서신 우편 등의 방법으로 이용자에게 제공할 수 있습니다.

2. ②회사는 서비스 개선 및 이용자 대상 서비스 소개 등의 목적으로 이용자의 동의 하에

추가적인 개인 정보를 요구할 수 있으며, 동 요청에 대해 이용자는 승낙하여 추가정보를

제공하거나 거부할 수 있습니다.

3. ③이용자에 대한 통지를 하는 경우 회사는 이용자가 입력한 가장 최근의 EMAIL 주소

혹은 휴대폰번호로 통지하거나 또는 회사가 운영하는 홈페이지에 게시하는 것으로 할 수

있습니다. 단, EMAIL 및 휴대폰 통보의 경우 해당 EMAIL 서비스 제공사 또는 휴대폰

서비스업체의 제한에 의해 개별통지가 불가한 경우 발생하는 문제에 대해서는 책임을

지지 않습니다.

4. ④서비스 관련 개인정보는 개인정보취급방침에 따라 관리 및 제공됩니다.

제 24조 (광고 게재 및 광고주와의 거래)

1. ①회사가 이용자에게 서비스를 제공할 수 있는 서비스 투자 기반의 일부는 광고 게재를

통한 수익으로부터 나옵니다. 서비스를 이용하고자 하는 이용자는 서비스 이용 시

노출되는 광고 게재에 대해 동의하는 것으로 간주됩니다.

2. ②회사 가 제공하는 제3자가 주체인 제2항의 광고에  이용자 가 참여하거나 교신 또는 거래를 함으로써 발생하는 손실과 손해에 대해서는  회사 가 책임을 지지 않으며,  이용자 의 책임으로 합니다.

제 25조 (서비스 변경 및 제한)

1. ①회사는 운영상 또는 기술상의 필요에 따라 제공하고 있는 서비스를 변경할 수

있습니다. 변경될 서비스의 내용 및 제공일자 등에 대해서는 제 22 조 3 항에서 정한

방법으로 이용자에게 사전에 통지합니다. 단, 회사가 사전에 통지할 수 없는 치명적인

버그발생, 서버 결함, 긴급 보안문제 해결 등의 부득이한 사정이 있는 경우에는 사후에

통지 할 수 있습니다.

2. ②회사는 천재지변이나 국가비상사태, 해결이 곤란한 기술적 결함의 발견 또는 게임

운영의 심각한 변화 등 불가항력적인 사유가 발생 또는 발생이 예상될 때는 서비스의

전부 또는 일부를 예고 없이 제한하거나 중지할 수 있습니다. 해당 사항에 의해 서비스가

중단 된 경우 제 22 조 3 항에서 정한 방법으로 통지합니다. 다만, 회사가 통제할 수 없는

사유로 인한 서비스의 중단으로 인하여 사전 통지가 불가능한 경우에는 그러하지

아니합니다.

3. ③이용자가 제 11 조 이용자의 의무 조항을 위반할 경우 회사는 해당 이용자의 계정

이용에 이용 정지, 채팅 제한 등을 포함하여 제한을 가할 수 있습니다. 또한 이 약관,

개별 서비스 이용약관 및 운영정책의 중대한 사항을 위반하여 회사에 중대한 손해를 입혀

이용 계약이 해지되는 경우에는 유료 서비스, A 캐시 등의 이용, 유료 아이템 및 이들에

대한 이용 권한이 박탈될 수 있으며, 회사는 이에 대하여 별도의 보상을 하지 않을 수

있습니다. 또한 해당 처분에 대해 이용자는 홈페이지나 EMAIL 을 통해 이의를 제기할 수

있습니다.

4. ④회사는 게임의 기획이나 운영 상 또는 회사의 긴박한 상황 등에 의해 서비스 전부를

중단할 필요가 있는 경우 30 일 전에 홈페이지에 이를 공지하고 서비스의 제공을 중단할

수 있습니다. 이용자는 사용기한이 경과한 아이템에 대해 상기 서비스 중단에 대하여

서비스 제공요구 및 서비스 중단에 대한 배상을 청구할 수 없습니다. 단, 제 17 조 7 항의

영구 아이템의 경우 서비스 중단 공지 시 공지된 서비스의 종료일까지를 아이템의

이용기간으로 봅니다.

5. ⑤회사는 다음 각 호에 해당하는 문제에 대한 조사가 완료될 때까지 계정을 정지할 수

있습니다.

1. 1.계정이 해킹 또는 도용당하였다는 정당한 신고가 접수된 경우

2. 2.불법프로그램 사용자, 작업장 등 위법행위자로 합리적으로 의심되는 경우

3. 3.그 밖에 위 각호에 준하는 사유로 계정의 잠정조치가 필요한 경우

6. ⑤제 1항의 경우 회사는 조사가 완료된 후 게임서비스 이용 기간에 비례하여 일정액을

지급하여 이용하는 회원에게 정지된 기간만큼 회원의 게임서비스 이용기간을 연장합니다.

다만, 제 1 항에 의한 위법행위자로 판명된 경우에는 그러하지 아니합니다.

7. ⑥서비스 이용 제한은 서비스 이용제한 규정에 따라 일시정지, 초기화, 영구정지,

이용계약 해지 등으로 구분됩니다.

8. ⑦이용자가 회사와 PC방 서비스 이용 계약 관계에 있는

멀티미디어문화컨텐츠설비제공업장(이하  PC 방 사업장 )에서 회사의 유료 게임서비스를

이용하고 PC방 사업장의 이용 요금을 고의로 면탈하는 경우 회사는 해당 이용자의 계정

이용에 제한을 가할 수 있습니다. 또한, 회사는 PC 방 사업장에 이 정보를 개인을 식별할

수 없는 형태로 제공할 수 있습니다. 이 경우 이용자가 면탈한 PC 방 사업장의

이용요금을 모두 납부하였음을 소명하거나 회사가 이를 확인하는 경우 계정 이용 제한은

해제됩니다.

9. ⑧회사는 약관 제 11 조 각항의 이용자의 의무를 위반하거나, 또는 위반할 위험이 있다고

판단되는 이용자의 계정에 대해 접속시도를 차단함으로써 서비스 이용을 제한할 수

있습니다. 이러한 조치는 특정 계정의 로그인 시도 또는 접속을 시도하는 IP 에 대한

차단을 통해 이루어집니다.

제 26조 (이용제한에 대한 이의신청 절차)

1. ①회원이 회사의 이용제한에 불복하고자 할 때에는 통보를 받은 날로부터 15 일 이내에

회사의 이용제한에 불복하는 이유를 기재한 이의신청서를 서면, 전자우편 또는 이에

준하는 방법으로 회사에 제출하여야 합니다.

2. ②제 1 항의 이의신청서를 접수한 회사는 접수한 날로부터 15 일 이내에 회원의 불복

이유에 대하여 서면, 전자우편 또는 이에 준하는 방법으로 답변하여야 합니다. 다만,

회사는 15 일 이내에 답변이 곤란한 경우 회원에게 그 사유와 처리일정을 통보합니다.

3. ③회사는 위 답변 내용에 따라 상응하는 조치를 취하여야 합니다.

제 27 조 (테스트 목적의 서비스)

1. ①회사는 새로운 서비스를 정식으로 상용화하기 전, 이용자들을 대상으로 테스트 목적의

베타 서비스를일정 기간 동안 진행할 수 있습니다. 각각의 경우 테스트 대상과 기간 및

이에 관련된 내용은 홈페이지에 별도로 공지합니다.

2. ②베타 서비스는 상용 서비스가 아니라 안정성 등의 개발 상태를 확인하는 과정입니다.

이 과정에서 필요할 경우 게임 데이터의 변경, 추가, 삭제 등이 실시될 수 있으며, 이로

인해 발생하는 데이터의 손실은 복구가 불가능합니다. 또한 베타 테스트 진행 중 예상치

못한 문제가 발생할 경우에는 회사는 사전 통지 없이 베타 서비스를 중단할 수 있습니다.

3. ③회사는 베타 서비스 시, 오류사항의 발견과 서비스의 안정화를 위해, 이용자들이

사용하는 PC의 시스템 사양 정보를 수집할 수 있습니다. 이는 개인정보의 수집을

의미하지 않으며, PC 의 사양 정보만을 확인하여 안정성 있는 서비스를 만들고자

함입니다.

4. ④베타 서비스를 이용하는 이용자는 원활한 테스트를 위해 별도의 게시판을 통해

운영자에게 알려 문제가 수정될 수 있도록 협조하기로 합니다.

5. ⑤베타 서비스를 이용하는 이용자의 개인정보 및 기타 책임은 이 약관

제 9조(이용자아이디 부여 및 변경), 제 20 조 및 제 24 조에 준하여 적용됩니다.

6. ⑥베타 서비스를 이용하는 이용자는 게임의 고유정보를 회사의 허가 없이 상업적인

목적으로 무단 사용할 수 없습니다. 이를 위반할 경우 이에 대해 회사가 민사상

손해배상청구나 기타 법적인 조치를 취할 수 있으며, 관련 법규에 따라 법적인 제재를

받을 수 있습니다.

7. ⑦테스트 목적의 서비스는 무료로 제공되는 한시적인 서비스로서 회사는 서비스로 인하여

이용자에게 발생한 손해에 대하여 책임을 부담하지 않습니다.

제 28 조 (서비스 이용 정보 관리 의무)

1. ①비밀번호는 이용자가 직접 선정하는 사항이며, 이용자가 원하는 경우에는 보안상의

이유 등으로 홈페이지에서 언제 든 변경이 가능하되, 회사가 요청하는 경우, 이용자는

본인 인증을 하거나 회사가 요구하는 본인 확인 서류를 제출하여야 합니다.

2. ②아이디 및 비밀번호에 대한 관리책임은 이용자에게 있습니다. 이용자가 아이디 및

비밀번호를 소홀히 관리하여 발생하는 서비스 이용상의 손해 또는 제 3자에 의한

부정이용 등에 대한 책임은 이용자에게 있으며 회사는 그에 대한 책임을 지지 않습니다.

3. ③회사는 보안 상 긴급한 이유로 이용자의 정보를 안전하게 보호하기 위하여 이용자에게

비밀번호를 변경하도록 요청할 수 있습니다. 이 경우 이용자는 회사가 요청한 날 이후

최초 접속 시에 이용자 본인이 보유한 계정의 비밀번호를 변경하여야 하며, 이용자가

이에 응하지 않아 발생한 손해에 대하여 회사는 책임지지 않습니다

제 5 장 계약 해지

제 29 조 (서비스 이용중지 및 계약 해지)

1. ①회원은 게임서비스 이용계약을 해지(이하  회원탈퇴 라 한다)할 수 있습니다. 회원이

회원탈퇴를 신청한 경우 회사는 회원 본인 여부를 확인할 수 있으며, 해당 회원이

본인으로 확인되는 경우에 회원의 신청에 따른 조치를 취합니다.

2. ②회원이 회원탈퇴를 원하는 경우에는 고객센터 및 서비스 내 회원탈퇴 절차를 통하여

회원탈퇴를 할 수 있습니다.

3. ③이용자가 제 2항의 규정에 따라 서비스의 이용계약을 중지하거나 해지하는 경우,

회사는 본 약관 및 캐시약관에 정하는 바에 따라 미사용 이용요금을 환불합니다.

4. ④만 20 세 미만의 미성년자가 본 서비스를 이용하는 것과 관련하여 미성년자가

법정대리인의 동의나 추인 없이 서비스를 이용하는 경우에는, 이용자의 법정대리인(또는

이용자 본인)이 계약을 취소할 수 있습니다. 단, 법정대리인이 미성년자의 서비스 이용을

동의하거나 추인한 경우 법정대리인은 이를 다시 철회할 수 없습니다.

5. ⑤회사는 이용자가 회사가 제공하는 서비스를 이용하는 동안 이용자의 개인정보를

보유합니다. 또한 이용자와의 계약이 해지될 경우 해지된 계정에 대한 이용자 개인정보는

개인정보취급방침에 따라 정해진 기간 동안 보존할 수 있습니다.

제 30 조 (회원의 고충처리 및 분쟁해결)

1. ①회사는 회원의 편의를 고려하여 회원의 의견이나 불만을 제시하는 방법을 게임

초기화면이나 게임서비스 홈페이지에서 안내합니다. 회사는 이러한 회원의 의견이나

불만을 처리하기 위한 전담조직을 운영합니다.

2. ②회사는 회원으로부터 제기되는 의견이나 불만이 정당하다고 객관적으로 인정될

경우에는 합리적인 기간 내에 이를 신속하게 처리합니다. 다만, 처리에 장기간이 소요되는

경우에는 회원에게 장기간이 소요되는 사유와 처리일정을 게임서비스

홈페이지에 공지하거나 전자우편, 전화 또는 서면 등으로 통보합니다.

3. ③회사와 회원간에 분쟁이 발생하여 제 3의 분쟁조정기관이 조정할 경우 회사는

이용제한 등 회원에게 조치한 사항을 성실히 증명하고, 조정기관의 조정에 따를 수

있습니다.

제 31조 (휴면 계정)

회사에서 서비스하는 게임 및 웹사이트에서 최종 로그아웃한 일자로부터 6개월(180 일)이상

초과한 경우 해킹이나 계정도용 등의 위험으로부터 미연에 방지하기 위해 휴면 계정 처리됩니다.

1. ①휴면 계정의 경우 게임 서비스 이용이 불가능하며, 휴면 계정의 활성화 이후 이용이

기능합니다.

2. ②휴면 계정은 각 게임서비스 홈페이지내 [휴면 계정 활성화] 메뉴에서 사용자 본인확인

절차(공인인증서, 신용카드, 핸드폰, 이메일 인증, 또는 본인임을 증명할 수 있는

증빙서류를 통한 본인인증)을 거쳐 계정을 활성화 해야 정상적인 이용이 가능합니다.

제 6 장 분쟁 조정 및 기타 사항

제 32 조 (손해 배상)

1. ①회사는 회사가 제공하는 무료 서비스 이용과 관련하여 이용자에게 발생한 어떠한

손해에 대해서도 책임을 지지 않습니다.

2. ②회사는 회사가 제공하는 유료서비스 이용과 관련하여 회사의 귀책사유로 인하여

1일 4시간(누적시간)이상 연속해서 서비스가 중지되거나 장애가 발생한 경우에 정액

계정에 한해 서비스 중지, 장애시간의 3배에 해당하는 이용시간을 무료로 연장하고,

이용자는 회사에 대하여 별도의 손해배상을 청구할 수 없습니다.

3. ③서비스 중지, 장애시간은 이용자가 회사에 통지한 후부터 계산하되, 서비스가

불가항력(천재지변, 비상사태, 해결이 곤란한 기술적 결함, 서비스 운영의 심각한 변화

등을 포함)이나 회사가 사전고지(회선공사, 정기점검 등)한 사유, 이용자의 고의 또는

과실로 인하여 중지되거나 장애가 발생한 경우에는 서비스 중지, 장애시간 계산에서

제외합니다.

4. ④이용자가 이 약관의 의무를 위반함으로 인하여 회사에 손해를 입힌 경우 또는 이용자가

서비스를 이용함에 있어 회사에 손해를 입힌 경우에 이용자는 회사에 대하여 그 손해를

배상하여야 합니다.

5. ⑤회사가 별도 서비스 제공자와 제휴 협정을 맺고 이용자에게 별도 서비스를 제공함에

있어 이용자가 해당 서비스 이용약관에 동의를 한 뒤 별도 서비스를 제공하는 해당

서비스 제공자의 귀책 사유로 인해 손해가 발생할 경우 관련 손해에 대해서는 별도의

서비스 제공자가 책임을 지며, 회사는 그 손해를 책임지지 않습니다.

6. ⑥서비스를 이용하게 됨으로써 서비스 영역에서 발생하는 이용자 사이의 문제에 대해

회사는 어떠한 손해에 대해서도 책임을 지지 않습니다.

제 33 조 (면책 조항)

1. ①회사는 전시, 사변, 천재지변, 국가비상사태, 해결이 곤란한 기술적 결함, 서비스 운영의

심각한 변화, 기타 불가항력적 사유로 서비스를 제공할 수 없는 경우에는 책임이

면제됩니다.

2. ②회사는 기간통신 사업자가 전기통신 서비스를 중지하거나 정상적으로 제공하지

아니하여 손해가 발생한 경우 책임이 면제됩니다.

3. ③회사는 서비스용 설비의 보수, 교체, 정기점검, 공사 등 부득이한 사유로 발생한 손해에

대한 책임이 면제됩니다.

4. ④회사는 이용자의 귀책사유로 인한 서비스 이용의 장애 또는 손해에 대하여 책임을 지지

않습니다.

5. ⑤회사는 이용자의 컴퓨터 오류에 의해 손해가 발생한 경우, 또는 이용자가 신상정보 및

전자우편 주소를 부실하게 기재하여 손해가 발생한 경우 책임을 지지 않습니다.

6. ⑥회사는 이용자가 서비스를 이용하여 기대하는 수익을 얻지 못하거나 상실한 것에

대하여 책임을 지지 않습니다.

7. ⑦회사는 이용자가 서비스를 이용하면서 취득한 아이템(회사를 통해 직접 유료 구매한

것은 제외), 콘텐츠, 등급 등의 손실에 대해 책임을 지지 않습니다.

8. ⑧회사는 이용자가 서비스를 이용하면서 얻은 자료로 인한 손해에 대하여 책임을 지지

않습니다.

또한 회사는 이용자가 서비스를 이용하며 타 이용자로 인해 입게 되는 정신적 피해에

대하여 보상할 책임을 지지 않습니다.

9. ⑨회사는 이용자가 서비스에 게재한 각종 정보, 자료, 사실의 신뢰도, 정확성 등 내용에

대하여 책임을 지지 않습니다.

10. ⑩회사는 이용자 상호간 및 이용자와 제 3자 상호 간에 서비스를 매개로 발생한 분쟁에

대해 개입할 의무가 없으며, 이로 인한 손해를 배상할 책임도 없습니다.

11. ⑪회사에서 이용자에게 무료로 제공하는 서비스의 이용과 관련하여 발생하는 손해에

대해서는 책임을 지지 않습니다.

12. ⑫아이템의 사용 유효 기간인 1년이 경과한 경우 회사에서 사용권을 보장하지 않습니다.

제 34 조 (관할법원 및 준거법)

1. ①이 약관에 명시되지 않은 사항이 관계법령에 규정되어 있을 경우에는 해당 규정에

따릅니다.

2. ②회사의 기타 유료 서비스 이용 이용자의 경우 회사가 별도로 정한 약관 및 정책에

따릅니다.

3. ③서비스 이용으로 발생한 분쟁에 대해 소송이 제기되는 경우 서울남부지방법원을

관할법원으로 합니다.

4. ④회사와 이용자 간에 제기된 소송에는 대한민국법을 적용합니다.

		]]>
		</cn>
	</file>
</root>