<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
24. 개인정보취급방침		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
018_개인정보취급방침.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[




제1조(개인정보의 처리목적) 
회사는 다음의 목적을 위하여 개인정보를 처리합니다. 처리하고 있는 개인정보는 다음의 목적 이외의 용도로는 이용되지 않으며, 
이용 목적이 변경되는 경우에는 개인정보 보호법 제18조에 따라 별도의 동의를 받는 등 필요한 조치를 이행할 예정입니다.
 1. 여객 승선권 또는 서비스 제공
 승선권 예매, 예약, 발권, 물품배송, 서비스 제공, 계약서, 청구서 발송, 콘텐츠 제공, 맞춤서비
스 제공, 본인인증, 연령인증, 요금결제 정산, 채권추심 등을 목적으로 개인정보를 처리합니다.
 2. 고충처리
 민원인의 신원 확인, 민원사항 확인, 사실조사를 위한 연락 통지, 처리결과 통보 등의 목적
으로 개인정보를 처리합니다.

제 2 조 개인정보의 처리 및 보유 기간
관계법령의 규정에 따라 개인정보를 보존하여야 하는 의무가 있는 경우가 아닌 한, 
정보주체의 개인정보는 원칙적으로 해당 개인정보의 처리목적이 달성될 때까지 보유
및 이용되며, 그 목적이 달성되면 지체없이 파기됩니다.
1. 금융거래와 관련한 개인(신용)정보는 수집 및 이용에 관한 동의일로부터 금융거래
종료일 이후 상법 등 제 1 조의 이용목적을 위하여 보유 및 이용됩니다. 다만, 
금융거래 종료일 이후에는 금융사고 조사, 분쟁 해결, 민원처리, 법령상
의무이행 및 당사 리스크 관리업무만을 위하여 보유 및 이용됩니다.
2. 개인(신용)정보의 조회를 목적으로 수집된 개인(신용)정보는 수집 및 이용에 대한
동의일로부터 고객에 대한 개인(신용)정보 제공 및 조회 동의의 효력 기간까지
보유 및 이용됩니다. 다만, 개인(신용)정보 제공 및 조회 동의의 효력 기간 종료
후에는 금융사고 조사, 분쟁 해결, 민원처리 및 법령상 의무이행만을 위하여
보유 및 이용됩니다.
3. 상품 및 서비스 홍보 및 판매 권유 등과 관련한 개인(신용)정보는 수집 및 이용에
관한 동의일로부터 금융거래종료일 또는 동의 철회 시까지 보유 및 이용됩니다. 
다만, 동의 철회일 후에는 제 1 조의 목적과 관련된 사고 조사, 분쟁 해결, 
민원처리, 법령상 의무이행만을 위하여 보유 및 이용됩니다.
나의 마케팅 이용동의 내역조회
4. 회원 가입 및 관리 목적으로 수집된 개인(신용)정보는 고객의 회원
가입일로부터 회원 탈회일까지 보유 및 이용됩니다. 다만, 회원 탈회일 후에는
제 1 조의 목적과 관련된 사고 조사, 분쟁 해결, 민원처리, 법령상 의무이행
만을 위하여 보유 및 이용됩니다.
5. 기타 고객의 동의를 받은 경우 동의를 득한 기간까지 보유 이용됩니다.

제3조 (개인정보 수집방법 및 항목)
가) 수집 방법
회사는 홈페이지의 회원가입, 고객센터, 게시판, 이벤트 참여를 통해 개인정보를 수집합니다. 
이용자는 회사가 마련한 개인정보취급방침 또는 이용약관의 내용에 대해 (동의합니다)버튼을
클릭함으로써 개인정보 수집에 대하여 동의여부를 표시할 수 있으며, (동의합니다)버튼을 클릭할
경우에는 개인정보 수집에 동의한 것으로 봅니다.
나) 수집 항목
① 회원 가입시
- 한글 성명 : 승선권예약에 필요
- 전화번호 : 승선권예약 및 필요 시(결항 통보 등) 회원께 연락을 드리기 위해 필요
- 주소, 우편번호, 이메일 : 승선권 예약 확인 및 결제 정보, 약관의 주요 변경사항, 기타
마케팅정보 등을 제공하기 위해 필요
- 이용자 아이디, 비밀번호 : 홈페이지 로그인시 필요
② 승선권 예약발권시
- 예약자 및 승선자 이름
- 예약자 및 승선자 주민등록번호
- 예약자 연락 전화번호
- 예약자 이메일 주소
- 예약자 환불 계좌 및 주민등록번호(환불계좌 실명인증시 필요)
 - 카드번호 및 카드 인증정보 (카드 결제시) 등
- 전화번호 또는 주민번호(가상계좌 현금영수증 신청시)
③ 고객센터(자유게시판) 이용시
- 이름
- 이메일 주소
④ 서비스 이용과정이나 사업처리 과정에서 아래와 같은 정보들이 자동으로 생성되어 수집될 수
있습니다.
 - IP Address, 쿠키, 방문 일시, 서비스 이용 기록
⑤ 각종 이벤트 및 여행상품 구매시
- 승선권예약에 필요한 정보와 동일

제 4 조 개인정보처리의 위탁에 관한 사항
회사는 더 나은 서비스를 제공하기 위하여 정보주체의 개인정보 처리를
외부전문기관에 위탁할 수 있습니다.
1. 회사는 원할한 개인정보 업무처리를 위하여 개인정보 업무처리를 위부기관에
위탁하고 있습니다.
2. 회사는 위탁계약 체결 시 관계 법령에 따라 위탁업무 수행목적 외 개인정보
처리금지, 기술적 및 관리적 보호조치, 재위탁 제한, 수탁자에 대한 관리. 감독, 
손해배상 등 책임에 관한 사항을 계약서 등 문서에 명시하고, 수탁자가
개인정보를 안전하게 처리하는지를 감독하고 있습니다.
3. 위탁업무의 내용이나 수탁자가 변경될 경우에는 본 개인정보 처리방침을
통하여 공개하도록 하겠습니다.

제5조 (개인정보의 보유 및 이용기간)
① 이용자가 제공한 개인정보는 회사가 제공하는 서비스를 받는 동안 회사가 보유 및 이용하게
됩니다.
② 회사는 회원이 탈퇴하거나 자격을 상실하는 경우 또는 수집목적을 달성하거나 사업을
폐업하는 경우에는 회원 DB 삭제, 문서 파기 등의 방법으로 해당 개인정보를 1 일내 파기하고
있습니다. 다만, 하단의 경우와 같이 전자상거래등에서의 소비자보호에 관한 법률 등 관련 법령의
규정에 의하여 보존하여야 하는 기록은 일정 기간 보관 후 파기합니다.
- 계약 또는 청약철회 등에 관한 기록 (보존 기간 : 5 년)
- 대금결제 및 재화 등의 공급에 관한 기록 (보존 기간 : 5 년 )
- 소비자의 불만 또는 분쟁처리에 관한 기록 (보존 기간 : 3 년)
- 기타 보유 정보: 정보의 수집 및 이용 목적이 달성된 때
③ 전항의 규정에도 불구하고, 상법, 전자상거래 등에서의 소비자 보호에 관한 법률 등
관계법령의 규정에 따라 보존의 필요성이 있는 경우 혹은 요금의 정산, 소송 등 법적 분쟁에
대비하기 위하여 개인정보에 대한 계속적인 보유의 필요성이 있어 보유목적, 기간, 보유하는
개인정보 항목을 명시하여 고지한 경우 등은 이용자의 개인정보를 보관할 수 있습니다.

제 6 조 개인정보 보호책임자
회사는 개인정보 보호에 관한 업무를 총괄해서 책임지고, 개인정보 보호 업무와
관련한 정보주체의 불만처리 및 피해구제 등을 위하여 아래와 같이 개인정보
보호책임자를 지정하고 있습니다.
개인정보보호와 관련한 문의사항이 있으시면 아래의 개인정보 보호책임자 또는
개인정보보호 담당부서로 연락하여 주시기 바랍니다.
개인정보 보호책임자
 성명 : 000
 직책 : 000
 E-MAIL : 000
개인정보 보호 담당부서
 부서명 : 000
 담당자 : 000
 전화 : 000
 E-MAIL : 000

제7조 (이용자 및 법정대리인의 권리와 그 행사방법)
① 이용자 및 법정 대리인은 언제든지 등록되어 있는 자신 혹은 당해 만 14 세 미만 아동의
개인정보를 조회하거나 수정할 수 있으며 가입 해지를 요청할 수도 있습니다.
② 회원변경, 탈퇴는 홈페이지 메뉴에서 변경, 탈퇴가 가능합니다.

제8조(개인정보의 안전성 확보 조치)
① 개인정보의 안전성 확보를 위해 다음과 같은 조치를 취하고 있습니다.
1. 개인정보 취급직원의 최소화 및 교육, 
개인정보를 취급하는 직원은 반드시 필요한 인원에 한하여 지정,관리하고있으며 
취급직원을 대상으로 안전한 관리를 위한 교육을 실시하고 있습니다.
2. 개인정보에 대한 접근 제한
 개인정보를 처리하는 개인정보처리시스템에 대한 접근권한의 부여 및 변경 및 말
소를 통하여 개인정보에 대한 접근통제를 위한 필요한 조치를 하고 있으며
침입차단시스템을 이용하여 외부로부터의 무단 접근을 통제하고 있습니다.
3. 접속기록의 보관
 개인정보처리시스템에 접속한 기록을 최소 6개월 이상 보관 및 관리하고 있습니다.
4. 개인정보의 암호화
 개인정보는 암호화 등을 통해 안전하게 저장 및 관리되고 있습니다. 또한, 중
요한 데이터는 저장 및 전송 시 암호화하여 사용하는 등의 별도 보안기능을
사용하고 있습니다.
5. 보안프로그램 설치 및 주기적 점검 및 갱신
 해킹이나 컴퓨터 바이러스 등에 의한 개인정보 유출 및 훼손을 막기 위하여
보안프로그램을 설치하고 주기적으로 갱신 및 점검하고 있습니다.
6. 비인가자에 대한 출입 통제
 개인정보를 보관하고 있는 개인정보처리시스템의 물리적 보관 장소를 별도로
두고 이에 대해 출입통제 절차를 수립 및 운영하고 있습니다.

제9조 (개인정보 자동 수집 장치의 설치, 운영 및 거부에 관한 사항)
회사는 이용자의 정보를 자동으로 저장하고 찾아내는 쿠키 등을 운용합니다. 쿠키란웹사이트를 운영하는데 이용되는 서버가 귀하의 브라우저에 보내는 아주 작은 텍스트 파일로서
귀하의 컴퓨터 하드디스크에 저장됩니다.
① 쿠키 등 사용 목적
로그인 식별, 고객님의 사용 언어, 기존 홈페이지 방문 회수 파악등을 통한 개인 맞춤 서비스
제공등을 위해 쿠키를 운용합니다. 이용자는 쿠키 설치에 대한 선택권을 가지고 있습니다. 
이용자는 웹브라우저에서 옵션을 설정함으로써 모든 쿠키를 허용하거나, 쿠키가 저장될 때마다
확인을 거치거나, 아니면 모든 쿠키의 저장을 거부할 수도 있습니다.
② 쿠키 설정 거부 방법
쿠키 설정을 거부하는 방법으로는 회원님이 사용하시는 웹 브라우저의 옵션을 선택함으로써
모든 쿠키를 허용하거나 쿠키를 저장할 때마다 확인을 거치거나, 모든 쿠키의 저장을 거부할 수
있습니다.
설정방법 예(인터넷 익스플로어의 경우)
웹 브라우저 상단의 도구  인터넷 옵션  개인정보취급 수준을 설정하시면 됩니다. 단, 이용자가
쿠키 설치를 거부하였을 경우 서비스 제공에 어려움이 있을 수 있습니다.

제10조 (만 14 세미만 아동의 개인정보)
① 회사는 만 14 세 미만 아동으로부터 개인정보를 수집하거나, 이미 수집된 정보를 제 3 자에게
제공하거나 동의 받은 범위를 초과하여 사용할 경우에는 법정대리인의 동의를 얻도록 하고
있습니다. 따라서, 만 14 세 미만의 아동은 본인의 정보를 법정대리인의 동의를 득한 경우에만
등록할 수 있습니다.
② 만 14 세 미만 아동의 법정대리인은 아동의 개인정보에 대하여 열람, 정정, 탈퇴, 동의철회를
요청할 수 있으며, 이러한 요청이 있을 경우 회사는 법정대리인 등 동일인 여부를 확인 후
지체없이 필요한 조치를 취하겠습니다.

제11조 (이용자의 권리와 의무)
① 이용자의 개인정보는 정확하게 입력하여 주시고, 변경된 경우에는 이를 수시로 수정하여 항시
최신의 상태로 유지하여 불의의 손해가 발생하지 않도록 하여 주시기 바랍니다. 부정확한 정보의
입력으로 인하여 발생하는 사고, 손해 등 상황에 대하여는 이용자에게 책임이 있습니다.
② 이용자는 개인정보를 보호받을 권리와 함께 타인의 개인정보를 침해해선 안 될 의무도 동시에
있습니다. 비밀번호를 포함한 이용자의 개인정보가 유출되지 않도록 주의하여 주시고, 이용자
본인의 과실로 인하여 유출된 개인정보에 대하여는 본인에게 책임이 있으며, 이용자가 타인정보의
도용하거나 부정입력의 경우에는 회원의 자격이 상실 외에 관계법령에 의하여 처벌될 수도
있습니다.

제12조 (의견 및 불만처리)
회사는 개인정보보호와 관련하여 이용자에게 자유롭게 의견을 개진하고 불만을 토로할 수 있는
창구를 개설하여 운영하고 있습니다. 아래 연락처로 의견이나 불만을 제기하시면 접수 즉시
조치하고, 그 처리결과를 통보하여 드리겠습니다.
홈페이지 : 000
고객센터 : 000

제13조 (홈페이지 개인정보 관리책임자)
회사는 이용자의 개인정보에 대한 의견수렴 및 불만처리를 담당하는 개인정보관리책임자를
지정하여 개인정보보호를 위해 최선을 다하겠습니다. 현재
회사의 홈페이지 개인정보 관리책임자는 아래와 같습니다.
000, 000, 0000000

제14조 (개인정보취급방침의 적용 제외)
회사는 이용자에게 홈페이지를 통하여 다른 회사의 웹사이트 또는 자료에 대한 링크를 제공할 수
있습니다. 이 경우 회사는 외부사이트 및 자료에 대하여 통제권이 없을 뿐만 아니라 이들이
개인정보를 수집하는 행위에 대하여 회사의 개인정보취급방침이 적용되지 않습니다. 따라서, 
회사가 포함하고 있는 링크를 클릭하여 타 사이트의 페이지로 이동할 경우에는 새로 방문한
사이트의 개인정보취급방침을 반드시 확인하시기 바랍니다.

제 15 조 개인정보 처리(취급)방침 변경에 관한 사항
이 개인정보 처리방침은 2021. 10. 14 부터 적용되며, 내용 추가, 삭제 및 수정이 있을
시에는 홈페이지의 공지사항을 통해 고지합니다.
이전의 개인정보 처리(취급)방침은 아래에서 확인하실 수 있습니다








		]]>
		</cn>
	</file>
</root>