<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
30.보증		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
018_보증.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 


제1조(보증책임) ①000 공제조합(이하  조합 이라 한다.)은 계약자(이하  채무자 라 한다.)가 
보증서에 기재된 계약(이하  주계약 이라 한다.)상의 의무를 이행하지 아니할 경우(이하 
 보증사고 라 한다.) 그 상대방(이하  보증채권자 라 한다.)에게 계약상의 의무를 대신 
이행하거나 해당 보증금의 지급(이하  보증채무 라 한다.)을 이 보증서에 기재된 사항과 
약관에 따라 이행하여 드립니다. 
②제1항의 보증채무에는 다음 각 호의 의무 또는 채무는 포함되지 않습니다.
1. 하자담보의무 
2. 채무자가 보증채권자로부터 수령한 선금(전도금) 또는 전도자재의 반환채무 

제2조(보증채무를 이행하지 아니하는 사유) 조합은 다음 각 호의 1에 해당하는 때에는 
보증금을 지급하여 드리지 아니합니다.
1. 천재지변, 전쟁, 내란, 그 밖에 이와 비슷한 변란으로 인하여 보증사고가 발생한 때
2. 보증채권자의 책임있는 사유로 인하여 보증사고가 발생한 때
3. 보증서를 보증목적(주계약내용) 이외의 용도로 사용한 때
4. 제12조 제3항 또는 제13조 제2항에 해당하는 사유가 있는 때

제3조(보증채무의 이행방법) ①보증회사는 보증사고가 발생한 경우에는 보증채권자에게 보증채무 
이행방법(해당 주택의 분양이행 또는 납부한 계약금 및 중도금의 환급이행) 선택에 대하여 지체 없이 
서면으로 최고합니다. 다만, 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우에는 그렇지 않습니다.
1. 시공자,공동사업주체 또는 회생절차개시를 신청한 주채무자 등(이하  시공자 등 이라 함)이 계속사업을 
원하는 경우에는 시공자 등이 주택분양계약을 이행할 수 있는지 여부를 보증회사가 결정할 때까지 그 
최고를 유보할 수 있으며, 시공자등이 주택분양계약의 이행이 가능한 경우에는 최고 없이 계속사업을 
진행하도록 합니다.
2. 보증사고일 현재 감리자가 확인한 실행공정률이 80퍼센트 이상인 사업장의 경우에는 최고 없이 
분양이행으로 결정합니다.
②제1항의 최고통지서를 받은 보증채권자는 보증회사의 최고통지서 발송일로부터 1월 이내에 보증채무 
이행방법을 선택하여 보증회사에 서면으로 알려야 합니다. 이 경우 회신기한까지 회신이 없거나 그 기한을 
지난 경우에는 보증회사에 보증채무 이행방법에 대한 선택권을 위임한 것으로 봅니다.
③보증회사의 최고통지서를 받은 보증채권자의 3분의 2 이상이 환급이행으로 선택한 경우에는 환급이행으로, 
그 이외의 경우에는 제2항에 따라 위임된 선택권을 포함하여 분양이행 또는 환급이행(3분의 2 이상에 도달한 
경우에 한함)으로 결정합니다. 이 경우 같은 사업계획승인에 대하여 발급된 하나 이상의 보증은 하나의 보증
으로 보아 보증채무 이행방법을 결정합니다.
④제1항 제2호 및 제3항에 상관없이 문화재 발견,토지멸실 등의 사유로 정상 사업진행이 어려운 경우에는 
환급이행으로 결정합니다.
⑤보증회사는 보증사고일로부터 3월(단, 주채무자가 회생절차개시를 신청한 경우에는 회생절차개시 신청일로부터 
6월)이내에 제1항 제2호, 제3항 및 제4항에 따라 보증채무 이행방법을 결정하고, 그 사실을 보증채권자에게 지체 
없이 서면으로 알립니다.
⑥제1항 제2호, 제3항 및 제4항에 따라 보증채무 이행방법이 분양이행으로 결정된 경우 보증채권자는 환급이행을 
요구할 수 없으며, 환급이행으로 결정된 경우 보증채권자는 분양이행을 요구할 수 없습니다.
⑦보증회사는 보증채무 이행방법을 환급이행으로 결정한 경우에는 그 사실을 지체 없이 알리며, 보증채권자가 
제5조 및 제3조에 따른 서류제출 및 협력의무를 다한 날로부터 1개월 이내에 이미 납부한 계약금 및 중도금 
중에서 제2조 제1항의 보증이행 대상이 아닌 채무를 제외한 금액을 지급합니다.
⑧보증채무 이행방법이 분양이행으로 결정된 경우에는 보증회사가 선정하는 자가 해당 공사를 승계시공합니다. 
이 경우 보증채권자는 제2조 제2항의 잔여입주금 등을 보증회사에게 납부해야 합니다.
⑨분양이행의 경우 보증회사는 원래의 입주예정일에 다음 각 호의 기간을 더한 기간의 범위에서 새로 입주금의 
납부기일과 입주예정일 및 잔여입주금 납부계좌를 지정하여 지체 없이 보증채권자에게 알립니다. 다만, 보증사고가 
원래의 입주예정일 이후에 발생한 경우는 보증사고일에 다음 각 호의 기간을 더한 기간의 범위에서 지정하여 알립니다.
1. 제5항의 보증채무 이행방법 결정시까지의 기간
2. 실행공정률을 예정공정률에 도달시키기 위한 예정공정표상의 필요한 공정기간
⑩보증회사는 보증채무 이행과 관련하여 협의가 필요한 경우 제3조 제1항에 따라 구성된 입주예정자대표회의를 
협의당사자로 합니다.

제4조(주계약의 해지) ①보증채권자는 조합이 보증채무의 이행방법을 결정하기 전에는 
주계약을 해지 또는 해제하여서는 아니됩니다. 다만, 조합의 동의를 받은 경우에는 
그러하지 아니합니다.
②보증채권자는 조합이 해당 보증금의 지급으로 보증채무를 이행하고자 결정한 때에는 
주계약을 해지 또는 해제하여야 합니다.
③조합은 보증채권자가 제2항에 따라 해지 또는 해제를 하지 아니한 때에는 해당 보증 
금을 지급하여 드리지 아니합니다.

제5조(보증채무 이행청구 및 타절기성검사) ①보증채권자는 보증사고가 발생한 경우 
이를 지체없이 조합에 알려야 하며, 보증채무의 이행을 청구할 때에는 청구서와 아래의 
서류를 제출하여야 합니다.
1. 보증서 또는 그 사본
2. 보증사고의 발생을 증명할 수 있는 서류
3. 그 밖에 조합의 보증채무 이행에 필요한 서류
②공동 이행방식으로 체결된 공동도급계약에서는 공동수급체구성원 중 일부가 부도 등의 
사유로 계약을 이행할 수 없는 경우 잔존 구성원이 당해 계약이행에 필요한 자격요건을 
갖추고 있지 아니하거나, 당해 계약이행 요건을 갖추었더라도 계약이행을 하지 아니하는 
때에 한하여 조합에 보증채무의 이행청구를 할 수 있습니다.
③보증채무의 이행청구를 한 경우 보증채권자는 지체없이 채무자의 시공부분에 대하여 
조합의 참석하에 타절기성 검사를 실시하고 채무자의 기성금액과 남은 공사금액을 확정 
하여야 하며, 그 검사서 및 내역서를 조합에 통보하여야 합니다.

제6조(보증이행업체 지정 및 권리양도의 승인 등) ①조합이 보증채무를 이행하기 위하여 
보증이행업체의 지정승인 및 보증시공에 의하여 조합이 가지는 공사대금청구권 등 
모든 권리의 양도승인을 요청하는 경우 보증채권자는 특별한 사유가 없으면 이를 승인 
하여야 합니다.
②보증채권자는 보증이행업체가 보증시공을 하는 경우 당해 공사의 감리, 감독에 있어 
서나 설계변경, 물가변동 등으로 인한 계약의 변경 또는 계속공사계약 체결상의 이익 
등에 관하여 채무자와 동일하게 하여야 합니다.

제7조(보증채무 이행의 개시기한) 조합은 보증채권자로부터 보증채무 이행청구서를 접수한 
날부터 30일 이내에 보증채무의 이행을 개시합니다. 다만, 타절기성검사의 지연 등으로 
이 기간내에 부득이 보증채무 이행을 개시할 수 없거나, 공사의 특성 등 특별한 사유가 
있는 경우에는 그 기간의 연장신청을 할 수 있으며, 보증채권자는 그 사유가 타당한 
때에는 이를 허용하여야 합니다.

제8조(공사현장의 보존 및 손해발생의 방지) 보증채권자는 보증사고가 발생한 때에는 
공사현장(기성부분, 가설물, 기계, 기구, 자재 등)의 보존과 손해의 발생을 방지하여야 하며, 
조합이 보증이행업체를 지정하여 보증시공을 하게 한 경우에는 보증이행 업체에게 이를 
인도하여야 합니다.

제9조(공사대금 채권의 양도승인 금지) 보증채권자는 채무자가 공사대금 채권을 조합 이외의 
제3자에게 양도하고자 할 때에는 조합의 동의 없이 이를 승인하여서는 아니됩니다.
다만, 정부입찰, 계약 집행기준 제49조(공사대금청구권의 양도) 단서에 따라 양도하는 
때에는 그러하지 아니합니다.

제10조(지체상금의 부과제한) 보증채권자는 조합이 제7조에 따라 보증채무를 이행한 때에는 
보증채무 이행청구서 접수일부터 보증채무 이행개시일 전일까지(보증이행업체 선정지연 
등 불가피한 사유가 인정되어 보증채무 이행기한이 연장된 경우에는 연장된 기한)의 
기간에 해당하는 지체상금을 부과하여서는 아니됩니다.

제11조(보증채무의 소멸) ①이 보증서의 보증채권자가 변경되거나, 주계약의 내용에 
중대한 변경이 있었을 때에는 그 때부터 이 보증서의 효력은 상실됩니다. 그러나 서면으로 
조합의 승인을 받은 경우에는 그러하지 아니합니다.
②조합의 보증채무는 이 보증서 앞면에 기재된 보증기간 말일의 다음날부터 기산하여 
6개월이 경과한 때에 소멸됩니다.

제12조(보증채권자의 통지 및 확인의무) ①보증채권자는 다음 각 호의 1에 해당하는 경우 
에는 지체없이 그 사실을 조합에 서면으로 통지하여야 합니다.
1. 공사의 전부 또는 일부를 중지하였을 경우
2. 물가변동, 설계변경, 그 밖에 계약내용 변경에 따라 계약금액을 조정하였을 경우
3. 공사계약기간을 연장 또는 단축하고자 할 경우
4. 채무자의 공사대금 채권에 대하여 타인으로부터 압류 가압류 또는 가처분 등의 강제 
집행이 있는 경우
5. 채무자가 공사대금 채권을 제3자에게 양도하였을 경우
6. 채무자가 계약체결 후 특별한 사유없이 공사를 착공하지 않거나, 상당기간 공사가 
지체되어 그 진행공정이 예정공정률의 100분의 80에 미달하는 경우
7. 그 밖에 채무자의 계약불이행 발생이 우려되는 사태가 발생하였을 경우
②채무자가 조합에 제출하기 위하여 보증채권자에게 매월의 공사 기성내역 또는 선금, 
기성금의 수령여부 등에 관하여 확인(원)을 제출한 경우에는 신속히 그 사실여부를 
확인해 주어야 합니다.
③보증채권자가 정당한 사유없이 제1항 및 제2항의 통지나 확인을 게을리함으로써 
증가된 채무는 조합이 부담하지 아니합니다.

제13조(보증채권자의 협조사항) ①보증채권자는 다음 사항에 관하여 조합의 요청이 있는 
경우 적극 협조하여야 합니다. 
1. 조합이 보증채무 이행을 위하여 설계도서, 이미 공급한 관급자재내역 등에 대한 자료 
요청을 하는 경우
2. 조합이 공사진행 상황을 직접 조사하고자 하는 경우
3. 공사에 대하여 하도급 내용을 조회하는 경우
4. 채무자의 공사지체 등으로 조합에서 보증채무 이행의 필요 여부를 조회하는 경우
②보증채권자가 정당한 이유없이 제1항의 협조를 하지 아니함으로써 증가된 채무는 
조합이 부담하지 아니합니다.

제14조(대위 및 구상) ①조합이 보증채무를 이행한 때에는 채무자에 대하여 구상권을 
가지며, 보증채권자의 이익을 해치지 않는 범위에서 보증채권자가 채무자에 대하여 
가지는 권리를 대위하여 가집니다.
②보증채권자는 제1항의 권리를 보전하거나 행사하는데 필요한 모든 서류를 조합에 
제출하고, 조합의 구상권 행사에 적극 협조하여야 하며, 조합이 요구하는 필요한 조치를 
하여야 합니다.
③조합은 보증채권자가 정당한 사유없이 제2항을 위반한 경우 제1항의 대위권에 의한 
권리행사로 취득할 수 있었을 금액 중 그 위반으로 취득하지 못한 금액을 보증채권자
에게 청구할 수 있습니다.

제15조(양도 및 질권설정 금지) 이 보증서는 양도 또는 질권설정을 할 수 없으며, 보증 
목적 이외의 용도로 유용하였을 경우에는 조합이 보증책임을 지지 아니합니다.

제16조(분쟁의 조정) 보증금의 지급 등에 관하여 조합과 보증채권자, 채무자, 기타 이해 
관계인과의 사이에 분쟁이 있을 경우에는 이해 당사자간에 합의에 의하여 선정한 분쟁 
조정기관의 조정을 받을 수 있습니다.

제17조(관할법원 및 준거법) 이 보증에 관한 소송은 조합의 주사무소를 소재지를 관할하는 
법원을 합의에 따른 관할법원으로 하며, 이 약관에 정하지 아니하는 사항은 대한민국의 
법령에 따릅니다.

제6조(보증조건의 변경)
① 채권자는 공사로부터 보증조건의 변경통지를 받지 아니하고는 당해대출 기한의 연장, 대출과목의 변경, 채무자의 변경 등 보증채무에 영향을 미칠 수 있는 대출약정의 내용을 변경하여서는 아니됩니다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>