<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
29. 마일리지,포인트		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
019_마일리지포인트.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000 서비스 이용 약관 

 시행일 : 2014.06.02 

제 1 조 (약정의 성립) 

00000(이하  00000 라 함) 이용 약정은 000(이하  회사 라 함)의 개인 신 

용카드회원(이하  회원 이라 함)이 제휴가맹점 이용 시  00000  이용 약정에 동의한 후,  00000 를 신청 

하면, 회사가 이에 대해 승낙함으로써 성립되며, 회원의 신용카드가 교체, 재발급되거나 유효기간이 종 

료되어 갱신발급 시에도 본 약정은 계속 유효합니다. 

제 2 조 ( 00000  내용) 

① 회사는 00000를 발급받은 회원 중 정상적으로 카드 사용이 가능한 회원에게 

 00000 를 제공합니다. 

②  00000 는 회원이 회사가 지정하는 제휴가맹점에서 제품 결제 시 신청 가능합니다. 

③  회원은 제5조 제1항의  00000  신청금액을 회사에서 발급받은 00000를 이용  

하고 적립되는  00000  포인트 또는 현금으로 본 약정에 정한 바에 따라 상환하여야 합니다. 

④ 회원은  00000  신청금액과  00000  수수료가 합산된 금액을  00000  상환기간  동안  균등하게 

 00000  포인트로 신용카드 대금 결제일에 상환하여야 합니다. 

다만 최초 상환 일은  00000  이용하신 날로부터 30일 후 도래하는 신용카드 결제일부터 상환 

됩니다. (이하 1포인트는 1원으로 환산됩니다) 

⑤  00000  신청금액의 월 상환금액은 아래의 표와 같습니다. 

제 3 조 ( 00000  포인트 적립 및 합산 상환) 

① 고객이 카드사용을 통해 적립한 포인트는 카드사용 다음달 7일  00000  포인트로 적립되며, 적립 

후에 고객의 월 상환금액만큼  00000  포인트를 차감하여  00000  상환에 사용됩니다. 

② 고객에게 적립된  00000   포인트가  부족할  경우, 청구된 월 상환금액의 잔액을 현금으로 상환해  

야 합니다. 

③  00000 의 상환금액을  일시에 완납하여 중도  상환하거나 상환기간 종료 시에는 남아있는 포인트  

는 현금으로 전환 후 결제 계좌로 환급해 드립니다. 

제 4 조 (포인트 적립기준 및 포인트 운영기준) 

① 회사는 회원이  00000  거래 적용을 신청할 경우에는 신청일 0시부터   00000  상환기간  종료일까 

지  00000  신청 신용카드의 부가서비스를 아래의 포인트 적립기준에 따른  00000 포인트 적립 

서비스로 변경합니다. 

주1) 당월 카드실적 및 포인트 적립 대상 매출 산정 시  00000  서비스 해당 매출액,  해외 이용금액, 국세, 지방세, 

연회비, 무이자할부 이용금액, 현금서비스, 카드론, 상품권 구매, 중, 고, 대학등록금, 도시가스요금, 기타 

제반 수수료는 제외됩니다. 

② 포인트 적립을 한 카드 결제를 취소할 경우에는 적립된 포인트도 취소됩니다. 

③  00000  상환기간 종료일 익일부터는  00000  포인트 적립 서비스가 중단되고 00000 

의 부가서비스(생활할인서비스)가 제공됩니다. 

④  00000  매출 전표 접수일 기준 다음달 7일에는 카드 사용금액에 상관 없이 9,000P가 적립 됩니     

다. 단,  00000  매출 전표 접수일 기준 다음달부터는 제1항에 따라 포인트가 적립됩니다. 

제 5 조 ( 00000  금액 및 이용횟수) 

①  00000  신청금액은 100,000원 또는 200,000원이며, 부분 취소가 되지 않습니다. 

②   00000 는 회원 당 1 건만 이용이 가능하며, 기존 사용 중인 000 00000가 있는 경우 이      

를 전액 상환 후  00000 를 신청할 수 있습니다. 

제 6 조 ( 00000  제공의 제한) 

회사는 다음 각 호의 1에 해당하는 경우  00000 를 제공하지 아니할 수 있습니다. 

1.  00000  대상카드 또는  대상회원이 아닌  경우 

2.  00000  이용신청 시 허위사실을  기재한  경우 

3.  000 00000를 기 이용 중인 회원(선포인트 서비스 포함)으로 그 서비스 이용계약이 

종료되지 않은 경우 

4.  카드 사용한도, 신용도, 회사와의 과거 거래실적 등 기타 회사가 정한 이용신청 요건을 충족하지 

못하는 경우 

5.  신청일 현재 연체회원, 사고코드 등재회원, 신용관리대상 등재회원, 유효기간이 지난 회원, 

탈회회원이 신청한 경우 

제 7 조 (기한 이익의 상실) 

회사는 회원이 다음 각 호의 1에 해당하는 경우  00000  상환기간 만료 전이라도 미상환 이용금액을 

일시에 청구할 수 있습니다. 이 경우 회원은 할부잔액에 대해 일시불로 상환하여야 하며, 미상환시에     

는 회사 신용카드 연체이율이 적용됩니다. 

1. 회원이 회사의 신용카드 회원의 자격을 탈회하거나 상실하는 경우 

2. 회원이  00000  신청 카드를 해지하는 경우 

3.  회사가 발행한 신용카드의 전부 또는 일부가 거래정지(일시정지 및 회사, 000 또는 

회원이 이용한 업체의 전산망이 외부로부터 해킹 등을 당하여 회원에게 피해가 발생할 우려가 

있어 거래정지가 되는 경우 제외)되거나 고객이 결제대금을 연속하여 2회 이상 연체한 경우 

4.  00000  서비스 이용 후 연속 3개월 이상 해당 카드의 이용실적이 없는 경우 

5. 회원이  00000  이용신청을 취소하거나 미상환 이용금액의 중도상환을 요청하는 경우 

6. 회사가 발급한 회원명의의 신용카드가 연체에 따른 사고코드 등재, 신용관리대상 등재, 유효기간 

경과 등으로 이용정지 되는 경우 

7. 회원이 사망, 이민, 파산신청, 신용회복지원 또는 행위 무능력자로 신청되는 경우 

8. 기타 회사의 신용카드 개인회원 약관 제19조에 의거 기한의 이익(미리 정한 기간 동안 당사자가 

누리는 이익)을 상실하는 경우 

제 8 조 (미상환 금액 변제) 

① 회원이 미상환잔액을 현금으로도 상환하지 못하는  경우  결제일  다음날부터  완제일까지 

한편 넣기(연체이자 산정시 결제일 다음날과 완제일 중 하루만 포함)로 연체일수를 산정하여 

신용카드 연체대금에 대한 연체이자율(금리)과 동일한 연체이자율(금리)로 연체료를 추가 

부담하여야 합니다. 

② 회사는 미상환잔액을 현금으로도 상환하지 못하는 경우 별도 채권추심절차를 진행할 수 

있습니다. 

제 9 조 (회원에 의한 약정의 해지) 

회원은 회사에  00000  이용에 대하여 해지를 통보하고 미상환 금액을 일시에 상환함으로써 본 약정을 

해지할 수 있습니다. 

제 10 조 (회사에 의한 계약의 변경 및 해지) 

회사는 영업상의 중요한 사유나 기타 필요하다고  인정되는  등 합리적인  사유가 발생할  경우 본 약정 

의 일부 또는 전부를 변경 또는 해지할 수 있습니다. 다만, 이 경우 회사는 그 변경 또는 해지 내용을 

변경약관 시행일로부터 1개월 이전까지  회원에게  이용대금명세서,  서면,  전자우편(EMAIL) 

중 한가지 이상의 방법으로 개별 통지하여  드리며 , 이 경우 회원이 통지일로부터 

1개월  이내에 별도 계약해지 의사표시를 하지  않는  경우 변경에 동의한 것으로 본다는 내용    

을 명시하여 통지합니다. 회원이 변경예정일까지 이의를  제기하지 않았을  때에는  변경된  약관 

을 승인한 것으로 간주합니다 

제 11 조 (회사의 통지방법) 

회사는 회원에게 서비스 신청내용, 이용한도, 이용방법, 상환 등  00000  서비스와 관련한 내용을 

필요 시 서면, 전화, 이메일 또는 휴대폰 문자메시지로 제공할 수 있습니다. 

ㅁ 개인회원약관 제19조(기한이익의 상실) 

회원은 다음 각 호의 1에 해당하는 경우에는 기한의 이익을 상실하며, 이 경우에는 회원은 

카드이용대금 전액을 카드사의 청구를 받은 즉시 결제하여야 합니다. 

1. 제7조의 규정에 따라 회원의 카드이용이 정지(일시정지 및 제7조 제2항의 경우는 제외)된 경우 

2.  할부금을 연속하여 2회 이상 지급하지 아니하고, 그 지급하지 아니한 금액이 총 할부금액의 

10분의 1을 초과하는 경우 

3. 생업에 종사하기 위하여 또는 외국인과의 결혼, 연고관계로 인하여 외국으로 이주하는 경우 

제 12 조 (회원정보의 활용에 대한 동의) 

회사는 본 약정과 관련하여 취득한 회원의 신용정보를 신용정보집중기관 또는 신용정보업자 등에게 

제공하여 회원의 신용을 판단하거나,  00000  제휴사에 제공하여 제휴업무 목적을 위하여 제공 또는 활 

용할 수 있습니다. 

제 13 조 (기타) 

기타 본 약정에서 정하여지지 않은 사항에 대해서는 000 신용카드 개인회원 약관을 

준용합니다. 

제 14 조(포인트 및 기타 서비스) 
① 카드사는 카드사가 정한 가맹점에서 회원이 카드를 사용할 경우 결제 금액의 45퍼센트에 해당하는 
가치를 포인트 등으로 적립하여 드립니다. 또한, 회원이 카드를 해지한 경우라도 잔여포인트는 포인트 
유효기간 동안 유지되어야 하나, 회원이 개인정보삭제를 요청하는 경우에는 그러지아니합니다. 카드사는 
회원이 탈회(회원의 유효한 카드가 없어 회원자격이 상실된 상태)나 개인정보삭제를 요청한 경우 탈회 
또는 삭제 전 잔여포인트 소멸기간 및 사용방법에 대한 정보를 안내하여야 합니다. 다만, 카드사의 
개인정보유출 또는 여신전문금융업법, 기타 금융 관계법 위반으로 인한 탈회나 개인정보삭제 요청인 경우, 
해당 카드사는 잔여포인트 가치에 상응하는 별도의 보전조치를 하여야 합니다

		]]>
		</cn>
	</file>
</root>