<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
8. 신용카드		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
022_신용카드.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 법인카드 회원약관 (2016.4.29 시행) 

제 1 조 (목 적) 

이 약관은 법인회원과 그 임직원 및 000 간의 법인카드 신청, 발급, 

사용 및 사용대금 변제 등과 관련된 사항들을 명확히 하기 위한 것입니다. 

제 2 조 (용어의 정의) 

1. 법인회원(이하 회원 )이라 함은, 이 규약의 적용을 승인하고 000 

(이하 카드사 라 함)에 법인카드(이하 카드 라 함)의 발급을 신청하여 

카드사로부터 카드를 발급받은 법인(사단,재단), 기관, 협회, 단체 또는 기타 

사업자 등을 말합니다. 

2. 카드사용자 (이하 사용자 )라 함은 회원에 소속된 임직원으로서 회원으로부터 

카드를 교부 받아 사용하는 자를 말합니다. 

3. 회원은 사용자를 지정하지 아니한 카드(이하 법인공용카드 ) 또는 사용자를 

지정한 카드(이하 법인 개별카드 )의 발급을 요청할 수 있으며, 법인개별카드의 

경우 에는 지정된 사용자(이하 개별사용자 ) 만이 해당카드를 사용할 수 

있습니다. 

제 3 조 (카드발급절차) 

1. 회원은 신규 입회 시 법인회원개설신청서를 작성하며, 카드사는 이를 근거로 

법인회원을 입회 및 관리합니다. 

2. 카드사는 회원 또는 회원의 승인을 받은 임직원의 신청에 의하여 

법인공용카드 또는 법인개별카드를 발급하며, 발급할 총 매수 및 사용한도는 

카드사의 판단에 따라 정합니다. 

3. 법인회원개설신청서상의  관리책임자 는 회원이 위임한 임직원으로서, 

법인카드의 신청, 발급, 사용 및 카드에 관련된 전반적인 사항에 대한 

관리책임을 갖는 자를 지칭합니다. 위임된 관리책임자는 카드 신청인 재직 및 

본인 확인, 법인카드 발급, 갱신 및 해지에 관한 업무, 법인포인트의 사용, 

이전, 상계, 기타 법인카드 관련 전반적인 사항에 대한 업무 대리권을 

갖습니다. 

4. 카드사용자(개별사용자)는 카드를 발급 받은 즉시 카드 서명란에 서명하셔야 

하며, 카드 표면에 기록된 명의인 이외에는 카드를 사용할 수 없습니다. 

5. 법인공용카드는 발급 받은 즉시 서명란에 당해 회원명을 기재하고 카드 사용 

시에는 매출표에 회원명 및 카드사용자의 서명을 기재합니다. 

제 4 조 (카드의 이용한도) 

1. 회원의 이용한도는 법인 총한도, 카드별 한도로 구분하여 운영하며 

세부운영방법은 카드사가 정하는 바에 따릅니다. 

2. 카드 이용한도는 신규가입 시 회원 등의 요청한도 이내에서 회원 등의 신용도 

등을 감안한 카드사의 심사기준을 종합적으로 반영하여 산정한 후 별도로 

통보하여 드립니다. 

3. 카드사는 유효기간 내 및 갱신 발급 시 회원 등의 월평균 결제능력, 신용도와 

이용실적 등을 종합적으로 고려하여 회원 등의 이용한도를 조정할 필요가 

있다고 판단되는 경우 이용한도를 조정할 수 있습니다. 

4. 회원 등이 이용한도를 증액하는 경우에는 요청하는 범위 내에서 증액이 

가능합니다. 단, 회원 등이 요청하는 경우를 제외하고는 회원 등의 동의를 

얻은 후에 증액하도록 하며, 회원 등에게 이용한도의 증액을 신청하도록 

권유하여서는 아니 됩니다. 또한, 회원 등의 요청이 있을 시 한도를 감액할 수 

있으며 다음 각호의 1 또는 제 5 조(카드의 이용정지 및 탈회) 제 ①항 

제 1호내지 제 8호의 1에 해당하는 사유로 인하여 카드사는 회원 등의 

한도를 감액할 수 있습니다. 

1. 다른 금융기관, 신용정보업자 또는 신용정보집중기관 및 공공기관 

등으로부터 수집한 정보에 의하여 회원 등의 신용상태 또는 

신용평점이 하락하였거나 하락할 가능성이 클 경우 

2. 소득하락, 법인 개별카드사용자의 부서이동, 직위변동, 부채의 증가, 

제세 공과금 미납 등 상환능력이 하락한 경우 또는 하락이 예상되는 

경우 

5. 카드사는 회원 등의 편의를 위해 이용한도의 일정비율까지 자동으로 초과승인 

할 수 있으며 이 경우 카드사는 사전에 관리책임자나 회원에게 서면으로 

동의서를 받아야 하며 이 경우 회원의 책임은 초과 승인된 금액에도 

미칩니다. 

6. 카드사는 이용한도를 이용대금명세서 등을 통하여 통지하도록 하고, 인터넷 

홈페이지, 자동응답서비스(ARS)등을 통하여 회원 등이 수시로 확인할 수 

있도록 합니다. 

제 5 조 (카드이용 정지 및 탈회) 

1. 카드사는 회원 등이 다음 각 호의 1에 해당되는 경우 회원 등의 카드이용을 

정지하거나 카드의 이용한도를 감액할 수 있습니다. 

1. 입회신청서의 기재사항을 허위로 작성한 경우 

2. 다른 채무로 인하여 (가)압류, 가처분, 경매, 기타 강제 집행을 당한 

경우 

3. 카드이용대금 또는 타 금융기관에 대한 채무를 연체중이거나 연체로 

인하여 당사의 신용평점이 하락한 경우 

4. 물품 구매을 위장한 현금 융통 등 불건전한 용도로 카드를 사용한 

사실이 확인된 경우 

5. 회생,파산의 신청 또는 워크아웃 신청이 있거나 신용정보 집중기관에 

연체정보 또는 이에 준하는 정보,특수기록정보 등이 등록된 경우 

6. 여신전문금융업법 등 관계법령 또는 이 약관을 위반하여 계약의 목적 

달성이 어려운 경우 

7. 영업양도 또는 이전 및 휴업,폐업 신청이 있는 경우 

8. 회원 또는 개별카드 사용자가 퇴사 또는 전직한 경우 

2. 카드사는 카드에 의한 거래가 부정사용 또는 비정상거래로 판단되는 상당한 

이유가 있는 경우 회원등의 정상 사용여부를 확인하기 위하여 당해 

카드사용을 일시적으로 제한할 수 있습니다. 

3. 카드사 또는 회원의 전산망, 카드사 또는 회원이 이용하는 업체의 전산망이 

외부로부터 해킹 등을 당하여 회원 등에게 피해가 발생될 우려가 있는 경우 

카드 사용을 정지할 수 있습니다. 

4. 회원등은 카드사용의 일시정지 및 탈회를 요청할 수 있으며 제 1항의 사유로 

카드이용이 정지된 경우와 회원 등이 탈회하고자 할 경우에는 즉시 카드를 

반납하여야 하며 카드사는 그날까지의 채무전액을 지급할것을 요구할 수 

있습니다. 

5. 1년이상 카드를 사용하지 않은 회원등은 카드사가 정하는 바에 따라 

회원등의 탈회의사 확인을 통하여 탈회될 수 있습니다. 다만, 회원등이 

서면으로 탈회에 관한 이의를 제기한 경우에는 그러하지 아니합니다. 

제 6 조 (변제 책임) 

1. 회원은 원칙적으로 카드 이용대금 등 카드이용과 관련한 일체의 채무에 대한 

변제책임을 부담합니다. 

2. 필요에 따라 회원은 개별사용자를 결제대행자(회사를 대신해 카드 대금을 

결제하는)로 지정할 수 있습니다. 

3. 결제를 대행한 경우, 회원은 해당 대금의 거래내역 등의 확인을 거쳐 

업무용도로 사용한 대금에 한해 개별사용자에게 정산할 책임이 있습니다. 

제 7 조 (포인트 및 기타서비스의 변경) 

1. 카드를 이용하는 경우 제공되는 포인트 및 할인혜택 등의 부가서비스는 다음 

각 호를 제외하고는 변경할 수 없습니다.(단, 회원의 권익을 증진하거나 

부담을 완화하는 경우는 제외합니다.) 

1. 부가서비스와 관련된 제휴업체 또는 카드사의 휴업,도산,경영위기, 

천재지변, 금융환경의 급변, 또는 그 밖에 이에 준하는 사유에 따른 

불가피한 변경 

2. 카드사가 부가서비스 유지를 위해 노력했음에도 불구하고 제휴업체가 

일방적으로 부가서비스 변경을 통보함에 따른 불가피한 변경. 다만, 

다른 제휴업체를 통해 동종의 유사한 부가서비스 제공이 가능한 

경우는 제외 

3. 카드의 신규 출시 이후 출시 당시의 부가서비스를 축소변경하지 않고 

3년 이상 경과하였고, 현재의 부가서비스를 유지할 경우 해당상품의 

수익성 유지가 어려운 경우의 변경 

2. 카드사는 다음 각 호의 사항을 홈페이지, 모집인, 상품설명서 등을 통해 카드 

발급 신청인에게 알려야 합니다. 

1. 해당 카드가 출시된 시기 

2. 제 1항에 따라 부가서비스가 변경될 수 있는 각각의 경우 

3. 카드사가 부가서비스를 변경하는 경우 변경사유, 변경 내용 등을 다음 각 

호에서 정하는 기간에 따라 카드사의 홈페이지, 이용대금명세서, 우편서신, 

이메일 중 2가지 이상의 방법으로 고지하여 드립니다. 다만, 제 2호의 경우 

부가서비스 변경일 6개월 이전부터는 이용대금명세서,우편서신, 이메일, 

단문메세지서비스(SMS) 중 어느 하나의 방법으로 매월 고지하여 드립니다. 

1. 제 1항 제 1호, 제 2호 , 사유발생 즉시 

2. 제 1항 제 3호 , 부가서비스 변경일 6개월 이전 

제 8 조 (계약의 우선 적용) 

회원사가 000의 MCC(Multicountry Corporate Card Client)로 000와 계약이 

체결되는 경우 000와의 글로벌계약이 국내 로컬계약에 우선하며, 국내의 

000법인포인트 등의 혜택이 소멸되고 000와의 계약상 혜택이나 리베이트로 

대체될 수 있습니다. 

제 9 조 (상계)

상계를 하는 경우 채권․채무의 이자 등과 지연손해금의 계산기간은 은행이 

상계를 위한 계산을 하는 날까지로 하며 그 요율 및 상계순위는 은행이 정하는 

기준을 적용합니다.


제 10 조 (관할법원) 

1. 이 약관에 따른 거래에 관하여 분쟁이 발생한 경우에는 회원의 주소지 또는 

영업소 소재지를 관할하는 법원을 제 1심 관할법원으로 합니다. 다만, 

채무자의 책임 있는 사유로 부실채권이 발생되어 그 채권의 관리를 위하여 

카드사의 본점,다른 영업소로 그 채권관리를 위임한 경우에는, 법이 정하는 

관할법원과 아울러 이관 받은 본점 또는 다른 영업소의 소재지 지방법원을 

관할법원으로 합니다. 

2. 할부거래에 관하여 분쟁이 발생한 경우에는 회원의 주소지를, 주소가 없는 

경우에는 거소를 관할하는 지방법원을 관할법원으로 합니다. 다만, 회원의 

주소 또는 거소가 분명하지 아니한 경우에는 그러하지 아니합니다. 

제 11 조 (이 약관에서 정하지 아니한 사항) 

이 규약에서 따로 정하지 아니한 사항에 대해서는 신용카드 개인회원 표준약관 및 

별도약정서를 준용합니다. 

 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>