<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
41. 통신, 방송서비스	]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
023_통신, 방송서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

     


 

발신번호 변작 방지 이용약관 
 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

2015.04 
 

 

 

 

 

 

주식회사 000 

 

 

 



     


발신번호 변작 방지 이용약관 

제1조(목적) 

본 약관은 전기통신사업법(이하  법 이라 한다) 제84조의 2 제6항에 따라 전화번호 

변작으로 인한 이용자의 피해를 예방하기 위하여 주식회사 000(이하  회사 )와 

이용고객(이하  이용자 )간에 발신번호 변작방지와 관련한 조치 절차, 책임 및 한

계를 규정함을 목적으로 합니다. 

 

제2조(용어 정의) 

본 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 

①  발신번호 라 함은 음성전화를 발신하거나 문자메시지를 발송하는 송신인의 

전화번호를 의미합니다. 

②  발신번호 변경서비스 라 함은 수신인의 편의를 위하여 전기통신번호관리세칙

에서 정한 전기통신번호 규격 이외의 미래창조과학부에서 승인한 특수번호 또는 

다른 전화번호로 표시하는 서비스를 의미합니다. 

③  사설전화교환기 라 함은 공공기관이나 기업 등의 이용자가 외부와 자사의 구

성원간 또는 자사의 내부 구성원간에 전화서비스를 이용하기 위해 운용하는 전화

교환기를 의미합니다. 

④  인터넷발송 문자메시지 라 함은 전화단말기가 아닌 인터넷 웹브라우저, 스마

트폰 앱, 사설문자발송장비 등을 사용하여 발송된 문자메시지를 의미합니다. 

⑤  문자중계사업자 라 함은 특수한 유형의 부가통신사업자(법 제2조 제13호 나목

의 역무를 제공하는 사업자)와 인터넷발송 문자메시지 서비스를 제공하는 기간통

신사업자를 의미하며,  문자재판매사업자 라 함은 문자중계사업자를 통하여 인터

넷발송 문자메시지 서비스를 제공하는 부가통신사업자를 의미합니다. 

⑥  변작번호 차단목록  이란 제3자가 공공기관, 금융기관, 기업 등 정당한 전화

번호로 변작하여 음성 또는 문자 발송을 방지하기 위해 진흥원이 관리하는 전화

번호 목록입니다 

⑦  통신서비스 이용증명원  이란 전기통신사업자가 자사 가입자에게 가입자가 

사용하는 전화번호임을 증명하기 위해 발급하는 서류를 의미합니다. 

⑧  전화번호 발신지 확인 시스템 이란 진흥원이 변작된 발신번호의 전달경로 상에 

있는 전기통신사업자 정보를 확인 요청 및 처리할 수 있는 시스템을 의미합니다. 

 

제3조(이용자의 의무)  

① 전기통신사업법 제84조의  2(전화번호의 거짓표시 금지 및 이용자 보호)에 따라 

정당한 사유 없이 가입자 임의로 본인의 전화번호를 다른 번호로 변경하여 음성전

화 발신 및 문자 메시지를 발송할 수 없으며, 재산상 이익을 취하거나 폭언, 협박, 희

롱 등의 위해를 입힐 목적으로 전화(문자메시지 포함) 발신번호를 거짓으로 표시해

서는 안됩니다. 위반 시 회사의 판단에 따라 이용정지 및 직권해지 등 서비스 이용

이 제한됩니다. 단, 전기통신사업법 등 법령, 고시나 지침 등에서 규정한 정당한 사

유에 해당하는 경우에는 예외로 합니다. 

② 본 약관 제5조제1항에 따라 서비스의 제공이 중지된 이용자가 이의신청을 하려

면 서비스 제공이 중지된 날부터 30일 내에 다음 각 호의 사항을 적은 문서를 회

사에 제출하여야 합니다.  

1. 이의신청인의 명칭 또는 성명과 주소 및 연락처 

2. 이의신청의 사유 및 관련 증빙 자료 

3. 서비스 제공이 중지된 날 

③ 이용자는 전기통신사업법 등 관련 법령을 위반하여 발신번호를 거짓으로 표시

함으로써 발생하는 모든 민․형사 상의 책임을 부담합니다. 

④ 발신번호 변경서비스를 제공받고자 하는 이용자는 회사에서 요청하는 본인확인

절차를 충실히 이행하여야 합니다. 

⑤ 이용자는 동 약관 제4조제11항에서 제시된 웹발신문자, 국제문자 알림 및 국제

전화 안내 서비스의 제공을 거부할 수 있습니다.  

⑥ 사설전화교환기를 운영하는 가입자는 사설전화교환시스템이 해킹 또는 교환시

스템 운용자에 의해서 전화번호 임의변작을 예방하기 위해 아래의 사항을 조치해

야 합니다. 

   8자리 이상의 관리자 접속 패스워드 설정(6개월에 1회 패스워드 변경) 

   사설전화교환시스템을 외부인터넷에 직접 노출 금지 

   사설전화교환시스템의 주기적인 보안패치 

   기타 보안에 필요한 조치 

다만, 사설전환교환시스템 해킹으로 인한 전화번호 변작에 대한 민, 형사상 책임은 

모두 사설교환기 운영자에게 있습니다. 

 

제4조(회사의 의무 및 권한)  

① 회사는 이용자가 발신번호를 임의적으로 변경하여 음성전화를 발신하거나 문자

메시지를 발송한 경우 해당 음성전화 및 문자메시지를 차단할 수 있습니다. 다만, 

전기통신사업법 제84조의2 제2항 단서로 규정된 발신번호 변경이 가능한 정당한 사

유인 경우에는 예외로 합니다. 

② 회사는 변작된 발신번호로 전송된 음성전화 및 문자메시지를 수신한 이용자가 

한국인터넷 진흥원을 통해 원발신 사업자 확인을 요청한 경우, 발신 사업자를 확인

하여 제공합니다. 다만, 기술적 사유로 추적이 불가한 경우에는 제공하지 못할 수 

있습니다. 

③ 회사는 발신번호가 변작된 음성전화 또는 문자메시지를 회사에서 인지하거나 

미래창조과학부장관 또는 한국인터넷진흥원의 요청이 있는 경우, 발신번호 변작 여

부에 대한 확인을 거쳐 해당 회선에 대한 이용정지 등의 조치를 할 수 있으며, 해

당 이용자에게 서비스가 정지되는 사유, 이의제기 절차 등을 서면(전자문서 포함), 

모사전송, 전화 또는 이와 유사한 방법 중 어느 하나의 방법을 이용하여 통지하여야 

합니다.

④ 회사는 이의신청사유가 정당하다고 인정될 때에는 해당 서비스 제공의 중지를 

해제하여야 합니다. 다만, 30일 내에 이의 신청이 없거나 이의신청이 사유가 인정되

지 않을 경우에는 이용자의 의사와 상관 없이 직권으로 이용계약을 해지할 수 있습

니다. 

⑤ 회사는 제5조제5항에 따라 이용자의 이의신청에 대하여 심사를 하고, 그 결과를 

이의신청인에게 서면(전자문서 포함), 모사전송, 전화 또는 이와 유사한 방법 중 어느 

하나의 방법을 이용하여 15일 내에 통지하여야 합니다.

⑥ 회사는 사설전화교환기를 사용하는 이용자가 발신번호를 임의적으로 변경하여 

음성전화를 발송하는지 여부를 확인할 수 있습니다. 

⑦ 회사는 외국사업자로부터 발신되어 국내로 착신된 음성전화 및 문자메시지에 

대하여 식별번호 표시, 음성 메시지 안내, 국제전화 안내 문구 등 안내서비스를 제

공하여야 합니다. 

⑧ 회사는 이용자가 발송한 인터넷발송 문자메시지 및 문자재판매사업자로부터 수

신한 인터넷발송 문자메시지의 발신번호가 변작번호 차단목록에 포함된 경우 해당 

문자메시지의 발송 또는 전달을 차단할 수 있으며, 해당 조치에 대하여 이용자에게 

통지하여야 합니다. 

⑨ 회사는 한국인터넷진흥원에 제출하기 위한 목적으로 차단된 음성전화 또는 문

자메시지에 관한 자료(변작된 발신번호, 차단시각, 발신사업자명 등)를 보관, 관리할 

수 있습니다. 

⑩ 회사는 이용자가 발신번호 변경서비스를 제공받고자 하는 경우, 원 번호와 변경 

번호의 명의인이 동일인인지 확인하기 위하여 전기통신사업법 등 관련 법령 및 이

용약관에 제시된 방법으로 이용자에게 본인 확인을 요청할 수 있습니다 

⑪ 회사는 이용자 대상으로 사기목적의 전화번호를 변작하는 행위를 예방하기 위

해 아래와 같이 기술적인 조치를 취하였습니다. 

   본인전화번호와 발신전화번호 비교 확인 시스템 구축 

   문자발송사이트의 경우 본인의 전화번호만 등록하여 이용하는 기능 

   국제전화의 경우  국제전화입니다  안내 메시지 송출 

   국외에서 오는 문자의 경우 (국제발신) 문구 표시 

   웹 사이트 발신 문자의 경우 (Web 발신) 문구 표시 

제5조(요금청구 및 납부)

사업자 시설의 하자 등 사업자의 귀책사유로 인하여 수신하지 못한 때에는 사업자는

당월의 월요금을 일단위로 계산한 금액에 수신하지 못한 일수를 곱하여 산출된 금액을

당월 요금에서 감액해야 하며, 특히 연속 3일 이상 또는 월간 총 7일 이상 수신하지 못한

때는 당해 월요금을 면제해야 합니다. 이 경우 수신장애 발생시점은 수신자가 사업자에

신고하는 때를 기준으로 하되, 수신자에게 유리한 다른 증거가 있는 경우에는 이를 기준으로 합니다.
 

제6조(이용정지)  

① 회사는 이용자가 다음 중 하나에 해당하는 경우 3개월 동안의 기간을 정하여 당

해 서비스의 이용을 즉시 정지(이하  이용정지 라 합니다)할 수 있습니다. 

1. 미래창조과학부 또는 한국인터넷진흥원에서 발신번호 변작과 관련하여 이용

정지를 요청하는 경우 

2. 발신번호가 한국인터넷진흥원에서 제공하는 변작번호 차단목록에 포함된 경

우  

3. 발신번호 변작으로 위법에 따른 조치를 받게 된 경우 

4. 사설전화교환기 이용자의 발신번호 임의 변작이 확인된 경우 

5. 인터넷발송 문자메시지의 발신번호 변작이 확인된 경우 

6. 기타 서비스에서 발신번호 변작이 확인된 경우 

7. 본인 명의가 아닌 번호를 부정하게 사용하는 경우 

② 회사는 본조 제1항의 규정에 의하여 서비스 이용을 정지하는 경우, 그 사실을 당해 

이용자에게 서비스가 중지되는 사유, 이의제기 절차 등을 서면(전자문서 포함), 모사전

송, 전화 또는 이와 유사한 방법 중 어느 하나의 방법을 이용하여 통지하여야 합니다. 

다만, 미리 통지하는 것이 곤란한 경우에는 이용정지 조치 후 통지할 수 있습니다.  

통지가 불가능할 경우 홈페이지 공지로 갈음할 수 있습니다. 

③ 회사는 이용정지 등의 원인이 된 사유가 완전히 해소되기 전까지는 이용정지 등 

조치를 해제하지 아니할 수 있습니다.  

④ 본조 제1항의 규정에 따라 이용정지된 이용자는 제3조 제2항에 따라 서비스 제

공이 중지된 날부터 30일 내에 이의신청을 할 수 있으며, 다음 각 호의 사항을 서

면으로 제출하여야 합니다. 

1. 이의신청인의 명칭 또는 성명과 주소 및 연락처 

2. 이의신청의 사유 및 관련 증빙 자료 

3. 서비스 제공이 중지된 날 

⑤ 회사는 이용자의 이의신청에 대하여 심사할 수 있으며, 신청 사유가 정당하다고 

인정 될 때 회사는 해당 서비스 제공의 중지를 해제하여야 하며 조치 결과를 15일 

내에 신청인에게 통지하여야 합니다. 다만, 불가피한 경우 15일 범위에서 그 기간을 

연장할 수 있으며, 연장 사유 및 기간을 이의신청인에게 통지해야 합니다. 

 

제7조(계약해지)  

① 회사는 이용자가 다음 중 하나에 해당하는 경우 당해 서비스 계약을 해지할 수 

있습니다. 

1. 미래창조과학부 또는 한국인터넷진흥원이 발신번호 변작과 관련하여 계약해

지를 요청하는 경우 

2. 제5조제1항의 규정에 의하여 이용정지를 당한 이후 1년 이내에 이용정지 사

유가 재발한 경우 

3. 이용정지된 이용자가 30일 내에 이의 신청이 없거나 이의신청 사유가 정당하

지 않을 경우에는 이용자의 의사와 상관 없이 직권으로 이용계약을 해지할 수 있

습니다. 

② 회사는 제6조제1항의 규정에 의하여 서비스 계약을 해지하는 경우, 그 사실을 

당해 이용자에게 통지합니다. 다만, 미리 통지하는 것이 곤란한 경우에는 계약해지 

조치 후 통지할 수 있으며, 고객의 책임 있는 사유로 통지할 수 없는 경우에는 통

지된 것으로 간주됩니다. 통지할 수 없는 경우 홈페이지 공지로 갈음 할 수 있습니

다. 

 

제8조(약관 외 준칙) 

이 약관에서 정하지 아니한 사항에 대하여는 전기통신사업법, 정보통신망 이용촉진 

및 정보보호 등에 관한 법률, 개인정보보호법, 전자금융거래법, 전자상거래 등에서

의 소비자 보호에 관한 법률 등 관련 법령 및 서비스 관련 약관에서 정한 바 또는 

상관례에 따릅니다. 

부     칙 

이 약관은 2015년 4월 16일부터 시행합니다. 

 


 		]]>
		</cn>
	</file>
</root>