<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
9. 은행전자금융서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
023_은행전자금융서비스.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[



종합계좌 약관

제1조(약관의 목적) 

이 약관은 하나의 계좌(이하  종합계좌 라 한다)로 종합매매거래, CMA자산관리거

래, 파생상품 및 기타의 거래를 할 수 있도록 하기 위해 고객과 000

(이하  회사 라 한다)간의 권리.의무관계 등 필요한 사항을 정함을 목

적으로 한다.

 

제2조(용어의 정의) 

이 약관에서 사용하는 주요 용어는 다음 각 호와 같다.

1. 종합계좌 : 고객이 회사와의 거래를 목적으로 개설한 계좌로서 본 약관

에 따라 본사가 제공하는 금융투자상품 또는 서비스를 동일한 계좌에서 거래할 

수 있도록 구현된 계좌이다.

2. 개별계좌 : 금융상품을 거래할 수 있도록 종합계좌 내에서 개설하는 계좌로 

종합매매계좌, 선물옵션계좌 등이 있다.

3. 연계계좌 : 이체 입.출금의 편의를 도모하기 위하여 회사와 업무계약을 체결

한 은행(이하  제휴 은행  이라 한다)에 개설된 고객 명의의 계좌를 말한다.

4. 종합매매계좌 : 주식, 채권, RP, 집합투자증권 등 금융투자상품 등을 거래할 

수 있는 개별계좌를 말한다.

5. 종합인감 : 고객이 종합계좌 또는 종합계좌 내 개별계좌의 출금 고 및 업무 

처리 시 날인하는 사용인감을 말한다.

6. 종합카드 : 고객이 종합계좌 또는 종합계좌 내 개별계좌의 출금 고 및 업무 

처리 시 사용하는 고객카드를 말한다.

7. 종합비밀번호 : 고객이 종합계좌 또는 종합계좌 내 개별계좌의 출금 고 및 업

무 처리 시 당사자 여부를 인증하는 계좌의 비밀번호를 말한다.



제3조(종합계좌의 이용) 

① 고객이 종합계좌를 신청할 때에는 종합계좌약관의 내용에 동의하고 계좌개설신

청서와 별도의 매매거래계좌(이하  개별계좌 라 한다)등록신청서의 필요사항을 

기재한 다음 거래인감 또는 서명감(이하  종합인감 이라 한다)날인 또는 서명하

여 회사에 제출하고, 회사가 승낙함으로써 개설이 완료된다. 단, 비대면 실명확인

계좌개설의 경우 종합인감의 날인 또는 서명은 생략이 가능하다.

② 고객은 종합계좌내 다음의 개별계좌 즉 종합매매계좌, 선물옵션계좌, CMA자산관

리계좌 등을 개설할 수 있다.

③ 고객이 신청한 개별계좌별로 종합카드와 별도로 통장을 발급 받을 수 있다. 



제4조(실명확인) 

① 고객이 계좌개설신청서를 제출할 때에 회사는 고객의 실명확인증표에 의해 고객 

당사자임을 확인한 후 종합계좌를 개설한다.

② 종합계좌를 기 개설한 고객이 추가로 개별계좌개설을 신청하는 경우 실명확인증

표에 의해 고객 당사자임을 확인한 후 개설한다.    



제5조(개별계좌의 추가) 

고객이 종합계좌 내에 개별계좌를 추가로 개설하고자 할 때에는 회사로부터 관련약

관을 교부받은 후 해당 내용을 동의할 경우 계좌개설신청서와 실명확인증표를 제출

하여 종합계좌명의 본임임을 확인하고 거래를 위한 개별계좌를 개설할 수 있다.



제6조(개별계좌의 이동 및 종합매매계좌간의 잔고통합) 

① 회사는 고객의 요청에 따라 종합계좌내의 개별계좌를 분리하여 또 다른 종합계

좌의 개별계좌로 이동을 처리 할 수 있다. 

② 종합계좌 내에 다수의 종합매매계좌를 보유하고 있는 경우 고객의 요청에 따라 

종합매매계좌 내 보유잔고(예수금, 증권 등)를 특정 종합매매계좌로 이동할 수 있

다.  종합매매계좌간 잔고통합은 종합계좌 내 종합매매계좌간에 한한다.

② 제1항 및 제2항은 동일인의 종합계좌간에 한한다.

③ 제1항 및 제2항은 해당 개별계좌가 미수금 발생, 매매결제일 이전, 실명미확인 

등에 해당하는 경우에는 이동할 또는 통합할 수 없다.



제7조(종합인감, 종합비밀번호의 등록) 

① 고객은 종합계좌를 신청할 경우 종합인감 및 종합비밀번호를 등록하고 인감 및  

비밀번호가 필요한 모든 거래 시 종합인감 및 종합비밀번호를 사용하여야 한다.

단. 비대면 실명확인 계좌개설의 경우 종합인감 등록은 생략 가능하며, 인감이 필

요한 거래를 해야 할 경우 고객은 종합인감을 회사에 제출하여 등록한다.

② 종합계좌 고객은 다음 각 호의 경우 등록한 종합인감을 사용하여 약정하여야 한

다.

1. 개별계좌를 개설할 때(단, 비대면 실명확인 계좌개설의 경우 생략 가능)

2. 별도의 약정신청서가 필요한 서비스를 신청할 때(단, 비대면 실명확인의 경우  

생략 가능)



제8조(우편통보 신청) 

① 고객은 계좌개설신청 또는 정보변경신청 시에 우편물통보처의  통보지를 지정하

여야 한다. 

② 우편통보지는 종합계좌 내의 모든 개별계좌에 동일하게 적용되며, 동일인 명의

의 전 계좌에 하나의 통보지를 지정할 수 있다.



제9조(월간거래명세 및 잔고내역의 통보) 

① 월간거래명세 및 잔고내역 통보는 종합계좌의 모든 개별계좌에 적용하며 회사는 

서면, 전화, 전자우편 그 밖에 이와 비슷한 전자통신 등 고객과 미리 협의된 방법

으로 통보한다. 단, 고객이 매매내역을 수시로 확인할 수 있는 통장으로 거래하는 

경우에는 통보를 생략할 수 있다.

② 회사는 고객의 종합계좌의 개별계좌에서 거래가 발생한 경우 월별거래명세 및 

잔고내역을 월1회 이상 고객에게 통보하여야 한다. 

③ 회사는 고객의 종합계좌 내 개별계좌에서 반기동안 매매, 그 밖에 거래가 없는 

경우 반기말 잔고내역을 반기별로 연2회 이상 고객에게 통보하여야 한다.

④ 회사는 제1항 내지 제3항을 수행 시 우편통보 반송횟수가 연속 3회 이상인 경우

이거나, 반기동안 매매, 그 밖의 거래가 없는 개별계좌의 예탁자산 평가액이 100만

원이하 또는 최근 잔고내역 통보 후 1년간 매매, 그 밖에 거래가 없는 개별계좌의 

예탁자산 평가액이 10만원 이하인 경우에 고객 요구 시 즉시 통보할 수 있도록 영

업점에 비치한 경우에는 통보를 생략할 수 있다.



제10조(사고, 변경 등의 통지) 

① 고객은 종합카드, 통장을 분실하거나 도난 당한 때에는 지체없이 회사의 영업점 

방문, 전화, 온라인 증권거래를 위한 컴퓨터 화면 기타 이와 유사한 전자통신매체

를 통하여 회사에 신고하여야 하며 회사가 고객의 신고를 받은 때부터 제3자가 종

합카드 등의 접근매체를 사용함으로 인하여 발생한 불이익에 대해서는 회사가 책임을 

진다.

② 제1항에 불구하고 전자금융거래법 등 관련 법령에 고객에게 유리하게 적용될 수 있

는 규정이 있는 경우에는 그 법령을 우선 적용한다.

③ 고객은 계좌개설신청서 등의 기재사항에 변동이 있는 경우 회사의 영업점 방문, 전

화, 온라인 증권거래를 위한 컴퓨터 화면 기타 이와 유사한 전자통신매체를 통하여 회

사에 신고하여야 하며, 고객의 책임 있는 사유로 신고하지 않아 발생한 불이익에 대해서

는 회사는 회사의 책임 있는 사유가 없는 한 책임지지 않는다.



제11조(현금.수표 및 증권 등의 출납) 

① 입금은 현금이나 즉시 추심 할 수 있는 수표 등으로 입금할 수 있으며, 입금의 

실효는 현금 또는 자기앞수표의 경우 회사가 이를 받아 확인하는 시점, 수표 등의 

경우 회사가 이를 추심하여 결제를 확인하는 시점에 발생한다.

② 제1항에서 규정하는 수표 등의 경우 고객은 교환추심 전에, 출금할 수 없으며 

만일 당해 수표 등이 부도 처리된 경우 회사는 권리보전 등의 절차를 밟지 않고 당

해 수표 등을 고객에게 반납하여 그 입금거래를 취소한다.

③ 증권 입고의 경우 예탁한 증권이 사고증권인 경우 회사는 당해 증권을 출고 처

리하여 고객에게 반환한다.      

④ 고객은 출, 금고 전표에 종합인감을 날인하고 종합비밀번호 등 필요사항을 기재

하여 종합카드(또는 통장)을 함께 회사에 제출함으로써 종합계좌 내의 자산을 인출

할 수 있다. 

⑤ 서명에 의한 거래 시에는 회사는 거래자 당사자임을 확인하기 위하여 주민등록증 

등 실명확인증표의 제시를 요구할 수 있다.

⑥ 고객은 종합카드를 이용하여 회사 및 타 금융기관의 자동화기기를 통한 입출금 

등 회사가 제공하는 서비스를 이용할 수 있다.



제12조(은행연계 대표계좌의 지정 등) 

① 고객은 제휴연계은행을 통한 입출금 처리를 위하여 종합계좌 내 개별계좌 중 특

정 1개의 계좌(이하  은행연계 대표계좌 라 한다)를 지정할 수 있다.

② 회사는 연계계좌를 통한 입출금 시 고객이 지정한 은행연계 대표계좌를 통하여 

입출금 거래를 한다.

③ 은행연계 대표계좌는 고객의 지정하는 개별계좌로 등록하며 고객은 필요에 의하

여 은행연계 대표계좌 변경을 요구할 수 있고, 회사는 특별한 사유가 없는 한 이를 

수용한다.



제13조(종합계좌 내 개별계좌간의 대체) 

종합계좌내의 개별계좌간에는 전화, 전자통신매체 등에 의해 계좌간 자금 및 증권 

대체를 처리할 수 있다. 



제14조(수수료의 부과) 

① 회사는 은행을 통한 입출금 거래 및 업무와 관련하여 홈페이지(고객지원, 서비스

안내, 수수료 서비스안내, 이체수수료 또는 업무수수료)에 게시된 수수료를 부과할 

수 있다.

② 제1항의 수수료를 변경하고자 하는 경우에는 제21조의  약관의 변경 절차 를 

준용한다.



제15조(부가서비스의 이용신청의 실효) 

고객이 회사와 종합계좌개설 시 온라인서비스이용약관, 계좌간자금대체 및 은행이

체거래약관에 동의한 경우 종합계좌 내에 속한 모든 개별계좌에 동일 적용된다.



제16조(양도 및 질권설정) 

고객은 회사의 동의를 얻어 계좌 내에 보유한 현금 및 금융투자상품 등 예탁자산을 

양도하거나 질권(채무자가 돈을 갚을 때까지 채권자가 담보물을 보유할 수 있고, 

채무자가 돈을 갚지 않을 때는 그 담보물에 대하여 우선적으로 변제를 받을 수 있

는 권리를 말한다)을 설정할 수 있다.



제17조(갱신 또는 대체발급)

제1항의 규정에도 불구하고 은행은 접근매체의 갱신이나 대체발급 등을 위하여 이용자의 동의를 얻은 경우로서 다음 각 호에 해당하는 경우에는 이용자의 신청이나 본인확인 없는 때에도 발급가능하다.

1. 갱신 또는 대체발급 예정일전 1년 이내에 사용된 적이 없는 접근매체에 대하여 이용자로부터 갱신 또는 대체발급에 대한 서면(  전자서명법 제2조 제3호의 규정에 따른 공인전자서명(이하  공인전자서명 이라 합니다.)이 있는 전자문서를 포함합니다.) 동의를 얻은 경우

2. 갱신 또는 대체발급 예정일전 12개월 이내에 사용된 적이 있는 접근매체의 경우에는 그 예정일부터 3개월 이전에 이용자에게 발급 예정사실을 알린 후 20일 이내에 이용자로부터 이의제기가 없는 경우 



제18조(개별계좌의 통합 및 폐쇄) 

① 회사는 현금 및 금융투자상품 등 예탁자산의 합계가 10만원 이하이고 최근 6개

월간 고객의 매매거래 및 입출금,입출고 등이 중단된 계좌를 타계좌와 구분하여 통

합계좌로 별도 관리할 수 있다.

② 회사는 고객계좌의 잔액, 잔량이  영 이 된 날로부터 6개월이 경과한 경우 또

는 고객이 계좌의 폐쇄를 요청한 경우에는 해당 계좌를 폐쇄할 수 있다.



제19조(종합계좌의 폐쇄) 

① 고객이 종합계좌의 폐쇄를 신청하는 경우 회사가 이를 승낙함으로써 종합계좌가 

폐쇄된다. 

② 종합계좌 내의 모든 개별계좌가 폐쇄된 이후 종합계좌를 폐쇄할 수 있다.



제20조(면책) 

① 회사는 출금(고)전표 및 기타 제 신고서류 등에 날인된 인영과 신고된 종합인감

을 상당한 주의로써 대조하여 일치함을 확인하고 종합계좌에 이상이 없는 상태에서 

지불 등 제반 업무를 처리하였을 경우 종합인감 등에 관한 변조, 도용, 기타 사고

로 말미암아 발생하는 불이익에 대하여 회사의 책임 있는 사유가 없는 한 책임을 지

지 아니한다.

② 회사는 천재지변 등 이에 준하는 불가항력적 사유로 인한 불이익에 대해서는 책임

지지 않는다.



제21조(거래제한) 

① 계좌가  전기통신금융사기 피해금 환급에 관한 특별법 에 따른 사기이용계좌

로 이용될 경우, 회사는 해당 계좌명의인에 대한 계좌개설 등의 금융거래를 제한할 

수 있다.

② 제1항에 따라 계좌개설 등이 제한될 경우 회사는 지체 없이 해당 계좌명의인에

게 그 사실을 통보한다. 



제22조(약관의 변경) 

① 회사는 약관을 변경하고자 하는 경우 변경내용을 변경되는 약관의 시행일 20일 

전에 고객이 확인할 수 있도록 회사의 영업점에 갖추어 두거나 인터넷 홈페이지, 

온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체를 통하여 게

시한다. 그러나, 자본시장법 등 관계법령 또는 거래소 업무규정의 제․개정에 따른 제

도변경 등으로 약관이 변경되는 경우로서 본문에 따라 안내하기가 어려운 급박하고 

부득이한 사정이 있는 경우에는 변경내용을 앞의 문장과 같은 방법으로 개정 약관

의 시행일 전에 게시한다.

② 제1항의 변경내용이 고객에게 불리한 것일 때에는 이를 서면 등 고객과 사전에 

협의한 방법으로 변경되는 약관의 시행일 20일 전까지 통보하여야 한다. 그러나, 기

존 고객에게 변경 전 내용이 그대로 적용되는 경우 또는 고객이 변경내용에 대한 

통보를 받지 아니하겠다는 의사를 명시적으로 표시한 경우에는 그러하지 아니하다.

③ 회사는 제2항의 통보를 할 경우  고객은 약관의 변경에 동의하지 아니하는 경

우 계약을 해제할 수 있으며, 통보를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 

영업일까지 계약해제의 의사표시를 하지 아니한 경우에는 변경에 동의한 것으로 본

다 라는 취지의 내용을 통보하여야 한다.

④ 고객이 제3항의 통보를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 

계약해제의 의사표시를 하지 아니하는 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다.

⑤ 회사는 약관을 회사의 영업점에 비치 또는 게시하여 고객이 요구할 경우 이를 

교부하여야 하며, 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이

와 유사한 전자통신매체에 게시하여 고객이 약관을 조회하고 다운로드(화면출력 포

함)받을 수 있도록 하여야 한다.



제23조(관계법령의 준수) 

① 이 약관에 명시하지 않은 사항은 별도의 약정이 없는 한 관계법규에 의하고 관

계법규 등에도 정함이 없는 경우 일반적인 상 관례에 따른다. 

② 이 약관 중에 전자금융거래에 관하여는  전자금융거래 이용에 관한 기본약관  

및  전자금융거래법령 이 우선 적용된다.



제24조(관할법원) 

이 계약과 관련하여 발생한 분쟁에 대한 관할을 민사소송법에서 정하는 바에 따른

다.



제25조(분쟁조정) 

고객은 회사와 분쟁이 발생하는 경우 회사의 민원처리부서에 그 해결을 요구하거나 

금융감독원, 협회 등에 분쟁조정을 신청할 수 있다.





		]]>
		</cn>
	</file>
</root>