<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
23. 화물운송		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
024_화물운송.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

원룸이사 이용약관 

 

이용약관 

 

 

 

0000를 이용하고자 하는 자는 본 이용약관의 내용을 모두 확인하고 이에 동의해야 합니다. 

 

제 1장 (총칙)

 

제1조(목적) 

이 약관은 000가 운영하는 이사물류 어플리케이션을 통하여 이사화물(이삿

짐)의 운송을 취급하는 이사업체(이하  사업자 라 합니다)와 이사화물(이삿짐)의 운송을 의뢰하는 

고객간 이사화물의 운송 및 

이에 부대 하는 포장, 보관, 정리 등에 관한 계약사항을 정하는 것을 목적으로 하며,  

000는 사업자와 고객간의 이사서비스 용역을 제공하기 위한 가상의 사이버공간인 온라인 마

켓플레이스만을 제공함을 

고지합니다. 아울러 사업자와 고객간에 체결된 이사계약은 당사자간의 계약이므로

000는 이에 대한 어떠한 법적 책임도 부담하지 않음을 알려드립니다. 

 

제 2조 (정의) 

① 본 약관에서  포장 이라 함은 발송장소에서 운송을 위하여 이사화물을 싸고 꾸리는 것을 뜻하

고,  보관 이라 함은 발송장소와 도착장소가 아닌 사업자의 창고 등과 같은 제3의 장소에서 이사화

물을 적재 및 보존하는 

것을 뜻하며,  정리 라 함은 도착장소에서 이사화물을 풀어서 고객의 의사에 따라 배치 및 정돈하

는 것을 뜻합니다. 

② 본 약관에서  직접포장이사(이하 운송만이라고 합니다) 라 함은 고객이 이사화물의 포장과 정리

를 맡고 사업자는 이사화물의 운송만을 맡아서 하는 이사를 뜻하고,  일반이사(이하 기사님도움 이

사 라 함은 포장의 



대부분은 고객이 직접 하되, 상하차 및 고객의 요청에 따라 사업자가 포장의 일부를 도와주는 

이사를 말하며,  반포장이사 라 함은 고객이 사업자에게 의뢰하여 사업자가 고객과 함께 이사화물

의 포장, 운송, 정리를 

함께하는 이사를 뜻합니다. 

③ 본 약관에서  인수 라 함은 사업자가 운송을 위하여 이사화물을 발송장소에서 고객으로부터 수

령하는 것을 뜻하고,  인도 라 함은 사업자가 운송한 이사화물을 도착장소에서 고객에게 반환하는 

것을 뜻합니다. 

④ 본 약관에서  운임 등 이라 함은 이사화물의 운송에 대한 운임과, 고객이 이사화물의 포장, 정

리, 보관 등을 사업자에게 의뢰한 경우 각 해당 업무에 대한 포장료, 정리료, 보관료 등의 부대요

금을 포함한 모든 금액을 

말합니다. 

제3조(적용범위) 

① 본 약관은 이사화물의 발송장소와 도착장소가 모두 국내인 일반이사, 반포장이사 또는 운송만

이사에 적용합니다. 

② 본 약관에서 정하지 않은 사항은 민법, 상법, 화물자동차운송사업, 약관의 규제에 관한법률 등 

관련법규와 일반적으로 통용되는 공정 타당한 관례에 의거합니다. 

 

제 2장 (견적 및 계약)

 

제1조(견적) 

사업자는 고객의 요청이 있을 시 운임 등을 견적하고, 이하 각 호의 사항을 기재한 견적서를 작성

하여 고객에게 교부합니다. 

1. 사업자의 상호, 사업자등록번호 대표자, 전화번호, 주소 및 견적서를 작성한 담당자의 성명 

2. 고객의 성명, 주소, 주민등록번호, 전화번호 

3. 이사화물의 인수 및 인도일시, 발송 및 도착장소, 주요 내역(종류,무게,부피 등) 및 운임단가 

4. 작업조건(운송자동차의 종류 및 대수, 작업인원, 장비사용 내역, 포장 및 정리 여부) 

5. 보관이사의 경우 보관장소, 보관료 및 보관기간

6. 운임 등의 합계액과 그 내역 



7. 기타 필요한 사항 

 

제2조(계약) 

① 사업자는 고객으로부터 이사화물의 운송을 의뢰 받을 시에는 이하 각 호의 규정을 고객이 이

해할 수 있도록 설명하고, 본 약관을 고객에게 명시합니다. 이 경우 고객의 요구가 있는 경우

이 약관의 사본을 교부합니다. 

그러나 계약서의 이 약관의 전부가 기재된 경우에는 계약서의 교부로 약관사본의 교부에 갈음합니

다. 

  1. 이 약관 제6조, 제7조, 제9조, 제12조, 제13조, 제14조, 제15조 및 제18조의 규정 내용. 

  2. 고객이 피해를 당하였을 때 피해 구제방법 및 관련기관의 명칭과 전화번호 

② 사업자는 제1항의 규정에 의거 본 약관의 설명 등을 끝낸 후에 이하 각 호의 사항을 기재한 

계약서(별지서식, 예시)를 작성하여 고객에게 교부합니다. 

  1. 제4조 제1호 내지 제6호에서 규정한 사항. 그러나  견적서를 작성한 담당자의 성명  대신에  

계약서를 작성한 담당자의 성명 을 기재한다. 

  2. 계약금 및 운임 등의 잔액 

  3. 운송상 특별한 주의사항(파손되기 쉬운 물건의 기재 등)과 고객의 특별한 요청사항 

  4. 기타 필요한 사항 

③ 사업자는 운임 등에 대해 견적서에 기재된 금액을 초과하여 계약서에 기재하지 아니합니다. 

그러나 고객의 요청에 의해 이사화물의 내역, 보관기간 또는 포장과 정리 등 운임 등의 산정에 관

련된 사항이 변경됨으로 인하여

견적서에 기재된 금액을 초과하는 경우에는, 그 초과금액을 사전에 고객에게 고지한 경우에 한해 

초과된 금액을 기재할 수 있습니다. 

 

제3조(계약금) 

사업자는 계약서를 고객에게 교부할 시 계약금으로 이사비용 총액의 10%에 해당하는 금액을 청

구할 수 있습니다. 계약금을 납부함으로써 계약은 즉시 효력을 갖게 됩니다. 계약은 계

약금 납부를 완료한 시점부터 성립합니다. 

 



제4조(인수거절) 

① 이사화물이 이하 각 호의 하나에 해당될 경우에는 사업자는 그 인수를 거절할 수 있습니다. 

  1. 현금,유가증권, 귀금속, 신용카드, 예금통장, 인감 등 고객이 휴대할 수 있는 귀중품 

  2. 위험품, 불결한 물품 등 다른 화물에 손해를 끼칠 우려가 있는 물건 

  3. 동식물, 미술품, 골동품 등 운송에 특수한 관리를 요구하기 때문에 다른 화물과 동시에 운송

하기에 적합하지 않은 물건 

  4. 고객이 제10조 제1항의 규정에 의거하여 사업자의 포장 요청을 거절한 물건 

② 제1항 각 호에 해당되는 이사화물이더라도 사업자는 그 운송을 위한 특별한 조건을 고객과 협

의한 경우에는 이를 인수할 수 있습니다. 

 

제5조(운임 등의 청구) 

① 사업자는 고객이 이사화물의 전부의 인도를 확인한 때(일반이사의 경우) 또는 이사화물의 전부

의 정리를 확인한 때(반포장이사의 경우), 운임 등에서 기지급한 계약금을 제외한 잔액을 청구

할 수 있습니다. 보관이사의 

보관료의 청구도 별도 약정이 없는 한 이에 따릅니다. 

② 사업자는 운임 등에 대해 계약서에 기재된 금액을 초과하여 청구하지 아니합니다. 그러나 고객

의 책임 있는 사유로 인하여 이사화물의 내역, 보관기간 또는 포장과 정리 등 운임 등의 산정에 관련된 

사항이 변경됨으로써

계약서에 기재된 금액을 초과하게 되는 경우에는, 그 변경 시에 초과금액을 사전에 고객에게 고지

한 경우에 한해 초과된 금액을 청구할 수 있습니다. 

③ 사업자는 제1항과 제2항의 규정에 의거한 금액 이외에 수고비 등 어떠한 명목의 금액도 추가로 

청구하지 아니합니다. 

 

제6조(계약해제) 

① 고객이 그의 책임 있는 사유로 계약을 해제한 경우에는 이하 각 호의 규정에 의한 손해배상액

을 사업자에게 지급해야 합니다. 

  그러나 고객이 기지급한 계약금이 있는 경우에는 그 금액을 공제할 수 있습니다. 

  1. 고객이 약정된 이사화물의 인수일 1일전까지 해제를 통지한 경우: 계약금의 3배 



  2. 고객이 약정된 이사화물의 인수일 당일에 해제를 통지한 경우: 계약금의 8배 

② 사업자가 그의 책임 있는 사유에 의하여 계약을 해제한 경우에는 이하 각 호의 규정에 의한 손해배상

액을 고객에게 지급해야 합니다. 

 그러나 고객이 기지급한 계약금이 있는 경우에는 손해배상액과는 별도로 그 금액도 반환해

야 합니다. 

  1. 사업자가 약정된 이사화물의 인수일 1일전까지 해제를 통지한 경우 : 계약금의 배액 

  2. 사업자가 약정된 이사화물의 인수일 당일에 해제를 통지한 경우 : 계약금의 4배액 

3. 계약금은 계약이 해제 되더라도 환불되지 아니합니다. 

 

제 3장 (포장 및 인수·인도)

 

제1조(포장) 

① 일반이사의 경우에는 고객이 이사화물의 종류, 부피, 무게, 운송거리 등에 따라 운송에 적합하

도록 포장하여야 합니다. 이 경우 사업자는 이사화물의 포장이 운송에 적합하지 않을 때에는 고

객에게 적합한 포장을 요구할 

수 있습니다. 

② 포장이사의 경우에는 사업자가 이사화물의 종류, 부피, 무게, 운송거리 등에 따라 운송에 적합

하도록 포장합니다. 

 

제2조(인수·인도) 

① 사업자는 별도의 약정이 없는 한 이사화물을 계약서에 명시된 인수일시와 발송장소에서 인수하

고, 계약서에 명시된 인도일시와 도착장소에서 인도합니다. 

 

제3조(인도할 수 없는 경우의 조치) 

① 사업자가 이사화물의 전부 또는 일부를 고객의 수령거절 또는 고객의 부재 등으로 인하여 수령

불능 등 사업자의 책임 없는 사유에 의하여 고객에게 인도할 수 없는 경우에는, 그 이사화물을 공탁하거

나 제2항의 규정에 의거

경매할 수 있습니다. 보관이사의 경우 약정된 보관기간이 경과한 후에 사업자의 책임 없는 사유



로 인도할 수 없는 경우에도 그러합니다. 

② 사업자는 2개월 이상의 기간(최고기간)을 정하여 그 기간 이내에 고객이 이사화물의 인도를 청

구하지 아니하면 경매를 한다는 뜻 

을 명시하여 최고하고, 그 최고가 고객에게 도달된 날로부터 최고기간이 경과할 때까지 고객의 

인도청구가 없으면 경매를 할 수 있습니다. 그러나 이사화물의 전부 또는 일부가 멸실·훼손될 염려

가 있는 경우에는 그 

이사화물에 대해서는 고객의 이익을 위하여 최고 없이 즉시 경매할 수 있습니다. 

③ 사업자는 공탁 또는 경매를 할 때까지 이사화물을 보관해야 하며, 공탁 또는 경매를 한 때에

는 지체 없이 곧바로 그 사실을 고객에게 통지합니다. 

④ 사업자의 고객에 대한 최고 또는 통지는 이사화물의 도착장소로 합니다. 그러나 사업자가 최고나 

통지를 할 때 고객이 다른 장소에 거주하고 있는 사실을 안 경우에는 그 장소로 합니다. 

⑤ 사업자가 이사화물을 공탁한 경우에는 이사화물의 보관 및 공탁, 공탁의 통지 등에 소요되는 제반 비용

과 지급되지 아니한 운임 등을 고객에게 청구할 수 있습니다. 

⑥ 사업자가 이사화물을 경매한 경우에는 그 대금을 이사화물의 보관 및 경매, 인도청구의 최고, 경

매의 통지 등에 소요되는 제반 비용과 지급되지 아니한 운임 등에 충당하고, 부족한 때에는 고객에게 

그 지급을 청구하며, 남는 

때에는 반환합니다. 이 경우 고객에게 반환해야 할 잔액을 고객이 수령하지 않거나 수령할 수 없

는 때에는, 공탁에 과다한 비용이 소요되지 않는 한, 그 금액을 공탁합니다. 

 

제4조(공동운송 또는 타 운송수단의 이용) 

① 사업자는 고객의 이익을 해치지 않는 범위 내에서 수탁한 배송물을 다른 배송사업자와 협정을 체결
하여 공동으로 배송하거나 다른 배송사업자의 배송수단을 이용하여 배송할 수 있습니다. 

② 사업자가 전항에 의해 공동운송을 하거나 타 운송수단을 이용하는 경우에도 고객에 대해서 이 

약관의 규정에 의한 사업자로서의 책임을 부담합니다. 




제 4장 (책임) 

 



제1조(손해배상) 

① 사업자는 자기 또는 사용인 기타 이사화물의 운송을 위하여 사용한 자가 이사화물의 포장, 운

송, 정리, 보관 등에 관하여 주의를 게을리 하지 않았음을 증명하지 못하는 한, 이하의 제2항 및 

제3항의 규정에 의하여 

고객에게 이사화물의 멸실, 훼손 또는 연착으로 인한 손해를 배상할 책임을 부담합니다. 

② 사업자의 손해배상은 이하 각 호에 의합니다. 그러나 사업자가 보험에 가입하여 고객이 직접보

험회사로부터 보험금을 받은 경우에는, 사업자는 이하 각 호의 금액에서 그 보험금을 공제한 잔

액을 지급합니다. 

  1. 연착되지 않은 경우 

가. 전부 또는 일부 멸실된 경우: 약정된 인도일과 도착장소에서의 이사화물의 가액을 기준으로 

산정한 손해액의 지급 

    나. 훼손된 경우: 수선이 가능할 시 수선해 주고, 수선이 불가능할 시에는  가 목의 

규정에 의함 

  2. 연착된 경우 

    가. 멸실 및 훼손되지 않은 경우 : 계약금의 10배액 한도에서 약정된 인도일시로부터 연착

된 1시간마다 계약금의 반액을 곱한 금액의 지급. 그러나 연착시간 수의 

계산에서 1시간 

미만의 시간은 포함하지 않음 

    나. 일부 멸실된 경우: 제1호  가 목의 금액 및 제2호  가 목의 금액의 지급 

    다. 훼손된 경우: 수선이 가능할 시에는 수선해 주고 제2호  가 목의 금액의 지급, 수선이 

불가능할 시에는 제2호  나 목의 규정에 의함 

③ 이사화물의 멸실, 훼손 또는 연착이 사업자 또는 그의 사용인 등의 고의 또는 중대한 과실로 

인하여 발생한 경우 또는 고객이 이사화물의 멸실, 훼손 또는 연착으로 인하여 실제 발생한 손해액

을 입증한 경우에는 사업자는 

제2항의 규정에도 불구하고 민법 제393조의 규정에 의거하여 그 손해를 배상합니다. 

 

제2조(고객의 손해배상) 

① 고객의 책임 있는 사유로 이사화물의 인수가 지체된 경우, 고객은 약정된 인수일시로부터 

지체된 1시간마다 계약금의 반액을 곱한 금액을 손해배상액으로 사업



자에게 지급해야 합니다. 

그러나 지체시간수의 계산에서 1시간 미만의 시간은 포함하지 않습니다. 

② 고객의 귀책사유로 이사화물의 인수가 약정된 일시로부터 2시간 이상 지체된 경우, 사업

자는 계약을 해제하고 계약금의 3배액을 손해배상으로 청구할 수 있습니다. 이 경우 고객은 그가 

이미 지급한 계약금이 있는 

경우에는 손해배상액에서 그 금액을 제외할 수 있습니다. 

 

제3조(면책) 

사업자는 이사화물의 멸실, 훼손 또는 연착이 다음 각 호의 사유로 인한 경우에는 그 손해를 배

상할 책임을 부담하지 아니합니다. 

  그러나 제1호 내지 제3호의 사유의 발생에 대해서는 자신의 책임이 없음을 입증해야 합니다. 

  1. 이사화물의 결함, 자연적 소모 

  2. 이사화물의 성질에 의한 발화, 폭발, 뭉그러짐, 곰팡이 발생, 변색, 부패 등 

  3. 법령 또는 공권력의 발동에 의한 운송의 금지, 개봉, 압류, 몰수 또는 제3자에 대한 인도 

  4. 천재지변 등에 의한 불가항력적인 사유 

  5. 일반이사인 경우는 고객이 운송에 적합하도록 직접 포장하고 정리하는 이사 형태이므로 고

객이 포장불비로 인한 이사화물이 훼손된 경우 고객은 그 책임을 사업자에게 물을 수 없습니다. 

 

제4조(멸실·훼손과 운임 등) 

① 이사화물이 천재지변 등 불가항력적 사유 또는 고객의 책임 없는 사유로 인하여 전부 또는 일부 멸실

되거나 수선이 불가능할 정도로 훼손된 경우에는, 사업자는 그 멸실·훼손된 이사화물에 대한 운임 

등은 이를 청구하지 

못합니다. 이미 사업자가 그 운임 등을 받은 때에는 이를 반환합니다. 

② 이사화물이 그 성질이나 하자 등 고객의 책임 있는 사유에 의해 전부 또는 일부 멸실되거나 수선이 

불가능할 정도로 훼손된 경우에는, 사업자는 그 멸실 및 훼손된 이사화물에 대한 운임 등도 이를 청

구할 수 있습니다. 

 

제5조(책임의 특별소멸사유와 시효) 



① 이사화물의 일부 멸실 또는 훼손에 대한 사업자의 손해배상책임은 고객이 이사화물을 인도받

은 날로부터 15일 이내에 그 일부 멸실 또는 훼손의 사실을 사업자에게 통지하지 아니하면 소멸

합니다. 

② 이사화물의 멸실, 훼손 또는 연착에 대한 사업자의 손해배상책임은 고객이 이사화물을 인도받

은 날로부터 15일이 경과하면 소멸합니다. 그러나 이사화물이 전부 멸실된 경우에는 약정된 인도일

부터 기산합니다. 

③ 제1항, 제2항의 규정은 사업자 또는 그 사용인이 이사화물의 일부 멸실 또는 훼손의 사실을 

알면서 이를 은폐하고 이사화물을 인도한 경우에는 적용되지 아니합니다. 이 경우에는 사업자의 손

해배상책임은 고객이 이사화물을 

인도받은 날로부터 15일간 존속합니다. 

 

제6조(사고증명서의 발행) 

① 이사화물이 운송 중에 멸실, 훼손 또는 연착된 경우 사업자는 고객의 요청이 있으면 그 멸실·

훼손 또는 연착된 날로부터 3개월 이내에 한하여 사고증명서를 발행합니다. 

 

제7조(관할법원) 

① 사업자와 고객간의 소송은 민사소송법상의 관할에 관한 규정에 의거합니다. 

 

계약에 관한 모든 책임은 서비스의뢰자(고객)와 고객의 서비스제공자(지점)에게 있으며, 본사에서는 서

비스연결에 대한 업무만 하고 있으며, 서비스상에 일어나는 모든 민,형 사상의 책임은 서비스제공

자(지점)에게 있으므로 본사는 

서비스에 대한 법적인 책임을 부담하지 않음을 고지합니다. 

 
제8조(인수거절)

  ① 이사화물이 다음 각 호의 하나에 해당될 때에는 사업자는 그 인수를 거절할 수 있다.  

    2. 위험품, 불결한 물품 등 다른 화물에 손해를 끼칠 염려가 있는 물건
 

(2. 00000 개인정보 취급방침)

00000 고객님 

고객님의 개인정보의 안전한 취급은 00000에게 있어 가장 중요한 일 중 하나입니다. 고객님의 개

인정보는 서비스의 원활한 제공을 위하여 고객님이 동의한 목적과 범위 내에서만 이용됩니다. 법

령에 의하거나 고객님이 별도로 



동의하지 아니하는 한 00000이 고객님의 개인정보를 제3자에게 제공하는 일은 결코 없으므로, 안

심하셔도 좋습니다. 00000은 고객님의 개인정보를 안전하게 취급하기 위하여 기울이는 노력이나 

더 자세한 사항을 고객님이 더욱 

쉽게 이해할 수 있도록 모든 서비스에 적용될 수 있는 하나의 개인정보 취급방침을 마련하였습니

다. 개인정보 취급방침은 항상 공개되어 있으니 지금 당장이 아니더라도 궁금하실 때는 언제든지 

읽어보실 수 있습니다. 개인정보 

취급방침이 바뀐 때에는 고객님이 언제든지 그 내용과 이유를 쉽게 알 수 있도록 공지사항을 통

하여 알려 드리겠습니다. 

 

고객님의 소중한 개인정보는 00000이 고객님에게 더 나은 서비스를 제공하기 위해 활용됩니다. 

 

00000은 서비스를 원활하게 제공하고 더욱 향상된 이용자 경험을 드리기 위해 필요한 고객님의 개

인정보를 수집합니다. 즉, 고객님이 동의한 이용약관에 따라 서비스의 기본 기능이나 여러 특화된 

기능을 제공하기 위해서는 

고객님의 본인 여부나 연령, 계정이나 연락처 및 사용기기의 확인이 필요한 경우가 있습니다. 고

객님의 개인정보는 연락처에 등록된 다른 이용자나, 고객님과 친구일 수도 있는 다른 이용자의 

검색이나 등록, 또는 알림을 

위해서도 활용되기도 합니다. 또한, 고객님에게 개별적으로 알려 드릴 사항이 있는 때나, 서비스 

이용과 관련하여 문의나 분쟁이 있는 경우, 유료서비스 이용 시 컨텐츠 등의 전송이나 배송∙요금 

정산을 위해서도 

필요합니다. 그 외에도, 새로운 서비스 개발 및 특화, 맞춤형 서비스 제공, 기능개선, 인구통계학적 

특성에 따른 서비스 제공, 각종 이벤트나 광고성 정보의 제공, 법령 등에 규정된 의무의 이행, 법

령이나 이용약관에 

반하여 고객님에게 피해를 줄 수 있는 잘못된 이용행위의 방지를 위해서도 고객님의 개인정보가 

활용됩니다. 

 

00000이 더 나은 서비스를 제공해 드리기 위해 수집하는 고객님의 개인정보는 아래와 같습니다. 

 

00000은 고객님이 서비스에 처음 가입할 때 또는 서비스를 이용하는 과정에서 홈페이지 또는 서비

스 내 개별 어플리케이션이나 프로그램 등을 통하여 고객님의 전화번호, 스마트폰 등 단말기 주



소록 내에 저장된 연락처 

정보(제3자의 전화번호, 이름), 이용자 이름(닉네임), 00000계정 사용 시 이메일, 정보 발송 이메일, 

비밀번호가 수집되며, 생년월일, 성별, 서비스 아이디, 사진(메타정보 포함), 위치정보가 선택적으

로 수집됩니다. 

또한, 서비스 이용과정이나 사업처리 과정에서 단말기정보(OS, 화면사이즈, 디바이스 아이디), IP주

소, 쿠키 정보가 자동으로 생성되어 수집될 수 있습니다. 

 

그 외에도 상품구입 시 배송을 위해 배송정보(이름, 휴대폰번호, 주소)를 수집하며, 고객님이 유료 

서비스를 이용하는 과정에서 결제 등을 위하여 불가피하게 필요한 때에는 신용카드 정보, 통신사 

정보, 상품권 번호 등과 

같이 결제에 필요한 정보가 수집될 수 있습니다. 00000은 수집하는 개인정보에 대하여 고객님의 

동의를 받고 서비스를 제공하게 됩니다. 

 

00000은 고객님의 별도 동의가 있는 경우나 법령에 규정된 경우를 제외하고는 고객님의 개인정보

를 절대 제3자에게 제공하지 않습니다. 

 

00000은 고객님이 서비스 이용과정 등에서 따로 동의하는 경우나 법령에 규정된 경우를 제외하고

는 고객님의 개인정보를 위에서 말씀 드린 목적 범위를 초과하여 이용하거나 제3자에게 제공 또

는 공유하지 않습니다. 

 

00000에 제3자의 서비스가 연결되어 제공되는 경우 서비스 이용을 위해 필요한 범위 내에서 고객

님의 동의를 얻은 후에 개인정보를 제 3자에게 제공할 수 있습니다. 고객님의 연결 서비스를 위

한 개인정보의 제3자 제공 

내용은 다음과 같습니다. 

 

자세한 개인정보의 제3자 제공 현황은 여기에서 확인할 수 있습니다. 고객님이 이용하는 개인화

된 연결서비스는 00000계정 메뉴의 ‘연결된 앱 관리’에 해당 어플리케이션이 표시되어 있는지에 따

라 확인할 수 있습니다. 

 



또한, 이용자들이 사전 제공에 동의한 경우는 여기에서 확인할 수 있습니다. 

 

다만, 서비스의 원활한 제공을 위해 필요한 때에는 개인정보의 취급을 위탁하기도 합니다. 

 

고객님의 개인정보는 고객님으로부터 동의를 받은 수집 및 이용목적이 달성된 때에는 별도의 DB

로 옮겨져(종이의 경우 별도의 서류함) 관계 법령에서 정한 일정한 기간 동안 보관한 다음 파기합

니다. 종이에 출력된 

개인정보는 분쇄기로 분쇄하거나 소각을 통하여 파기하고, 전자적 파일 형태로 저장된 개인정보

는 기록을 재생할 수 없는 기술적 방법을 사용하여 삭제합니다. 다만, 00000 계정 탈퇴 시 안내 메

일 발송, CS 문의 대응을 

위한 이메일 주소 및 서비스의 부정한 이용으로 인한 분쟁을 방지하기 위한 내부방침에 따라 서

비스의 부정이용기록은 1년간 보존한 다음 위의 방법으로 파기됩니다. 00000이 법령에 따라 보관

하는 개인정보 및 해당 법령은 

아래 표와 같습니다. 

 

보존 항목: 계약 또는 청약철회 등에 관한 기록근거 법령: 전자상거래 등에서의 소비자보호에 관

한 법률보존 기간: 5년보존 항목: 대금결제 및 재화 등의 공급에 관한 기록근거 법령: 전자상거래 

등에서의 소비자보호에 

관한 법률보존 기간: 5년보존 항목: 소비자의 불만 또는 분쟁처리에 관한 기록근거 법령: 전자상거

래 등에서의 소비자보호에 관한 법률보존 기간: 3년보존 항목: 표시/광고에 관한 기록근거 법령: 

전자상거래 등에서의 

소비자보호에 관한 법률보존 기간: 6개월보존 항목: 세법이 규정하는 모든 거래에 관한 장부 및 

증빙서류근거 법령: 국세기본법보존 기간: 5년보존 항목: 전자금융 거래에 관한 기록근거 법령: 전

자금융거래법보존 기간: 

5년보존 항목: 서비스 방문기록근거 법령: 통신비밀보호법보존 기간: 3개월00000은 고객님의 권리를 

보호합니다. 

 

고객님(만 14세 미만인 경우 법정 대리인)은 언제든지 고객님의 개인정보를 조회하거나 수정할 

수 있으며 수집∙이용에 대한 동의 철회 또는 가입 해지를 요청할 수도 있습니다. 보다 구체적으로

는 서비스 내 설정 기능을 



통한 변경, 가입 해지(동의 철회)를 위해서는 서비스 내 "계정삭제"를 클릭하면 되며, 고객센터를 

통해 서면, 전화 또는 이메일로 연락하시면 지체 없이 조치하겠습니다. 고객님이 개인정보의 오류

에 대한 정정을 요청하신 

경우 00000은 정정을 완료하기 전까지 해당 개인정보를 이용 또는 제공하지 않습니다. 

 

PC 기반 서비스의 제공을 위하여 쿠키를 이용하는 경우가 있습니다. 

 

00000은 고객님에게 개인화되고 맞춤화된 서비스를 제공하기 위해서 고객님의 정보를 저장하고 수

시로 불러오는  쿠키(cookie) 를 사용합니다. 

 

쿠키란 웹사이트를 운영하는데 이용되는 서버가 고객님의 브라우저에 보내는 작은 텍스트 파일로

서 PC의 하드디스크에 저장됩니다. 고객님이 웹 사이트에 방문할 때 웹 사이트 서버는 쿠키의 내

용을 읽어 환경 설정을 

유지하도록 함으로써 고객님의 웹 사이트 접속과 편리한 사용을 돕게 됩니다. 아울러 쿠키는 고

객님의 웹 사이트 방문 기록, 이용 형태나 관심 분야를 알게 해 줌으로써 이를 통한 최적화된 맞

춤 서비스를 제공하는 것을 

가능하도록 해 줍니다. 고객님은 쿠키 설치에 대한 선택권을 가지고 있으며, 웹브라우저의 옵션을 

설정함으로써 모든 쿠키를 허용하거나, 쿠키가 저장될 때마다 확인을 거치거나, 아니면 모든 쿠키

의 저장을 거부할 수도 

있습니다. 다만, 쿠키 설치를 거부하였을 경우 로그인이 필요한 일부 서비스를 이용하는 것에는 

어려움이 있을 수 있음을 미리 이해해 주시기 바랍니다. 

 

궁금하신 사항은

 

고객님이 서비스를 이용하면서 발생하는 모든 개인정보보호 관련 문의, 불만, 조언이나 기타 사항

은 개인정보관리책임자 및 담당부서로 연락해 주시기 바랍니다. 00000은 고객님의 목소리에 귀 기

울이고 신속하고 충분한 답변을 

드릴 수 있도록 최선을 다하겠습니다. 

 



개인정보관리책임자 

 

이름:  

연락처: 고객센터 0000

개인정보 취급방침이 변경되는 경우 별도로 알려 드리겠습니다. 

 

00000은 법률이나 서비스의 변경사항을 반영하기 위한 목적 등으로 개인정보 취급방침을 수정할 

수 있습니다. 개인정보 취급방침이 변경되는 경우 00000은 변경 사항을 게시하며, 변경된 개인정보 

취급방침은 게시한 날로부터 7일 

후부터 효력이 발생합니다. 하지만, 피치 못하게 고객님의 권리에 중요한 변경이 있을 경우 변경
 
될 내용을 30일 전에 미리 알려드리겠습니다. 

 

공고일자: 2017년 6월 16일 

시행일자: 2017년 6월 19일 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>