<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
온라인게임_OCR		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
024_온라인게임.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000 이용 약관

고객님이 본 게임기를 이용하시는 데 있어서는 본 약관에 동의해 주실

필요가 있습니다. 본 약관은 고객님과 000(자회사, 관련

회사를 포함, 이하 총칭하여  000 라고 합니다.) 사이에 합의되는

것으로서, 고객님에게 본 게임기에 관한 중요한 정보를 제공하는

것입니다. 본 게임기를 이용하시기 전에 고객님 본인이, 만약 고객님이

19세 미만일 경우에는 고객님의 법정대리인이 본 약관의 모든 조항을

잘 읽고 동의해 주십시오. 본 약관의 조건은 본 게임기를 이용하시는 분

모두에게 적용되며, 본 게임기를 사용함으로써 본 약관의 규정에

동의하신 것으로 간주됩니다.

제 1조 사용 허락

본 약관을 준수하는 것을 조건으로, 고객님에게는 별도 명시적인 정함이

있는 경우를 제외하고 한국 국내에서 본 게임기에 부속되는, 또는 본

게임기와 호환성이 있고 별도 적법하게 이용 허락을 받은 소프트웨어,

콘텐츠 및 데이터(000 또는 000가 인정한 제 3자가 현재 또는

향후 제공하는 것을 포함하며, 이하 총칭하여  본 소프트웨어 라고

합니다.)를 본 게임기상에서 사용할 수 있는 권리가 허락됩니다.

고객님은 이러한 사용 허락에 관하여 이하에 동의하는 것으로 합니다.

 （1）본 소프트웨어는 고객님에게 사용이 허락되는

것으로서, 고객님에게 양도되는 것은 아니라는 점

 （2）본 소프트웨어의 사용 허락은 비배타적인 것으로서,

000에 의하여 언제든지 철회 될 수 있다는 점

 （3）본 소프트웨어를 상업 목적으로 이용하지 않을 것

 （4）본 소프트웨어의 복제, 공유, 임대, 개조, 분해를 하지

않을 것

 （5）본 게임기의 본체, 주변기기, 본 소프트웨어 등을

부정하게 개조하지 않을 것 및 000의 허락을 받지 않은 본

게임기의 주변기기 및 소프트웨어 등을 사용하지 않을 것

 （6）본 게임기의 본체, 주변기기, 본 소프트웨어 및 본

게임기를 사용한 일체의 서비스 등(이하 총칭하여  본

시스템 이라고 합니다.)의 동작, 보안, 기능 등의 추가 또는 향상을

위해서 고객님께 통지 없이 업데이트 프로그램, 패치, 시스템

업데이트 등(이하 총칭하여  업데이트 라고 합니다.)이 제공된다는

점

 （7）본 시스템의 일부 또는 전부를 사용하기 위해서는

업데이트 해야 할 경우가 있다는 점

 （8）업데이트에 따라 본 시스템을 업데이트 이전의

상태로 되돌릴 수 없다는 점

 （9）업데이트에 따라 고객님에게 통지하지 아니하고 본

시스템 또는 본 시스템상의 데이터 등의 일부 또는 전부가 사용

정지, 변경 또는 삭제되는 등의 경우가 있다는 점

 （10）업데이트에 따라 고객님에게 통지하지 아니하고

부정개조되었거나 허락되지 않은 본 시스템 등을 사용할 수 없게

되는 경우가 있다는 점

 （11）본 시스템을 위법한 상태에서 사용하지 않을 것

 （12）본 시스템에 관하여 000 또는 제 3자의

지식재산권 기타의 권리, 권원 및 이익(저작인격권 및 기타의

인격적 권리를 포함합니다.)에 지장을 초래하거나, 또는 그것들을

감쇄하게 되는 조치를 강구하지 않을 것

 （13）000 기타 제 3자의 시스템, 기기, 계정 또는

데이터에 해당 제 3자의 허가 없이 접속하지 않을 것

제 2조 고객님의 데이터

000는 고객님의 본 시스템에 관한 개체식별정보 및 본 시스템상에서

집계된 데이터를 익명으로 수집하여 업데이트의 제공, 000의

고객님에 대한 정보 제공, 000 또는 제 3자의 업무 및 제품의 편리성

향상 또는 제품 개발의 참고 등을 위하여 이용합니다. 해당 데이터가

000가 제공하는 다른 서비스와 관련하여 수집된 것일 경우, 000는

해당 다른 서비스에서 정하는 이용 약관, 개인정보취급방침 또는 기타의

조건에 따라 이를 적절하게 취급합니다.

제 3조 권리의 유보

본 시스템의 판매, 양도, 라이선스 또는 고객님에 의한 본 시스템의

이용에 따라, 000 또는 제 3자의 일체의 지식재산(지식재산권,

하드웨어, 소프트웨어, 소프트웨어 코드, 문서, 노하우 기타의 정보를

말합니다.)에 관한 권원 또는 권리(본 소프트웨어에 관한 것을

포함합니다.)가 고객님에게 양도되지 아니합니다. 000는 본 약관에서

고객님에게 명시적으로 부여하는 권리를 제외한 모든 권리를 유보하는

것으로 합니다.

제 4조 본 약관의 변경, 종료 및 해지

000는 본 약관의 내용을 홈페이지상에

공표함으로써 수시로 변경할 수 있습니다. 본 약관의 변경 후에

고객님께서 본 소프트웨어를 사용하실 경우, 고객님은 변경 후의 본

약관에 동의한 것으로 간주됩니다. 고객님께서 본 게임기를

처분(제 3자에의 양도를 포함합니다.)할 경우, 고객님은 본 소프트웨어의

모든 사용을 정지하고 본 게임기를 초기화 할 필요가 있습니다. 본

게임기를 초기화함으로써 본 약관은 종료됩니다. 고객님이 본 약관 또는

000가 수시로 발행하는 이용에 관한 요청 혹은 가이드라인

등(그때마다 최신의 것)의 규정을 따르지 않았을 경우, 000는 사전

통지 없이 본 소프트웨어의 일부 또는 전부의 사용을 정지하고 본

약관을 해지하는 등의 조치를 취할 수 있습니다. 본 약관이 본 조의

규정에 의해 종료되거나 또는 해지된 경우에도, 본 약관 제 2조 내지

제 7조의 규정은 여전히 효력을 가지는 것으로 합니다.

제 5조 면책 및 책임의 제한

고객님은 본 시스템을 자기의 책임으로 사용하는 것으로 합니다.

000에 의한 정보 또는 조언이 보증 책임을 구성하는 것은 없습니다.

본 시스템은 현 상태 그대로 제공되며, 일체의 보증을 수반하지

않습니다. 또한 000는 명시 또는 묵시를 불문하고 특정한 목적에

대한 상품성 및 적합성의 묵시적인 보증을 포함하는 본 시스템에 관한

일체의 보증 책임으로부터 면제되는 것으로 합니다. 000는 000에

귀책사유가 있을 경우에는 손해배상책임을 집니다. 단, 000는

000에 고의 또는 중과실이 있을 경우를 제외하고는 불이익이나

손해가 생길 가능성에 대해서 예견하고 있었다고 해도, 고객님의 본

시스템이나 본 시스템상의 데이터 등에 대한 접속, 사용, 부정 사용,

혹은 사용할 수 없는 것, 또는 본 약관이 종료 혹은 해지된 것에

관련하여 고객님 또는 제 3자에게 생기는 어떠한 손해에 대해서도

통상적으로 발생할 것으로 생각되는 범위를 넘어서는 배상 책임을 지지

않는 것으로 합니다.  또한, 회사는 서비스에서 무료로 제공하는 서비스의

 이용과 관련하여 개인정보취급방침에서 정하는 내용에 해당하지 않는 

사항에 대하여 어떠한 손해도 책임을 지지 않습니다.

어떠한 경우에도 본 시스템과 관련하여 발생하는

일체의 청구에 따라 000가 고객님에 대하여 지는 채무의 총액은,

000에 고의 또는 중과실이 있을 경우를 제외하고는 고객님이 본

시스템을 위해서 실제로 지불한 금액을 한도로 합니다. 법률에 의해

손해배상책임을 제한하거나 보증책임을 면책하는 000의 권능이

제한될 경우, 상기의 제한사항은 고객님께 적용되지 않을 수 있습니다.

이 경우 000는 법률상 최대한 인정을 받는 한도로 000가

부담하는 손해배상책임이 제한되고 품질보증책임을 면하는 것으로

합니다.

제 6조 권리양도의 금지

고객님은 본 약관에 특별히 정하는 경우를 제외하고는 이유의 여하

또는 유상, 무상을 불문하고 본 약관의 당사자로서의 지위 또는 본

약관상의 권리의무를 양도, 대여 기타의 형태로 처분하거나 본

소프트웨어의 재사용을 허락할 수 없습니다.

제 7조 재판 관할

본 약관에 기인 또는 관련되는 000와 고객님 사이의 분쟁에

대해서는 교토지방재판소를 제 1심의 전속적 합의 관할 법원으로

합니다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>