<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
41. 통신, 방송서비스
		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
025_통신, 방송서비스.pdf
		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

AI 케어로봇 이용약관 

제 1장 총칙 

제 1조 약관의 적용 

① 이 약관은 AI 케어로봇을 이용하여 제공하는 000 (이하,  000 라 합니다.)와 위 서비

스를 제공받는 이용자 (이하  고객 이라 합니다.) 사이에 체결된 계약에 따른 권리, 의무

를 규정함을 목적으로 합니다. 

② 000의 AI 케어로봇 이용약관은 홈페이지에 게시하는 방법으로 공지합니다. 

③ 본 약관에 명시되지 않은 사항에 대해서는 관계법령, 본 약관의 취지 및 상관례에 따릅

니다 

 

제 2조 약관의 개정 

① 000는 약관의 규제에 관한 법률 등 관련 법령을 위배하지 않는 범위에서 본 약관을 개정

할 수 있습니다. 

② 000가 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정사유를 명시하여 현행 약관과 함께 홈페

이지에 그 적용일자 14일 전부터 적용일자 전일까지 공지합니다. 다만, 고객에게 불리한 

약관 개정의 경우에는 공지 외에 일정 기간 동안 전자우편, SMS, 홈페이지게시 등 방법

으로 통지합니다. 

③ 000가 전항에 따라 개정약관을 공지 또는 통지하면서 고객에게 7일 기간 내 의사표시를 

하지 않으면 동의한 것으로 본다는 뜻을 명확히 공지 또는 통지하였음에도 고객이 명시

적으로 거부 의사표시를 하지 아니한 경우 고객이 개정약관에 동의한 것으로 봅니다. 

④ 고객이 개정약관의 적용에 동의하지 않는 경우 고객은 이용계약을 해지할 수 있습니다. 

 

제 3조 용어의 정의 

① 본 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음 각 호와 같습니다. 

(1)  AI 케어로봇 서비스 는  000 가  고객 에게 제공하는 00000 음성인식 기반 말벗 

서비스, 00000 서비스, 대화 분석, 얼굴, 움직임 감지, 관리자페이지 서비스, 모니터

링 및 관제 서비스 등을 말합니다. 

(2)  AI 케어로봇 은 AI 케어로봇 서비스를 실행할 수 있는 단말 및 충전기를 말합니다. 

(3)  AI 케어로봇 플랫폼 은  000 가 AI 케어로봇 서비스를 제공하기 위해 보유하고 있는 

시스템을 말합니다. 

(4)  사용자 란  고객 에게 공급된 AI 케어로봇을 통해  AI 케어로봇 서비스 의 수혜를 받

는 자를 말합니다. 

② 본 조 제 1항에서 정의된 용어 이외의 용어에 대해서는 관계 법령 및 서비스 별 이용약관 

기준에서 정하는 바에 따릅니다. 

 

제 2장 계약의 성립과 서비스 이용 

제 4조 계약의 성립 

① 서비스 이용계약은 고객의 청약과 000의 승낙으로 성립합니다. 서비스의 이용계약은 고객

이 직접 신청하거나 또는 대리인을 통해 신청이 가능합니다. 본 서비스 이용신청 시 본 

약관 및 000의 개인정보 수집 이용 등에 대한 동의란에  동의합니다 를 선택하고, 본 서비

스의 이용을 신청한 후, 000가 이를 승낙함으로써 계약이 성립합니다. 

② 000는 신청고객의 신청에 대하여 다음 각 호와 같은 사유가 있는 경우 이용 신청에 대한 

승낙을 거절 또는 유보할 수 있습니다. 

(1) 실명이 아니거나 타인의 명의를 이용한 경우 

(2) 장비에 여유가 없는 경우 

(3) 고객이 그의 비용으로  AI케어로봇 서비스 제공 환경을 마련하지 아니하거나, 유지

되지 아니하는 경우 

(4) 천재지변 기타 불가항력적 사유로  AI 케어로봇 서비스  제공이 어려운 경우 

(5) 관련법령 혹은 행정기관의 조치 등에 따라  AI 케어로봇 서비스  혹은  AI 케어로봇 

서비스 의 일부의 제공이 제한되는 경우 

(6) 청약에 필요한 정보를 제출하지 아니하거나 이용약관에 동의하지 않는 경우 

(7) 기타 000가 합리적인 판단에 의하여 필요하다고 인정하는 경우 

③ 제 2항에 따라 000가  AI 케어로봇 서비스 를 제공할 수 없는 경우, 000는 본 계약 위반으

로 인한 손해배상책임을 지지 않습니다.  

④ 000가 본 서비스 이용 신청의 승낙을 하지 아니하거나 이를 유보한 경우, 000는 원칙적으

로 이를 고객에게 알리도록 합니다.

⑤ 고객이 본 약관에 동의함은 고객이 신청한 서비스와 관련하여 000에서 제공하거나 제공할 

모든 서비스에 동의하는 것으로 봅니다. 

⑥ 본 서비스 이용계약의 성립 시기는 000가 신청고객의 이용 신청이 완료되었음을 신청절차

상에 표시하여 고지한 시점으로 합니다. 

 

제5조 계약기간 

① 계약은 계약 체결일로부터 효력이 발생합니다. 

② 계약기간은 계약서에 기재된 내용에 따르며, 서비스 개시일부터 계약기간이 시작됩니다. 

③ 고객이 계약기간 만료일 30일 이전까지 계약기간 연장여부에 대해 별도 의사표시를 하지 

않을 경우에는 이용계약은 자동 종료됩니다.  

 

제 6조 서비스의 가입 및 설치 

① 고객은 고객의 사용 목적과 사용하는 단말 종류에 맞게 서비스 이용신청을 해야 합니다. 

② 000는 지정된 날짜 및 장소에  AI 케어로봇 을 납품합니다. 

③ 고객은 000가 AI 케어로봇을 납품하면 즉시 이를 검수하여 합격여부를 통보합니다. 

④ 000는 원활한  AI 케어로봇 의 납품 및  AI 케어로봇 서비스 의 제공을 위하여 고객과 납

품 및 서비스 제공 일정을 협의하여 지원합니다. 

⑤ 고객과 000는  AI 케어로봇  납품 및  AI 케어로봇 서비스  제공 과정에서 발생하는 제반 

사항과 관련하여 서로 협의가 필요한 경우 상대방에게 서면으로 알리고 상호 협조합니

다. 

 

제 7조 서비스 제공 범위 

① 000는 고객 신청 내역에 따라 AI 케어로봇을 납품하고, AI 케어로봇 서비스를 제공합니다. 

② 고객에게 제공되는 서비스 중 통합관제 운영의 범위는 아래와 같습니다. 

(1) 운영 시간  

i. 공휴일   24시간 

ii. 평일 시간   전일 18시부터 익일 09시까지 

(2) 업무 범위 

i. 응급 콜 호출 시 원격 화상 고객 응대 

ii. 응급 상황 발생시 119 신고 

③ 제11조에도 불구하고 000는 본조 제 2항의 통합관제 운영과 관련하여 발생한 고객 또는 제3자

의 손해에 대한 민, 형사 행정상 일체의 법적 책임을 부담하지 않습니다. 



제 8조 하자보증 

① 무상 하자 보증 기간은 고객에 제 6조의 검수 완료일로부터 1년간으로 합니다. 

② 무상 하자 보증기간 이내라도 다음과 같은 이유로 인한  AI 케어로봇 의 성능, 기능 및 

기타 하자 발생시에는 유상으로 처리합니다. 

(1) 고장이 아닌 경우 

(2) 고객 및 사용자 과실에 의한 고장 및 파손 

(3) 천재지변(지진, 풍수해, 해일 등)에 의한 고장 

(4) 소모성 부품의 수명이 다한 경우 

(5) 000의 엔지니어 이외의 수리자가 제품의 구조, 성능, 기능을 개조 또는 변조하여 발생

된 경우 

(6) 기타 000의 귀책사유가 없는 경우 

③ 하자보증 및 유지보수 처리 기준은 다음과 같습니다. 

       ㅁ 고객센터 운영 시간   평일 9시부터 18시까지 

 

제 3장 계약의 해지, 해제 

제 9조 고객의 해지, 해제권 

① 고객은 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 발생한 경우 계약을 해제 또는 해지할 

수 있습니다. 

(1) 000가 약정한 일시에 서비스를 제공하지 아니하는 경우 

(2) 제공되는 서비스 내용이 약정한 내용과 다른 경우 

② 고객이 제1항에 따라 계약을 해제 또는 해지하는 경우 서면 또는 콜센터를 통하여 000에 

계약 해제 또는 해지 신청을 하여야 합니다. 

③ 000는 제2항의 해제 또는 해지 신청을 받은 경우 다음 각 호의 방법으로 고객에게 해지 

신청 접수사실 및 해지절차를 안내하여야 합니다. 

1. SMS 

2. 전화 

3. Email 

4. 기타 서면 등 

 

제 10조 000의 해지, 해제권 

① 000 의 서비스 예정일에 고객의 귀책사유로 서비스 개시가 불가능하게 되는 때에는 000는 

상당기간을 정하여 고객에게 협조를 최고하고, 이 기간이 경과한 후에도 고객이 불응하면 계

약을 해제 또는 해지할 수 있습니다. 

② 고객이 할부 금액 납입을 지체하는 때에는 000는 상당기간을 정하여 고객에게 그 납입

을  촉구할 수 있으며, 할부 금액을 납부하지 아니한 상태로 상당기간 경과 시 계약을 

해제 또는 해지할 수 있습니다. 

③ 제1항 또는 제2항의 경우에 고객이 000에게 통지한 연락처로 연락이 되지 않거나 사전 

통지 없이 부재상태에 있고 , 000가 통상적인 방법으로 고객의 소재를 알 수 없는 때에는 

000가 계약을 해제 또는 해지할 수 있습니다. 



제 11조 손해배상 

① 000는 본 서비스를 제공함에 있어 000의 책임 있는 사유로 인해 고객에 손해가 발생

한 때에는 이를 배상합니다. 

② 000는 다음 각 호의 어느 하나의 사유로 인한 경우에는 손해배상 책임을 지지 않습니

다. 

(1) 천재지변, 전쟁, 소요사태, 정부의 규제 등 불가항력적 사유로 인하여 손해가 발

생한 경우 

(2) 고객 또는 제3자의 비정상적인 사용, 부주의 등으로 인해 손해가 발생한 경우 

(3) 전파 특성에 따른 예측 불가한 지형, 주변 환경 변화, 전파 간섭 등으로 인한 음

영지역 발생 등 전기통신서비스의 특성상 불가피한 경우 

 

제 4장 이용료 및 월 할부 이자 

제 12조 이용료 

① 이용료는 상품에 따라 서비스 제공에 필요한 장비와  AI 케어로봇 플랫폼  및 AI 기술 등

의 사용료 등을 모두 포함합니다. 

② 고객은 이용료를 000 지정계좌에 납입하거나, 자동이체를 통해 할부로 납입할 수 있습니

다. 할부에 대한 이율은 제5항에 따릅니다. 

③ 000는 고객이 납기일까지 월 이용료를 납입하지 아니한 경우 최초 납기일의 다음날을 기

준으로 하여 체납금액의 월 2퍼센트에 상당하는 연체료를 체납금액에 가산하여 청구하며, 고

객은 이 금액을 납부해야 합니다. 

④  AI 케어로봇 이용료 (1식, VAT 포함) 

⑤ 월 할부 이자율 

(1) 적용 방법   할부기간에 따른 이자비용을 가산하여 산출합니다. 

(2) 보증보험증권 발급에 따른 비용은 고객이 부담해야 합니다. 단, 000는 지자체의 경우 

지급보증보험을 면제할 수 있습니다. 

제13조(요금청구 및 납부)

사업자 시설의 하자 등 사업자의 귀책사유로 인하여 수신하지 못한 때에는 사업자는 당월의 

월요금을 일단위로 계산한 금액에 수신하지 못한 일수를 곱하여 산출된 금액을 당월 요금에서 

감액해야 하며, 특히 연속 5일 이상 또는 월간 총 6일 이상 수신하지 못한 때는 당해 월요금을 

면제해야 합니다. 이 경우 수신장애 발생시점은 수신자가 사업자에 신고하는 때를 기준으로 하되, 

수신자에게 유리한 다른 증거가 있는 경우에는 이를 기준으로 합니다.

 

제5장 기타 

제 14조 약관의 효력 

본 약관은 고객이 해당 동의하여 청약하는 날부터 유효하며 본 서비스 청약 이전에 어떠한 형식

의 협의 또는 합의보다 우선하는 효력을 가집니다. 

 

제 15조 양도 등 제한 

① 고객과 000는 상대방의 사전 서면동의 없이 본 약관상 권리 의무를 제 3자에게 양도, 담

보제공, 위임 기타 처분할 수 없습니다. 

② 영업 양도, 합병 등으로 인하여 고객의 지위에 변동이 발생하는 경우 고객은 본 약관상 

권리 의무가 새로운 당사자에게 그대로 승계되도록 조치하여야 합니다. 

 

제 16조 분쟁해결 

① 본 약관에 명시되지 아니한 사항에 대해서는  전기통신사업법  등 관련법령,  전기통신

서비스 이용 기본약관 등  000 의 관련약관 및 일반적인 상관례에 따릅니다. 

② 본 약관과 관련하여 분쟁이 발생한 경우에는 상호 신의를 바탕으로 원만히 협의하여 해

결토록 하되, 상호 합의에 이르지 못할 경우  전기통신사업법  등 관련법령,  전기통신

서비스 이용 기본약관 등  000 의 관련약관 및 일반적인 상관례에 따릅니다. 

 

부칙 

(제정일) 이 약관은 2021년 5월 31일부터 제정 시행합니다. 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>