<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
4. 신탁계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
025_신탁계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

00000신탁약관 
 
제1조(신탁의 목적) 이 신탁은 수탁자가 이 통장에 기재된 금전을 위 

탁자로부터 신탁받아 국민주와 기타 유가증권 등에 운용하고 얻은 

수익을 수익자에게 교부함을 목적으로 합니다. 

 

제2조(수익자) 이 신탁은 수익증권의 소유권자를 원본 및 수익의 수익 

자로 합니다. 

 

제3조(신탁의 설정) ① 이 신탁의 신탁금은 국민주 매각시마다 위탁 

자에게 배정 확정된 국민주 가액의 2배 금액으로 하며 이를  단위형 

신탁 으로 설정하여 합동 운용합니다. 

② 위탁자에게 배정 확정된 국민주의 매수권은 신탁설정일에 별도의 

양도절차 없이 수탁자에게 양도된 것으로 합니다. 

 

제4조(수익증권의 발행등) ① 이  신탁의 수익권은 신탁원본금액 1원 

에 대해 1좌단위로 균등하게 분할하여 수익증권으로 표시합니다. 

② 수탁자는 단위형신탁별로 무기명식 수익증권을 발행하여 보관하  

며, 수익자에게는 신탁금에 해당한 수익증권 좌수를 표시하는 통장을 

발행하여 교부합니다. 

 

제5조(수익증권의 기준가격) ① 수탁자는 수익증권의 기준가격(이하 

 기준가격 이라 한다)을 매일 계산하여 영업점에 게시합니다. 

② 기준가격은 게시일 전일의 신탁계정 원장에 계상된 자산총액에서 

부채총액을 공제한 금액(이하  순자산총액 이라 한다)을 게시일 전일 

의 잔존 수익증권의 총좌수로 나눈 금액으로 합니다. 

③ 기준가격은 1,000좌 단위로 원미만 둘째자리까지 계산하고  그  미  

만은 4사5입합니다. 

 

제6조(신탁기간) ① 이 신탁의 신탁기간은 각 단위형신탁 설정일로부 

터 해제일의 전일가지로 합니다. 

② 제1항의 신탁설정일은 신탁금 납입일로 합니다. 
 

제7조(신탁재산의 운용) ① 이 신탁의 신탁재산은 다음 각호의 방법 

으로 운용합니다. 

1. 위탁자에게 배정 확정된 국민주의 매입 

2. 증권거래법 제88조의 규정에 의하여 증권거래소에 상장된 주 

식의 매입 

3. 국,공채 및 회사채의 매입 

4. 기타 불특정금전신탁의 자금운용방법 

② 신탁재산중 증권거래소의 시세가 있는 유가증권에 대하여는 수탁 

자가 수익자에 대하여 채무를 이행하기에 필요한 경우에 한하여 시가 

로써 이를 수탁자의 고유재산으로 할 수 있습니다. 

③ 신탁금을 운용하여 취득한 신탁재산은 다시 이를 담보로하여 수익 

자를 위하여 차입할 수 있습니다. 이 경우의 차입금액 대하여는 원신 

탁금과 같은 방법으로 운용합니다. 

 

제8조(신탁재산 합동운용의 변경) ① 제3조의 규정에 불구하고 다음 

각호의 1에 해당하는 사유가 발생한 경우에는 수탁자는 재정경제원 

장관의 승인을 얻어 당해 단위형신탁 재산을 다른 단위형신탁 재산  

과 합동으로 운용할 수 있습니다. 

1. 신탁금이 50 이상 해제된 때 

2. 최초 신탁설정일로부터 8년이 경과한 때 

3. 기타 신탁재산의 관리 또는 수익자 보호를 위하여 필요한 때 

② 수익자는 제1하의 신탁재산의 합동운용에 이의가 있는 경우에는 

수탁자가 공고한 날로부터 6개월 내에 당해 수익증권의 매수를 요청할 

수 있습니다. 

 

제9조(등기, 등록) 신탁재산에 대하여는 신탁의 등기, 등록 또는 신탁 

의 표시와 기재를 생략할 수 있습니다. 

 

제10조(손익의 귀속등) 신탁재산에서 생긴 이익 및 손실은 모두 수익 

자에게 귀속하는 것으로 하며 수탁자는 신탁금에 대한  원본의  보전  

이나 이익의 보족을 하지 아니합니다. 

 

제11조(조세 및 제비용) 신탁재산에 관한 조세,  유가증권의  매매수수료, 

소송비용, 기타 사무처리에 필요한 비용은 신탁재산중에서 지급 합니다. 

 

제12조(신탁보수) ① 신탁보수는 관리보수와 운용보수로 합니다. 

② 관리보수는  수익계산기간중의  순자산총액의  평균잔액에  연1,000분 

의 3을 곱한 액으로 합니다. 

③ 운용보수는 신탁재산의 순이익금에 100분의 3.5를 곱한 액으로  합니다. 

④ 신탁보수는 수익계산기간의 종료일에 신탁재산에서 인출합니다. 그 

르나 신탁을  해제하는 때에는 해제분에 해당하는 신탁보수를 해제일 

에 신탁재산에서 인출합니다. 

 

제13조(수익계산기간등) ① 이 신탁의 수익계산기간은 각 단위형신탁 

설정일로부터 매 1년간으로 합니다. 그러나 각 단위형 신탁이 설정일 

로부터 6년이 경과된 때에는 최종 이익계산일로부터 제8조의 정함에 

의한 합동운용 변경일까지를 수익계산기간으로 할 수 있습니다. 

② 수탁자는 제1항의 수익계산기간 종료일에 수익을 계산하여 다음 영 

업일에 원본에 가산하여 드립니다. 

 

제14조(수익증권의 매매) ① 수익증권의 매매단위는 1좌로 합니다. 

② 수익증권의 매매가격은 당일의 기준가격을 적용합니다. 

 

제15조(수익증권의 매수) ①  수익자는  단위형신탁 설정일로부터 3년 

이 경과한 후에 한하여 신탁의 해제 또는 수익증권의 매수를 요청할 

수 있습니다. 그러나 다음 각호의 사유가 발생한 경우에는 예외로  합니다. 

1. 수익자가 사망한 때 

2. 수익자가 이민을 가거나,  3년 이상의 장기출국을 할 때 

3. 천재지변 기타 불가항력으로 재산의 대부분을  멸실한 때 

4. 기타 제1호 내지 제3호에 준하는 사유가 발생한 때 

② 수탁자는 제1항에 의하여 수익자가 매수 또는 해제를 요청하는 경  

우에는 고유재산으로 수익증권을 매수할 수 있으며 매수한 수익증권 

을 실명의 개인에게 매각할 수 있습니다. 

③ 수탁자는 수익증권 매수시 매수대금을 금전으로 지급합니다. 

④ 제3항의 규정에 불구하고 신탁설정 당초의 수익자가 제8조의 규정  

에 의하여 신탁재산이 합동운용으로 변경되기 이전에 수익증권의 매 

수를 요청할 경우에는 최초 배정받은 국민주와 유,무상증자로 인수 

한 국민주 중 당해 수익증권의 지분에 해당되는 범위이내에서 국민 

주로 교부할 수 있으며 이 경우에는 지급금액에서 국민주가액에 해 

당하는 금액을 공제한 금액만 금전으로 지급합니다. 그러나 1주 미만  

의 국민주는 금전으로 환산하여 지급합니다. 

⑤ 제4항의 규정에 의한 국민주 교부는 청구일로부터 15일 이내에 하  

는 것으로 합니다. 그러나 천재지변, 기타 부득이한 사유가 있는 경우 

에는 그 사유가 해소될 때까지 국민주 교부가 연기될 수 있습니다. 

 

제16조（신탁해지） 
① 위탁자 또는 수익자는 우선수익자, 수익자（수익권에 질권을 설정한 경우 질권자 포함）및 수탁자의 동의를 얻은 경우 이 신탁계약을 해지할 수 있습니다.
② 법률 규정의 개폐 등 제도의 변경, 경제사정의 변화, 피분양자로의 소유권이전, 그 밖의 상당한 사유에 의하여 신탁의 목적달성 또는 신탁사무의 수행이 불가능하거나 곤란한 때, 수탁자는 수익자, 우선수익자（수익권에 질권을 설정한 질권자 포함）와 협의하여 이 신탁계약을 해지할 수 있고, 이 경우 수탁자는 그 책임을 부담하지 않습니다.
③ 제1항 내지 제2항의 규정에 의한 해지에 있어서 수탁자는 신탁제비용, 신탁보수 ( 대리사무보수 포함 ) ,  과실 없이 받은 손해 및 이 신탁계약으로 인해 부담하게 된 채무액을 수익자에게 청구하거나 신탁부동산을 처분하여 우선 변제받을 수 있습니다. 단, 수익자의 동의를 얻어야 한다.

 

제17조(약관의 변경) ① 수탁자는 신탁재산의 관리 또는 수익자 보호 

를 위하여 필요하다고 인정되거나 기타 불가피한 사유가 있을 때에   

는 재무부장관에게 보고한 후 이 약관을 변경할 수 있습니다. 

② 수탁자는 제1항의 규정에 의한 약관의 변경, 제8조의 규정에 의한 

신탁재산의 합동운용, 기타 수익자에게 신탁재산의 운용상황을 알릴 

필요가 있을 때에는 그 내용을 일간신문에 공고합니다. 

 

제18조(양도 및 담보제공) 이 신탁의 수익증권은 양도하거나 담보로 

제공할 수 없습니다. 그러나 제15조 제2항의 규정에 의하여 수탁자의 

고유재산으로 매수하거나 국민주신탁 관련대출의  담보로  제공하는  

것은 예외로 합니다. 

 

제19조(사고등의 신고) 수익자는 다음의 경우에 지체없이 수탁자에게 

신고하고 정하여진 절차를 밟아야합니다. 만일 신고 및 절차의  지연  

으로 인하여 발생한 불이익에 대하여는 수탁자는 일체 그 책임을지지 

아니합니다. 

1. 신탁통장 또는 신고한 인감을 분실, 도난 등 상실하였을 때 

2. 수익자의 주소이전, 개인, 개명, 사망 또는 행위능력에 변동이  

있을 때 

 

제20조(신탁금의 지급) ① 신탁금을 찾으실 때에는 소정의 청구서에 

단위형신탁의 명칭 좌수, 연월일,  비밀번호를 기입하시고 기명날인하 

여 통장과 함께 제출하여 주십시오. 

② 신탁금의 청구서 또는 제신고에 관하여 미리 신고하신 인감과 비밀 

번호를 상당한 주의로써 대조하여 틀림없다고 인정되는 경우에는 청 

구금액을 지급하여 드립니다. 이 경우 인감의 도용, 위조, 변조, 비밀 

번호의 누설 기타 어떠한 사고로 인하여 불이익이 발생하여도 수탁자 

는 일체 그 책임을 지지 아니합니다. 

 

제21조(소멸시효) ① 이 신탁금에 대한 수익권은 10년간 행사하지 아 

니하면 소멸시효가 완성되어 수탁자에게 귀속되는 것으로 합니다. 

② 제1항의 소멸시효는 최종 거래일 익일 또는 제8조 제2항의 규정에  

의한 공고일로부터 6개월이 경과한 날부터 기산합니다. 

 

제22조(관계법령등의 준용) 이 약관에서 정하지 아니한 사항은  관계 

법령 및 수탁자의 내규에 의하여 처리합니다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>