<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
41. 통신, 방송서비스	]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
032_통신, 방송서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

제 1 장   총 칙 

제 1 조 (목적) 

  이 약관은 주식회사 000(이하  000  라 합니다)가 00000 주소변경서비스 (이하 

 주소변경서비스 이라 합니다) 서비스를 제공함에 있어 000와 이용자의 권리, 의무 및 

책임사항을 규정함을 목적으로 합니다. 

 

제 2 조 (약관의 공지 및 적용) 

① 000는 이 약관을  주소변경서비스  인터넷 웹사이트

(이하  주소변경서비스 웹사이트 라 합니다)에 게시하여 공지합니다. 

② 약관에서 정하지 아니한 사항과 약관의 해석에 관하여는 관계법령 및 상 관례에 따릅니다.  

 

제 3 조 (용어의 정의) 

 이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 

  1.  주소변경서비스 이라 함은 000가 이용자의 변경된 주소 정보 등을 포함한 신청    

     정보를 제휴사에 정보통신망을 이용하여 제공하는 주소변경 등의 중계 및 부가서비  

     스를 말하며, 아울러  주소변경서비스 를 제공하는 사업자의 의미로도 사용합니다. 

  2.  이용자 라 함은 약관에 따라 000에  주소변경서비스 를 신청하여 서비스를 이용  

    하는 자를 말합니다. 

  3.  제휴사 라 함은 000와  주소변경서비스  이용계약을 체결하고 이용자의 신청정보,   

     변경정보를 000로부터 제공 받는 자를 말합니다. 

  4.  거래처 라 함은 제휴사 중에서 이용자가 자신의 정보 중계를 의뢰하기 위하여 선택  

    한 제휴사를 말합니다. 

  5.  신청정보 라 함은 제 6 조 제 1 항에 규정된 정보를 말합니다. 

  6.  변경정보 라 함은 신청정보 중 변경된 이용자의 정보를 말합니다. 

 

제 4 조 (약관의 개정) 

① 000는 약관의규제에관한 법률, 전자거래기본법, 전자서명법, 신용정보의 이용 및 

보호에관한법률, 정보통신망이용촉진등에관한법률 등 관련법을 위배하지 않는 범위 내에서 

약관을 개정할 수 있습니다. 

② 000가 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정 사유 및 내용을 명시하여 

주소변경서비스 웹사이트에 공지하며, 개정된 약관은 원칙적으로 그 적용 일부터 효력이 

발생합니다. 

 



제 2 장   계 약 

제 5 조 (계약의 성립) 

  주소변경서비스  이용계약은 이용자의  주소변경서비스  이용약관 및 개인정보취급방침 

동의 후  주소변경서비스  이용으로 성립합니다. 

 

제 6 조 (신청) 

  주소변경서비스 를 이용하고자 하는 자는 아래의 항목을 포함한 정보를 제출 및 

확인하여 영업창구 방문, 전화, 인터넷 등의 방법으로 000에 신청해야 합니다.  

    1. 개인 식별정보   이름, 아이핀번호, 생년월일, 성별, 본인인증정보, 집주소, 집전화번호,         

      직장주소, 직장전화번호, 이동전화번호, 전자우편주소 등(단, 신용정보법 시행령      

      제 21 조 2 항의 은행법, 신용협동조합법, 보험업법 및 여신전문금융업법에 따라 

      설립된 은행, 보험사 등 대상기관 주소변경 신청 시   주민등록번호) 

    2. 거래처 

    3. 우편물 수령지 

    4. 상품 신청정보 등 부가서비스 신청내역 

    5. 기타 000가  주소변경서비스  제공을 위하여 필요하다고 인정하는 사항(선택사항) 

 

제 7 조 (승낙 ) 

 이용자의  주소변경서비스  이용 신청에 대하여 000는  8 조 1 항 의 요건에 해당되지 

않는 한 이를 승낙합니다. 

 

제 8 조 (승낙 유보) 

① 000는 제 7 조에 의한  주소변경서비스  이용 신청이 다음 각 호 중 하나에 해당하는 

것으로 판단된 경우 승낙을 유보하고 이를 신청자에게 통지합니다. 

    1. 타인의 명의를 사용하였거나 허위 정보를 제출한 경우 

    2. 공공의 안녕질서 및 미풍양속을 해할 우려가 있는 경우 

    3. 설비의 여유가 없거나 기술상 서비스 제공이 어려운 경우 

    4. 필요한 정보를 제출하지 않거나 이용약관에 동의하지 않는 경우  

    5. 위법한 이용 신청임이 확인된 경우 

    6. 신청 요건을 충족하지 못한 경우 

    7. 이용자의 약관 위반으로 해지된 이용자가 서비스를 신청하는 경우  

    8. 기타 부득이한 사정이 있는 경우 

② 000는 전항의 승낙 유보 사항이 해소되는 경우 서비스 신청을 승낙할 수 있습니다. 



제 9 조 (000의 의무) 

① 약관이 정하는 바에 따라 지속적이고 안정적인 서비스 제공에 최선을 다해야 합니다. 

② 이용자의 불편사항을 처리하기 위한 민원처리기구를 설치, 운영 합니다. 

③ 이용자의 불만사항이 접수되는 경우 이를 신속하게 처리하기 위한 최선의 노력을 

합니다. 

④ 서비스 제공과 관련하여 획득한 이용자의 정보를 이용자의 동의 없이 타인에게 누설  

하거나 다른 목적으로 이용하지 않습니다. 

⑤ 이용자의 개인정보 보호를 위한 보안 시스템을 갖추어야 합니다. 

 

제 10 조 (이용자의 의무) 

① 약관이 정하는 한도 내에서  주소변경서비스 를 이용하고 선량한 이용자로서의 의무를 

다해야 합니다. 또한, 000에 제출한 신청정보 중 변경된 사항이 있는 경우, 이를 적절한 

방법으로 000에 통지하여야 합니다. 

② 이용자는 다음 각 호의 행위를 하여서는 안됩니다. 

    1.   주소변경서비스 에 허위 내용을 제출하거나 등록하는 행위 

    2.   주소변경서비스 의 업무를 방해하는 행위 

    3.   주소변경서비스 의 정보를 승낙 없이 복제, 유통, 상업적으로 이용하는 행위 

    4.  타인의 명의를 도용하는 행위 

    5.  다른 이용자의 개인정보를 수집, 저장, 공개하는 행위 

    6.  기타 불법적이고 부당한 행위 

 



제 3 장   서비스 이용 

제 11 조 (서비스 내용) 

 000가 제공하는  주소변경서비스 는 다음과 같습니다. 

  1. 이용자의 변경된 주소정보 등을 포함한 신청정보를 이용자의 요청에 따라 거래처에  

     전송하는 주소변경 등 신청정보 중계서비스 

  2. 이용자의 제휴사 상품이용 의향을 제휴사에 전송하는 상품 신청정보 중계서비스 

  3. 000가 이용자에게 유용하다고 판단하는 정보를 이용자에게 전송하는 정보제공  

     서비스 

  4. 기타 부가서비스 및  주소변경서비스  운영을 위하여 필요한 사항 

 

제 12 조 (정보 중계) 

① 이용자가 정보를 거래처에 제공하고자 하는 경우에는 거래처, 변경정보 및 신청정보 

등을 명시하여 000에 중계를 요청합니다. 

② 000는 이용자의 요청이 있는 경우 이용자의 정보를 거래처에 전송합니다.  

그리고 정보전송 후 결과를 이용자에게 통지할 수 있습니다. 

③ 000는 각 중계서비스별로 중계정보를 홈페이지 등에 게재하여 고객이 확인할 수 

있도록 조취를 취합니다. 

 

제 13 조 (중계 시점) 

① 000는 이용자가 요청한 정보를 요청일로부터 업무일 익일 이내에 거래처에 

전송합니다. 

 

제 14 조 (통지) 

① 000가 이용자에게 통지를 하는 경우  주소변경서비스 웹사이트 , 전자우편, 이동전화 

문자서비스 등을 활용하며 000와 고객이 원하는 방법으로 서비스 제공내용에 대하여 

통지합니다. 

② 000는  주소변경서비스 웹사이트 에 표시하거나, 전자우편 및 이동전화 

문자서비스가 이용자에게 발송된 경우 000는 이용자가 발송일 익일부터 통지 내용을 

인지한 것으로 간주합니다. 

 

제 15 조 (중계 정보) 

000가 이용자의 요청으로 거래처에 전송하는 정보는 아래와 같습니다. 

    1. 신청정보 

    2. 변경정보 

 

제 16 조 (부가 서비스) 

① 000는 이용자의 서비스 이용편의를 위하여 지속적으로 새로운 부가서비스를 

개발하여 제공 할 수 있습니다. 

② 000는 새로운 부가서비스를 제공하는 경우 서비스의 내용 및 이용조건 등을 

 주소변경서비스 웹사이트 에 게재하고 이용자의 동의를 구합니다. 

 

제 17 조 (이용 요금) 

① 이용자의  주소변경서비스  이용요금은 기본적으로 무료입니다. 단 별도 유료서비스의 

경우 에는 해당 서비스에 명시하여 요금을 부과합니다.  

② 000는 향후 부가서비스 제공 등을 위하여 필요한 경우 요금을 부과할 수 있습니다. 

이 경우 별도로 공지하고 이용자의 동의를 구합니다. 

제 18 조(요금청구 및 납부)

사업자는 월요금 납입청구서를 납부기일 7일 전까지 수신자 또는 그 대리인에게 도달하도록 

통지해야 합니다.


제 19 조 (이용 시간) 

① 000는 업무상, 기술상 특별한 지장이 없는 한  주소변경서비스 를 연중 무휴 24 시간  

제공합니다. 다만 전화 및 영업창구를 통한 서비스 이용은 000가 지정한 업무시간으로 

한정합니다 

② 000는 정기점검 등 업무상, 기술상의 사유로 000가 정한 일정한 기간동안 서비스 

이용을 제한 및 중단할 수 있습니다. 

 



제 4 장    주소변경서비스  웹사이트 이용 

제 20 조 (약관 등의 명시) 

 000는 약관의 내용과 상호 및 대표자, 영업소 소재지 주소, 전화번호,  팩스번호,  

전자우편주소, 사업자등록번호, 개인정보관리책임자 등을 이용자가 알기 쉽도록 홈페이지 

초기화면에 게시합니다. 

 

제 21 조 (저작권) 

① 000가 작성한 홈페이지 저작물에 대한 저작권, 기타 지적재산권은 000에 

귀속합니다. 

② 이용자는 홈페이지를 이용 함으로서 얻은 정보를 000의 사전 승낙 없이 복제, 송신, 

출판, 배포, 방송 기타 방법에 의하여 영리목적으로 이용하거나 제 3 자에게 이용하게 할 

수 없습니다. 

 

제 22 조 (정보의 제공) 

① 000는 서비스를 운영함에 있어 각종 정보 및 광고 등을 웹사이트에 게재하거나 

전자우편 등을 통하여 제공할 수 있습니다. 

② 이용자가 광고를 이용하여 행한 거래는 전적으로 이용자와 광고주간의 문제로서 이 

거래와 관련하여 발생된 문제는 이용자와 광고주가 책임져야 합니다. 

 

제 23 조 (게시물 등의 삭제) 

 000는 이용자가  주소변경서비스 웹사이트 에 게시하거나 전달하는 모든 내용물에 

대하여 아래의 각 호에 해당된다고 판단되는 경우 사전 통지 없이 삭제할 수 있으며, 이에 

대한 모든 책임은 그 내용물을 게시한 이용자에게 있습니다. 

    1. 공공질서 및 미풍양속에 위반되는 내용인 경우 

    2. 저작권 등 제 3 자의 권리를 침해한 경우 

    3. 타인을 비방하거나 중상모략으로 명예를 손상시키는 내용인 경우 

    4. 규정한 게시기간을 초과한 경우 

    5. 서비스와 관련이 없는 내용인 경우 

    6. 불필요 하거나 승인되지 않은 광고, 판촉물을 게재하는 경우 

    7. 기타 관계 법령 및 000의 방침에 위반된다고 판단되는 경우 

 

제 24 조 (웹사이트 연결) 

①  주소변경서비스 웹사이트  내에 다른 웹사이트가 연결된 경우 이용자와 당해 

웹사이트간의 거래로 인한 문제는 이용자와 당해 웹사이트에 책임이 있습니다. 

②  주소변경서비스 웹사이트 를 연결하고자 하는 자는 000의 허락을 득하여야 합니다. 




 
제 5 장   개인정보 보호 

제 25 조 (정보의 수집) 

① 000는 서비스 제공을 위하여 필요한 최소한의 정보를 수집합니다. 

② 000는 이용자로부터 개인정보를 수집하는 경우 반드시 당해 이용자의 동의를  

    받습니다. 

 

제 26 조 (목적 외 이용 금지) 

① 000는 이용자로부터 제공된 개인정보를 당해 이용자의 동의 없이 목적외 이용이나 

제 3 자에게 제공하지 않습니다. 

② 000는 개인정보를 제공받은 목적을 달성한 경우 즉시 당해 개인정보를 지체 없이 

파기합니다. 다만 관련법의 규정에 따라 업무상 최소한의 개인정보를 일정기간 동안 

보관할 수 있습니다. 

③ 이용자가 중계를 요청하여 거래처에 전송된 정보를 거래처가 활용하는 경우에는 

이용자와 당해 거래처의 계약에 의합니다. 

④ 000는  주소변경서비스 로 얻어진 정보를 이용하여 000의 고객으로 유치하는 등 

유도하는 행위를 하지 않습니다. 다만, 추가적인 정보 이용에 대해 이용자로부터 사전 

동의를 득한 경우는 예외로 하며 이 경우에도 별도 정보 이용에 대한 동의절차를 거치게 

되고 이용자가 동의하지 않는 경우에는 추가적인 정보 이용 행위를 하지 않습니다.  



제 27 조 (정보 열람) 

① 이용자는 000가 가지고 있는 자신의 개인정보에 대해 열람을 요구할 수 있습니다.  

② 000는 이용자 자신의 개인정보 열람요구에 응하며, 이용자가 오류의 정정을 

요구하는 경우 오류를 정정할 때까지 당해 개인정보를 이용하지 않고 필요한 조치를 

취합니다. 

 

제 28 조 (정보 변경) 

① 이용자는 000에 제출한 개인정보가 변경되었거나 잘못된 경우에는 즉시 000에 

변경을 신청 해야 합니다. 

② 000는 이용자의 개인정보 변경 요청이 있는 경우 이를 접수하여 등록하고 결과를 

이용자에게 통지합니다. 

 

제 29 조 (정보 처리 위탁) 

① 000는  주소변경서비스  제공을 위하여 주식회사 짚코드에 정보의 수집, 취급, 관리, 

제휴사 전송 등의 업무를 위탁합니다. 정보처리업무 위탁업체는 000의 사정 등에 

따라서 변경될 수 있으며, 그러한 경우, 000는 서면, 전자우편, 전화 또는 홈페이지를 

통하여 그 사실을 이용자에게 고지합니다. 

② 000는 위탁업체 변경 시 000의 책임하에 기존 위탁업체에 보관되어진 정보를 

지체 없이 삭제할 책임이 있으며, 000는 정보처리 업무 위탁을 함께 있어 선량한 

관리자로서의 책임과 의무를 다합니다. 

 

제 30 조 (정보 보호) 

① 000는 이용자의 정보보호에 최선을 다하기 위하여  주소변경서비스  이용관련 

 개인정보취급방침  을 수립하여 운영합니다. 

② 이용자는 자신의 부주의로 인한 정보의 유출 및 오 전송, 오 정보의 제공으로 인하여 

발생한 문제에 대하여 책임이 있습니다. 




 
제 6 장   계약의 해지 등 

제 31 조 (이용 제한) 

① 000는 의무를 이행하지 않고 약관을 위반하는 이용자에 대하여 서비스 이용을 제한 

할 수 있습니다. 

② 000는 이용자의 서비스 이용을 제한하는 경우 그 사유를 이용자에게 통지합니다. 

③ 이용이 제한된 이용자가 이용제한 사유를 해소하고 책임을 다 이행하였다고 판단된 

경우 이용 제한을 해제할 수 있습니다. 

 

제 32 조 (이용 휴지) 

① 000는 다음 각호와 같이  주소변경서비스 를 계속 제공할 수 없는 불가피한 사유가 

있는 경우  주소변경서비스 의 이용을 휴지합니다. 

    1. 정보통신설비의 정기점검, 증설, 교체가 필요한 경우  

    2. 서비스 개선 및 신규서비스 제공을 위하여 부득이한 경우 

    3. 기타 000가 판단하여 필요하다고 인정되는 경우 

② 000는 전항에 의하여 이용을 휴지하는 경우 그 사유, 일시 및 기간을 이용자에게 

사전에 통지합니다. 

 

제 33 조 (서비스 중단) 

① 000는 정보통신설비의 보수, 통신의 두절 등의 사유가 발생한 경우에는 서비스 

제공을 일시적으로 중단할 수 있습니다. 

② 000는 전항에 의하여  주소변경서비스 를 중단하는 하는 경우 그 사유, 일시 및 

기간을 이용자에게 통지합니다. 

 

제 34 조 (계약의 해지) 

① 이용자는  주소변경서비스  이용계약을 해지할 수 있습니다 

② 계약을 해지하고자 하는 이용자는 000에 이용 해지를 신청해야 합니다. 

③ 000는 이용자가 의무를 이행하지 않고 약관을 위반하는 경우  주소변경서비스  

이용계약을 해지할 수 있습니다. 

④ 000는 전항에 의해 계약을 해지 하고자 하는 경우 전기통신서비스이용기본약관에 

따릅니다. 

 

제 35 조 (정보 삭제) 

① 이용자가 서비스 이용을 해지하는 경우 000는 지체 없이 이용자의 개인정보를 

삭제합니다. 

② 전항에도 불구하고 관련 법규에 따라 최소한의 정보는 일정기간 동안 보관합니다. 

 



제 7 장   손해배상 등 

제 36 조 (면책) 

① 000가 이용자 및 제휴사로부터 제공받아 중계한 정보의 내용은 정보를 제공한 

이용자나 제휴사에 책임이 있습니다. 

② 000가 전송한 이용자 정보에 대한 제휴사의 정보관리 소홀 및 활용으로 인하여 

발생한 문제에 대하여는 제휴사에 책임이 있습니다. 

 

제 37 조 (손해 배상) 

① 000는  주소변경서비스 로 인하여 발생한 이용자의 손해에 대하여 000의 

귀책사유가 인정되는 경우 이를 배상합니다. 다만 천재지변 또는 이에 준하는 

불가항력으로 인하여 서비스를 제공할 수 없는 경우나 사전 통지한 서비스 이용 휴지나 

이용 중단으로 인하여 발생한 문제에 대하여는 책임이 면제됩니다. 

② 이용자가 본 약관의 규정을 위반하여 000에 손해가 발생된 경우 해당 이용자는 

이를 배상해야 합니다. 

 

제 38 조 (분쟁 해결) 

① 000와 이용자는  주소변경서비스 와 관련하여 발생한 분쟁을 원만하게 해결하기 

위하여 상호 신뢰에 기반한 모든 노력을 다하여야 합니다. 

② 전항에도 불구하고 소송이 제기될 경우에는 서울중앙지방법원을 관할 법원으로 합니다. 

 

제 39 조 (법률 적용) 

 이용자의  주소변경서비스  이용으로 발생되는 모든 법적 문제는 대한민국 관계법령의 

적용을 받습니다. 

 

(부칙) 

 

(시행일) 이 약관은 2014 년 8 월 7 일부터 시행합니다. 

(시행일) 이 약관은 2015 년 2 월 23 일부터 시행합니다.   

 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>