<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
8. 신용카드		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
032_신용카드.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 신용카드 법인회원 연회비 부과 등에 관한 표준약관 

시행일자 2021.09.24 

 

 

 

이 약관은  금융소비자 보호에 관한 법률  제22조 제4항 제1호에 따른 약관으로 금융소비자 보

호에 관한 법령 및 내부통제기준에 따른 절차를 거쳐 제공됩니다. 

 

제1조(목적) 

이 약관은 회원의 권익보호 및 거래관계의 명확화를 위하여 신용카드사(이하  카드사 라 함)와 법

인신용카드를 이용하고자 하는 법인회원 간의 연회비 부과 등에 필요한 사항을 정함을 목적으로 

합니다. 

 

제2조(정의) 

① 법인회원이란 이 약관의 적용을 승인하고 000에 카드를 신청하여 카드사로부터 가입

승인을 받은 법인, 기업, 기관, 협회, 사업자, 기타 이에 준하는 단체(이하  회원 이라 함)을 말합니

다. 

② 법인카드(이하  카드 라 함)란 제1항의 회원이 사용하는 카드(회원에 소속된 임직원 명의로 발

급되는 카드를 포함한다)를 말합니다. 

 

제3조(연회비 부과) 

① 연회비는 카드사가 발급, 이용명세서 발송 등 회원관리비용을 충당하기 위하여 부과하는 기본

연회비와 카드별로 제공하는 부가서비스 비용을 충당하기 위하여 부과하는 제휴연회비로 구성됩

니다. 기본연회비는 회원별 혹은 카드별로, 제휴연회비는 카드별로 부과되며 카드발급시점을 기준

으로 1년 단위로 청구됩니다. 

② 회원은 카드사에 카드 연회비를 매년 납부하여야 하며, 카드사는 카드이용대금에 우선하여 연

회비를 청구할 수 있습니다. 

③ 최초년도 연회비는 면제되지 않습니다. 다만, 다음 각호에 해당하는 경우에는 최초년도 연회비

를 면제받을 수 있습니다. 

1. 다른 법령 등에서 연회비를 부과하지 않도록 규정한 경우 

2. 갱신발급시 카드사의 연회비 면제조건을 충족하거나 회원의 기업분할,합병, 기업명 변경 등으

로 일괄적으로 교체,대체 또는 신규 발급하는 경우 

3. 국가,지방자치단체,공공기관을 대상으로 카드를 발급하거나 공공사업을 목적으로 회원에게 카

드를 발급한 경우 

4. 여신전문금융업법 시행령 제2조의4제1항제1호의 기업구매전용카드를 발급한 경우 

④ 카드사는 회원을 모집하는 경우 회원에게 연회비 청구기준 및 청구금액 등을 안내합니다. 

⑤ 카드사는 연회비 부과 시점을 기준으로 1년 이상 사용하지 않은 카드에 대한 연회비는 부과하

지 않습니다. 

 

제4조(연회비 반환) 

① 회원이 유효기한이 도래하기 전에 카드를 해지하는 경우 연회비 반환금액은 회원이 카드사와 

계약을 해지한 날부터 일할 계산(회원의 카드이용이 가능하게 된 날을 기준으로 계산한다)하여 산

정합니다. 이 경우 회원이 이미 납부한 연회비에 반영된 다음 각 호의 비용은 반환금액 산정에서 

제외됩니다. 

1. 카드의 발행,배송 등 카드 발급(신규로 발급된 경우로 한정한다)에 소요된 비용 

2. 카드 이용 시 제공되는 추가적인 혜택 등 부가서비스 제공에 소요된 비용 

② 카드사는 회원이 계약을 해지한 날부터 10영업일 이내에 제1항에 따라 산정된 연회비 반환금

액을 반환하여야 합니다. 다만, 부가서비스 제공내역 확인에 시간이 소요되는 등의 불가피한 사유

로 계약을 해지한 날부터 10영업일 이내에 연회비 반환금액을 반환하기 어려운 경우에는 계약을 

해지한 날부터 3개월 이내에 반환할 수 있습니다. 

③ 카드사는 제2항에 따라 연회비 반환금액을 반환할 때에는 그 연회비 반환금액의 산정방식을 

함께 해당 카드사와의 계약을 해지한 자에게 알려야 합니다. 

④ 카드사는 제2항 단서에 따른 사유로 계약을 해지한 날부터 10영업일 이내에 연회비 반환금액

을 반환하기 어려운 경우에는 그 10영업일이 지나기 전에 반환지연사유 및 반환 예정일을 계약을 

해지한 자에게 알려야 합니다. 

 

제5조(이 약관에서 정하지 아니한 사항) 

이 약관에서 정하지 않은 사항은 카드사의 개별약관을 따르기로 합니다. 


 
신용카드 법인회원 약관 

제1조(법인회원 및 카드사용자) 

① 법인회원(이하  회원 이라 함)이란 이 약관의 적용을 승인하고 000(이하  카드사 

라 함)에 법인신용카드 (이하  카드 라 함)의 발급을 신청하여 카드사로부터 카드를 발급받은 법

인, 기관, 협회 또는 기타 사업자 등(이하  법인 등 이라 함)을 말합니다. 

② 카드사용자(이하  사용자 라 함)란 회원으로부터 카드를 교부받아 사용하는 회원에 소속된 임

직원을 말합니다. 

③ 회원은 사용자를 지정하지 아니한 카드(이하  법인공용카드 라 함) 및 사용자를 지정한 카드

(이하  법인개별카드 라 함)의 발급을 요청할 수 있습니다. 단, 법인개별카드의 경우에는 그 지정

된 사용자(이하  법인개별카드사용자 라 함)만이 해당카드를 사용할 수 있습니다. 

④ 회원과 법인개별카드사용자(총칭하여 이하  회원 등 이라 함)는 법인개별카드의 이용과 관련한 

모든 행위에 대하여 성실한 관리자의 의무를 다하여야 하며, 회원은 이용대금 상환 등에 대하여 

책임을 집니다. 

 

제2조(연대보증인의 성립 및 책임) 

① 카드사는 회원에 대하여 회원과 연대하여 책임을 부담할 연대보증인을 요구할 수 없습니다. 

다만, 다음 각 호의 경우에는 예외적으로 연대보증인을 요구할 수 있습니다. 

1. 회원이 법인인 경우 다음 각 목의 자 중 1인에 한함 

가. 최대주주 

나. 지분 30퍼센트 이상 대주주, 과점주주 이사 

다. 본인과 배우자, 4촌 이내 혈족,인척이 보유한 지분을 합산하여 30퍼센트 이상인 주주 

라. 대표이사 또는 대표자(단, 고용임원 제외) 

마. 무한책임사원 

2. 회원이 개인사업자인 경우 사업자등록증상 공동대표 

3. 회원이 법인격 없는 단체(조합 등)인 경우 그 구성원(조합원) 

4. 제3자 명의 예,적금을 담보로 제공하는 경우 그 제3자 

② 제1항 제1호 라목에 해당하는 자가 2인 이상인 경우 연대보증 한도액은 해당 연대보증인 수

로 나누어 산정합니다. 

③ 연대보증인은 회원의 정당한 카드이용대금에 대하여 회원과 연대하여 책임을 부담합니다. 

④ 카드사와 연대보증인은 제1항과 관련하여 보증한도 및 보증기간 등에 대하여 계약을 체결합니

다. 제9조에 따른 법인 총한도 증액 시 연대보증인은 변경된 한도에 대해서도 책임을 부담합니다. 

단, 이때 카드사는 연대보증인에게 변경된 한도에 대해 안내하고 별도의 동의를 얻도록 합니다. 

⑤ 연대보증인의 보증기간은 제4항에 의거 체결한 계약서 상 보증기간까지로 하며 이 기간 내에 

책임을 부담할 사유가 발생된 채무 및 연체이자 등에 대해서 보증기간이 종료하더라도 책임을 부

담합니다. 

⑥ 연대보증의 효력은 제5항에서 정한 보증기간 내에 재발급 등의 사유로 카드가 교체된 경우에

도 그 교체된 카드에 대해서도 계속되며, 보증기간이 종료된 경우에는 제5항에 따라 연대보증의 

효력은 상실됩니다. 

⑦ 제4항에 의거 체결한 계약서상의 보증기간이 종료될 경우 카드사와 회원간의 거래가 종료되지 

않는 한 카드사는 카드사의 심사기준에 따라 연대보증인의 동의를 얻어 연대보증인의 보증기간을 

연장할 수 있습니다. 

 

제3조(카드의 발급 및 관리) 

① 카드사는 회원의 신청에 의하여 법인공용카드 또는 법인개별카드를 발급하며, 발급할 총 매수

는 회원이 신청한 범위 내에서 카드사가 정합니다. 카드사는 카드 발급 시 이용계약에 따른 계약

서류를 제공하여야 합니다. 

② 법인공용카드는 발급받은 즉시 카드 서명란에 당해 법인등의 명칭을 기재하여야 하며, 권한이 

없는 자가 법인공용카드를 보관 또는 소지하게 하거나 이용하게 하여서는 안됩니다. 

③ 법인개별카드사용자는 카드를 발급받은 즉시 그 카드 서명란에 직접 서명하여야 하며, 본인 

이외의 다른 사람이 카드를 보관 또는 소지하게 하거나 이용하게 하여서는 아니됩니다. 

④ 카드의 소유권은 카드사에 있으므로 회원등은 카드를 제3자에게 대여, 양도 또는 담보의 목적

으로 이용할 수 없으며, 선량한 관리자로서의 주의를 다하여 카드를 이용,관리하여야 합니다. 

⑤ 회원은 유효기한이 지난 카드 및 갱신,대체,재발급으로 인한 구카드를 이용할 수 없고, 이를 

즉시 카드사에 반환하거나 이용이 불가능하도록 절단하여 분리해서 폐기하여야 합니다. 

⑥ ②항 내지 ⑤항의 이행을 태만히 하여 발생하여 모든 책임은 회원에게 있습니다. 다만, 회원의 

고의 또는 과실이 없는 경우에는 그러하지 아니합니다. 

 

제4조(카드의 유효기한 및 재발급) 

① 카드의 유효기한은 카드표면에 기재됩니다. 

② 갱신 또는 대체발급, 거절예정일전 6개월 이내에 카드를 사용한 적이 있는 회원은 카드사가 

갱신 또는 대체발급, 거절예정일부터 1개월 이전에 회원에게 서면, 전화, 전자우편(EMAIL), 휴대

폰 메시지(모바일 메시지 서비스의 경우 회원의 사전동의를 받아야 하며, 데이터 비용 발생사실 

등을 안내하여야 합니다. 또한, 유효하게 전달되지 못한 경우 휴대폰 문자메시지(SMS 등)로 대체

전송됩니다. 이하 같습니다.), 팩스(FAX), 이용대금명세서 중 2가지 이상의 방법으로 발급,거절예정

사실과 20일 이내에 이의 제기를 할 수 있음을 알린 후 해당 기간 내에 그 회원으로부터 이의 제

기가 없어 묵시적 동의를 받은 경우 새로운 유효기한이 기재된 카드를 갱신 또는 대체발급하거나, 

갱신 또는 대체발급이 거절됩니다. 

③ 갱신,대체 발급예정일로부터 6개월 이내에 카드를 사용하지 않은 회원에 대해서는 사전에 회

원이 서면(관계법에 의거 공인전자서명이 있는 전자문서 포함)으로 동의한 경우에 한하여 갱신 및 

대체 발급하여 드리며, 카드의 유효기간 만료 또는 기타의 사유에 의해 카드가 갱신, 대체, 재발

급 발급된 경우에도 계속하여 이 약관이 적용됩니다. 

 

제5조(카드의 이용 및 사용제한) 

① 회원은 카드를 할부구매, 단기카드대출(현금서비스), 장기카드대출(카드론)의 목적으로 사용할 

수 없습니다. 다만 법인개별카드에 한하여 외국환관리규정 등에서 허용한 경우 제7조의 규정에 

따라 국외에서 단기카드대출(현금서비스)를 받을 수 있습니다. 

② 회원이 카드로 물품을 구매하거나 서비스를 제공받고자 할 때에는 국내의 경우에는 000

가맹점(이하  국내가맹점 이라 함), 해외의 경우에는 카드사와 제휴하고 있는 외국기관의 가맹점

(이하  해외가맹점 이라 함)에 카드를 제시하고 매출표에 카드 뒷면의 서명과 똑같은 서명을 하여

야 합니다.(법인공용카드는 매출표에 사용자의 성명을 기재하여야 합니다). 다만 전자상거래, 통신

판매, 전화권유판매 등에 있어서 가맹점이 본인확인을 할 수 있는 다른 방법이 있는 경우 또는 

카드의 제시와 서명생략으로 입을 수 있는 회원의 피해를 카드사 및 가맹점이 부담하는 경우에는 

이를 생략할 수 있습니다. 

③ 카드사는 회원 및 가맹점의 신용도, 법령, 규정, 감독기관의 지시 등을 고려하여 회원의 특정

가맹점(국내, 해외가맹점 포함)에 대한 카드 사용 또는 이용한도를 제한할 수 있습니다. 이 경우 

카드사는 홈페이지 등을 통하여 회원에게 알려드리나, 회원의 요청에 의하여 제한하는 경우에는

그러하지 않습니다. 

④ 회원은 카드를 이용하여 상품구매 또는 서비스 이용 등을 위장한 현금융통 기타 부당한 행위

를 하여서는 아니 됩니다. 

⑤ 회원이 갱신, 추가, 교체, 분실, 도난 등(총칭하여 이하  교체등 이라 함)의 사유로 새로운 카드

를 발급받는 경우 기존카드로 자동결제 되던 거래는 회원이 다른 의사 표시를 하지 않는 한 새로 

발급된 카드로도 유효하게 결제됩니다. 

 

제6조(할부거래) 

① 카드사는 제5조 제1항에도 불구하고 카드사가 지정한 카드 또는 상품 거래에 한하여 회원이 

카드사로부터 할부거래를 지정받은 국내가맹점에서 할부거래가 가능하도록 하게 할 수 있으며, 

최저 금액은 5만원입니다. 

② 할부기간은 카드사가 정하여 통보한 최장 기간 이내에서 회원이 지정한 기간으로 합니다. 다

만, 구매상품 또는 제공받은 서비스의 대금을 2월 이상의 기간에 걸쳐 3회 이상 분할하여 납부하

는 할부계약에 한하여 철회권 및 항변권을 행사할 수 있으며 할부기간은 가맹점에 따라 일부 제

한 될 수 있습니다. 

③ 회원은 현금가격의 분할대금에 월간 수수료를 가산한 할부금을 할부기간동안 결제하여야 합니

다. 

④ 최초 할부금에는 분할잔여액을 포함하여 청구할 수 있습니다. 

⑤ 2개월 이상 할부금이 청구된 할부거래가 취소되는 경우 카드사는 할부수수료의 반환을 거절할 

수 있습니다. 자세한 내용은 카드사 홈페이지를 통해 확인할 수 있습니다. 

⑥ 회원은 할부계약서를 교부받은 날 또는 계약서를 교부받지 않은 경우에는 상품 또는 서비스를 

제공받은 날부터 7일 이내에 할부계약을 철회할 수 있습니다. 다만, 다음 각 호의 1에 해당하는 

경우 회원은 할부철회권을 행사할 수 없습니다. 

1. 사용에 의하여 그 가치가 현저히 감소될 우려가 있는 자동차, 냉장고, 세탁기, 낱개로 밀봉된 

음반,비디오물 및 소프트웨어를 사용한 경우 

2. 설치에 전문인력 및 부속자재 등이 요구되는 냉동기, 전기냉방기(난방겸용인 것을 포함), 보일

러를 설치한 경우 

3. 구매한 상품 또는 서비스가 20만원 미만인 경우 

4. 회원의 책임있는 사유로 당해 상품이 멸실 또는 훼손된 경우 

5. 회원이 상행위를 위하여 재화등의 공급을 받는 거래인 경우 

⑦ 제6항의 경우 회원은 먼저 당해 상품 또는 용역을 구입한 가맹점에 대하여 7일 이내에 서면으

로 할부계약에 관한 청약을 철회하여야 하며, 회원이 청약을 철회한 경우에는 인도받은 물품 또

는 제공받은 용역을 거래 가맹점에 반환하여 상호 원상회복 조치하여야 합니다. 

 

제7조(단기카드대출(현금서비스)) 

① 회원등은 국외에서 카드사와 제휴하고 있는 외국카드사의 업무를 취급하는 외국기관의 현금자

동지급기(이하  해외ATM기 라 함) 등을 이용하여 법인개별카드의 비밀번호를 입력함으로써 단기

카드대출(현금서비스)을 받을 수 있습니다. 

② 해외ATM기 등을 이용하여 단기카드대출(현금서비스)을 받을 경우에는 회원등이 카드사에 제

출한 비밀번호와 단기카드대출(현금서비스) 신청시 입력한 비밀번호가 같을 경우에 한하여 단기카

드대출(현금서비스) 신청금액을 즉시 지급하여 드립니다. 

③ 단기카드대출(현금서비스) 금액의 한도와 수수료율은 카드사가 정하여 홈페이지 등을 통해 회

원등에게 알려 드립니다. 

④ 현금서비스금액과 동 수수료, 기타 이용수수료의 결제시기 및 방법은 제12조의 카드이용대금 

결제방식과 같습니다.

⑤ 해외ATM기 등의 가동시간, 1회 한도 및 연속이용 가능횟수는 카드사, 제휴은행 및 외국기관이 

정하는 바에 따릅니다. 

 

제8조(비밀번호 관련 책임) 

카드사는 단기카드대출(현금서비스), 전자상거래 등 비밀번호를 이용하는 거래 시 입력된 비밀번

호와 카드사에 신고된 비밀번호가 같음을 확인하고 조작된 내용대로 단기카드대출(현금서비스), 

전자상거래 등 거래를 처리한 경우, 도난, 분실, 기타의 사고로 회원에게 손해가 발생하더라도 책

임을 지지 아니합니다. 다만, 저항할 수 없는 폭력이나 자기 또는 친족의 생명신체에 대한 위해로 

인하여 비밀번호를 누설한 경우 등 신용카드 회원의 고의 또는 과실이 없는 경우에는 그러하지 

아니합니다. 

 

제9조(카드의 이용한도) 

① 회원의 이용한도는 법인총한도, 카드별한도로 구분하여 운영하며, 세부운영 방법은 카드사가 

정하는 바에 따릅니다. 

② 법인총한도(단기카드대출(현금서비스) 포함, 이하 같음)는 회원의 요청한도 이내에서 카드사의 

심사기준에 따라 계산한 회원의 월평균 결제능력내에서 카드사가 별도로 정하여 알려 드립니다. 

③ 카드사는 유효기간내 및 갱신발급시 회원등의 월평균 결제능력, 신용도, 이용실적 등을 종합적

으로 고려하여 회원등의 이용한도를 조정할 필요가 있다고 판단되는 경우 이용한도를 조정하여 

알려 드립니다. 

④ 이용한도를 증액하는 경우에는 회원이 요청하는 경우를 제외하고는 회원의 동의를 얻은 후에 

증액하고 회원에게 이용한도의 증액을 신청하도록 권유하여서는 아니 됩니다. 다만, 종전 이용한

도 또는 회원이 과거 신청한 이용 한도까지 증액하는 경우 서면에 의한 방법과 전화, 단문메세지

서비스(SMS), 전자우편 등의 방법 중 한 가지 이상의 방법으로 통지한 후에 증액합니다. 

⑤ 이용한도를 감액하는 경우에는 회원이 요청하는 경우를 제외하고는 사전 통보 후 감액을 원칙

으로 하되, 다음 각호의 1 또는 제18조 제1항 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유로 인하여 감액

하는 경우 카드사는 이를 사후에 알려 드립니다. 

1. 다른 금융기관, 신용정보업자 또는 신용정보집중기관 및 공공기관 등으로부터 수집한 정보에 

의하여 회원의 신용상태 또는 신용평점이 하락한 경우 

2. 소득하락, 카드사용자의 부서 이동,직위 변동, 부채의 증가, 제세 공과금 미납 등 상환능력이 

하락한 경우 

⑥ 카드사가 신규로 이용한도를 부여하거나 변경할 경우에는 이용한도를 이용대금명세서 등을 통

해 통지하고, 인터넷 홈페이지, 자동응답서비스(ARS), 안내전화 등을 통하여 회원등이 수시로 확인

할 수 있도록 합니다. 

 

제10조(연회비 및 수수료 등) 

① 카드사는 회원으로부터 카드이용대금에 우선하여 회원에게 발급된 카드별로 차등 적용된 연회

비 및 카드발급 수수료 및 이용수수료(카드사용료, 지급기사용료 등)를 받을 수 있습니다. 다만 카

드의 신규발급시 또는 교체등의 사유로 인한 재발급시 연회비 및 수수료를 받는 시기 및 금액은 

카드사가 정하는 바에 따릅니다. 

② 카드사는 제휴카드를 포함하여 카드에 따라 다른 특정서비스가 제공되는 경우 또는 회원의 선

택에 따라 카드사 또는 카드사와 약정된 기관에서 부가서비스를 제공받을 경우에는 제1항 이외에 

따로 연회비 또는 이용수수료를 받을 수 있습니다. 이 경우 카드사는 사전에 그 내용 및 금액을 

회원에게 알려 드립니다. 

③ 회원이 유효기한이 도래하기 전에 카드를 해지하는 경우 연회비 반환금액은 회원이 카드사와 

계약을 해지한 날부터 일할 계산하여 산정합니다. 이 경우 회원이 이미 납부한 연회비에 반영된 

다음 각 호의 비용은 반환금액 산정에서 제외됩니다. 

1. 카드의 발행,배송 등 카드 발급(신규로 발급된 경우로 한정한다)에 소요된 비용 

2. 카드 이용 시 제공되는 추가적인 혜택 등 부가서비스 제공에 소요된 비용 

④ 카드사는 회원이 계약을 해지한 날부터 10영업일 이내에 제3항에 따라 산정된 연회비 반환금

액을 반환하여야 합니다. 다만, 부가서비스 제공내역 확인에 시간이 소요되는 등의 불가피한 사유

로 계약을 해지한 날부터 10영업일 이내에 연회비 반환금액을 반환하기 어려운 경우에는 계약을 

해지한 날부터 3개월 이내에 반환할 수 있습니다. 

⑤ 카드사는 제4항에 따라 연회비 반환금액을 반환할 때에는 그 연회비 반환금액의 산정 방식을 

함께 해당 카드사와의 계약을 해지한 자에게 알려야 합니다. 

⑥ 카드사는 제4항 단서에 따른 사유로 계약을 해지한 날부터 10영업일 이내에 연회비 반환금액

을 반환하기 어려운 경우에는 그 10영업일이 지나기 전에 반환지연 사유 및 반환 예정일을 계약

을 해지한 자에게 알려야 합니다. 

 

제11조(대금 결제) 

① 회원님은 카드사용대금과 연체료 및 이에 수반되는 모든 수수료를 카드사와 약정한 방법에 

따라 대금결제일에 자동대체결제방법 또는 카드사 본․지점에 직접 납부하거나 은행의 지로창구를 

이용하여 카드사의 지로계좌에 입금하는 방법에 의하여 결제하여야 하며, 회원님은 카드사가 정한 

대금결제일 중의 하나를 회원님의 대금결제일로 선택하여야 합니다.

② 국외에서 이용한 모든 카드대금 및 국내에서 해외가맹점을 통하여 이용한 모든 카드대금은 

000,000 등 국제 카드 브랜드사가 정한 환율에 의해 미달러로 환산된 후 카드사용내역이 카드

사에 접수된 일자의 대외결제 대행은행의 최초고시 전신환 매도율이 적용되어 원화로 청구됩니다. 

③ 제2항의 청구금액에는 000,000 등 국제카드 브랜드사가 카드사에 부과하는 해외서비스수

수료(또는 해외이용수수료)가 포함됩니다. 

④ 회원은 예금잔액 및 대출한도가 결제금액에 미달하여 제1항의 기일에 카드이용대금을 결제하

지 못한 경우(제13조 규정에 의하여 기한의 이익을 상실한 경우 포함) 결제일 다음날부터 완제일

까지 한편넣기로 연체일수를 산정하여 다음 산식의 지연배상금을 추가 부담하여야 합니다. 다

만, 결제일 다음날 대금을 결제할 경우는 연체일수를 1일로 합니다. 

⑤ 회원은 연체 또는 기한이익 상실사유 발생에 따라 발생하는 회원에 대한 카드사의 채권 등의

권리의 행사에 관한 비용을 부담하여야 합니다. 이 경우 카드사는 해당 권리행사에 관한 구체적 

세부내역을 나열하고, 영수증 등 객관적인 증빙사본을 첨부하여 회원에게 청구하여야 합니다. 

⑥ 제4항의 연체이율은 카드사가 정하여 매월 알려 드리며, 변경된 경우에는 적용예정일 1개월전

까지 전자우편(EMAIL), 이용대금명세서 및 인터넷 등을 통하여 회원 등에게 고지하여 드립니다. 

⑦ 회원이 결제금액 전액을 입금하지 못한 경우에는 제반비용, 연회비, 지연배상금, 상품별 수수

료, 이자 등이 원금에 우선 입금 공제됩니다. 

⑧ 채무변제 순서는 연체이자, 정상이자, 기한이익의 상실 등을 고려하여 회원에게 변제 이익이 

많은 순으로 함을 원칙으로 합니다. 

⑨ 회원은 가맹점으로부터 거래승인번호가 없거나 가맹점명, 대표자명, 주소, 매출일자 등 반드시 

적어야 하는 사항이 빠졌거나 허위로 기재된 매출전표를 받았을 경우 대금 지급을 거절할 수 있

습니다. 이 경우 회원은 매출일로부터 3영업일 이내에 대금지급을 거절할 수 있는 증거자료와 대

금지급 거절의사를 카드사에 알려야 합니다. 

 

제11조의2(카드이용대금에 대한 이의신청 및 책임) 

① 회원은 카드 이용대금(해외 단기카드대출(현금서비스) 포함, 이하 같음)에 이의가 있는 경우 결

제일로부터 14일 이내에 카드사에 이의를 제기할 수 있습니다. 

② 카드사는 회원의 이의 제기가 있는 경우 카드발급 경위, 카드 이용일시, 이용내역, 이용주체 

등을 철저히 조사하여 그 결과를 회원에게 서면으로 통지하여 드립니다. 

③ 회원은 카드사의 조사결과에 이의가 있는 경우에는 조사결과를 통지받은 날로부터 7일 이내에 

금융감독원에 조정을 요청할 수 있고, 금융감독원의 분쟁조정이 완료될 때 까지 이용대금을 지급

하지 않을 수 있습니다. 이 때 카드사는 분쟁이 있는 금액의 연체를 이유로 회원의 연체정보를 

신용정보집중기관 등에 등록 할 수 없습니다. 

④ 금융감독원의 분쟁조정결과 카드발급 및 이용 과정에서 카드사가 책임이 있는 것으로 밝혀질 

경우 카드사는 이용대금의 전액 또는 일부를 부담합니다. 다만, 카드사가 금융감독원의 분쟁조정

결과에 불복하여 관할법원에 민사소송을 제기하는 경우에는 그러하지 아니합니다. 

⑤ 금융감독원의 분쟁조정 결과, 회원에게 책임이 있다고 밝혀질 경우 이용대금이 당초 결제일에 

청구된 것으로 간주하여 카드사는 회원에게 지연배상금을 추가 부담시킬 수 있습니다. 다만, 회원

이 금융감독원의 분쟁조정결과에 불복하여 관할법원에 민사소송을 제기하는 경우에는 그러하지 

아니합니다. 

 

제12조(자동이체결제) 

① 카드사는 회원의 카드이용대금을 제11조의 결제일에 회원이 지정한 자동이체 결제계좌(단, 통

장분실 및 도난 등의 사유로 예금계좌 변경이 있을 경우에는 변경후의 예금계좌)에서 예금통장, 

지급청구서, 기명날인된 수표없이 자동으로 인출하여 결제할 수 있습니다. 

② 제1항의 자동이체 결제계좌가 대출이 가능한 계좌인 경우에는 그 약정한도 내에서 결제계좌 

개설기관이 회원등과 약정한 출금우선순위에 의하여 자동인출하여 결제합니다. 

③ 이용대금결제일 현재 잔액부족으로 카드사의 청구금액전부를 결제할 수 없을 때에는 이용대금 

결제일 이후 매 영업일 또는 카드사가 정하는 출금일에 미결제금액(지연배상금 포함)을 제1항 및 

제2항의 방법에 따라 인출, 결제금액에 충당할 수 있습니다. 

④ 제1항 내지 제3항에 불구하고, 은행영업 마감시간(16시) 이후에 입금된 금액은 결제계좌 개설 

기관의 사정에 따라 자동인출되지 않을 수 있습니다. 

⑤ 제11조 제1항의 카드이용대금 결제일이 토요일 또는 공휴일인 경우에는 카드이용대금 결제일 

이후 최초 도래하는 은행 영업일에 처리합니다. 

⑥ 카드사는 회원이 교체등의 사유로 새로운 카드를 발급받는 경우 회원이 따로 의사표시를 하지 

않는 한, 회원의 카드 이용대금을 기존 카드의 자동이체 결제계좌에서 자동인출하여 결제할 수 

있습니다. 

 

제13조(기한이익의 상실) 

① 회원은 다음 각 호의 1에 해당하는 경우에는 기한의 이익을 상실하며, 이 경우에는 회원은 카

드이용대금 전액을 카드사의 청구를 받은 즉시 결제하여야 합니다. 이 경우, 카드사는 회원에게 

서면으로 다음 각 호의 사유 및 이에 따라 다음 각 호의 사유 발생 즉시 기한의 이익을 상실 하

였다는 사실을 함께 통지하여야 합니다. 

1. 본 약관 제18조 제1항 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유로 카드이용이 정지된 경우 

2. 할부금을 연속하여 2회 이상 지급하지 아니하고, 그 지급하지 아니한 금액이 할부금액의 10분

의 1을 초과하는 경우 

3. 생업에 종사하기 위하여 또는 외국인과의 결혼, 연고관계로 인하여 외국으로 이주하는 경우 

4. 카드사에 제공한 담보 등에 대하여 압류, 체납처분 또는 (임의)경매 등 강제집행이 개시되었을 

때 

② 제1항에 의한 기한이익의 상실, 카드이용대금의 변제기한 도래 등을 사유로 회원이 카드사에 

대한 채무를 이행하여야 하는 경우에 카드사는 회원이 부담하여야 하는 채무와 회원의 채권에 대

해 지급정지 조치를 취한 후 서면통지에 의하여 상계할 수 있습니다. 

 

제14조(이용금액의 기한도래전 지급) 

① 회원은 기한이 도래하기 전이라도 카드이용대금을 지급할 수 있습니다. 

② 제1항의 경우 회원이 일시에 지급하는 금액은 납입일까지의 이용일수에 따른 수수료(또는 이

자)를 포함한 금액으로 합니다. 

③ 카드사는 회원이 대금지급결제일 이전에 대금을 결제하는 경우 별도로 정한 중도상환수수료를 

청구할 수 있습니다. 

④ 회원이 이용금액을 기한도래전 상환하더라도 제7조 제4항, 제11조 제3항에 의한 이용수수료는 

감면되지 않습니다. 

 

제15조(카드의 분실 및 도난 신고와 보상) 

① 회원등은 카드를 분실하거나 도난당한 경우에는 즉시카드사에 그 내용을 전화 또는 서면 등으

로 신고하여야 합니다. 이 경우 카드사는 즉시 신고접수자, 접수번호, 신고시점 등 접수사실을 확

인할 수 있는 사항을 회원에게 알려드리며, 회원은 이러한 사항을 확인하여야 합니다. 

② 제1항의 절차를 이행한 경우 회원은 분실 및 도난으로 인한 부정사용 대금에 대하여 보상신청

을 할 수 있으며, 이 경우 분실,도난신고 접수시점으로부터 60일전 이후에 발생한 제3자의 카드 

부정 사용금액에 대하여 제3항의 각호를 제외하고 카드사에 보상을 신청할 수 있습니다(단, 단기

카드대출(현금서비스) 및 전자상거래 등 비밀번호를 본인 확인 수단으로 활용하는 카드거래에서 

발생한 제3자의 카드 부정사용 등에 대한 책임은 제8조에 따릅니다). 다만, 제1항의 신고시점 이

전에 발생한 부정사용금액에 대해 카드 1매당 최고 2만원의 보상처리수수료를 부담하여야 합니다. 

③ 회원은 제2항의 규정에도 불구하고 다음 각 호에 해당하는 사유의 부정사용(분실,도난 신고시

점 이후 발생분은 제외)이 발생하는 경우에는 회원이 그 책임의 전부 또는 일부를 부담하게 됩니

다. 다만, 저항할 수 없는 폭력이나 자기 또는 친족의 생명,신체에 대한 위해 때문에 비밀번호를 

누설한 경우 등 회원의 고의 또는 과실이 없는 경우는 제외합니다. 

1. 회원의 고의로 인한 부정사용의 경우 

2. 카드에 서명을 하지 않거나 카드의 관리소홀, 대여, 양도, 보관, 이용위임, 담보제공, 불법대출 

등으로 인한 부정사용의 경우 

3. 회원이 카드의 분실,도난 사실을 인지하고도 정당한 사유 없이 신고를 지연한 경우 

4. 부정사용 피해조사를 위한 카드사의 정당한 요구에 회원이 특별한 사유 없이 협조를 거부하는 

경우 

5. 카드를 이용하여 상품구매 등을 위장한 현금융통 등의 부당한 행위를 행한 경우 

④ 제1항 및 제2항에 의한 회원등의 분실,도난 신고가 카드사의 조사결과 회원등의 고의에 의한 

허위신고로 판명될 경우 회원은 카드사가 입은 손해 및 조사비용을 부담하여야 합니다. 

 

제16조(위조, 변조카드에 대한 책임) 

① 카드의 위,변조로 인하여 발생된 부정사용에 대한 책임은 카드사에 있습니다. 

② 제1항의 규정에도 불구하고 카드사가 다음 각 호의 1에 해당하는 회원의 고의 또는 중대한 과

실을 입증하는 경우에는 회원이 그 책임의 전부 또는 일부를 부담하여야 합니다. 

1. 고의 또는 중대한 과실로 비밀번호를 누설한 경우 

2. 신용카드 등을 양도하거나 담보로 대출을 받은 경우 

③ 회원은 제2항 각 호와 관련하여 사고조사가 필요한 경우 카드사의 요구에 협조하여야 합니다. 

 

제17조(변경사항의 통지) 

① 회원은 상호, 사업자등록번호, 법인등록번호, 업종, 주소, 이메일주소, 자택, 직장, 핸드폰 등 전

화번호, 직장명, 소속부서, 직위, 자동이체 결제계좌, 법인카드 관리담당자 등 회원의 신용상태 혹

은 정보의 변동이 있을 때에는 카드사에 즉시 알려야 합니다. 다만, 자동이체결제계좌 변경시에는 

카드사가 정하는 바에 따릅니다. 

② 카드사가 과실 없이 회원의 변경된 주소 등을 알지 못하는 경우에 한하여 회원이 제1항의 통

지를 태만히 함으로써 카드사로부터의 통지 또는 송부서류 등이 연착하거나 도착하지 않음으로 

인하여 발생한 손해는 회원이 부담하여야 하며, 이 경우 통상 도착하여야 할 때에 회원에게 도착

한 것으로 하여 그 도착으로 인한 법률효과가 발생합니다. 

 

제18조(카드 이용 정지 및 해지) 

① 카드사는 회원등이 다음 각 호의 1에 해당되는 경우 회원등의 카드이용을 정지 또는 해지할 

수 있습니다. 이 경우 카드사는 서면, 전화, 전자우편(이메일), 단문메세지서비스(SMS) 등을 통하여 

회원등에게 안내하여 드립니다. 

1. 입회신청서에 적는 사항을 허위로 작성한 경우 

2. 당사 및 다른 금융기관 대출금 및 카드대금을 연체중이거나 연체로 인하여 당사의 신용평점이 

하락한 경우 

3. 여신전문금융업법 등 기타 관계법령 또는 이 약관을 위반한 경우 

4. 물품구매를 위장한 현금융통 등 불건전한 용도로 카드를 사용한 사실이 확인된 경우 

5. 워크아웃,회생,파산의 신청 또는 개인회생신청이 있거나 신용정보집중기관에 연체정보 또는 이

에 준하는 정보나 특수기록정보 등이 등록된 경우 

6. 다른 채무로 인하여 압류, 강제경매, 임의경매 등 강제집행이 개시되었을 때 

7. 영업양도 또는 이전 및 휴업,폐업 신청이 있는 경우 

8. 회원이 법인개별카드사용자의 퇴사 또는 전직 사실을 카드사에 통지한 경우 

9. 연대보증인과 관련하여 제25조 제6항에서 정한 사유로 인하여 회원이 카드사의 요구에 따라 

새로운 연대보증인 또는 그 이상의 가치를 갖는 담보를 제공하지 않았을 경우 

10. 연대보증인과 관련하여 제25조 제7항에 해당하는 경우 

② 카드사 또는 회원이 이용한 업체의 전산망이 외부로부터 해킹 등을 당하여 회원에게 피해가 

발생될 우려가 있는 경우 회원의 카드이용을 정지할 수 있습니다. 

③ 카드사는 카드에 의한 거래가 부정사용 또는 비정상거래로 판단되는 상당한 이유가 있는 경우

에는 회원등의 정상사용 여부를 확인하기 위하여 당해 카드의 사용을 일시적으로 제한할 수 있으

며, 이 경우 카드사는 회원등에게 제한 사유를 청구서 기재 등 기타의 방법으로 안내하여 드립니

다. 

④ 제1항의 사유로 카드 이용이 정지 또는 해지된 경우와 회원이 해지를 하고자 할 경우에는 즉

시 카드를 반납하여야 하며 카드사는 그 날까지의 채무전액(카드이용대금, 수수료 등)을 갚을 것

을 요구할 수 있습니다. 

⑤ 카드사는 회원의 신용카드가 신용카드 최종 이용일(발급 후 신용카드를 전혀 이용하지 않은 

경우는 발급일 기준)로부터 1년 이상 이용실적이 없는 신용카드(이하  휴면신용카드 라 함)로 된 

경우, 신용카드가 휴면신용카드로 된지 1개월 이내에 서면, 전화, 전자문서 중 1가지 이상의 방법

으로 신용카드회원의 계약 해지 또는 유지 의사를 확인하여야 합니다. 이 경우 카드사는 회원이 

계약 유지 의사를 통보하지 아니하면 제7항에 따라 계약이 정지되고 제9항에 따라 갱신 또는 대

체발급이 제한된다는 내용을 포함하여 회원에게 알려야 합니다. 다만, 고속도로 통행료 지불 기능

(하이패스카드), 현금인출 기능 등 신용카드에 부가된 기능을 사용하고 있는 휴면 신용카드의 경

우에는 본 항을 적용하지 아니할 수 있습니다. 

⑥ 제5항에 따라 회원이 서면, 전화, 전자문서로 해지 의사를 밝힌 경우 카드사는 신용카드 이용

계약을 즉시 해지하여야 합니다. 

⑦ 카드사는 제5항에 따른 통보가 회원에게 도달한 날로부터 1개월이 경과될 때까지 회원이 카드

사에게 계약 유지 의사를 통보하지 않은 경우 즉시 신용카드의 이용을 정지하여야 합니다. 

⑧ 전항에 따른 이용정지가 시작된 날부터 차년도 연회비 청구일이 경과될때까지 회원이 이용정

지에 대한 해제 신청을 하지 않는 경우 제10조(연회비 및 수수료 등)에 따른 연회비 반환규정을 

준용하여 연회비를 반환하여야 합니다. 이 경우, 반환금액은 이용정지가 시작된 날부터 일할계산

한 금액을 반환합니다. 

⑨ 제7항에 따라 이용정지된 신용카드는 유효기간 종료 시 갱신하거나 대체발급할 수 없으며, 이

용정지 상태에서 카드가 부정사용됨으로 인해 회원이 피해를 입을 경우의 책임은 카드사가 부담

하고, 이에 대한 입증책임 또한 카드사가 부담합니다. 

 

제19조(신용정보의 제공,활용 및 통보) 

① 카드사는 이 계약과 관련하여 취득한 회원등의 신용정보를 관련 법률에 정한 바에 따라 엄격

히 관리해야 하며 회원등이 제공 및 활용에 동의한 경우에는 회원등이 동의한 범위 내에서 신용

정보집중기관, 신용정보업자, 신용정보제공자와 이용자, 제휴업체등과 정보를 교환하여 이용할 수 

있습니다. 다만, 회원등이 해지한 이후에는 관련 법령이 정하는 바 이외에는 이용하지 않습니다. 

② 가맹점과 회원간에 카드거래로 인하여 분쟁이 발생하였을 경우, 가맹점이 회원등의 정보를 요

구하고 회원등이 정보제공에 동의하는 경우 카드사는 회원등의 정보를 가맹점에게 제공할 수 있

으며, 회원은 가맹점의 정보를 요구할 수 있습니다. 

③ 카드사는 회원의 카드 발급 및 해지에 관한 사항과 회원에게 다음 각 호의 1에 해당하는 사유

가 발생하는 경우에는 이 사실을 신용정보집중기관 또는 신용정보업자에 제공할 수 있으며, 제공 

된 정보는 당해 신용정보집중기관 또는 신용정보업자와 제휴하고 있는 금융회사 등이 금융거래의 

설정 및 유지의 판단자료로 이용할 수 있습니다. 

1. 카드이용대금을 연체하거나 기타 카드사에 손실을 입힌 경우 

2. 카드의 부정사용 등으로 신용거래질서를 문란케하여 제3자에게 피해를 입혔거나 여신전문금융

업법을 위반한 경우 

④ 회원은 정보제공기관에 제공된 자기정보의 열람을 요구할 수 있으며 사실과 다른 정보에 대하

여 정정을 요구할 수 있습니다. 열람 및 정정청구에 대한 구체적인 방법 및 절차는 신용정보업 

감독규정이 정하는 바에 따릅니다. 

 

제20조(거래조건 안내 및 변경 등) 

① 카드사는 이자율, 할인율, 연체요율 등 각종 요율을 회원의 신규카드 발급 및 이용대금 청구시

에 알려 드리며, 카드사 및 000 인터넷 홈페이지에 게시합니다. 

② 카드사는 카드사 자금조달비용의 상승, 회원의 신용등급 하락, 금융회사 대출 연체 등으로 인

한 신용도 변동, 국가경제,금융사정의 급격한 변동 등을 종합적으로 평가하여 이자율, 할인율, 연

체요율 등 각종 요율을 변경할 수 있습니다. 

 

제21조(약관변경 승인 등) 

① 이 약관을 변경할 경우 카드사는 그 내용을 변경약관 시행일로부터 1개월 이전까지 회원에게 

서면, 전자우편 (EMAIL), 휴대폰 메시지, 이용대금명세서 중 1가지 이상의 방법으로 개별 통지하

여 드립니다. 다만, 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우에는 변경된 약관을 즉시 통지하여 

드립니다. 

1. 법령 개정, 제도 개선, 약관 변경권고(명령) 등으로 긴급히 약관을 변경한 경우 

2. 약관 개정이 회원에게 유리한 경우 

3. 변경 전 내용이 기존 회원에게 그대로 적용되는 경우 

4. 기존 약관의 내용이 실질적으로 변경되지 않는 단순한 문구 변경 

② 카드사는 각 호의 사항을 회원에게 변경예정일로부터 1개월 이전까지 홈페이지 게시, 이용대

금명세서, 서면, 전자우편(EMAIL) 중 2가지 이상의 방법으로 사전에 알려드립니다. 다만, 제4호의 

경우에는 3개월 이전부터 매월 알려드립니다. 

1. 카드사가 할부수수료율, 단기카드대출(현금서비스)수수료율, 일부결제금액이월약정(리볼빙) 수수

료율, 연체이자율 등 각종 요율 또는 연회비를 인상할 경우 

2. 카드사가 최소결제비율을 변경할 경우 

3. 카드사가 결제방법, 할부기간 및 횟수 등을 변경할 경우 

4. 신용공여기간을 변경할 경우 

③ 제2항 제2호의 경우 카드사는 제2항의 방법 이외의 유선, 휴대폰 문자메세지 서비스 등으로 

회원에게 안내가 가능합니다. 

④ 제2항 제3호 내지 제4호의 경우 카드사는 회원에게 개별 통지 및 변경예정일까지 전국적으로 

보급되는 일간신문에 공고 또는 카드사와 제휴사의 본,지점에 게시하는 방법을 병행합니다. 

⑤ 제1항 내지 제2항의 경우 회원이 통지일로부터 1개월 이내에 변경에 동의하지 않는 경우 계

약을 해지할 수 있으며, 별도 계약해지 의사표시를 하지 않는 경우 변경에 동의한 것으로 본다는 

내용을 명시하여 통지합니다. 회원이 변경예정일까지 이의를 제기하지 않았을 때에는 변경된 약

관을 승인한 것으로 간주합니다. 

 

제22조(포인트 및 기타서비스) 

① 카드사는 카드사가 정한 가맹점에서 회원등이 카드 사용시 결제 금액의 일부에 해당하는 가치

를 포인트 등으로 적립하여 드립니다. 또한, 회원이 카드를 해지한 경우라도 잔여포인트는 카드사

가 정하는 일정기간 동안 유지됩니다. 다만, 회원이 개인정보삭제를 요청하는 경우에는 그러하지 

않습니다. 

② 카드사는 포인트제도와 관련하여 다음 각 호에 해당하는 사항의 세부기준을 별도로 정하여 홈

페이지, 부속명세서 등에 명시하고 카드 발급시 회원에게 알려 드립니다. 

1. 포인트의 적립, 사용, 소멸 등 포인트제도에 관한 내용 

2. 포인트적립률, 사용대상, 사용가능 최소적립기준, 유효기간, 연간 적립한도 등에 관한 내용 

3. 포인트 적립 제한(연체, 적립한도초과 등) 및 적립된 포인트 사용 제한(연체 등)에 관한 구체적

인 사유 및 내용 

③ 카드를 이용하는 경우 제공되는 포인트 및 할인혜택 등의 부가서비스는 다음 각 호를 제외하

고는 변경할 수 없습니다.(단 회원의 권익을 증진하거나 부담을 완화하는 경우는 제외합니다.) 

1. 카드사의 휴업,파산,경영상의 위기 등에 따른 불가피한 경우 

1의2. 제휴업체의 휴업,파산,경영상의 위기로 인해 불가피하게 부가 서비스를 축소,변경 하는 경우

로서 다른 제휴업체를 통해 동종의 유사한 부가서비스 제공이 불가한 경우 

2. 제휴업체가 카드사의 의사에 반하여 해당 부가서비스를 축소하거나 변경 시, 당초 부가서비스

에 상응하는 다른 부가서비스를 제공하는 경우 

3. 부가서비스를 3년 이상 제공된 상태에서 해당 부가서비스로 인해 상품의 수익성이 현저 낮아

진 경우 

④ 카드사가 부가서비스를 변경하는 경우 변경사유, 변경 내용 등을 다음 각 호에서 정하는 기간

에 따라 서면 교부, 우편 또는 전자우편, 전화, 또는 팩스, 휴대폰 메시지 또는 이에 준하는 전자

적 의사표시 중 2가지 이상의 방법으로 고지하여 드립니다. 다만, 제2호의 경우 부가서비스 변경

일 6개월 이전부터는 서면 교부, 우편 또는 전자우편, 전화 또는 팩스, 휴대폰 메시지 또는 이에 

준하는 전자적 의사표시 중 2가지 이상의 방법으로 매월 고지하여 드립니다. 

1. 제3항제1호, 제1호의2, 제2호 , 사유발생 즉시 

2. 제3항제3호 , 부가서비스 변경일 6개월 이전 

⑤ 카드사는 회원등에게 제공되는 포인트의 소멸시효가 도래하여 포인트를 소멸시키는 경우, 소

멸예정 포인트, 소멸시기 등 포인트 소멸과 관련된 내용을 6개월 전에 이용대금명세서 등을 통해 

통지하도록 합니다. 

⑥ 포인트는 회원이 결제한 금액대로 반올림 또는 절상되어 적립됩니다. 다만, 가맹점이 부담하여 

적립하는 포인트는 카드사가 정하여 홈페이지 등에 게시하는 기준에 따릅니다. 

 

제22조의2(카드 이용내역 표시) 

카드사는 회원이 물품을 구매하거나 용역을 제공받은 업체를 명확히 알 수 있도록 이용대금명세

서, 인터넷 홈페이지 등의 카드 이용내역에 결제대행업체로부터 제공받은 하위사업자의 상호를 

표시하여 드립니다. 단, 결제대행업체의 전산개발 지연 또는 하위사업자의 폐업 등의 사유로 즉시 

표기가 곤란할 경우, 해당 사유가 해소된 이후부터 표시하여 드립니다. 

 

제23조(카드의 해외이용 등) 

① 카드를 해외에서 이용하거나 또는 무역외 경비의 지급을 위하여 이용하고자 할 경우에는 외국

환 거래규정 등에서 정한 사항을 준수하여야 합니다. 

② 회원의 해외매출에 대한 이의신청 및 책임에 대해서는 해외카드사의 규약에 따르며, 카드사는 

회원의 해외매출에 대한 이의 신청시 동 규약을 안내하여 드립니다. 

 

제24조(결제능력 입증서류 징구) 

① 카드사는 카드발급 심사 및 이용한도 부여를 위하여 결제능력 입증서류를 회원으로부터 징구

할 수 있습니다. 

② 본조 제1항에도 불구하고 회원의 보유재산액 규모, 신용도 등을 감안하여 결제능력을 판단할 

수 있는 경우 카드사는 결제능력 입증서류의 징구를 생략할 수 있습니다. 

③ 본조 제2항 상의  결제능력을 판단할 수 있는 경우 에 대한 구체적인 범위는 카드사가 정하는 

결제능력 심사 기준에 따릅니다. 



제25조(연대보증계약의 해지) 

① 다음 각 호에 해당되는 사유가 발생할 경우 회원 또는 연대보증인은 즉시 카드사에 동사실을 

알려야 합니다. 

1. 회원의  영업 의 양도, 양수, 합병, 폐업 또는 기타 그에 준하는 사유가 발생한 경우 

2. 연대보증인의 퇴직 또는 그에 준하는 사유가 발생할 경우 

② 제1항의 사유를 포함하여 회원과 연대보증인 사이에 연대보증의 기초가 된 사정에 현저한 변

경이 있어 연대보증인이 계속하여 회원의 채무를 보증하는 것이 합리적이라고 보기 어려운 경우, 

연대보증인은 동 사유를 들어 카드사와 체결한 연대보증계약을 해지할 수 있습니다. 다만, 이 약

관 시행일 이전에 연대보증계약에 대한 해지 요구를 하여 처리된 건은 종전 약관에 따른 연대보

증인의 해지조항에 따릅니다. 

③ 연대보증인이 연대보증계약을 해지할 경우, 카드사는 연대보증계약해지 요청서 및 본조 제1항

의 해지사유를 객관적으로 입증할 수 있는 서류(영업양도계약서, 주주명부, 퇴사서류 등)를 요구할 

수 있습니다. 

④ 전항에 따라 연대보증 계약이 유효하게 해지되더라도 연대보증인은 연대보증기간 중 사용된 

카드사용금액에 대하여는 여전히 연대보증책임을 부담합니다. 

⑤ 연대보증 계약의 해지 시에는 조건과 기한을 붙이지 못합니다. 

⑥ 회원은 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우에는 즉시 카드사에 대하여 연대보증인과 동

등한 자격 이상의 자로 보증인을 교체하거나 그 이상의 가치를 갖는 담보를 제공하여 카드사의 

회원에 대한 채권이 단절됨이 없이 담보되도록 하여야 합니다. 

1. 연대보증인이 카드사에 대하여 연대보증인의 교체 또는 연대보증약정의 해지를 요구한 경우 

2. 연대보증인에 대하여 제18조 제1항 제2호, 제5호, 제6호의 사유 중 어느 하나가 발생한 경우 

⑦ 회원이 본 조에 따른 연대보증인 교체, 연대보증약정 해지에 따른 담보제공 의무를 이행하지 

않을 경우, 카드사는 10영업일 전에 카드이용계약이 해지될 수 있음을 알려 드리며, 10영업일이 

경과할 경우 카드이용계약을 해지할 수 있습니다. 

 

제26조(항변권) 

① 회원은 할부로 구매한 상품 또는 서비스의 대가가 20만원 이상이고, 다음 각 호의 1에 해당하

는 사유가 있는 경우 할부금의 지급을 거절할 수 있습니다. 다만, 회원이 상행위를 위하여 재화등

의 공급을 받는 거래인 경우 등은 제외됩니다. 

1. 할부계약이 불성립,무효,취소,해제 또는 해지된 경우 

2. 상품 및 서비스의 전부 또는 일부가 회원등에게 인도 또는 제공되어야 할 시기까지 인도 또는 

제공되지 않은 경우 

3. 가맹점이 하자담보책임을 이행하지 아니한 경우 

4. 기타 가맹점의 채무불이행으로 인하여 할부계약의 목적을 달성할 수 없는 경우 

5. 소비자분쟁해결기준(공정거래위원회 고시)에 규정된 할부항변권 요건에 해당되는 경우 

② 회원이 할부항변권을 행사하여 카드사에 지급을 거절할 수 있는 금액은 지급기일이 지나지 않

은 나머지 할부금에 한합니다. 

③ 회원은 할부금의 지급을 거절하기 전에 해당가맹점과의 분쟁의 해결을 위하여 성실히 노력하

여야 합니다. 

 

제27조(이 약관에서 정하지 아니한 사항) 

이 약관에서 정하지 아니한 사항과 이 약관의 해석에 관하여는 관계법령 또는 상관례에 따릅니다. 

 

제28조(약관 위반시의 책임) 

① 카드사와 회원은 이 약관을 위반함으로써 발생하는 모든 책임을 각자가 부담하며, 이로 인하

여 상대방에게 손해를 입힌 경우에는 이를 배상하여야 합니다. 

 

제29조(관할 법원) 

① 이 약관에 따른 거래에 관하여 분쟁이 발생한 경우에는 회원의 주소지 또는 영업소 소재지를 

관할하는 법원을 제1심 관할법원으로 합니다. 다만, 채무자의 책임이 있는 사유로 부실채권이 발

생되어 그 채권의 관리를 위하여 카드사가 본점 또는 다른 영업점으로 그 채권관리 업무를 이관

한 경우에는, 법이 정하는 관할법원과 아울러 이관 받은 본점 또는 다른 영업소의 소재지 지방법

원을 관할법원으로 합니다. 

② 할부거래에 관하여 분쟁이 발생한 경우에는 회원의 주소지를, 주소가 없는 경우에는 거소를 

관할하는 지방법원을 관할법원으로 합니다. 다만, 회원의 주소 또는 거소가 분명하지 아니한 경우

에는 그러하지 아니합니다. 

 

제30조(유보사항) 

이 약관 시행일 이전에 카드발급과 관련하여 카드사와 연대보증계약을 체결한 자는 당시의 약관

에 따른 책임범위내에서 보증책임을 집니다. 

 

제31조(위법계약 해지) 

회원은  금융소비자 보호에 관한 법률  제47조 및 관련 규정에 정하는 바에 따라 서면 등으로 

해당 계약의 해지를 요구할 수 있습니다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>