<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
23. 화물운송		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
033_화물운송.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


Ⅰ. 협회적하약관

협회적하약관(전위험담보 분손담보 분손부담보) 


제1조 수송약관(창고간약관 포함) 

1. 이 보험은 화물이 보험증권에 기재된 지역에서의 창고 또는 장치장에서 

수송개시를 위하여 떠날 때부터 담보가 개시되고 통상의 수송과정 중에 

계속되며, 

(a) 보험증권에 기재된 목적지에서 수하주 또는 기타 최종창고 

또는 보관장소에 인도될 때이거나, 

(b) 보험증권에 기재된 목적지나 또는 그 이전이거나를 불문하고, 

피보험자가 

(ⅰ) 통상의 수송과정을 벗어난 보관이나, 

(ⅱ) 할당 또는 분배를 위하여 사용코저 선택한 

기타의 창고나 혹은 보관장소에 인도될 때, 

또는 

(c) 최종양하항에서 하역한 후 60일이 경과할 때 

중에서 어느 것이 먼저 발생하든 그 때에 담보가 종료됨. 

만약, 화물이 최종양하항에서 외항선으로부터의 양하작업 후, 

그러나 본 보험기간의 만료이전에 이 보험증권 하에서 

담보된 목적지 이외의 곳으로 수송되는 경우에는 이 보험은 

전항에서 규정된 보험종료의 조건에 따라 계속되나, 그러한 

목적지를 향해서 수송을 개시할 때 종료됨. 

이 보험은 피보험자가 좌우할 수 없는 지연, 이로, 부득이한 양하, 재선적, 환적 및 

해상운송계약에 의거, 선주나 용선자에게 부과된 자유재량권의 행사결과로 생기는 위험의 

변경기간 중(본조 상기한 바에서 규정된 보험종료의 조건 및 제2조의 규정에 따라) 

유효하게 계속됨. 그러나, 여하한 경우에도 지연 또는 보험목적물의 고유의 하자 혹은 

성질을 근인으로 해서 생기는 멸실, 손상 또는 비용까지도 확장담보하는 것으로 

간주하여서는 안됨. 


제2조 수송종료약관 

피보험자가 좌우할 수 없는 사정에 의하여, 해상운송계약이 그 계약서에 

기재된 목적지 이외의 항구 또는 지역에서 종료되거나, 또는 기타의 

사정으로 제1조에서 규정된 화물의 인도이전에 수송이 종료되었을 

경우에는 지체없이 그 취지를 보험자에게 통보하고, 또한 청구를 받으면 

, 6 , 
 

추가보험료를 지급할 것을 조건으로 하여 

(ⅰ) 화물이 상기의 항구 또는 지역에서 매각된 후, 인도되거나 

또는 별도의 합의가 없는 한, 그러한 항구 또는 지역에서 

외항선으로부터의 양하작업 완료 후 60일이 경과되거나, 그 

중의 어느 한쪽이 먼저 생길 때 또는 

(ⅱ) 만약, 화물이 상기 60일의 기간(또는 합의하에 60일의 

기간을 연장한 기간)내에 보험증권에 기재된 목적지 또는 

기타의 목적지로 계속운반된 경우에는 상기 제1조의 규정에 

따라 보험이 종료될 때까지, 이 보험은 유효하게 존속됨. 


제3조 부선약관 

본선까지의 및 본선으로부터의 부선 및 뗏목(벌)에 의한 수송을 포함함. 

각 부선 및 뗏목은 각기 별도로 부보된 것으로 간주함. 피보험자는 

부선운송인의 책임을 면제하는 계약에 의하여도 자기의 권리를 침해받지 

않음. 
 

제4조 항해변경약관 

항해의 변경이 생기는 경우 혹은 보험의 목적, 선박 또는 항해에 관한 

기재상의 탈루나 오기가 생기는 경우에는 추후 협정되어야 할 

추가보험료에 의하여 담보가 계속됨. 


제5조 전위험담보약관 

이 보험은 보험목적의 면실 또는 손상의 모든 위험을 담보함. 그러나, 

여하한 경우에도 지연 또는 보험목적물의 고유의 하자 혹은 성질을 

근인으로 해서 생기는 멸실, 손상 또는 비용까지도 확장담보하는 것으로 

간주하여서는 안됨. 이 보험에 의거 청구할 수 있는 보상금은 손해율의 

다과에 관계없이 지급됨. 


제6조 분손담보약관 

분손은 그것이 공동해손이 성립되었을 때 혹은 선박 또는 부선이 

좌초되거나 침몰되거나 또는 대화재를 입었을 경우를 제외하고는 

담보증권에 기재된  퍼센트  미만일  경우에는  이를  담보치  않음.  

그러나 상기 면책비율에 불구하고,  보험자는  선적,  환적,  혹은  

양하시에 전손이 되는 수가 있는 화물 1포마다의 보험금액을 보상하고, 

다시 화재, 폭발, 선박간의 충돌 혹은 선박 및 또는 부선 및 또는 

운송용구와 물 이외의 타물체(얼음포함)와의 접촉 혹은 조난항에서의 

양하작업에 기인된다고 정당하게 간주될  수  있는  보험목적의  멸실  

또는 손상에 대해서도 보상함.  이  약관은 본보험증권하에서 담보되는  

전기간에 걸쳐서 적용되는 것으로 함. 

 
제7조 분손부담보약관 

선박 또는 부선이 좌초되거나 침몰되거나 혹은 대화재를 입었을 경우 

이외에는 단독해손을 담보하지 않음. 

, 7 ,
 

그러나 상기 면책조건에도 불구하고 보험자는  선적,  환적  혹은  

양하시에 전손이 되는 수가 있는 화물 1포마다의 보험금액을 보상하고, 

다시 화재, 폭발, 선박간의 충돌 혹은 선박 및 또는 부선 및 또는 

운송용구와 물 이외의 타물체(얼음포함)와의 접촉 혹은 조난항에서의 

양하작업에 기인된다고 정당하게 간주될  수  있는  보험목적의  멸실  

또는 손상에 대해서도 보상한다. 또한, 중간의  기항항  혹은  

피난항에서의 양하작업,  입고  및  계속운반을  위해  특별비용을 

지출했을 경우, 만약, 이들  특별비용이  협회적합약관(분손담보)이  

첨부된 표준 000에 의거하여 이 보험자가  부책해야  할 

것이라면 그 특별비용까지도 보상함. 이 약관은 이 보험증권하에서 

담보되는 전기간에 걸쳐서 적용되는 것으로 함. 

 
제8조 추정전손약관 

추정전손에 대한 보험금청구는 화물의 현실전손이 불가피하다고 생각될 때, 

또는 화물을 회복시켜 거기에 손질을 하고, 그것을 담보목적지까지 계속 

운반하는데 소요되는 비용이 그 목적지에 도착했을 때의 화물의 가액을 

초과할 것 같기 때문에 화물을 정당하게 위부하지 않는 한, 이 

보험증권하에서는 보상되지 않음. 
 

제9조 공동해손약관 

공동해손 및 구조비는 외국에서 작성된 정산서에 의거하거나, 또는 

000계약에 그렇게 규정되어 있으면 00000규칙에 

의거 정산됨. 
 

제10조 감항성승인약관 

피보험자와 보험자와의 사이에서는 선박이 감항성있는 것으로 인정함. 

손해가 발생했을 때 이 보험증권에 의한 보상청구권은 그 손해가 

피보험자의 관여없이 행하여진 선주 또는 그 사용인의 불법행위나 비행에 

기인될 지도 모른다는 사실 때문에 침해받지는 않음. 

 
제11조 수탁자약관 

모든 경우에 손해의 방지 및 경감을 위해 적절한 조치를 취하고, 또한 

운송인, 수탁자 또는 기타 제3자를 상대로 한 모든 권리를 확보해 놓는 

것은 피보험자 및 그 대리인의 의무임. 


제12조 보험이익불공여약관 

이 보험은 운송인 및 기타의 수탁자에게 유리하게 이용되어서는 안됨. 

 
제13조 쌍방과실 충돌약관 

이 보험에서는 손해보상의 범위를 확장하여 해상화물운송계약 

쌍방과실충돌약관에 의한 피보험자의 부담액 중, 본 보험증권에서 

보상을 받을 수 있는 손해에 관한 부분을 지급해 줌. 

상기 약관에 의거 선주로부터 청구를 받았을 경우에는 피보험자는 그 

취지를 보험자에게 통지할 것을 약속함. 

, 8 , 

 

보험자는 자기의 비용으로 선주의 청구에 대하여 피보험자를 보호할 

권리를 가짐. 

 
제14조 포획나포부담보약관 

포획, 나포, 강류, 억지 또는 억류와 이러한 행위의 결과 또는 이러한 

행위를 하고자 기도한 결과를 담보하지 않음. 또한 선전포고의 유무에 

관계없이 적대행위 또는 군사적 행동의 결과를 담보하지 않음. 그러나, 본 

면책약관은 교전국에 의하여 혹은 교전국에 대하여 행해진 적대행위로 

인하여 직접(또한 당해 선박 또는 충돌의 경우에 있어서는 충돌에 관련된 

타선박이 수행하고 있었던 항해의 임무 또는 성질과는 관계없이) 발생되지 

않는 한 고정 혹은 부유물체(기뢰 또는 어뢰는 제외)와의 충돌 또는 접촉, 

좌초, 황천 또는 화재를 면책하는 것은 아님. 또한. 본 면책약관에 관한 한, 

국가라 하는 것은 어느 국가와 제휴하고 해군, 육군 또는 공군을 

보유하고 있는 모든 정권이 포함됨. 또한 내란, 혁명, 모반, 반란 또는 

이로 인해서 생기는 국내투쟁의 결과와 해적행위를 담보하지 않음. 

만약, 제12조가 말소되었을 경우에는 적하보험용의 현행 협회전쟁약관이 

이 보험의 일부를 구성하는 것으로 간주함. 


제15조 동맹파업폭동소요부담보약관 

하기 사유로 인한 멸실이나 손상을 담보하지 않음. 

(a) 동맹파업자, 직장폐쇄를 당한 직공, 또는 노동분쟁, 폭동 

또는 소요에 가담한 자에 의하여 발생한 것. 

(b) 동맹파업, 직장폐쇄, 노동분쟁, 폭동 또는 소요의 결과로 

생긴 것. 

만약, 제13조가 말소되었을 경우에는 적하보험용의 현행 

협회동맹파업폭동소요약관이 보험의 일부를 구성하는 것으로 간주함 
 

제16조 신속조치약관 

피보험자는 자기가 좌우할 수 있는 모든 여건 하에서는 가능한 한, 

신속하게 행동하는 것이 이 보험의 조건임. 


유의사항 : 피보험자가 이 보험에 의거 담보의 계속을 받는 사유의 발생을 알았을 

때에는 지체없이 그 요지를 보험자에게 통지함을 요하며, 담보를 계속 받을 수 있는 

권리는 이 의무의 이행여부에 달려있다. 

제17조 손해배상 

1. 고객의 고의 또는 과실로 인해 본 약관 및 이에 의하여 정하여진 규정을 준수하지 않음으로 인하여 회사가 손해를 
입은 경우에는 고객이 그 손해를 배상하여야 한다. 

2. 손해배상의 청구는 그 사고 발생일로부터 1년이 경과한 경우는 소멸한다.  


제18조 운임 등의 청구
2. 사업자는 운임 등에 대해 계약서에 기재된 금액을 초과하여 청구하지 않는다. 다만, 고객의 책임 있는 사유로 이사화물의 내역, 보관기간 또는 포장과 정리 등 운임 등의 산정에 관련된 사항이 변경됨으로 인해 계약서에 기재된 금액을 초과하게 되는 경우에는 그 변경 시에 초과금액을 미리 고객에게 고지한 경우에 한해 초과된 금액을 청구할 수 있다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>