<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
37. 온라인서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
035_온라인서비스.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 00000

 

1조 (목적) 

본 약관은 00000(00000)(이하  서비스 라 함)의 이용 

조건,절차 및 기타 필요한 사항을 규정함을 목적으로 합니다. 

 

제2조 (서비스의 이용대상) 

서비스는 000(이하  000 라 함)와 제휴사인 000(이하  제휴사 라 함)의 

제휴에 의한 서비스를 본인 명의로 발급 받은 000를 소지한 자가 서비스를 신청하여 000

가 이를 승인한 자(이하  회원 이라 함)에 대하여 제공됩니다. 

 

제3조 (정의) 

①  신용정보 조회 란 제휴사가 제공하는 회원의 신용정보의 변동에 대해 000 홈페이지 

또는 별도로 지정한 ARS등을 통하여 회원이 직접 조회하는 서비스를 말합니다. 

②  신용정보 알림 이란 제휴사가 제공하는 회원의 신용정보의 변동에 대해 휴대폰 또는 E mail로 

전송하는 서비스를 말합니다. 

③  명의도용내역조회 란 제휴사가 실명확인을 제공하는 제휴 인터넷사이트에 회원가입 등의 목

적으로 회원의 주민등록번호 및 성명을 사용하였을 경우, 회원이 당해 인터넷사이트 URL, 사용일

시 및 실명 인증 여부 등의 목록을 000의 홈페이지에서 조회할 수 있는 서비스를 말합니

다. 

④  명의도용 문자 알림(SMS) 이란 제휴사가 실명 인증을 제공하는 제휴 인터넷사이트에서 회원

가입 등의 목적으로 회원의 주민등록번호 및 성명이 사용될 때, 이를 회원이 지정한 휴대폰 또는 

E mail로 전송하여 주는 서비스를 말합니다. 

⑤  명의도용차단설정 이란 제휴사가 실명 인증을 제공하는 제휴 인터넷 사이트에서 회원가입 등

의 목적으로 회원의 주민등록번호 및 성명이 사용될 때, 실명 인증을 차단하고, 회원이 직접 차단

을 해제할 경우에만 실명 인증을 할 수 있도록 허용하는 서비스를 말합니다. 

⑥  본인인증차단 이란 제휴사가 본인인증을 제공하는 제휴 인터넷사이트에서 회원 가입, 본인인

증 등의 목적으로 회원의 인증수단(휴대폰,공동인증서,신용카드) 이 사용될 때, 차단 상태에서 인

증을 차단하고, 이를 회원이 지정한 휴대폰 또는 이메일(E mail)로 간략한 SMS를 통하여 전송하

여 주는 서비스를 말합니다. 차단 내역 및 본인인증 내역에 관한 자세한 내역은 회원이 직접 카

드사의 홈페이지에서 확인하여야 합니다. 

⑦  해외유출확인 이란 회원의 명의 정보가 해외 유출이 확인된 명단에 포함되어 있는지의 여부

를 조회할 수 있는 서비스를 말합니다. 

⑧  인터넷활동분석  이란 회원의 명의로 발생한 온라인 상 인증 활동 내역을 지도, 그래프 등의 

자료를 활용해 수치화 하여 쉽게 알아볼 수 있도록 보여주는 기능을 말합니다. 



제4조 (서비스의 제공 절차 및 이용) 

① 서비스는 000가 제휴사 및 이동통신사가 보유한 시스템 설비 및 장비를 통하여 본 약

관 제5조에 규정되어 있는 내용을 문자 알림(SMS) 형태로 회원의 이동전화 또는 기타 무선통신

단말기로 전송하거나, 이메일(E mail) 형태로 회원의 이메일 주소로 전송 또는 회원이 직접 000

의 홈페이지에서 조회함으로써 이루어집니다. 단, 명의도용차단설정 및 해

지는 회원이 000의 홈페이지에서 직접 하여야 합니다. 

② 신용정보 서비스의 조회 및 명의도용 조회, 차단설정 등 조회와 설정에 관련한 서비스는 제휴

사의 본인확인을 위한 실명 인증을 1회에 한해 제공 하여야 합니다. 



제5조 (서비스의 내용 및 범위) 

000와 제휴사가 제공하는 서비스의 내용은 다음과 같습니다. 

 

① 신용정보 조회, 알림 서비스 

1. 신용카드발급, 할부거래, 가계당좌 당좌예금개설 등 회원의 신용거래내역이 000에 

등록되는 경우 

2. 회원의 연체정보가 000에 등록되는 경우 

3. 회원이 백화점, 통신사 등에 결제하여야 하는 대금을 3개월 이상 연체한 사실이 제휴 사에 등

록되는 경우 

4. 회원에게 신용회복지원 확정, 파산에 의한 면책결정 등의 사유가 발생한 사실이 000

에 등록되는 경우 

5. 회원이 국세 관세 지방세 등 세금을 체납한 사실이 000에 등록되는 경우 

6. 금융기관, 백화점, 통신사, 가전할부업체 등에서 000 또는 제휴사를 통하여 회원의 

신용정보를 조회한 경우 

7. 회원이 금융기관으로부터 대출 현금서비스를 받은 내역이 000에 등록된 경우 

8. 회원이 보증계약을 체결한 내역이 000에 등록된 경우 

② 명의도용.본인인증 조회, 알림, 차단 서비스 

명의도용.본인인증 조회, 알림, 차단 서비스는 제휴사가 실명확인, 본인인증을 제공하여 사용하는 

제휴 인터넷사이트에 국한되며, 제휴 인터넷 사이트 및 사용여부는 제휴사의 사정에 따라 달라질 

수 있습니다. 

③ 해외유출확인 서비스 

해외유출확인 서비스는 제휴사가 수집하는 해외 사이트 유출명단 및 인터넷사이트에 국한되며, 

이는 제휴사의 사정에 따라 달라질 수 있습니다. 



제6조 (약관의 효력과 변경) 

① 본 약관은 서비스를 이용하고자 하는 신청자가 서비스 이용 신청을 000에 하고 000

가 이를 승인함과 동시에 효력이 발생합니다. 

② 본 약관을 변경할 경우 000는 그 내용을 회원에게 000 인터넷 홈페이지 또는 

개별 이메일로 적용예정일로부터 14일 이전까지 공지하고 회원이 적용 예정일까지 별도 이의 제

기가 없으면 변경된 약관을 승인한 것으로 봅니다. 



제7조 (서비스 신청 및 탈퇴) 

① 서비스 신청 및 탈퇴는 000 인터넷 홈페이지 또는 상담센터 전화를 통해 가능 합니다. 

② 서비스를 이용하고자 하는 신청자는 000에서 요청하는 정보를 제공해야 합니다. 

③ 회원이 제1항에서 정한 방법에 의하여 탈퇴를 요청하지 않는 한, 서비스는 계속 유효하게 제

공 됩니다. 



제8조 (서비스 이용의 제한) 

000는 다음 각 호에 해당하는 신청자 또는 회원에 대하여는 서비스 신청 및 이용을 제한

할 수 있습니다. 

 

1. 신청자 또는 회원이 000로부터 거래정지를 당하거나 신용상의 문제가 있다고 판단되는 

경우 

2. 회원의 이동전화 및 기타 무선통신단말기 전화번호를 소유하고 있지 않거나 그 정보 가 잘못

되어 문자 알림(SMS) 전송이 불가능할 경우 

3. 000와 제휴사 및 이동통신사가 보유한 시스템 설비 및 장비 등의 여유가 없거나, 기술

적, 법률적 장애가 있을 경우 그 사유가 해소될 때까지 

4. 신청자 또는 회원이 기업 또는 법인이거나, 신청자 또는 회원의 이동전화 및 기타 무선통신단

말기의 문자 알림(SMS) 수신에 문제가 있는 경우 또는 기타 사유로 문자 알림(SMS) 전송을 받을 

수 없는 경우 

5. 000 또는 문자 알림(SMS)을 제공하는 제휴사 및 통신사가 해킹 등을 당하여 회원에게 

피해가 발생될 우려가 있는 경우 

6. 000는 제1호 내지 제5호에도 불구하고 회원이 본 약관의 규정 및 기타 관련법규를 위

반하는 경우에는 당해 회원의 회원자격을 박탈, 제한 및 정지할 수 있습니다. 



제9조 (000의 의무) 

① 특별한 사정이 없는 한 회원이 신청한 서비스 개시일에 서비스를 이용할 수 있도록 최선의 노

력을 하여야 합니다. 

② 000는 본 약관에서 정한 바에 따라 계속적, 안정적으로 서비스를 제공할 의무가 있습

니다. 

③ 000는 회원의 정보를 철저히 보안 유지하며 양질의 서비스를 운영하거나 개선에만 사

용하고 이외의 다른 목적이나 타 기관 및 개인에게 양도하지 않습니다. 

④ 000는 서비스 장애 때 이를 신속히 복구할 의무가 있습니다. 



제10조 (회원의 의무) 

① 회원은 최적의 서비스 이용을 위해 정확한 개인정보를 제공하여야 합니다. 

② 서비스를 받으실 이동전화 번호 및 거래 통신사의 변경 또는 해지 등의 변경 내역이 있을 경

우 즉시 000에 변경된 내용을 수정하여야 하며 수정의 지연 및 미처리로 인한 피해는 회

원의 책임입니다. 

③ 회원은 본 약관 및 관계법령에서 규정한 사항을 준수하여야 합니다. 

④ 회원은 서비스의 일부로 보내지는 000의 설문조사 관련 정보를 받는 것에 동의 합니다 



제11조 (개인정보의 제공,활용) 

① 000는 서비스를 제공하기 위하여 회원의 개인정보를 제휴사 및 이동통신사(000, 000, 

000 등)에게 제공할 수 있습니다. 

1. 활용대상 신용정보 

  개인식별 정보(성명, 생년월일, 전화번호, 이메일 등) 

2. 활용목적 

  제5조에서 정한 범위와 부수하는 업무 

  회원에 대한 사은행사 및 판촉행사, 신용카드, 정보제공서비스, 커뮤니티서비스, 인터넷쇼핑서비

스, 통판, 여행, 보험 등 신용카드 부대서비스, 생활 정보 등의 상품 및 정보제공(무선 단문 메시

지(SMS) 또는 PDA, MMS, UMS, 이메일, 전화, 팩스 등) 단, 회원은 원하지 않는 경우에는 

000가 제공하는 정보를 거부할 수 있습니다. 

② 제휴사는 제3조 제8항에 따른  인터넷활동분석  제공을 위하여 회원의 IP Address 등을 수집하

여 000(이하  000 이라 함)에 제공할 수 있습니다. 또한, 000은 서비스 제공을 

위하여 회원의 IP Address, 주소 등을 수집하여 제휴사에 제공 할 수 있습니다. 단, 000에 제공

된 정보 및 제휴사에 제공된 정보는 서비스 제공을 위한 목적 이외의 다른 용도로 활용되지 않습

니다. 

③ 000와 제휴사는 회원의 정보를 철저히 보안 유지하며, 본 약관에서 정한 범위, 회원이 

동의한 범위 및 법규에서 허용된 범위 이내에서 회원의 정보를 제공,이용,조회하고 이외의 다른 

목적으로 타 기관 및 개인에게 제공하지 않습니다. 


제12조(회원에 대한 통지) 

① 회사가 회원에 대한 통지를 하는 경우 회원이 지정한 전자우편주소로 할 수 있습니다.

② 회사는 회원 전체에 대한 통지의 경우 14일 이상 회사의 게시판에 게시함으로써 제1항의 통지에 

갈음할 수 있습니다. 다만, 회원 본인의 거래와 관련하여 중대한 영향을 미치는 사항에 대하여는 

제1항의 통지를  합니다.


제13조 (변경사항 통지) 

회원은 서비스를 받으실 이동전화, 기타 무선통신단말기 번호 등을 정확하게 000에 고지

하고, 그 고지된 번호가 변경되거나 해지 되는 경우에는 즉시 000 홈페이지, 콜 센터 또는 

지점 등을 통해 000에 변경된 내용을 통지하여야 하며, 고지,통지된 내용의 오류 및 통지

의 지연 등으로 인하여 회원 또는 제3자에게 발생된 사태나 손해에 대하여 000는 책임지

지 않습니다. 

 

제14조 (면책조항) 

① 000는 회원이 제공한 회원 본인의 정보에 대한 정확성, 진위성, 유효성 확인의 책임이 

없으며 회원이 제공한 정보의 오류로 인한 피해에 대해서 책임을 지지 않습니다. 

② 000는 천재지변, 파업, 관련 법규의 변경, 관계기관의 명령 및 지침, 또는 외부로부터 

발생한 사건 등 000가 통제할 수 없는 사유로 인하여 서비스 제공이 불가능 하거나 현저

하게 어려운 경우, 그로 인한 피해에 대해서는 책임지지 않습니다. 

③ 000는 제휴사 및 이동통신사의 과실로 인한 지연통지, 서비스 장애 및 회원의 귀책 사

유로 인한 통지내역 미확인 등의 서비스 이용 장애에 대하여 책임을 지지 않습니다. 다만, 000

는 유료 부가상품의 판매자로서 제휴사 및 이동통신사의 서비스 제공 지연, 불완전한 서비스 

제공 등에 000의 귀책사유가 있는 경우 책임을 부담합니다. 



제15조 (서비스 이용료) 

① 회원은 서비스 이용의 대가로 000가 정한 서비스 이용료를 매월 또는 매년으로 상품에 

따라 000의 신용카드 대금 납부 방식 또는 000 에서 별도로 정한 방식에 의하여 

납부하여야 합니다. 이용요금은 별도 공지하는 바에 따릅니다. 

② 서비스 이용료는 000의 사정에 따라 변경될 수 있으며, 이 경우 변경된 내용은 명세서, 

가이드, 인터넷 홈페이지 또는 기타의 방법으로 최소 1개월 전에 안내하여 드립니다. 

③ 회원이 서비스 이용료 납부를 위하여 지정한 000가 사용 정지되는 경우 서비스 이용료는 

회원이 보유한 다른 000 또는 모바일 소액결재를 통하여 자동 납부될 수 있습니다. 

④ 회원은 서비스 이용료를 연체하지 않고 납입하여야 서비스를 계속 이용할 수 있습니다. 

⑤ 000는 회원이 서비스 이용료를 2회 이상 미납하는 경우 회원에게 (기간) 내 서비스 이

용료를 납입할 것과 (기간)내 미납된 서비스 이용료를 납부하지 않는 경우 서비스가 해지될 수 있

음을 고지합니다. 

⑥ 회원이 전항의 고지를 받고 (기간)내 미납된 서비스 이용료를 납부하지 않는 경우 서비스는 해

지 처리 됩니다. 



제16조 (연 정액서비스 해지 환불) 

① 연 정액서비스 해지 시 잔여기간에 대한 환불은 

가입 시 선택한 납부방식에 따라 매출 취소하여 환불하여 드립니다. 

② 서비스 해지 시 잔여기간은 서비스 해지 월 익월부터 적용합니다. 



제17조 (분쟁해결) 

서비스에 관한 분쟁이 발생한 경우 양 당사자간의 합의로 해결함을 원칙으로 합니다. 다만 당사

자간에 합의할 수 없거나 합의가 이루어지지 않는 경우에는 분쟁의 해결은 회원의 주소 또는 영

업소 소재지를 관할하는 법원으로 합니다. 

 

제18조 (기타사항) 

본 약관에서 정하지 아니한 사항이나 해석상 이의가 있는 경우에는 관계법규 및 상관례에 따릅니

다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>