<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
41. 통신, 방송서비스	]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
035_통신, 방송서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

 

구내교환전화 이용약관 
 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

2017. 12 
 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

주식회사 000 
 



구내전화 이용약관 

 

제1장 총  칙 

 

제1조(약관의 적용) ①구내교환전화서비스 이용에는  전기통신서비스이용기본약관 과 이  구

내교환전화이용약관 을 적용합니다. 

② 국선에 관한 사항은 이 약관에서 규정한 것을 제외하고는  000 시내전화 이용약관 을 준

용합니다. 

③ 발신번호 변작 관련 사항은 당사  발신번호 변작방지 이용약관 을 적용합니다 

 

제2조(용어의 정의) 이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 

1. 구내  하나의 건물과 그 부지 또는 상호간의 거리가 100미터 이내(주식회사 000가  

이하 000라 합니다  업무수행상 또는 기술상 지장이 없다고 인정하는 경우에는 100

미터를 초과할 수 있습니다)에 있고 1인의 점유에 속하는 2이상의 건물과 그 부지(도로 

또는 하천에 의하여 분리되어 있지 아니한 경우입니다) 다만, 별정통신사업자의 구내통

신사업 구역에 대하여는 전기통신사업 법령이 정하는 바에 따릅니다. 

2. 국선  000 업무취급지사의 교환설비로부터 이용계약자(이하  계약자 라 합니다) 구내

통신설비의 최초 인입단자 사이에 구성되는 회선 

3. 구내교환기  구내선 상호간 또는 구내선과 국선을 교환, 접속시켜 주는 기능을 가진 교환

기(국선중계대, 신호기, 간이교환설비 등을 포함) 

4. 구내교환설비  구내교환기, 주배선반 및 전원설비와 부대설비 

5. 구내선  구내교환기로부터 구내단말기까지의 회선 

6. 구내단말기  구내교환기에 접속하는 단말기 

7. 구내교환전화  1의 계약자가 구내교환설비를 설치하고 이에 국선을 수용하여 구내, 외 통

신을 할 수 있는 전화 

8. 구내자동발신회선(DOD)  구내교환기에 접속된 구내단말기로부터 구외의 단말기를 호출

하고자 할 경우에 구내교환원을 통하지 않고 직접 호출할 수 있도록 구성된 회선 

9. 구내자동착신회선(DID)  구외로부터 구내교환기에 접속된 단말기와 통신하고자 할 경우

에 구내교환원을 통하지 않고 직접 호출할 수 있도록 구성된 회선 

 

제2장 계  약 

 

제3조(구내교환설비의 청구) ① 구내교환설비를 설치하고자 하는 계약자는 구내교환전화로 

전화 종류변경을 신고하여야 합니다. 

② 제1항의 신고에 대하여 업무취급지사는 설비의 여유가 없거나 기술상 지장이 있다고 인

정되는 경우에는 이를 승인하지 아니할 수 있습니다. 

③ 업무취급지사는 구내교환설비에 수용되는 국선에 대하여 대표번호를 부여할 수 있습니다. 

 

제4조(구내자동발, 착신회선의 청구) ① 구내교환설비에 구내자동발, 착신회선을 수용하여 사

용하고자 하는 자는 업무취급지사에 구내자동발, 착신회선을 청약하여야 합니다. 

② 업무취급지사는 제1항의 청약이 10회선 미만인 경우에는 이를 승낙하지 아니합니다. 

③ 업무취급지사는 설비에 여유가 없을 때에는 승낙을 연기할 수 있습니다. 

 

제5조(구내교환설비의 장치조건) ① 하나의 구내교환설비에 당해 계약자, 가족, 동업자 이외

의 자의 국선을 수용하는 경우에는 상세과금장치를 설치하여야 합니다. 

② 구내교환설비에 수용하는 국선은 동일 가입구역의 일반전화에 한합니다. 

 

제6조(구내단말기의 설치장소) 구내단말기의 설치장소는 구내교환설비가 설치된 구내이어야 

합니다. 

 

제7조(타인사용 구내단말기의 설치) ①구내교환전화의 구내단말기를 다른 사람에게 사용하

게 하기 위하여 설치하는 단말기(이하  타인사용 구내단말기 라 합니다)의 설치는 다음 각 호

의 조건에 적합하여야 합니다. 

1. 타인사용 구내단말기의 설치장소는 제5조에서 정한 범위 내일 것 

2. 국내전용회선의 공동사용 범위내일 것 

3. 구내교환전화 계약자의 사업상 특히 필요한 것일 것 

② 구내교환전화 계약자는 영리를 목적으로 타인사용 구내단말기를 설치할 수 없습니다. 

 

제8조(구내교환설비의 개통) ① 구내교환전화 계약자는 구내교환설비의 설치공사 또는 제13

조 제1항의 승인을 얻어 시행하는 공사를 완료하였을 때에는 지체 없이 업무취급지사에 알

려야 합니다. 

② 업무취급지사는 구내교환설비의 설치 등이  전기통신설비의 기술기준에 관한 규칙 에 적

합하다고 인정되는 경우에는 그 설비를 개통합니다. 

 

제3장 서비스 이용 

 

제9조(전용회선의 접속) ① 구내교환전화 계약자가 자신 명의의 전용회선을 구내교환설비에 

접속하고자 하는 경우에는 업무취급지사에 신고하여야 합니다. 

② 시외전용회선을 구내교환설비에 접속할 경우에는 1단측의 구내교환설비에서만 국선과 

접속할 수 있습니다. 다만, 국제전용회선을 구내교환설비에 접속할 경우에는 국선과 접속되

지 아니하는 장치를 하여야 합니다. 

 

제10조(자가통신설비와의 접속) ① 구내교환설비의 일부를 분할하여 자신이 설치한 자가통

신설비와 별도로 접속하고자 할 경우에는 자가통신설비가 구내교환설비의 국선과 접속되지 

아니하는 장치를 하여야 합니다. 

② 자가통신설비와 구내교환설비와의 접속허가 및 폐지 등의 절차에 관하여는 전기통신기본

법령에서 정하는 바에 의합니다. 

 

제11조(타전기통신망 접속) ① 구내교환전화 계약자가 000의 국선을 접속한 구내교환설

비에 타 전기통신회선을 접속하여 사용하고자 할 경우에는 000 업무 취급지사에 신고하

여야 합니다. 

② 제1항의 경우 구내교환설비에 접속되는 타전기통신망의 회선이 국선과 접속되지 않는 

장치를 하여야 합니다. 

 

제12조(구내교환설비에 대한 진단서비스) ① 구내교환전화 계약자는 구내교환설비의 효율적

인 운용 및 통신시스팀 구축을 위한 기술지원을 000에 요청할 수 있습니다. 

② 제1항의 경우 000는 000의 부담으로 다음 각호의 구내통신진단서비스를 제공합니

다. 

1. 구내교환설비의원활한 운용에 관한 사항 

2. 구내교환설비의 통화품질 향상에 관한 사항 

3. 구내교환설비의 기술상담 및 기술자원에 관한 사항 

4. 기타 구내교환전화 계약자의 요청사항 

 

제4장 계약변경 

 

제13조(구내교환설비의 변경) ① 구내교환설비의 교환방식 또는 기종을 변경할 경우에는 업

무취급지사의 승인을 얻어 시행하여야 하며, 다음 각 호의 1에 해당하는 구내교환설비 변경

사항은 업무취급지사에 신고하여야 합니다. 

1. 설치장소를 동일구내 및 구외로 이전하는 경우 

2. 구내교환설비의 전부 또는 일부를 동일장소에 설치하는 것을 전제로 일시철거 및 복구

하는 경우 

3. 구내교환설비의 장치 또는 회선(국선 또는 단말기가 접속된 구내선)을 증설 및 폐지하

는 경우 

② 업무취급지사의 교환설비가 변경된 경우에 있어서 구내교환전화계약자가 설치한 구내교

환설비 또는 단말기 등을 개조 또는 변경할 필요가 있을 때에는 구내교환전화 계약자가 이

를 하여야 합니다. 

③ 전기통신역무 개선을 위하여 구내교환설비 등의 개조 및 변경이나 부가시설 등을 하도록 

000의 요구가 있을 때에는 구내교환전화 계약자는 정당한 이유가 없는 한 이에 응하여야 

합니다. 

 

제14조(이용정지) 000는 다음 각 호의 1의 경우에는 1월 이내의 기간을 정하여 계약자의 

서비스 이용을 정지할 수 있습니다. 

1. 제6조 및 제9조 내지 제11조의 규정을 위반한 경우 

2. 제13조 제1항과 제3항의 사항을 정당한 이유없이 이행하지 않은 경우 

3. 영리를 목적으로 구내교환전화를 타인에게 이용하게 하는 경우 

 

제5장 요  금 

 

제15조(요금) ① 구내교환전화 계약자가 이 약관에서 제공하는 서비스를 이용한 대가로 납

입하여야 하는 요금은 다음 각 호와 같습니다. 

1. 기본료, 통화료, 설비비, 신규 설치시 장치비, 설치장소 변경 장치비, 가입비  요율 및 산

정방법은  별표1 과 같습니다. 

2. 부가서비스료  종류와 이용조건에 대하여는 000 사장이 별도로 정하여 공시 

② 타인사용 구내단말기에 대한 요금은 구내교환전화 계약자가 일괄 납입하여야 합니다. 

③ 사업자는 월요금 납입청구서를 납부기일 10일 전까지 수신자 또는 그 대리인에게 도달하도록

 통지해야 합니다.


 

제16조(면탈요금의 징수) 제9조 내지 제11조의 규정에 의하지 아니하고 요금을 면탈한 경

우에는 그 면탈한 금액의 2배에 해당하는 금액을 징수합니다. 

 

제6장 스팸 부정 송신 방지 

 

제17조(용어 정의) ①  스팸 이란 정보통신망을 통해 계약자가 원하지 않는데도 불구하고 일

방적으로 전송되는 영리목적의 광고성 정보를 말합니다. 

②  불법스팸 이란  정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률  (이하   정보통신망

법  )을 위반하여 전송 또는 게시되는 영리목적의 광고성 정보를 말합니다. 

 

제18조(스팸 관련 개인정보 수집항목 및 이용) 000는 개인정보처리방침에서 규정하고 있

는 개인정보 수집항목 및 이용목적 외에, 불법스팸 전송 및 발신번호 변작 등으로 이용정지 

및 계약해지한 계약자의 서비스 이용신청에 대한 승낙을 제한하기 위하여 성명, 생년월일

(법인등록번호, 사업자 등록번호), 성별, 전화번호, 정지 및 해지사유 등의 정보를 수집하고 

1년동안 보관하며 한국정보통신진흥협회에 제공하여 다른 통신사에서 조회하도록 할 수 있

습니다. 

 

제19조(부정 송신에 따른 이용신청에 대한 승낙 제한) ① 000는 스팸 전송과 관련하여 

계약자가 다음 각 호의 하나에 해당하는 것으로 확인될 경우 이용신청에 대하여는 승낙하지 

않을 수 있습니다. 단, 이용정지 또는 계약해지가 타인의 명의도용 등 계약자의 과실에 의하

지 않은 것으로 확인된 경우는 제외합니다.  

1. 가입 통신사를 불문하고 불법스팸 전송 등으로 이용정지 또는 계약해지를 당한 후 1

년이 경과하지 않은 경우.  

2. 이용신청일을 포함하여 1년 이내 방송통신위원회 또는 한국인터넷진흥원 등 관련 기

관으로부터 스팸 또는 불법스팸 전송자로 확인되어 이용정지 또는 해지를 요청 받았

던 개인, 법인(법인 대표자 포함)이 신청하는 경우 

② 본조 제1항 제 2호의 경우, 동일 명의로 기존 사용하고 있는 채널 및 내선번호수를 포함

하여 제공할 수 있는 내선번호 수를 제한할 수 있습니다. 

 

제20조(부정 송신 관련 계약자의 의무) ① 계약자는 구내교환전화서비스를 이용하여 영리목

적의 광고성 정보를 전송하는 경우  정보통신망법  및 000의 이용약관을 준수하여야 합

니다. 

② 계약자는 000의 서비스 제공 목적 외의 용도로 서비스를 이용하여서는 안되며, 제3자

에게 임의로 해당 서비스를 임대하여서는 안됩니다. 

③ 계약자는 서비스 계약에 필요한 개인신상정보 등을 000에 허위로 제공하여서는 안되

며, 정보변경 시 지체 없이 000에 통보하여 갱신하여야 합니다. 

④ 본 약관 제22조 제1항 제5호에 따라 서비스가 이용정지된 계약자가 이의신청을 하려면 

서비스가 이용정지된 날부터 30일 내에 다음 각 호의 사항을 적은 문서를 000에 제출하

여야 합니다. 

1. 이의신청인의 명칭 또는 성명과 주소 및 연락처 

2. 이의신청의 사유 및 관련 증빙 자료 

3. 서비스가 이용정지된 날 

 

제21조(부정 송신 관련 000의 의무 및 권한) ① 000는 이용계약을 통하여 000가 

계약자에게 제공하는 서비스가  정보통신망법  제50조 또는 제50조의 8을 위반하여 영리목

적의 광고성 정보전송에 이용되고 있는 경우 해당 서비스 제공을 거부할 수 있으며, 조치 

사실을 계약자 등 이해관계인에게 알려야 합니다. 다만 미리 알리는 것이 곤란한 경우에는 

차단조치 후 지체 없이 알려야 합니다. 

② 000는 계약자가 불법스팸을 전송한 사실을 확인한 경우(또는 스팸 발송으로 추정되는 

경우), 한국인터넷진흥원 불법스팸대응센터에 관련 자료를 첨부하여 신고할 수 있습니다. 

③ 000는  정보통신망법  제64조 제2항 및 제65조 제3항에 따라 방송통신위원회 및 한

국인터넷진흥원에서 스팸 전송자의 성명, 주소, 주민등록번호, 이용기간, 연락처 등에 대한 

자료의 제출 요청이 있는 경우 해당 자료를 제공할 수 있습니다.  

④ 000는 계약자가 제20조(부정 송신 관련 계약자의 의무)를 이행하지 않는 경우 서비스 

이용을 제한할 수 있습니다. 

⑤ 000는 불법스팸 전송으로 인해 이용정지 또는 계약해지된 계약자의 정보를 계약자의 

신규가입 제한 등의 목적으로 한국정보통신진흥협회에 제공하여 다른 통신사에서 조회하도

록 할 수 있습니다. 

 

제22조(부정 송신 관련 이용정지 등) ① 000는 계약자가 다음 중 하나에 해당하는 경우 

1개월 동안의 기간을 정하여 해당 서비스의 일부 또는 전부를 즉시 이용정지할 수 있습니

다. 다만 이용정지등의 원인이 된 사유가 완전히 해소되기 전까지는 이용정지 등 조치를 해

제하지 아니할 수 있습니다. 

1. 방송통신위원회 또는 한국인터넷진흥원이 불법스팸 전송사실을 확인하여 이용정지를 

요청하는 경우  

2. 대량으로 음성 통화호를 전송하여 000의 서비스 제공(시스템)에 장애를 야기하거나 

야기할 우려가 있는 경우 

3. 불법스팸 전송으로 과태료가 부과된 경우 

4. 전송한 광고성 정보가 불법스팸임이 확인된 경우 

5. 000가 계약자에게 제공하는 서비스가 불법스팸 전송에 이용되고 있는 경우 

② 000는 본조 제1항 제1호부터 5호까지의 규정에 의하여 서비스 이용을 정지하는 경우, 그 사실

을 당해 계약자에게 통지합니다. 다만 미리 통지하는 것이 곤란한 경우에는 이용정지 조치 

후 통지할 수 있습니다. 

③ 000는 이용정지 등의 원인이 된 사유가 완전히 해소되기 전까지는 이용정지 등 조치

를 해제하지 아니할 수 있습니다. 

④ 본조 제1항 제5호의 규정에 따라 이용정지 된 계약자는 서비스 이용정지된 날부터 30일 

내에 이의신청을 할 수 있으며, 다음 각 호의 사항을 서면으로 제출하여야 합니다. 

1. 이의신청인의 명칭 또는 성명과 주소 및 연락처 

2. 이의신청의 사유 및 관련 증빙 자료 

3. 서비스 제공이 중지된 날 

⑤ 000는 계약자의 이의신청에 대하여, 신청 사유가 정당하다고 인정될 때 000는 해

당 서비스 이용정지를 해제하여야 하며 조치 결과를 15일 내에 신청인에게 통지하여야 합

니다. 다만, 불가피한 경우 15일 범위에서 그 기간을 연장할 수 있으며, 연장 사유 및 기간

을 이의신청인에게 통지해야 합니다. 

 

제23조(부정 송신 관련 계약해지) ① 000는 계약자가 다음 중 하나에 해당할 경우 해당 

서비스의 일부 또는 전부를 해지할 수 있습니다. 

1. 방송통신위원회 또는 한국인터넷진흥원이 불법스팸 전송과 관련하여 계약해지를 요청

하는 경우 

2. 불특정 다수를 대상으로 무차별적인 스팸 전송한 사실이 확인된 경우 

3. 계약자에게 제공하는 서비스를 영리목적의 광고성 정보 전송(스팸 전송)에 이용하는 

경우 

4. 제22조의 규정에 의하여 이용정지를 당한 이후 1년 이내에 이용정지 사유가 재발한 

경우 

5. 제22조의 규정에 따른 이용정지 기간 내에 이용정지 사유를 해소하지 않고 1개월이 

경과한 경우 

6. 000와 별도의 계약 또는 동의 없이 서비스 제공 목적 외로 계약자에게 제공하는 

서비스를 영리목적의 광고성 정보 전송(스팸 전송)에 이용하는 경우 

7. 수신처를 임의로 생성하여 불특정 다수에게 광고성 음성전화(ARS포함)를 전송한 경우 

8. 이용정지 된 계약자가 30일 내에 이의 신청이 없거나 이의신청 사유가 정당하지 않을 

경우에는 계약자의 의사와 상관없이 직권으로 이용계약을 해지할 수 있습니다. 

② 000는 본조 제1항 1호부터 8호의 규정에 의하여 서비스 계약을 해지하는 경우, 그 사실을 

해당 계약자에게 통지합니다. 다만, 미리 통지하는 것이 곤란한 경우에는 계약해지 조치 후 

통지할 수 있으며, 계약자의 책임있는 사유로 통지할 수 없는 경우에는 통지된 것으로 간주

됩니다. 통지할 수 없는 경우 홈페이지 공지로 갈음할 수 있습니다. 

 

제24조(부정 송신 관련 이용번호 변경) 스팸 메시지 발송으로 인하여 이용정지된 번호는 번

호변경이 제한됩니다. 

 

제25조(약관 외 준칙) 스팸 및 불법스팸과 관련하여 본 장을 이 약관의 다른 장에 우선하여 

적용하며, 이 장에서 정하지 아니한 사항에 대하여는  전기통신사업법 ,  정보통신망 이용

촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 ,  개인정보보호법 ,  전자금융거래법 ,  전자상거래 등

에서의 소비자 보호에 관한 법률  등 관련 법령 및 이 약관 등 유선통신서비스 관련 약관

에서 정한 바 또는 상관례에 따릅니다. 

 



부   칙 (1992.3.1 공시 제9호) 

이 약관은 공시한 날부터 시행합니다. 

 

부   칙 (1993.6.11 공시 제18호) 

이 약관은 공시한 날부터 시행합니다. 

 

부   칙 (1994.3.1 공시 제14호) 

이 약관은 공시한 날부터 시행합니다. 

 

부   칙 (1994.10.25 공시 제37호) 

① (시행일)  이 약관은 공시한 날부터 시행합니다. 

② (운용점검 등에 대한 경과조치) 이 약관의 시행 전에 설치되었거나 설치를 승낙받은 구

내교환설비등의 운용점검에 관하여는 구내선이 10회선 이상 설비인 경우  94.11.30까지 

종전의 구내교환전화이용약관을 적용합니다. 

 

부   칙 (1996.12.31 공시 제50호) 

  이 약관은 1997년 1월 1일부터 시행합니다. 

 

부   칙 (1999.2.5 공시 제4호) 

  이 약관은 1999년 2월 13일부터 시행합니다. 

 

부   칙 (2000.6.16 공시 제12호) 

  이 약관은 2000년 6월 19일부터 시행합니다. 

 

부   칙 (2002.5.9 공시 제6호) 

  이 약관은 2002년 6월 1일부터 시행합니다. 



부   칙 (2002.7.26 공시 제12호) 

  이 약관은 2002년 8월 1일부터 시행합니다. 

 

부   칙 (2003.6.3 공시 제8호) 

  이 약관은 2003년 6월 3일부터 시행합니다. 

 

부   칙 (2015.7.1) 

  이 약관은 2015년 7월 1일부터 시행합니다. 

 

부   칙 (2016.10.1) 

  이 약관은 2016년 10월 1일부터 시행합니다. 

 

부   칙 (2017.9.1) 

  이 약관은 2017년 9월 1일부터 시행합니다. 

 

부   칙 (2017.9.12) 

  이 약관은 2017년 9월 12일부터 시행합니다. 

 

부   칙 (2017.12.1) 

  이 약관은 2017년 12월 1일부터 시행합니다. 



(별첨1) 

요  금  표 

1. 기본서비스료 

 

  가. 기본료                                                         (부가가치세 포함) 

      ㅁ 설비비형은 신규 가입 불가 

나. 통화료  시내, 시외, 국제전화 약관에 따름 

다. 통화료 적용시간  시내, 시외, 국제전화 약관에 따름 

 

2. 수수료 

                                                                    (부가가치세 포함) 




3. 실비 

 

  가. 가입비 (부가가치세 포함) 

ㅁ DID, DOD 가입비형, 패키지형 서비스 1년 약정 가입시 가입비 면제 

          (단, 정지, 중단을 제외한 이용기간을 기준으로 1년 이내 해지시 면제된 가입비 금

액을 반환해야 함) 



나. 설치장소 변경료  시내전화와 동일 

 

4. 기타 

(부가가치세 포함) 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 



(별첨2) 

할  인  요  금  표 

 

1. 구내교환전화 요금할인 

                                                                    (부가가치세 포함) 


 


 		]]>
		</cn>
	</file>
</root>