<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
41. 통신, 방송서비스	]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
036_통신, 방송서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 
 

 
 
 

00000 서비스 

이용약관 

 
 
 
 
 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

000주식회사 

 



(목  차) 

 

제1장 총칙 

제1조 ( 목 적 )         . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .  1 

제2조 ( 약 관 의  적 용 )  . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .  1 

제3조 ( 약 관 의  변 경 )  . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .  1 

제4조 ( 용 어 의  정 의 )  . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .  1 

 

제2장 서비스의 종류 및 내용 

제5조 ( 서 비 스 의  종 류  및  수 준 )  . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .  2 

 

제3장 이용신청 및 승낙 

제6조 ( 이 용 계 약  성 립  및  회 사 의  의 무 )  . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .  3 

제7조 ( 이 용 계 약 의  단 위 )  . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .  4 

제8조 ( 이 용 신 청 )  . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .  4 

제9조 ( 이 용 신 청 의  승 낙 )  . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .  4 

제10조 ( 이 용 신 청 의  불 승 낙 과  제 한 )  . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .  4 

 

제4장 개통 및 유지보수 

제11조 ( 서 비 스 의  개 통 )  . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .  5 

제12조 ( 서 비 스 의  운 용 점 검 )  . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .  5 

제13조 ( 서 비 스 의  개 시 )  . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .  5 

제14조 ( 단 말 기 기  등 의  유 지  및  보 수 )  . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .  5 

제15조 ( 장 애 신 고  및  처 리 )  . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .  6 

 

제5장 서비스 이용의 제한 

제16조 ( 이 용 의  제 한 )  . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .  6 

제17조 ( 서 비 스 의  제 공 중 지 )  . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .  6 

 

제6장 계약의 변경 등 

제18조 ( 계 약 의  변 경 )  . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .  7 

제19조 ( 이 용 자  지 위  승 계 )  . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . 7 

제20조 ( 계 약 의  해 제  및  해 지 )  . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .  7 

제21조 ( 계 약 의  갱 신 )  . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .  8 

 

제7장 요금 

제22조 ( 요 금 의  종 류 )  . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .  8 

제23조 ( 요 금 의  산 정 )  . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .  8 

제24조 ( 서 비 스  요 금 의  납 입 청 구 )  . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .  8 

제25조 ( 요 금 의  납 입 의 무 )  . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .  9 

제26조 ( 요 금  등 의  일 할  계 산 )  . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .  9 

제27조 ( 요 금 의  할 인  및  감 면 )  . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . 9  

제28조 ( 이 의  신 청 )  . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .  9 

제29조 ( 과 오 납 요 금 )  . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .  9 

 

제8장 손해배상 등 

제30조 ( 손 해 배 상 )  . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .  9 

제31조 ( 관 할 법 원 ) . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .  1 0



제 1 장    총  칙 

 

제  1 조 (목적)  

이 약관은 전기통신사업법에 의하여 000주식회사(이하  회사 라 합니다)가 

제공하는 네트워크서비스(이하  서비스 라 합니다)의 이용조건 및 절차에 관한 사항과 

기타 필요한 사항을 규정함을 목적으로 합니다.  

 

제  2 조 (약관의 적용)  

① 이 약관은 회사가 제공하는 국내 00000 서비스에 적용합니다.  

② 이용약관은 회사의 지정된 홈페이지에 게시하는 등 기타의 방법

으로 이를 공지합니다. 

③ 이 약관에 명시되지 아니한 사항에 대해서는 관계법령 및 이 약관의 취지에 따라 적 

용합니다. 

④ 본 서비스의 이용에는 전기통신서비스 이용기본약관과 이 약관을 함께 적용합니다. 

 

제  3 조 (약관의 변경) 

회사는 합리적인 사유가 발생될 경우에는 이 약관을 변경할 수 있으며, 약관이 변경된 

경우에는 지체 없이 이를 공시합니다.  

 

제  4 조 (용어의 정의) 이 약관 에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 

 1. 신청자   회사의 네트워크서비스 이용을 신청한 자 

 2. 이용자   회사와 네트워크서비스 이용계약을 체결한 자 

 3. 네트워크서비스   고객이 필요로 하는 데이터 통신망의 원활한 구성에 필요한 

    통신회선을  제공하는 서비스 

 4. 인터넷   일반에게 접속이 공개된 공중 네트워크 

 5. 인트라넷   일반에 공개되지 않는 특정 그룹내에 속한 사설 네트워크 

 6. 설치변경   동일한 네트워크서비스 내에서 설치장소, 사용규격 등을 변경하는 것 

 7. 유동IP   인터넷 접속시 마다 통신사업자로부터 할당받아 사용하게 되는  IP 

Address (특정되지 않은 IP Address) 

8. 고정IP   통신사업자에게 신청하여 미리 할당 받은 IP Address(특정된 IP Address) 

9. 공인IP   인터넷을 이용하기 위하여 공인기관으로부터 할당 받은 IP Address 

10. 해제   서비스 개통 전에 그 이용계약을 해약하는 것을 말합니다. 

11. 해지   서비스 개통 후에 그 이용계약을 해약하는 것을 말합니다. 

12. 스팸   정보통신망을 통해 이용자가 원하지 않는데도 불구하고 일방적으로 전송  

           또는 게시되는 영리목적의 광고성 정보 

13. 불법스팸   정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률을 위반하여 전송 또 

               는 게시되는 영리목적의 광고성 정보

 



제 2 장   서비스의 종류 및 내용  

 

제  5 조 (서비스의 종류 및 수준) 

① 회사가 제공하는 00000 서비스의 종류 및 내용은 다음과 같습니다. 

② 회사가 제공하는 00000의 서비스 수준은 다음과 같습니다. 

③ 서비스에서 제공하는 운영 보고 수준은 다음과 같습니다. 
 
④ 전용회선은 그 사용구간에 따라 다음과 같이 구분합니다. 

1. 시내회선   전용회선의 양측에 설치된 단말기가 동일 시내구간에 설치된 회선 

2. 시외회선   시내회선에 해당하지 아니하는 시외구간에 설치된 회선 

 



제 3 장   이용신청 및 승낙 

 

제  6 조 (이용계약 성립 및 회사의 의무)  

① 이용계약은 신청자의 이용신청에 대하여 회사의 이용승낙이 있는 경우에 성립됩니

다. 

② 회사는 서비스 제공과 관련하여 알고 있는 이용자의 개인정보를 본인의 승낙없이 제 

3자에게 누설, 배포하지 않습니다. 다만, 관계법령에 의한 관계기관으로부터의 요청 등 

법률의 규정에 따른 적법한 절차에 의한 경우에는 그러하지 않습니다. 

③ 회사는 서비스 제공 목적에 맞는 서비스 이용 여부를 확인하기 위하여 상시적으로 

모니터링을 실시합니다. 

④ 회사는 이용자가 불법 스팸을 전송한 사실을 확인한 경우, 한국인터넷진흥원 불법 

스팸 대응센터에 관련 자료를 첨부하여 신고할 수 있습니다. 

 

제  7 조 (이용계약의 단위)  

회선에 의한 이용계약은 1회선 단위로 체결하는 것을 원칙으로 합니다. 다만, 회사가 

인정하는 경우에는 2회선 이상도 가능합니다. 

 

제  8 조 (이용신청) 

① 서비스를 이용하고자 하는 자는 다음 각 호의 서류를 이메일, 팩스, 방문, 우편 또는 

기타 회사가 인정하는 방식으로 회사에 제출하여야 합니다. 다만 신청자가 다수의 회선

서비스를 동시에 신청하는 경우 회사는 한 장의 서비스이용신청서에 첨부 형태로 다수

의 회선서비스를 신청 받을 수 있습니다.      

1. 서비스이용신청서(소정서식) 

2. 요금납입책임자의 사업자등록증 사본 

3. 기타 회사가 필요로 하는 서류 

② 2인 이상이 공동으로 이용하기 위하여 신청하는 경우에는 대표자 1인을 선정하고 공 

동 이용할 자가 연서하여 이용신청서를 제출합니다. 이때 그 대표자는 요금납입책임자 

가 됩니다. 

③ 타인의 통신을 매개하거나 타인의 통신용으로 제공하고자 하거나 그것을 변경하고자 

할 때에는 회사에 이용신청서를 제출하여야 합니다. 

④ 상호접속 신청의 경우는 전기통신사업법 제 39 조의 규정에 의합니다. 

⑤ 이용자는 서비스 계약에 필요한 개인신상정보 등을 회사에 허위로 제공하여서는 안 

되며, 정보 변경시 지체없이 회사에 통보하여 갱신하여야 합니다. 

⑥ 이용자는 회사의 서비스 제공 목적 외의 용도로 서비스를 이용하여서는 안되며, 제3 

자에게 임의로 해당 서비스를 임대하여서도 안됩니다. 

⑦ 이용자는 정보통신망이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률의 광고성 정보 전송시 의 

무사항 및 회사의 이용약관을 준수하여야 합니다. 

⑧ 이용자는 스팸 또는 불법스팸을 전송함으로써 발생하는 모든 민, 형사상의 책임을 

부담합니다. 

 

제  9 조 (이용신청의 승낙)  

회사는 서비스이용신청서를 접수한 후 7일 이내에 신청자에게 승낙여부를 알려드리며 

승낙한 때에는 다음 각 호의 사항을 통지합니다. 

1. 서비스 개통예정일 

2. 요금 등에 관한 사항 

3. 유지보수에 관한 사항 

4. 기타 회사가 필요하다고 인정하는 사항 

 

제 10 조 (이용신청의 불승낙과 제한)  

회사는 다음 각 호의 1에 해당할 경우 이용신청을 승낙하지 아니하거나 제한할 수 있으 

며 해당 사유를 신청자에게 통지합니다. 

1. 타인의 명의로 신청하였을 때 

2. 이용신청서를 허위로 작성하였거나 허위 서류를 제출하였을 때 

3. 설치장소에 신청한 서비스의 제공이 불가능한 때 

4. 접속하고자 하는 설비에 회사의 서비스 접속이 불가능한 때 

5. 서비스 제공을 위한 설비의 여유가 없을 때 

6. 제20조에 의하여 회사로부터  이용자  자격을 상실한 적이 있는 경우 

   다만, 동 자격 상실 이후 1년 이상 경과한 자는 예외로 합니다. 

7. 실명이 아니거나 제3자의 명의사용 등 필수제출 정보를 허위로 제공 또는 누락, 오

기하여 신청한 경우 

  



제 4 장   개통 및 유지보수 

 

제 11 조 (서비스의 개통)  

① 회사는 이용자와 협의하여 지정한 개통예정일에 개통합니다. 이 경우 회사는 서비스 

개통예정일 전까지 설치공사를 완료하고 단말기기 상호간의 안정성, 신뢰성 및 호환성 

을 확보합니다. 

② 이용자와 협의가 곤란한 때에는 업무상 또는 기술상 특별한 지장이 없는 한 이용신 

청서 접수 후 30일 이내에 개통합니다. 

③ 이용자의 사정에 의하여 개통 예정일을 연기하고자 하는 때에는 개통 예정일 7일전 

까지 연기신청을 하여야 합니다. 

④ 회사는 개통 예정일 또는 이용신청서 접수 후 30일 이내 개통하지 못한 경우에는 그 

날로부터 10일 이내에 그 사유와 개통일을 다시 정하여 이용자에게 통지합니다.  

 

제 12 조 (서비스의 운용점검)  

회사는 이용자가 설치한 단말기기 등 전기통신기자재가 전기통신설비의 기술기준에 관한 

규칙에 적합한지 여부 및 운용상태 등을 확인하기 위하여 서비스 개통 후에 운용점검을 

시행할 수 있습니다. 

 

제 13 조 (서비스 개시)  

이용자와 특별한 협의가 없는 한 서비스 개통일을 서비스 개시일로 하며 그 날로부터 

요금을 부과합니다. 

 

제 14 조 (단말기기 등의 유지 및 보수)  

이용자는 회사의 서비스와 접속하는 이용자측 단말기기 등의 전기통신설비가 과학기술 

정보통신부령이 정하는 전기통신설비기술기준 및 회사가 정하는 기준 등에 적합하도록 

설치 및 유지, 보수하여야 합니다. 

 

제 15 조 (장애신고 및 처리)  

이용자는 서비스에 장애가 있을 때 이용자측 설비에 장애가 없는 것을 확인한 후 회사 

에 고장신고를 하여야 하며 회사는 이를 처리한 경우 그 결과를 이용자에게 통지합니다. 

 



제 5 장   서비스 이용의 제한 

 

제 16 조 (이용의 제한)  

회사는 전시, 사변, 천재지변 또는 이에 준하는 국가 비상사태가 발생하거나 우려가 있

는 경우 또는 부득이한 사유가 있는 경우에 이용자에 대한 서비스를 제한할 수 있습니다 

 

제 17 조 (서비스 제공의 중지)  

① 회사는 다음 각 호의 1에 해당하는 때에는 30일 이내의 기간을 정하여 서비스 제공을 

중지할 수 있습니다. 

1. 회사의 승낙을 얻지 아니하고 설비를 이동, 철거, 변경 또는 분해한 경우 

2. 회사의 승낙을 얻지 아니하고 다른 전기통신설비를 연결한 경우 

3. 요금납기일로부터 60일이 경과할 때까지 요금을 납부하지 아니한 경우 

 4. 방송통신위원회 또는 한국인터넷진흥원이 불법스팸 전송사실을 확인하여 이용정 

지를 요청하는 경우 

 5. 대량으로 스팸 전송 등의 유해 트래픽 발생으로 시스템 장애를 야기했거나 야기할 

우려가 있는 경우 

 6. 스팸 릴레이로 이용되거나 웜에 감염되어 스팸을 전송한 경우 

 7. 해당 광고를 수신한 자가 수신거부를 요청하였으나 지속 재전송한 경우 등 

② 회사는 제1항의 규정에 의하여 서비스 제공을 중지할 경우 그 사유 및 기간을 명시 

하여 서비스 제공 중지일의 7일전까지 이용자에게 통지합니다. 다만, 사전에 이용자가 

제공한 연락처로 연락이 불가능할 경우 선조치 후 24시간 이내에 재고지하거나 홈페이 

지 공지로 갈음할 수 있습니다. 

③ 이용자는 제2항의 서비스 제공 중지 통지에 이의가 있을 경우 통지받은 날로부터 7일 

이내에 이의신청을 할 수 있습니다. 회사는 이용자의 이의신청이 있는 경우 이의신청 

내용을 확인 후 그 결과를 통지합니다. 고객은 스팸 등의 유해트래픽 발생으로 이용정지 

후 1개월 이내에 그 사유를 해소해야 합니다. 

④ 회사는 서비스제공 중지사유가 없어지면 그 즉시 서비스를 재개합니다. 

 



제 6 장   계약의 변경 등 

 

제 18 조 (계약의 변경)  

① 이용자는 이용계약사항 중 다음 각호의 1에 해당하는 사항을 변경하고자 하는 때에 

는 이용계약 변경신청서를 회사에 제출하여야 합니다. 

1. 이용자 및 요금납입책임자의 상호, 성명 또는 주소의 변경 

2. 설치장소의 변경 

3. 서비스의 변경 

② 이용계약기간 만료이전에 계약기간을 축소 변경한 경우에는 계약만료전 해지를 한 것

으로 간주하며 사용기간 동안 계약할인을 받은 금액을 중도해지료로 부과합니다.  

단, 축소 변경된 계약기간의 잔여 기간 동안은 축소 변경된 계약기간의 장기계약할인을 

적용합니다 

 

제 19 조 (이용자 지위승계)  

① 상속, 합병, 분할, 영업양수 등으로 이용자의 지위승계사유가 발생한 때에는 그 사 

유가 발생한 날로부터 1월 이내에 사업자등록증 사본과 지위승계를 입증할 수 있는 관 

련 서류를 첨부하여 회사에 신고하여야 합니다. 

② 제1항의 규정에 의하여 계약자의 지위를 승계 받은 자가 2인 이상인 경우에는 요금 

납입을 책임질 수 있는 대표자 1인을 선정하여 지위승계 신고시 대표자선정신고서를 함 

께 제출하여야 하며, 이후 대표자가 변경되었을 경우에는 변경신고서를 제출하여야 합 

니다. 

 

제 20 조 (계약의 해제 및 해지)  

① 이용자는 이용계약을 해제 또는 해지하고자 하는 때에는 해제 또는 해지하고자 하는 

날의 30일전까지 이용계약 해제 또는 해지 신청서를 회사에 제출하여야 합니다. 회선서 

비스의 계약기간만료로 이용계약이 자동적으로 해지되지 않습니다.   

② 회사는 다음 각호의 1에 해당하는 경우 그 이용계약을 해지할 수 있습니다. 

1. 요금납기일로부터 60일이 경과하여도 요금을 완납하지 아니한 때 

2. 제 10조에 해당하는 신청임이 확인된 때 

3. 이용자가 부당한 보수를 받을 목적으로 회사의 설비를 이용하여 다른 사람의 통신을 

매개 또는 대여하는 행위를 하였을 때 

4. 정당한 사유없이 제12조 규정에 의한 운용점검을 거부 또는 방해한 때 

5. 서비스 이용이 정지된 후 그 정지사유를 1월 이내에 해소하지 아니하거나 당해년도

에 3회 이상 정지당한 때 

6. 이용자가 금융기관으로부터 거래 정지 처분을 받았을 때 

7. 이용자가 감독관청으로부터 영업취소, 정지 등의 처분을 받았을 때 

8. 이용자가 제3자로부터 가압류, 가처분, 강제집행 등을 받아 계약이행이 곤란하다고 

인정될 때 

9. 이용자가 파산, 화의 또는 회사정리절차의 신청이 있는 때

10. 이용정지 기간 경과 이후에도 지속적으로 불법스팸 등의 유해트래픽을 전송하여 

방송통신위원회 또는 한국인터넷진흥원에서 계약해지를 요청하는 경우 

11. 당해 연도에 2회 이용정지된 이용자가 3회째 이용정지 대상이 되는 행위를 한 경우 

12. 회사의 서비스 제공 목적 외의 용도로 서비스를 이용하거나, 제3자에게 임의로 해 

당 서비스를 임대한 경우 

③ 이용계약기간 만료이전에 이용계약을 변경한 경우에는 계약만료 전 해지를 한 것으로 

간주하여 계약할인을 받은 경우 사용 기간 동안 계약할인을 받은 부분을 중도해지료로 

부과합니다. 또한 회사가 이용자의 서비스제공을 위해 특별히 타사업자와의 계약을 한 

경우로 이에 따른 위약금을 회사가 배상하는 경우에는 그 금액이 추가됩니다.      

④ 이용자의 사정으로 신청계약을 해제하는 경우 계약회선의 1개월 사용요금과 계약회선 

과 관련하여 발생된 비용을 납부하여야 합니다.   

 

제 21 조 (계약의 갱신) 

정기이용계약 만료시 30일전까지 이용자로부터 계약종료 등의 의사가 표시가 없는 경우 

이용자 또는 회사의 특별한 의사표시가 있을 때까지 이전의 이용계약과 동일한 조건으 

로 이용계약기간이 연장되는 것으로 봅니다. 

 

 

제 7 장   요  금 

 

제 22 조 (요금의 종류)  

① 서비스 이용과 관련하여 이용자가 납입하여야 할 요금의 종류는 다음 각 호의 1과 같 

습니다. 

1. 개통비   서비스 신규 및 변경 개통시 납입하는 요금 

2. 장치사용료   회사로부터 DSU, 모뎀 등 종단장치를 제공받아 이용하는 경우에 

   납입하는 요금 

3. 사용료   서비스 이용시 매월 정기적으로 납입하는 요금 

② 회사가 제공하는 서비스별 요금표는  별표 와 같습니다. 

③ 사업자는 월요금 납입청구서를 납부기일 11일 전까지 수신자 또는 그 대리인에게 도달

하도록 통지해야 합니다.

 

제 23 조 (요금의 산정)  

회사가 제공하는 00000 서비스 요금은 속도와 구간(시내, 시외)에 따라 

산정합니다. 

 

제 24 조 (서비스요금의 납입청구)  

① 회사는 이용자의 서비스요금을 요금납입일 1주전까지 이용자에게 발송합니다.  

② 회사의 본 약관상의 요금은 세전 요금으로 요금의 납입청구시 관련 세금이 추가됩니 

다. 

 

제 25 조 (요금의 납입의무)  

① 요금의 납입책임자는 이용자가 됩니다. 다만 공동 이용인 경우에는 그 중 대표자 1 

인을 요금납입책임자로 하며 요금은 요금납입책임자로 지정된 대표자에게 청구합니다. 

② 요금납입책임자가 요금의 납입청구를 받은 때에는 회사가 지정한 일자에 회사가 지 

정한 방식으로 청구금액을 납입하여야 합니다. 다만 납입일이 회사의 비영업일인 경우 

에는 그 직후의 영업일에 납입합니다. 

③ 이용자는 제17조 1항의 규정에 의하여 서비스 제공중지를 당한 경우에도 그 서비스    

제공중지 기간중의 요금을 납입하여야 합니다. 

 

제 25 조 (요금 등의 일할계산)  

① 1개월 미만의 이용으로 요금 등을 일할 계산하는 경우에는 요금월액을 요금월의  

일수로 나눈 액을 일할로 계산합니다. 

 

제 26 조 (요금의 할인)  

회사가 요금을 할인하는 경우는  별표 와 같으며, 요금납입책임자별, 서비스 종류별로  

할인을 적용 합니다. 

 

제 27 조 (이의 신청)  

① 납입청구된 요금에 대하여 이의가 있는 요금납입책임자는 청구일로부터 6개월 이내에 

회사에 이의 신청을 하여야 합니다. 

② 회사는 상기 항에 의한 이의 신청에 대하여 내용을 확인하고 그 결과를 이의 신청 접 

수 후 10일 이내에 요금납입책임자에게 통지합니다. 

 

제 28 조 (과오납 요금) 

납입청구된 요금에 과오납이 있는 경우 차월 요금 청구시 이를 반영하여 처리합니다.    

 
 


제 8 장   손해배상 등 

 

제 30 조 (손해배상)  

① 이용자의 책임 없는 사유로 인하여 이용자가 계속 2시간 이상 서비스를 이용하지 못

함으로 인하여 발생한 손해에 대하여는 그에 상당하는 사용료의 최저 6배 금액을 기준으

로 월사용료 범위 내에서 이용자와 협의하여 배상합니다. 다만 그 사유가 불가항력 또는 

이용자의 귀책사유로 발생한 때에는 그러하지 아니합니다. 

② 회사가 손해배상을 하는 경우 그 금액을 익월사용료 청구시 차감합니다.  

③ 다음 각 호의 1에 해당하는 경우 회사는 손해배상의 책임이 없습니다. 

1. 이용자와 협의하여 예정된 서비스의 중단인 경우 

2. 천재지변, 전시상황, 이용자 또는 제3자의 파업 등 회사의 귀책사유가 아닌  

   불가항력적인 사유 

3. 서비스 테스트 기간이나 이용자와 협의한 경우 

4. 이용자의 고의 또는 과실로 서비스 이용장애가 발생한 경우 

5. 전기통신서비스 특성상 서비스 제공이 불가능한 경우 

 

제 31 조 (관할법원) 

① 본 약관의 해석 및 이행과 관련하여 이견이 발생하는 경우 회사와 이용자는 상호 

협의하여 이를 해결합니다.  

② 본 계약과 관련하여 다툼이 있는 경우 서울중앙지방법원을 관할법원으로 합니다.  

 


 




부   칙 

 

(시행일) 이 제정약관은 2003년 5월1일부터 시행합니다. 

(시행일) 이 개정약관은 2004년 3월1일부터 시행합니다. 

(시행일) 이 개정약관은 2005년 5월1일부터 시행합니다. 

(시행일) 이 개정약관은 2007년 7월1일부터 시행합니다. 

(시행일) 이 개정약관은 2007년 8월1일부터 시행합니다. 

(시행일) 이 개정약관은 2010년 1월1일부터 시행합니다. 

(시행일) 이 개정약관은 2014년 4월11일부터 시행합니다. 

 

(시행일) 이 개정약관은 2018년 2월28일부터 시행합니다. 

(경과조치) 이 개정약관의 시행전 종전의 이용약관에 따라 가입한 고객은 계약 갱신 

 이전까지 종전의 이용약관에 적용을 받습니다.  

 


 





(별표) 

 요 금 표  

 

 

1. 00000 서비스 

가. 사용료                                                (단위  원/월, 부가세 별도) 

ㅁ 100Mbps 이상인 경우 요금은 별도 협의 

 

나. 개통, 설치 변경비                                        (단위  원, 부가세 별도) 



2. 요금 할인 

가. 장기 이용 할인                                             

ㅁ 3년 이상 계약시 할인율 별도 협의 

1) 계약 기간 변경시   변경시점의 익월 1일부터 할인율 적용 

2) 할인 반환금
 


나. 백업, 센터 회선 할인                                         



다. 공공기관, 비영리법인, 중소기업 할인        



라. 다회선 할인  

1) 할인 대상   동일 상품내 5Mbps 이상  100Mbps 이하 회선 

2) 계약기간내 월 단위(또는 이용자와 협의된 기간 단위)로 할인 대상 회선수 재산정 

ㅁ 42 회선 이상일 경우 할인율 별도 협의 

 

마. 연구망회선 할인                                             



바. 은행자동이체 할인
 

 


  		]]>
		</cn>
	</file>
</root>