<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
10. 전자결제수단		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
036_전자결제수단.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 

 

제 1장 총칙 

 

제1 조 (목적) 

제 1 조 (목적) 본 약관은 000(이하, 회사라 합니다)가 제공하는 유료 

서비스의 이용조건 및 절차에 관한 기본적인 사항을 정함을 목적으로 합니다. 

제 2 조 (약관의 효력 및 변경) 

1. 본 약관은 회사가 서비스 화면을 통해 게시하고 이용자가 이에 동의함으로써 효력을 발생합니다. 

2. 회사는  약관의 규제 등에 관한 법률 ,  전기통신사업법령 ,  정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 

관한 법률 ,  개인정보보호법  등 관련 법령을 위반하지 않는 범위에서 이 약관의 내용을 수정하거나 

변경할 수 있습니다. 

3. 변경된 약관에 이의가 있는 회원은 회사가 정한 양식에 따라 언제든지 회원탈퇴를 요청할 수 있고, 

회사는 회원의 미납 요금에 대한 정산이 완료되는 즉시 회원의 탈퇴절차를 완료합니다. 

4. 회사가 본 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정 사유를 명시하여 현행 약관과 함께 서비스 

초기화면에 그 적용일자 7일 이전부터 적용일자 전일까지 공지하며, 제1항과 같은 방법으로 효력이 

발생합니다. 다만 회원에게 불리하게 약관 내용을 변경하는 경우에는 개정 약관의 적용일자 30일 

전부터 적용일자 전일까지 공지하는 것 외에 전자우편 기타 전자적 수단을 통해 별도로 통지합니다. 

5. 개정 약관의 적용을 원하는 회원의 동의절차의 편의를 위하여 이미 계약을 체결한 이용자가 동조 제 

3항의 공지에도 불구하고 개정약관 조항의 적용을 받지 않기를 원한다는 이의를 표시하지 않은 

경우에는 개정 약관의 적용에 동의한 것으로 간주됩니다. 다만 이 경우 회원은 언제든지 탈퇴를 요청할 

수 있습니다. 

제 3 조 (약관 외 준칙) 

본 약관에 명시되지 아니한 사항에 대하여는 000 서비스 이용약관, 회사의 정책, 관계 법령의 규정에 

따릅니다. 다만 본 약관의 규정과 다른 약관의 규정이 상이한 경우에는 본 약관의 규정이 우선합니다. 

제 4 조 (용어의 정의) 

1. 00000   00000는 회사가 제공하는 각종 유료 서비스(VOD 다시보기, VOD 다운로드, 대본보기, 

아바타 등) 및 유료 상품을 이용하거나 구입하는 데 사용할 수 있는 인터넷상 현금등가의 

결제수단입니다. 

2. 충전   신용카드, 휴대폰, ARS 등 회사가 정한 결제수단과 방법을 이용하여 대금을 회사에 지불하고 

문화캐시를 일정량 확보하는 행위이며, 현금 100원은 00000 100원과 동일한 가치를 지닙니다. 

제 2 장 서비스 이용신청과 범위 

 

제 5 조 (이용계약의 성립) 



1. 이용계약은 회원이 본 약관에 동의하고, 회사가 정하는 결제수단과 방법을 통해 문화캐시를 

충전함으로써 성립됩니다. 

2. 만 20세 미만의 미성년자가 00000를 사용하기 위해서는 법정대리인의 동의를 받아야 합니다. 

제 6 조 (서비스의 승락, 보류 및 중지) 

회사는 회원이 타인의 결제정보를 도용 및 임의로 기재하거나 기타 회사가 정한 이용신청요건이 

미비되었을 때 서비스 이용신청을 승낙하지 않을 수 있습니다. 

제 7 조 (계약해지 및 이용제한) 

① 회원이 서비스 운영을 고의로 방해한 경우 

② 회원이 서비스 이용 과정에서 타인의 명예를 손상시키거나 불이익을 주는 행위를 한 경우 

③ 회사의 서비스 정보를 이용하여 얻은 정보를 회사의 사전승낙 없이 복제 또는 유통시키거나 

상업적으로 이용하는 경우 

④ 전자적인 장치 또는 기술 등으로 타인의 정보를 도용하거나 불법적으로 타인의 금융정보를 이용한 

경우 

⑤ 제 17조  회원의 의무 의 각 항을 위반한 경우 

⑥ 본 약관 및 00000 서비스 이용약관 기타 회사가 정한 이용조건을 위반하는 경우 

⑦ 문화캐시 결제액에 대한 연체 등의 문제를 야기한 경우 

２. 회사는 회원이 자발적으로 계약해지를 했을 경우 관련법에 의거 계약 해지일로부터 1개월 내에 

모든 고객정보를 삭제합니다. 다만, 유료 콘텐츠 이용을 위해 문화캐시를 구매하는 등 당사와의 거래가 

발생한 고객의 경우에는 관련 법률에 의거하여 관련법률에 규정된 기본적인 정보사항을 가입 

해지일로부터 5년 동안 관리합니다. 

제 8 조 (계약사항의 변경) 

문화캐시 사용에 관한 회원정보는 00000 사이트 회원정보를 기반으로 하며, 회사는 정확하지 않은 정보 

및 정보 미변경으로 인하여 회원에게 발생한 불이익에 대하여 책임지지 아니합니다. 

제 9 조 (서비스 이용범위) 

1. 회원은 충전한 00000로 회사가 제공하는 유료서비스를 이용할 수 있습니다. 단, 회사에서 

제공하는 쇼핑 등 일부 유료서비스의 경우에는 문화캐시로 이용할 수 없습니다. 

2. 회원이 보유한 00000에 대해 최종사용일로부터 5년 동안 사용내역이 없는 경우 금액에 관계없이 

잔액은 회사가 임의 처리할 수 있습니다. 

제 3 장 00000 정책 

 

제 10 조 (00000 충전 및 판매) 

1. 00000의 충전은 000 사이트 서비스 이용약관에 동의하고 가입한 회원에 한하여 가능합니다. 

2. 00000 충전은 1회 최소 1,000원에서 최대 999,999원까지 충전할 수 있으며, 고객이 지정하신 

지불수단에 따라 자체의 사용제한 금액이 있을 수 있습니다. 

4. 00000는 회사의 00000 페이지 및 회사가 제공하는 각종 서비스 및 정보 이용과정에서 

판매됩니다. 

5. 회사는 00000의 충전금액에 대해 회원에게 이자를 지급하지 아니합니다. 

6 .00000의 충전금액에는 부가가치세(VAT)가 포함되어 있습니다. 

7.신용카드, 휴대폰, ARS, 전화결제 등 회사가 제공하고 회원이 지정한 특정 결제수단으로 충전하는 

경우, 회원은 각 결제수단을 제공하는 각 서비스사의 결제 또는 이용 규정에 따릅니다. 

제 11 조 (00000 결제 승인 및 이용제한) 

1. 회사는 다음 각호에 해당하는 문화캐시 결제 승인 신청에 대해서는 승인하지 아니하거나 추후 해당 

승인을 취소할 수 있습니다. 

① 결제한 요금을 납부하지 아니하거나 납부자 확인이 불가능한 경우 

② 만 20세 미만의 미성년자가 법정대리인 동의 없이 결제한 경우 

③ 이용자의 귀책사유로 문화캐시의 결제 승인이 불가능하다고 판단되는 경우 

④ 타인의 결제 정보 등을 도용하거나 부정한 방법으로 거래하는 경우 

⑤ 타인의 명의나 개인정보를 도용하여 서비스를 이용하는 경우 

⑥ 00000 서비스에 대한 권리를 제 3자에게 양도하거나 이전하는 경우 

⑦ 결제 수단을 악용하여 불법적인 행위를 하는 경우 

⑧ 기타 본 약관 기타 회사의 이용약관, 관련 법령 등을 위반하는 경우 

2. 회사는 다음 각호에 해당하는 경우 이용신청에 대한 승인 제한 사유가 해소될 때까지 승인을 

제한하거나 유보할 수 있습니다. 

① 서비스 설비가 부족하여 모든 이용자에게 만족스러운 서비스를 제공할 수 없다고 판단될 경우 

② 서비스 제공과 관련하여 기술상 지장이 있는 경우 

③ 각 결제수단의 제공업체의 장애, 점검 등으로 결제수단에 장애가 발생하여 결제서비스 제공이 

불가능한 경우 

제 12 조 (00000의 사용 및 차감) 

1. 00000는 회사가 제공하는 각종 유료서비스를 이용하는데 지불수단으로 이용되며, 00000를 

이용하여 제공되는 각종 유료 서비스는 회사가 정한 범위 내에서 본 서비스상에서 본인이 직접 

이용하는 것에 한정합니다. 이를 초과하는 이용방법은 영리 또는 비영리를 구분하지 않고 엄격히 

금지되며, 제 3자에게로의 일체의 복제, 전송, 배포, 대여, 방송 행위는 금지됩니다. 

2. 00000는 회사가 제공하는 유료 서비스의 이용 및 그 이용을 위하여 사전에 결정된 00000 

금액을 결제하는 데 동의하는 시점에 즉시 차감됩니다. 

3. 00000의 사용시 성인인증절차를 거치지 않거나 확인이 되지 않은 회원의 경우는 서비스 이용에 

제한을 받으실 수 있습니다. 

4. 서비스 이용을 위해 각 결제수단을 통하여 00000를 충전할 경우 회원은 각 결제수단별 결제방식과 

본  유료서비스 이용약관 의 규정에 동의한 것으로 간주합니다. 

5. 결제정보를 입력한 후에는 회사는 회원의 이용 편의성과 결제수단별 본인확인 및 회원에 대한 청구를 

위하여 회원의 결제정보를 보관 및 이용하며, 회원의 고객정보는 본인의 동의 없이 외부 유출할 수 

없습니다. 

6. 각 결제정보의 입력은 해당 서비스의 이용요금을 지불할 금융정보에 해당되므로 회원이 타인의 

정보를 도용하거나 타인의 금융정보를 임의 기재하였을 때에는 회원 자신의 서비스 사용 제한은 물론 

모든 법적 책임을 지셔야 합니다. 

7. 회사의 책임있는 사유로 00000를 이용해 구매하거나 사용한 유료컨텐츠가 손상, 훼손, 분실, 

삭제되었을 경우, 회사는 즉시 해당 유료컨텐츠를 정상적으로 이용 가능한 상태로 원상에 복원하되, 

그와 같은 복원이 불가능하거나 곤란한 경우에는 해당 유료컨텐츠 이용액 상당의 00000의 재충전, 

충전취소 또는 환불 중 회원이 원하는 절차에 따라 보상합니다. 그 구체적인 보상절차에 대해서는 

회사가 별도로 정한 환불정책을 따릅니다. 

8. 00000를 이용하여 000 사이트 내의 각종 서비스를 이용하거나 디지털 콘텐츠를 사용하는 경우, 

해당 서비스나 디지털 콘텐츠가 회원의 특정한 목적이나 필요를 충족시킨다는 보장이 없습니다. 

제 13 조 (00000의 이용취소) 

1. 회원이 00000로 결제한 서비스 또는 상품 중 이용자의 전부 또는 일부 이용에 의하여 또는 시간의 

경과에 의하여 그 이용가치가 현저히 감소한 것으로서 회사가 별도로 고지하는 상품 또는 서비스에 

대하여는  전자상거래등에서의 소비자보호에 관한 법률  제 17조 제2항 제2호 내지 제 3호 및   

 콘텐츠산업진흥법  제 27조에 따라 충전의 취소 또는 환불이 제한될 수 있습니다. 

2. 다만 회원이 00000로 유료서비스 이용금액을 결제하였음에도 회사의 시스템 또는 홈페이지상의 

기술적 장애 기타 회사의 책임있는 사유로 인하여 해당 유료서비스를 이용하지 못한 경우, 회사의 

홈페이지에 마련된 이용취소 절차나 고객센터 전자우편, 전화(0000)에 따라 이미 결제한 

00000의 전부 또는 일부를 재충전받을 수 있으며, 회원의 선택에 따라 제13조에 정한 절차에 따라 

환불받을 수 있습니다. 다만 위 규정에 불구하고 유료서비스 이용을 개시한 후 3일이 경과된 이후에는 

이용취소가 불가능합니다. 

3. 제 1항에 따른 이용취소 절차는 다음과 같습니다. 

① 이용취소 신청   회원은 회사의 홈페이지에 마련된 00000 이용취소 신청 또는 고객센터 전자우편, 

전화(0000)를 통해 직접 이용취소를 신청하여야 합니다. 

② 이용취소의 승인 및 재충전   회사는 회원이 신청한 이용 취소 사유에 관하여 검토한 후, 00000의 

전부 또는 일부를 재충전하고 이를 회사의 홈페이지 또는 전자메일 등 적절한 방법으로 회원에게 

고지합니다. 

4. 할인 또는 제휴 상품의 경우, 별도의 이용취소 정책을 적용할 수 있으며, 이를 해당상품 안내 

페이지에 별도 표기합니다. 

제 14 조 (00000의 충전취소 및 환불) 

1. 회원은 충전 완료 후 아직 사용하지 아니한 00000에 대하여 회사의 홈페이지에 마련된 충전취소 

절차에 따라 충전을 취소할 수 있습니다. 회원이 본 약관 또는 서비스 이용약관에 기한 이용계약을 

해지하고 탈퇴하는 경우에도 동일합니다. 

2. 환불을 원하는 회원은 회사의 홈페이지에 마련된 충전취소 절차나 고객센터 전자우편, 전화(0000

)를 통해 해지(환불)신청이유를 회사에 통지하고 회원 본인이 직접 환불(해지)신청을 해야 합니다. 

3. 회사는 환불(해지)신청 사유의 존부 및 환불금액을 확인한 후, 그 환불신청에 대한 회신 또는 

고지일로부터 3영업일 이내에 문화캐시 100원당 현금 100원의 비율로 계산한 00000 잔액의 전부 

또는 일부를 회원의 대금 결제와 동일한 방법으로 환불합니다. 다만 동일한 방법으로 환불이 불가능할 

때에는 이를 사전에 고지하고 다른 방법으로 환불할 수 있습니다. 

4. 이용자가 환불을 요청하는 경우, 회사는 문화캐시 잔액에서 결제대행수수료 등 기타 제반 비용으로 

환불금액의 10퍼센트에 해당하는 환불수수료를 공제한 금액을 환불합니다. 다만 다음 각호의 1에 해당하는 

경우, 00000 잔액을 전액 환불합니다. 

① 회사의 책임있는 사유로 인하여 서비스를 정상적으로 이용하지 못하였음이 인정되는 경우 다만, 

회원의 책임 있는 사유로 과오금이 발생한 경우, 회사가 과오금을 환불하는 데 소요되는 비용은 

합리적인 범위 내에서 회원이 부담하여야 합니다 

② 회원이 이용할 수 있는 서비스가 전무하며 그에 대한 책임이 전적으로 회사에 있을 경우 

③ 제 2조(약관의 효력 및 변경) 의  공지기간 내 탈퇴신청 의 경우 

5. 본조 제1항 내지 제4항의 규정에 불구하고 다음 각호의 1에 해당하는 문화캐시는 환불이 

불가능합니다. 

① 각종 이벤트를 통해 회사가 무료로 제공한 00000 

② 외부 제휴사의 포인트로 환전한 00000 

③ 회원이 타인의 명의를 도용하였거나 타인의 결제 정보를 도용하는 등 부정한 방법으로 이용계약을 

체결하거나 대금을 결제한 사실이 인정되는 경우 

④ 환불대상금액이 1,000원 미만인 경우(전액 결제대행수수료, 송금수수료로 처리됩니다) 

⑤ 회사는 회원이 주장하는 과오금에 대해 환불을 거부할 경우에 정당하게 이용대금이 부과되었음을 

입증할 책임을 집니다. 

6. 할인 또는 제휴 상품의 경우, 별도의 충전 취소 및 환불 정책을 적용할 수 있으며, 이를 해당상품 

안내 페이지에 별도 표기합니다. 

7. 회사는 과오금의 환불절차를  디지털콘텐츠이용자보호지침 에 따라 처리합니다. 

제 15 조 (미성년자의 00000 사용) 

1. 만 20세 미만의 미성년자 회원은 유료서비스 이용 전 최초 회원가입 시 회사가 정한 방법으로 

법정대리인의 동의를 받아야 합니다. 000 회원가입시 동의를 받은 회원에 대해서는 문화캐시 이용에 

대해서도 동의를 받은 것으로 간주합니다. 

2. 위 1항에서의 동의절차를 받지 않은 미성년자는 00000 이용 및 충전에 제한을 받을 수 있습니다. 

3. 법정대리인의 동의를 받지 아니한 만 20세 미만의 미성년자의 문화캐시 사용에 대해서는 

법정대리인이 이를 취소할 수 있습니다. 이 경우 법정대리인은 회사에 당해 회원의 법정대리인임을 

증명하는 서류를 첨부하여 서면 또는 전자메일로 취소의 의사표시를 하여야 합니다. 단, 이때 자녀임을 

입증할 수 있는 서류는 주민등록등본과 건강 보험증 및 기타 확인이 가능한 서류를 의미하며 스캔을 

통한 서류전송은 인정되지 않습니다. 

4. 미성년자가 다른 성년자의 생년월일을 이용하여 회원가입을 하거나 성년자 등의 결제정보를 

동의없이 이용하는 등 사술로써 회사로 하여금 성년자로 믿게 한 경우에는 제 3항에 의한 취소를 하지 

못합니다. 

제 16 조 (요금 및 유료정보) 

1. 회사에서 정한 별도의 유료정보와 유료 서비스 이용에 대해서는 결제페이지에 가격이 표기되어 

있습니다. 

2. 00000의 결제수단은 회사의 운영정책에 따라 예고없이 변경될 수 있습니다. 

3. 본 약관에 포함되지 않은 00000의 이용방법, 미성년자의 00000 사용제한, 환불사례 등은 

회사에서 별도로 정하는 00000 사용정책에 따릅니다. 

4. 00000를 사용하고자 하는 회원은 본  유료서비스 이용약관 을 따라야 합니다. 

제 17 조 (기타) 

1. 회원이 00000 사용 중 연체 등의 문제를 야기하여 불량 회원이 되어 있는 경우, 해당 문제가 

해결되기 전에는 00000를 사용하실 수 없습니다. 

2. 회사는 건전하고 올바른 정보 활용을 목적으로 일부 유료서비스에 대하여 자체 판단 또는 관계 

법령에 의하여 사용 가능한 연령을 제한할 수 있습니다. 

3. 회사의 책임있는 사유로 회원의 00000가 부당하게 인출되거나 감소되었을 경우 해당 금액만큼의 

재충전을 통하여 보상받으실 수 있습니다. 단 회원의 비밀번호 관리 소홀과 같이 회원의 과실로 인하여 

발생한 문화캐시 부당유출은 이에 해당되지 않습니다. 

4. 아바타, 음악, 저장파일 등 유료로 구매한 온라인콘텐츠의 사용유효기간은 해당 콘텐츠 구매시 

별도의 고지가 없는 한 1년입니다. 

제 4 장 계약 당사자의 의무 

 

제 18 조 (회사의 의무) 

1. 회사는 본 약관에서 정한 바에 따라 계속적, 안정적으로 서비스를 제공할 수 있도록 최선의 노력을 

다해야 합니다. 다만 회사의 업무상, 기술상의 이유로 서비스가 일시 중지되거나, 운영상의 목적으로 

회사가 정한 기간에는 서비스가 일시 중지될 수 있습니다. 이런 경우 회사는 반드시 사전 또는 사후에 

이를 공지합니다. 

2 .회사는 서비스 내용별로 이용가능 기간을 정할 수 있으며 이 경우 서비스를 통해 사전 공지합니다. 

제 19 조 (회원의 의무) 

1. 법률상 미성년자인 회원의 경우 유료서비스 이용 전 최초 000 회원가입 시 반드시 법정대리인의 

동의를 받아야 합니다. 

2. 회원은 서비스를 이용할 때 다음 각 호의 행위를 하지 않아야 합니다. 

① 서비스에서 얻은 정보를 회사의 사전동의 없이 회사가 허락한 범위 또는 회원 자신의 이용을 초과한 

목적으로 복제, 전송, 배포, 2차적 저작물의 작성에 이용, 출판 및 방송 등에 사용하거나 제 3자에게 

이용제공하는 행위 

② 회사의 저작권, 제3자의 저작권 등 법률상 보호되는 권리를 침해하는 행위 

③ 당사의 저작권 침해 방지장치를 무력화시키거나 우회하여 무단이용하는 행위 

④ 기타 000 서비스 이용약관에 위반하는 행위 

제 20 조 (배송기한)

갑은 거래승인 건에 대하여 입금 후 취소되는 경우와 현금이 아닌 수표로 입금되는 경우를 

고려하여 거래승인일로부터 2일 이상 경과 후 해당 거래내용의 결제상의 정상여부를 확인하여야 하며, 

정상적으로 결제된 거래에 한하여 확인일로부터 4일 이내에 구매자에 상품이 인도될 수 있도록 배송의 책임을 지며, 

배송 완료 즉시 을에게 데이터로 전송해야 한다.


제 5 장 기타 

 

제 21 조 (분쟁의 해결) 

본 약관에 명시되지 아니한 사항 또는 약관 해석상 다툼이 있는 경우에는 회원은 언제든지 회사가 

운영하는 고객센터를 통해 회사와 합의하여 해결할 수 있고, 합의가 이뤄지지 아니한 경우에는 법률 및 

일반 상관례에 따라 법원의 판단을 받을 수 있습니다. 

제 22 조 (합의관할) 

회원의 주소지를 관할하는 법원 이외에 회사의 본점사무소를 관할하는 법원을 별도의 합의관할로 

하는데 동의합니다. 

 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>