<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
10. 전자결제수단		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
037_전자결제수단.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[



제1조 (목적) 

 
이 약관은 000(이하  회사 라 함)가 제공하는  00000 의 이용에 있어  회사 와  이용자  간의 권리,의무 및 책임사항을 

규정함을 그 목적으로 합니다. 

 

제2조 (용어의 정의) 

 
이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 

①  회원 이란, 회사 또는 회사의 고객사와 개인회원약관을 체결하고 회사 또는 회사의 고객사의 신용카드를 발급받은 고객을 말합니다. 

②  이용자 란,  회원  중에서 이 약관에 동의하고 00000를 신청한 후 회사가 승인한 회원을 말합니다. 

③  00000 란, 이용자가 카드 연회비 외 별도의 서비스 이용료를 회사에 지불하고 사용하는 서비스를 말하며,  00000 

과  00000 로 구분됩니다. 

④  00000 이용료 란, 이용자가 00000의 이용을 위해 회사에 납부한 00000 이용 대가를 말합니다. 

⑤  대상카드 란 회사에서 지정한 00000를 받을 수 있는 신용카드를 말합니다. 

⑥  제휴사 란 회사와 제휴한 업체로서, 00000를 제공하는 업체를 말합니다. 

⑦  가맹점 이란, 00000 이용 시 혜택 제공이 가능한 가맹점을 말합니다. 

⑧  채널 이란, 회원이 00000를 신청하고, 이용내역을 확인할 수 있도록 회사가 운영하는 00000을 말합니다. 

 
제3조 (약관 명시 및 개정 등) 

 

① 회사는 이 약관의 내용과 상호, 영업소 소재지, 대표자의 성명, 사업자등록번호, 연락처(전화, 팩스, 전자우편주소 등), 개인정보관리책임자 등 

을 이용자가 알 수 있도록 홈페이지 또는 채널에 게시합니다. 다만, 약관의 내용은 이용자가 초기화면과의 연결화면을 통하여 볼 수 있도록 할 

수 있습니다. 

② 회사는 여신전문금융업법, 소비자보호에관한법률, 독점규제및공정거래에관한법률 등 관련법을 위배하지 않는 범위에서 이 약관을 개정할 수 

있습니다. 

③ 회사가 이 약관을 개정할 경우에는 그 내용을 적용 예정일로부터 1개월 이전까지 회원에게 통지하며, 회원이 적용 예정일까지 회사에 계약해 

지 의사표시를 하지 않을 경우에는 변경된 약관을 승인한 것으로 간주합니다. 한편, 회사는 이러한 통지 외에도 홈페이지 또는 채널 초기화면 

에 현행 약관과 함께 적용일자 및 개정사유를 게시합니다. 이 경우 회사는 개정 전 내용과 개정 후 내용을 명확하게 비교하여 이용자가 알기 쉽 

도록 표시합니다. 

④ 이 약관 및 기 계약에서 정하지 아니한 사항에 관하여는 여신전문금융업법, 소비자보호에관한법률, 약관의규제 등에 관한 법률, 공정거래위원 

회가 정하는 소비자보호지침 및 관계법령 또는 상관례 등에 따릅니다. 

 
 

제4조 (개인정보의 제공) 
 

① 회사는 00000의 제공과 정산을 위해 개인식별정보(성명, 휴대폰번호 등)를 제휴사에 제공할 수 있습니다. 

② 이용자는 당사 채널을 통해 제휴사를 확인하실 수 있으며, 회사는 제휴사 변경 시 채널을 통해 안내합니다. 

 
제5조 (서비스 신청) 


① 이용자는 회사에서 지정한 채널을 통해서만 00000를 신청할 수 있습니다. 

② 회사는 신용카드 매출전표가 매입되고 매출이 확정된 금액을 기준으로 00000를 제공합니다. 단, 매출이 발생하지 않는 00000 

의 경우, 제휴사와의 확인을 통해 00000를 제공합니다. 

③ 00000 신청을 위해서는 1개 이상의 대상카드를 소지하고 있거나 발급이 필요합니다. 

④ 회원은 대상카드별로 00000 신청이 가능하며, 00000에서는 최대 2개까지 서비스를 신청할 수 있으며, 00000

에서는 개수 제한없이 신청 가능합니다. 

⑤ 00000에 관계없이 Type 내 서비스 카테고리에 대한 중복 신청이 불가하며, 동일 서비스에 대한 중복 신청을 원하는 경우 대상카 

드를 변경하여 추가 신청하여야 합니다. 

⑥ 기 신청한 00000를 다른 00000 카테고리로 변경하는 것은 불가능하며, 서비스 종류를 변경하기 위해서는 기 신청한 

00000를 해지한 뒤 신규 서비스 카테고리를 신청해야 합니다. 단, 동일한 서비스는 취소 당월 재신청이 불가합니다. 

 
 

제6조 (서비스 이용료) 
 

① 00000 신규 신청 시 회원이 신청한 대상카드로 00000 이용료가 신규 신청일 기준 익일에 결제(승인)되고, 서비스 이 

용료가 정상적으로 결제(승인)이 된 이후 발생된 매출부터(승인기준) 00000 혜택이 적용됩니다. 서비스 이용료는 카드 승인일자 기준으로 

발생되어 대상카드의 결제일별 신용공여기간에 따라 청구됩니다. 

② 00000 신청 시점에 대상카드의 연체, 분실 등의 사유로 서비스 이용료 결제가 완료되지 않은 경우 00000 이용이 불가 

합니다. 서비스 이용료 결제 실패로 00000 구독이 시작 되지 않거나 중단된 경우, 00000 재신청이 필요하며 서비스 이 

용료 결제가 정상적으로 완료된 이후부터 00000 이용이 가능합니다. 

 

제7조 (서비스 제공) 
 

① 회사가 지정한 00000 혜택에 대해 회원이 서비스 이용료를 지불하게 되면 00000 사용 권리를 가지게 됩니다. 

② 00000는 서비스 신규 신청 익일부터 시작되며 서비스 이용료가 정상적으로 결제(승인)이 된 이후 발생된 매출부터 혜택이 제공됩 

니다. 단, 제휴사 홈페이지 등에서 별도 인증을 통해 서비스를 제공하는 경우 인증시점부터 00000 시작일이 적용됩니다. 

③ 회사는 00000 신청 회원에게 SMS 또는 이메일로 00000 시작일을 고지합니다. 

 
제8조 (서비스 제공기간) 

 

① 00000의 제공기간은 서비스 신청 익일부터 시작되며, 서비스 종료일은 서비스 시작월 포함 3개월 입니다. 예를 들어 

2020.9.15일 서비스를 신청한 경우, 서비스의 시작일은 2020.9.16일이며 서비스 종료일은 2020.11.30일입니다. 

② 서비스 제공기간을 별도로 명시하는 00000의 경우 해당 기간 동안만 00000가 제공됩니다. 예를 들어, 서비스 제공기 

간을 6개월로 별도 명시한 00000의 경우 서비스 시작일로부터 6개월간 서비스가 제공되며, 2019.9.16일 서비스가 시작된 경우 

2020.3.15일까지 00000가 제공됩니다. 

 

제 9조 (제공 제한) 
 

① 동일한 가맹점에서 사용한 거래 건에 대하여, 회사의 승인 청구 할인, 포인트 적립 사용, 무료이용 등과 같은 여타 서비스와 00000는 중 

복 적용되지 않을 수 있습니다. 단, 사전에 중복적용 됨을 명시한 경우는 예외로 합니다. 

② 00000는 00000 선택개수, 사용횟수, 통합한도, 실적조건, 금액조건 등에 따라 서비스 제공이 제한될 수 있으며, 회사가 부여 

하는 혜택과 이용자가 부담하는 서비스 이용료가 신청시점별로 상이할 수 있으니 00000 신청 또는 이용 시 채널을 통해 구체적인 

내용을 확인하시기 바랍니다. 

 

제 10조 (신청 거절 등) 

 
회사는 제 5조 등에 따른 이용자의 00000 신청에 대하여 다음 각 호에 해당하는 경우 서비스 신청 및 이용을 제한 할 수 있습니다. 

① 신청 내용에 허위, 기재누락, 오기가 있는 경우 

② 기타 불법적인 목적을 위해 신청하였음이 명백하여 신청에 승낙하는 것이 법 상, 선량한 사회 풍속상 또는 기술상 불가능 하거나 곤란한 경우 

 
제 11조 (서비스의 변경) 

 
회사는 00000 조건 축소를 신규 출시 3년간 하지 않으며, 00000 내용을 변경하고자 할 경우, 변경사유, 변경내용 등에 대하여 변 

경일 6개월 이전에 홈페이지, 이용대금명세서, 우편서신, 전자우편(E MAIL), 휴대폰메시지 중 2가지 이상의 방법으로 고지하여 드립니다. 단, 

00000 제공과 관련된 제휴업체의 도산, 천재지변, 금융환경의 급변, 회사의 경영위기 및 그 밖에 이에 준하는 사유에 따른 불가피한 변경의 

경우 그러하지 않습니다. 

 

제 12조 (이용료 청구) 
 

① 서비스 이용료는 본인,가족카드 여부 및 카드사용 등록여부와 관계없이 본인 회원에게 통합 청구됩니다. 

② 회사는 00000 신청에 따른 00000 이용료를 이용자에게 청구하고, 이용자가 신청한 00000의 대상카드로 

서비스 이용료를 결제합니다. 

 
 

제 13조 (해지 및 환불) 
 

① 00000의 경우 이용자가 00000 제공기간이 만료되기 전에 00000을 중도 해지하는 

경우 이용자의 요청에 따라 기 납부한 00000 이용료 중 혜택(할인, 무료서비스 제공, 멤버십 혜택 등) 받은 금액을 제외한 잔여 이 

용료를 월 할 계산하여 반환하여 드립니다. 단, 00000로 받은 혜택금액이 

00000 이용료를 초과하는 경우에는 00000 이용료는 환불되지 않습니다. 반환 금액은 계약 해지일로부터 5 영업일 이 

내에 서비스 가입시 선택한 납부 방식에 따라 매출취소 형태로 환불하여 드립니다. 

② 00000의 경우, 바우처, 할인, 멤버십 서비스 등 이용자의 00000 이용 및 제공을 위하여 제휴사에 지급한 00000 

이용료는 반환하지 않습니다. 

③ 00000 해지 시 잔여 개월수 산정은 서비스 해지 월을 포함하여 적용합니다. 

④ 대상카드가 해지 또는 유효기간 만료된 경우에는 00000도 자동해지 되며, 환불은 제13조 제1항의 규정을 따릅니다. 


제 14 조 (배송기한)

갑은 거래승인 건에 대하여 입금 후 취소되는 경우와 현금이 아닌 수표로 입금되는 경우를 고려하여 거래승인일로부터 

2일 이상 경과 후 해당 거래내용의 결제상의 정상여부를 확인하여야 하며, 정상적으로 결제된 거래에 한하여 확인일로부터 

3일 이내에 구매자에 상품이 인도될 수 있도록 배송의 책임을 지며, 배송 완료 즉시 을에게 데이터로 전송해야 한다.
 
제 15조 (분쟁해결) 

 

① 회사는 00000의 이용자가 제기하는 정당한 의견이나 불만을 반영하고 그 피해를 보상처리하기 위하여 피해보상 처리기구(서비스 상담코 

너)를 설치, 운영합니다. 

② 회사는 이용자로부터 제출되는 불만사항 및 의견은 우선적으로 그 사항을 처리합니다. 다만, 신속한 처리가 곤란한 경우에 이용자에게 그 사유 

와 처리일정을 즉시 통보해 드립니다. 

③ 회사와 이용자간에 발생한 전자상거래 분쟁과 관련하여 이용자의 피해구제신청이 있는 경우에는 공정거래위원회 또는 시·도지사가 의뢰하 

는 분쟁조정기관의 조정에 따를 수 있습니다. 

 
 

제 16조 (재판권 및 준거법) 
 

① 회사와 이용자간에 발생한 전자상거래 분쟁에 관한 소송은 제소 당시의 이용자의 주소에 의하고, 주소가 없는 경우에는 거소를 관할하는 지방 

법원의 전속관할로 합니다. 다만, 제소 당시 이용자의 주소 또는 거소가 분명하지 않거나 외국 거주자의 경우에는 민사소송법상의 관할법원에 

제기합니다. 

② 회사와 이용자간에 제기된 전자상거래 소송에는 한국 법을 적용합니다. 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>