<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
10. 전자결제수단		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
038_전자결제수단.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000

 

제1조 (목적) 

이 약관은 000 (이하  회사 라 칭함)의 인터넷 게임 서비스 및 00000를 

통하여 제공되는 각종 유료 컨텐츠의 서비스 이용을 위해 00000 의 

이용조건 및 회사와 회원과의 권리,의무 및 책임사항,기타 필요한 절차에 관한 사항을 규정함을 

목적으로 합니다. 

제2조 (정의) 

이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 

1.  00000 이라 함은 회사가 운영하는  유료서비스 를 이용하기 위해서만 

사용할 수 있는 인터넷상의 현금등가의 결제수단을 의미합니다. 

2.  00000 는 000에서 서비스하는 유료 컨텐츠를 이용하기 위해 회원이 구매하는 가상의 

화폐를 말하며, 현금 1원은 00000 1캐시(캐쉬)와 동일한 가치를 지닙니다. 

3.  충전 은  00000 를 휴대폰 결제, 폰빌결제, 신용카드 결제, 무통장입금 결제 등의 지불 

수단을 통해 일정 금액 단위로  00000 를 구입하는 것을 말합니다. 

결제업체(이동통신사, 카드사 등)의 기준에 따라 회원 당 월 누적 결제액 및 충전한도가 제한될 수 

있습니다. 해당 기준을 초과한 경우 유료컨텐츠의 추가 이용은 불가능할 수 있습니다. 

4.  캐쉬 이벤트  내부 판촉 행위등으로 홈페이지 또는 까페등 외부에 알리지 않고 

게임내 아이템을 포함한 다양한 이벤트를 진행하며 기간및 지급 사유 또한 알리지 않을수 있습니다. 

제3조 (00000의 사용 ) 

①  00000는 000의 게임 및 유료 컨텐츠 이용료를 결제하는데 이용되며, 

회원의 결제 및 이용 내역 등은 000 홈페이지 마이페이지 캐쉬관련정보 결재정보에서 확인하실 

수 있습니다. 

② 000의 게임서비스의 중대한 하자에 의해 컨텐츠가 손상, 훼손, 삭제되었거나 불량했을 경우 

회사의 판단에 따라 캐시(캐쉬)의 재충전, 또는 해당 컨텐츠의 복원 등으로 보상 받을 수 있습니다. 

단,게임내 시스템인 범죄자(카오)또는 본인부주의 로 아이템이 소멸시에는 복구대상이 아닙니다. 

④ 00000 잔액에 대한 이자수익은 발생하지 않습니다. 

제4조 (개인정보의 제공 및 보호) 

1. 회사 는 이 약관의 내용, 상호, 사업자등록번호, 통신판매업 신고번호, 고객센터 등을 회원이 쉽게 

알 수 있도록 온라인 서비스초기화면에 게시합니다. 

다만, 약관은 회원이 연결화면을 통하여 볼 수 있도록 할 수 있습니다. 

① 회사는 캐시(캐쉬) 서비스와 관련한 회원의 정보를 본 이용계약상의 서비스 제공을 위한 

목적으로만 사용하며 본인의 사전 동의 없이 제 3 자에게 누설 또는 배포할 수 없습니다. 그러나 

다음 각 호에 해당하는 경우에는 그렇지 않습니다. 

1. 서비스 제공에 따른 요금 정산을 위하여 필요한 경우 

2. 통계작성, 학술연구 또는 시장조사를 위하여 필요한 경우로서 특정 개인을 알아볼 수 없는 형태로 

가공하여 제공하는 경우 

3, 기타 관계법령에서 정한 절차에 따른 요청이 있거나, 관계법령에 특별한 규정이 있는 경우 



② 기타 개인정보 보호와 관련된 사항은 회사의  개인정보 취급방침  에 따릅니다. 

제5조 (약관의 개정 및 통지) 

1. 회사 는 온라인 디지털콘텐츠산업 발전법, 전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률, 약관의 

규제에 관한 법률 등 관련법을 위배하지 않는 범위에서 이 약관을 개정할 수 있습니다. 

2. 회사 가 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정사유를 명시하여 현행약관과 함께 제 1항의 

방식에 따라 그 개정약관의 적용일자 30일 전부터 적용일자 전일까지 공지합니다. 

다만,  회원 에게 불리한 약관의 개정의 경우에는 공지 외에 일정기간 전자우편,쪽지,로그인시 동의창 

등의 전자적 수단을 통해 따로 명확히 통지하도록 합니다. 

3. 회사가 전항에 따라 개정약관을 공지 또는 통지하면서 회원에게 30일 기간 내에 의사표시를 하지 

않으면 의사표시가 표명된 것으로 본다는 뜻을 명확하게 공지 또는 통지하였음에도 회원이 

명시적으로 거부의 의사표시를 하지 아니한 경우 회원이 개정약관에 동의한 것으로 봅니다. 

4. 회원이 개정약관의 적용에 동의하지 않는 경우 회사는 개정 약관의 내용을 적용할 수 없으며, 이 

경우 회원은 이용계약을 해지할 수 있습니다. 

다만, 기존 약관을 적용할 수 없는 특별한 사정이 있는 경우에는 회사는 이용계약을 해지할 수 

있습니다. 

5. 회원은 전항에 따른 이용계약의 해지로 손해가 발생한 경우 회사에 이에 대한 배상을 청구할 수 

있습니다. 

6. 회사는 약관이 변경되는 경우에 변경된 약관의 내용과 적용일을 정하여,그 적용일로부터 7일전 

홈페이지에 온라인으로 공시합니다. 변경된 약관은 공시하거나 고지한 적용일로부터 효력이 

발생합니다. 

제6조 (약관의 해석) 

이 약관에서 정하지 아니한 사항과 이 약관의 해석에 관하여는 온라인 디지털콘텐츠산업 발전법, 

전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률, 약관의 규제에 관한 법률, 정보통신부장관이 정하는 

디지털콘텐츠회원보호지침, 기타 관계법령, 밸로프 이용약관 또는 상관례에 따릅니다. 

제7조 (이용계약의 성립 등) 

1. 회사는 다음의 각 항에 해당하는 이용신청에 대해서는 승인을 하지 않거나, 추후 해당 승인을 

취소할 수 있습니다. 

(1) 이용 요금을 납부하지 않거나 납부자를 확인할 수 없는 경우. 

(2) 기타 이용신청자의 귀책사유로 승인이 불가능하다고 판단되는 경우. 

2.  회사 는  회원 의 이용신청이 다음 각 호에 해당하는 경우에는 승낙하지 않거나 승낙을 유보할 수 

있습니다. 

(1) 실명이 아니거나 타인의 명의를 이용한 경우 

(2) 허위의 정보를 기재하거나,  회사 가 제시하는 내용을 기재하지 않은 경우 

(3) 서비스 관련 설비의 여유가 없거나, 기술상 또는 업무상 문제가 있는 경우 

3. 이용계약의 성립시기는  결제완료  또는  가입완료 를 신청절차 상에서 표시한 시점으로 합니다. 

4. 회원이 00000를 이용하기 위해서는 본 약관에 동의 후 각 서비스에 따른 이용조건에 따라 

이용요금을 지급하여야 합니다. 

5. 00000를 이용하여 1회성으로 구입할 수 있는 아바타,아이템 등 기간제아이템으로 나뉘며, 

그 종류 및 방식은 회사의 정책에 따라 추가,삭제될 수 있습니다. 

6. 회사는 회원에 대하여  게임산업발전에관한법률  및  청소년보호법 등에 따른 등급 및 연령 준수를 

위해 이용제한이나 등급별 제한을 할 수 있습니다. 

7. 회사는 판매한 캐시 아이템에 대해서 환불 또는 캐시로 돌려줄 의무가 없습니다. 

8. 회사는 판매하는 캐시아이템이 확률성을 가지고 있더라도 확률을 표기할 의무가 없습니다. 



제8조 (서비스의 제공 및 중단) 

1.  회사 는  이용약관 제 4장에 따라 서비스를 제공합니다. 

2. 사업종목의 전환, 사업의 포기, 업체 간의 통합 등의 이유로 유료서비스를 제공할 수 없게 되는 

경우에는  회사 는 제 5조(약관의 개정 및 통지)에 정한 방법으로  회원 에게 통지하고 당초 

 회사 에서 제시한 조건에 따라  회원 에게 보상합니다. 

① 회사는 다음 각 호에 해당하는 경우 서비스 제공을 중단할 수 있습니다. 1. 서비스용 설비의 보수 

등 공사로 인한 부득이한 경우 

2. 전기통신사업법에 규정된 기간통신사업자가 전기통신서비스를 중단했을 경우 

3. 기타 불가항력적 사유가 있는 경우 

② 회사는 국가비상사태, 정전, 서비스 설비의 장애 또는 서비스 이용의 폭주 등으로 정상적인 

서비스 이용에 지장이 있는 때에는 서비스의 전부 또는 일부를 제한하거나 정지할 수 있습니다. 

제9조 (00000의 취소 및 환불 절차) 

① 00000의 취소는 시스템상의 장애로 인해 결제한 내역이 충전으로 전환되지 않은 경우, 

해당 결제 내역을 삭제하는 행위이며, 결제수단에 따라 취소가 되지 않을 수도 있습니다. 

② 00000의 환불은 다음 각 호에 해당하는 경우, 회원이 회사가 정한 방식으로 환불 신청을 

하면, 회사는 회사의 환불 절차를 통하여 환불대상 금액의 10퍼센트 와 송금수수료를 제외한 금액을 

환불 받게 되고(단, 잔액이 10,000원 미만인 경우 1,000의 환불 수수료를 공제합니다.), 환불대상 

금액이 1,000원 이하인 경우에는 환불 받으실 수 없습니다.), 환불대상 금액이 1,000원 이하인 

경우에는 환불 받으실 수 없습니다. 

1. 캐시를 충전했으나, 캐시를 사용할 수 있는 서비스가 전무하여 그에 대한 책임이 전적으로 회사에 

있는 경우. 

(단, 서비스 점검이 불가피하여 사전에 공지한 경우 등은 제외) 

2. 사용하지 않은 캐시가 남아 있는 상태에서 회원의 개인적 사유 또는 변경된 약관에 동의하지 

않는 이유로 회원 탈퇴를 하거나 사용하지 못하게 되는 경우 

3. 결제수단을 이용하여 충전을 하였으나 캐시가 충전되지 않은 경우, 결제내역 취소가 안되어 

환불을 요청하는 경우 

4. 기타 소비자 보호를 위해 회사에서 따로 정하는 경우 

③ 서비스 시스템적인 문제로 구매   사용중인 아이템이 피해를 입은 경우 캐시로 재충전하거나 

해당 아이템으로 보상합니다. 

④ 도서문화상품권, 게임문화상품권, 문화상품권, 00000, 00000, 00000, 00000 

, 000 포인트, 편의점결제, 00000 등으로 충전한 캐시는 환불이 불가능합니다. 

⑤ 이미 사용되었거나 무상으로 지급한 이벤트성 00000는 환불 대상에서 제외됩니다. 

⑥ 회원은 엔에이지 고객센터 1대1문의를 통해 취소 및 환불요청 신청이 가능하며 회사는 환불 

신청이 정당한 사유가 있음으로 판명된 회원에게 환불합니다. 

⑦ 주민등록법 위반행위, 저작권법 위반행위, 컴퓨터프로그램보호법 위반행위, 

게임산업진흥에관한법률 위반행위, 정보통신망법 위반행위 등 중대한 불법행위 또는 게임내 사기, 

반복적 버그 악용, 운영자 사칭, 허위사실유포 등 게임운영에 심각한 악영향을 미치는 행위를 한 

것으로 판단되는 이용자의 계정 및 아이디 이용을 제한하거나 해당 이용자와의 계약을 해지하는 

경우, 회사는 이용료를 환불하지 않을 수 있습니다. 

다만, 이용자가 중대한 불법행위 또는 게임운영에 심각한 악영향을 미치는 행위를 하지 않았다는 

것을 소명하는 경우에는 그러하지 않습니다. 

⑧ 환불절차는 다음 각호와 같습니다. 

1. 환불신청을 접수받은 회사는 회원의 환불 신청 사유가 정당하다고 판단된 경우에 한하여 

환불합니다. 

2. 규정에 의거하여 회사는 회원의 입금사실을 확인한 시점에서 14일 이내에 직접환불 처리합니다. 

단,유무선 ARS 결재 및 휴대폰 결제를 한 회원의 경우에는 입금사실이 3개월 후에 확인됨으로 

환불에 대한 최종처리가 상당기간 지연될수 있습니다. 

3. 환불 사유가 발생한 경우에 회원이 환불사유 발생 후 7일 이상 경과하여 환불신청이 접수된 건에 

대해서는 환불이 불가능 할수 있음으로 환불 신청시 신청 유효기간을 유의하셔야합니다. 

⑨ 00000 대한 환불요청시 다음 각 호에 해당하는 00000는 환불이 불가능합니다. 

1. 사용취소 신청으로 다시 받은 캐시. 

2. 기타 외부 마일리지 및 포인트 등으로 환전된 00000. 

3. 이벤트외 운영자에게 복구 처리로 인하여 받은 00000. 

4. 캐시를 충전한 시기가 7일이 지난 경우. 

5. 환불대상금액이 1,000원 미만인 경우 등. 

⑩ 회원에게 환불시 다음 각호의 항목에 해당하는 금액을 제외하고 환불 처리 됩니다. 

1. 환불 수수료는 해당 유료 상품 구매 금액의 10퍼센트 입니다. 

2. 환불시 은행 송금수수료 등 

제10조 (과오금) 

1.  회사 는 과오금이 발생한 경우 이용대금의 결제와 동일한 방법으로 과오금 전액을 환불하여야 

합니다. 

다만, 동일한 방법으로 환불이 불가능할 때는 이를 사전에 고지합니다. 

2.  회사 의 책임 있는 사유로 과오금이 발생한 경우  회사 는 계약비용, 수수료 등에 관계없이 

과오금 전액을 환불합니다. 다만,  회원 의 책임 있는 사유로 과오금이 발생한 경우,  회사 가 

과오금을 환불하는 데 소요되는 비용은 합리적인 범위 내에서  회원 이 부담하여야 합니다. 

3. 회사는  회원 이 주장하는 과오금에 대해 환불을 거부할 경우에 정당하게 이용대금이 

부과되었음을 입증할 책임을 집니다. 

4.  회사 는 과오금의 환불절차를  디지털콘텐츠이용자보호지침 에 따라 처리합니다. 

제11조 (사용기간 등) 

1. 00000는 마지막 이용일로부터 1개월 경과 시까지 이용하지 않을 경우 상사소멸시효에 

따라 소멸될 수 있습니다. 단 무상으로 제공하는 이벤트성 00000의 경우는 전단과 별도로 

회사의 정책에 따라 소멸될 수 있습니다. 

2. 아이템 및 아바타 등의 사용기간은 사전에 별도로 표시되지 않는 한 구매일로부터 

영구보관됩니다. 

해당 기간이 경과한  아이템 등 은 이용권이 소멸되며, 보유목록에서 삭제됩니다. 

3. 우편함에서 6개월이상 수령하지 않을 경우 우편함에서 삭제됩니다. 

삭제된 아이템은 캐시로 환불 처리 되지 않습니다. 

제12조 (콘텐츠하자 등에 의한 회원피해보상) 

 회사 는 유료서비스의 하자 등에 의한 회원피해보상의 기준,범위,방법 및 절차에 관한 사항을 

 디지털콘텐츠이용자보호지침 에 따라 처리합니다. 

제13조 (배송기한)

갑은 거래승인 건에 대하여 입금 후 취소되는 경우와 현금이 아닌 수표로 입금되는 경우를 고려하여 

거래승인일로부터 2일 이상 경과 후 해당 거래내용의 결제상의 정상여부를 확인하여야 하며, 

정상적으로 결제된 거래에 한하여 확인일로부터 2일 이내에 구매자에 상품이 인도될 수 있도록 배송의 책임을 지며, 

배송 완료 즉시 을에게 데이터로 전송해야 한다.

제14조 (책임제한) 

1.  회사 는 천재지변 또는 이에 준하는 불가항력으로 인하여 서비스를 제공할 수 없는 경우에는 

서비스 제공에 관한 책임이 면제됩니다. 

2.  회사 는 게임 서비스를 종료하는 경우를 포함하여 회사 내부 사정에 따라서 운영이 수월치 않은 

경우에는 환불에 관한 책임이 면제됩니다. 

3.  회사 는  회원 의 귀책사유로 인한 서비스 이용의 장애에 대하여는 책임을 지지 않습니다. 

4.  회사 는  회원 이 서비스와 관련하여 게재한 정보, 자료, 사실의 신뢰도, 정확성 등의 내용에 

관하여는 책임을 지지 않습니다. 

제15조(관할법원) 

① 서비스 이용과 관련하여 회사와 회원간에 이견 또는 분쟁이 있는 경우, 양 당사자간의 합의에 

의해 원만히 해결하여야 합니다. 

② 만약 제 1항의 분쟁이 원만히 해결되지 못하여 소송이 제기된 경우, 소송은 관련 법령에 정한 

절차에 따른 법원을 관할 법원으로 합니다. 

③ 회사와 이용자간에 제기된 소송에는 대한민국 법을 적용합니다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>