<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
23.화물운송		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
041_화물운송_가공.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

배차반장 


제1조 (목적) 

본 이용약관(이하 약관이라 합니다)은 000(이하 회사라 합니다)이 운영하는 배차

반장 웹페이지 윈도우 어플리케이션 모바일 어플리케이션 서비스를 이용함에 있어 회사와 이용자 

간의 권리, 의무 및 기타 제반 사항을 정함에 그 목적이 있습니다. 


제2조 (약관의 적용) 

서비스 이용자에게는 본 약관과 화물자동차운수사업법, 상법 등의 법규와 공정한 일반 관습에 따

릅니다. 


제3조 (용어의 정의) 

본 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 

배차반장은 회사가 운영하는 웹 또는 앱(데스크톱 모바일) 형태의 플랫폼으로서 화물운송을 원

하는 이용자(화주)와 운송사업자 본 약관에 따라 회사가 제공하는 서비스를 이용하는 회원과 비회

원을 말 합니다. 

회원이란 회사가 정한 회원 가입 절차에 따라 계정 등록을 마친 이용자로서 결제 내역 조회, 1:1

문의 등의 추가 기능을 사용할 수 있는 자를 말 합니다. 

결제란 이용자가 서비스 내에서 제공되는 결제수단으로 화물의 배차 대금을 지불하는 행위를 

말합니다. 

환불이란 어플리케이션에서 예매한 화물을 취소할 때 예매 대금을 이용자와 회사 간에 약정된 

방법과 절차에 따라 이용자에게 돌려주는 것을 말합니다. 

신용카드란 서비스 상에서 화물배차의 예매 대금을 결제 할 수 있도록 회사와 계약이 체결 된 

은행 또는 신용카드사가 발행한 신용카드 및 체크카드를 말 합니다 

본 약관에서 사용하는 용어의 정의는 제1항에서 정하는 것을 제외하고는 여객운송 사업자의 운송

약관, 관계 법령 및 서비스 별 안내에서 정하는 바에 의합니다. 


제4조 (약관의 효력 및 변경) 

본 약관은 회사가 본 약관의 내용을 서비스 화면에 게시하거나 기타의 방법으로 이용자에게 공지

하고, 이용자가 이에 동의함으로써 적용됩니다. 

회사는 필요하다고 인정되는 경우, 약관의 규제에 관한 법률, 전자금융거래법, 정보통신망 

이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 등 관련 법령을 위배하지 않는 범위에서 본 약관을 개정

할 수 있습니다. 

회사가 약관을 변경할 경우에는 적용일자 및 변경사유를 명시하여 제1항과 같은 방법으로 그 시

행일자로부터 14일 전에 공지합니다. 단, 이용자에게 불리한 약관 내용의 변경에 대해서는 30일 

전에 공지합니다. 이용자의 연락처 변경 등으로 인하여 회사가 각 이용자에게 개별 통지 하기가 

어려운 경우에는 본 항의 공지를 함으로써 개별 통지 한 것으로 간주합니다. 

이용자가 제3항에 따라 변경된 약관에 동의하지 않을 경우 서비스의 이용을 중단하고 이용 계약

을 해지할 수 있습니다. 다만, 변경 약관 시행일의 전날까지 명시적으로 약관 변경 거부 의사를 

표시하지 아니할 경우 변경 약관에 동의한 것으로 간주합니다. 


제2장 서비스의 이용 


제5조 (서비스 이용 계약의 체결) 

이용자는 약관 동의 후 서비스의 이용이 가능합니다. 

결제 내역 조회, 1:1문의 등 기타 추가 기능을 사용하기 위해서는 서비스 내 회원가입 절차를 통

해 계정을 등록해야 합니다. 

회원가입 고객은 하나의 아이디와 비밀번호를 통해 본 약관 제3조 1항에 명시되어 있는 서비스를 

이용할 수 있습니다. 

회사는 다음 각 호에 해당하는 회원가입 신청의 경우에는 승낙하지 않을 수 있습니다. 

기술상 서비스 제공이 불가능한 경우 

다른 사람의 정보를 사용하는 등 허위로 신청하는 경우 

이용자가 본 조 제2항에 따른 계정 등록 시 등록 사항을 누락하거나 잘못 입력 한 경우 

공공질서 또는 미풍양속을 저해하거나 저해할 목적으로 신청한 경우 

기타 회사가 정한 이용 신청 요건이 충족되지 않았을 경우 


제6조(서비스의 제공 및 변경) 

서비스의 제공은 연중무휴 1일 24시간을 원칙으로 하며, 구체적인 종류와 세부내용은 서비스 내 

사용방법 FAQ 및 서비스 별 안내에 따릅니다. 

회사는 기술적 사양의 변경 또는 기타 불가피한 여건이나 사정 등이 있는 경우에는 서비스의 내

용을 변경 할 수 있습니다. 이 경우 변경된 서비스의 내용 및 제공 일자를 명시하여 이용자에게 

공지 합니다. 


제7조 (서비스의 중단) 

회사는 다음 각 호에 해당하는 경우 이용자에 대한 서비스 제공을 중지 할 수 있습니다. 

컴퓨터, 서버 등 서비스 제공을 위한 설비의 보수, 점검, 교체, 고장 등으로 인하여 부득이 한 경

우 

정전, 제반 설비의 장애 또는 이용량의 폭주 등으로 정상적인 서비스 제공에 지장이 있는 경우 

서비스 제휴 업체와의 계약 종료 등과 같은 회사의 제반 사정 또는 법률상의 장애 등으로 서비스

를 유지할 수 없는 경우 

기타 천재지변, 국가비상사태 등 불가항력적 사유가 있는 경우 

제1항에 의한 사유로 서비스가 일시 중지될 경우 회사는 인터넷 홈페이지 또는 어플리케이션을 

통해 이를 사전에 공지합니다. 다만, 운영자의 고의 또는 과실이 없는 서버 장애, 시스템 다운 등 

회사가 통제할 수 없는 사유로 인하여 이용자에게 사전 통지가 불가능한 경우에는 사후에 통지 

할 수 있습니다. 


제8조 (회원 탈퇴 및 자격 상실 등) 

회원은 고객센터에 문의하여 회원 탈퇴가 가능 하며, 본 약관 제3조 1항의 서비스에서 차량배차 

조회 및 이용이 불가 합니다. 

다음 각 호의 사유에 해당하는 경우 회사는 회원의 자격을 정지 또는 상실 시킬 수 있습니다. 

가입 신청 시 허위의 내용을 등록 한 경우 

타인의 명예를 손상시키거나 불이익을 주는 행위 

서비스와 관련된 설비의 오 동작이나 정보 등의 파괴 및 혼란을 유발시키는 컴퓨터 바이러스 감

염 자료를 등록 또는 유포하는 행위 

다른 사람의 개인정보를 도용하거나 서비스 이용을 방해하는 경우 

서비스를 이용하여 법령 또는 이 약관이 금지하는 행위를 하는 경우 

현금 융통, 시세 차익을 노린 배차신청 등 비정상적인 목적으로 서비스를 이용하는 경우 

서비스의 이용과 관련하여 취득한 타인의 개인정보를 무단으로 유용 또는 유출하는 행위 


제9조 (차량배차 주문) 

이용자는 전자결제를 통해 결제 할 수 있습니다. 

결제 수단 또는 예매 수수료와 관련하여 변경 사항이 발생하는 경우 회사는 그 내용을 서비스 내

에 사전 고지 합니다. 


제10조 (취소 및 회차수수료) 

이용자는 전자결제를 통해 결제 할 수 있습니다. 

결제 수단 또는 예매 수수료와 관련하여 변경 사항이 발생하는 경우 회사는 그 내용을 서비스 내

에 사전 고지 합니다. 


제3장 회사와 이용자의 권리 및 의무 


제11조 (회사의 의무) 

회사는 법령 또는 이 약관이 금지하는 사항 또는 공공질서,미풍양속에 반하는 행위를 하지 않으

며, 이 약관이 정하는 바에 따라 지속적이고 안정적으로 서비스를 제공하는데 최선을 다 하여야 

합니다. 

회사는 이용자가 안전하게 서비스를 이용 할 수 있도록 이용자의 개인정보(신용정보 포함) 보호를 

위한 보안 시스템을 갖추어야 하며, 개인정보 처리 방침을 공시하고 준수 합니다. 

회사는 이용자의 정보 수집 시 서비스 제공에 필요한 최소한의 정보를 수집하며 이용자가 제공한 

개인정보를 본인의 승낙 없이 타인에게 누설, 제공 하여서는 안됩니다. 다만 법령에 의하여 허용

되는 경우에는 제공 할 수 있습니다. 


제12조 (이용자의 의무) 

이용자는 회원 가입을 위한 개인정보 또는 배차신청을 위한 결제 정보 입력 등 서비스 이용을 위

해 필요한 정보를 입력 할 경우 사실과 일치하는 정확한 정보를 입력해야 하며 이용자가 부정확

한 정보를 제공하여 발생하는 불이익에 대하여 회사는 책임을 지지 않습니다. 

이용자는 본 약관 제8조 제2항에 기재된 행위를 하여서는 안됩니다. 

이용자는 관계 법령 및 이 약관의 규정 또는 이용 안내 등 회사가 통지하는 사항을 준수 하여야 

하며, 기타 회사의 업무에 방해가 되는 행위를 해서는 안됩니다. 


제4장 기타 


제13조 (이용자에 대한 통지) 

회사가 회원에 대하여 통지를 하는 경우 회원이 회원 가입 시 제공한 이메일 주소 또는 이동전화 

번호를 통해 통지할 수 있습니다. 

불특정 다수의 이용자에 대한 통지의 경우 어플리케이션 또는 홈페이지 내의 공지사항에 게시함

으로써 개별 통지와 같다 볼 수 있습니다. 


제14조 (이용자의 개인정보보호) 

회사는 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 등 관련 법령이 정하는 바에 따라 

이용자의 개인정보를 보호하기 위해 노력합니다. 
 

제15조 (정보의 제공 및 광고의 게재) 

회사는 서비스를 운영함에 있어 회사의 서비스 관련 각종 정보 및 광고(회사 및 제휴사 광고 포

함)를 서비스 화면에 게재할 수 있습니다. 

이용자가 서비스상에 게재되어 있는 광고를 이용하거나 서비스를 통한 광고주의 판촉 활동에 참

여하는 등의 방법으로 교신 또는 거래를 하는 것은 이용자의 선택입니다. 회사는 이용자와 광고

주를 연결하는 시스템만 제공할 뿐, 광고주 혹은 이용자를 대변하지 않습니다. 

광고를 제외한 팝업 등 모든 알림에 대한 수신동의가 되지 않았을 경우, 자동번역, 무료 메시지 

기능 등이 제공되지 않을 수 있습니다. 


제16조 (회사의 연락처) 

회사의 상호, 주소, 및 전화번호 등은 다음과 같습니다. 

상호: 000

주소: 00 (00,00) 

E,mail : 


제17조 (양도금지) 

이용자 및 회사는 이용자의 서비스 사용 및 회원 가입에 따른 본 약관 상의 지위 또는 권리, 의

무의 전부 또는 일부를 제3자에게 양도, 위임하거나 담보제공 등의 목적으로 처분할 수 없습니다. 

 
제18조 (손해배상) 

약관의 규정을 위반함으로써 상대방에게 손해가 발생한 경우, 규정을 위반한 일방이 상대방의 손

해에 대해 배상하여야 합니다. 또한 어느 일방의 규정 위반 행위로 인하여 상대방이 제3자로부터 

손해배상청구 또는 소송을 비롯한 각종 이의 제기를 받는 경우 귀책 당사자는 자신의 책임과 비

용으로 상대방을 면책시켜야 하며, 상대방이 면책되지 못한 경우 그로 인하여 발생한 상대방의 

손해에 대해 배상하여야 합니다. 


제19조(제소 기한) 
운송인의 책임과 관련된 소는 목적항 여객터미널에 도착한 날, 목적항 여객터미널에 도착되어야 할 날, 또는 운항이 중지된 날로부터 아래 각호의 기간 이내에 제기하여야 한다. 

1. 여객에 대한 배상책임은 2년 

2. 수화물 및 특수수화물, 자동차, 중장비 및 화물에 대한 배상책임은 1년. 


제20조 (약관 외 준칙) 

본 약관에 명시되지 않은 사항에 대해서는 일반여행업법,전자금융거래법, 정보통신망 이용

촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 등 관계 법령과 회사가 정한 서비스의 세부 이용 지침 등에 

따릅니다. 

제21조(계약해제)

  ① 고객이 그의 책임 있는 사유로 계약을 해제한 경우에는 다음 각 호의 규정에 의한 손해배상액을 사업자에게 지급해야 합니다. 다만, 고객이 이미 지급한 계약금이 있는 경우에는 그 금액을 공제할 수 있습니다.

    2. 고객이 약정된 이사화물의 인수일 당일에 해제를 통지한 경우 계약금의 배액


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>