<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
20. 증권사2		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
044_증권사2.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

 

00000 거래 특약 

 

 
제1조(특약의 목적 및 적용범위) 

이 특약은 고객과 000 (이하 회사라 합니다) 간에 고객이 00000 개설 후 자 

동투자상품을 00000로 지정한 경우 00000의 매매 거래에 대하여 적용하며, 이 특약에서 정하지 

않은 사항은 00000 기본거래 약관에서 정한 바에 따릅니다. 

 

제2조(00000의 정의 등) 

1 00000라 함은 고객이 00000에서 00000를 자동투자상품으로 지정한 경우 자동투자  

되는 상품을 뜻합니다. 

2 00000는 예금자 보호대상 상품이 아닙니다. 

3 계좌라 함은 회사의 00000을 뜻합니다. 

 

 
제3조(매매대상 증권) 

1 매매대상 증권은 국채증권,지방채증권 등 시장성이 있고 채권평가회사 등이 일별로 시가평가를 할 

수 있는 종목 중 자본시장과 금융투자업에 관한 법률 및 동법 시행령, 금융투자업규정의 요건을 충족  

한 증권에 한합니다. 

2 대상증권의 신용등급은 거래시점을 기준으로 상위 3개 등급 이상(A등급 이상)으로 합니다. 

3 회사는 신용등급 변동 및 해당종목의 시장가액 변동시 일별 종목교체를 통해 담보증권 시장가액이 

환매가액의 105퍼센트 이상이 되도록 유지합니다. 

 

제4조(매도증권의 보관) 

1 매도증권(00000 대상 증권)은 고객의 명시적인 반대의사표시가 없는 한 회사에 그 관리 및 보  

관이 위탁됩니다. 

2 회사는 제1항의 규정에 의하여 보관 및 관리하고 있는 증권 전부에 대하여 고객 예탁분임을 명시  

하여 000에 예탁합니다. 

 

제5조(약정수익률) 

1 제9조 제1항 제1호 및 제3호, 제4호, 제5호에 의한 환매시 회사는 환매기간에 비례하여 투자시점에 

고객에게 고지된 약정 수익률에 따라 계산한 수익을 지급합니다. 

제9조 제1항 제2호에 의한 환매시 회사는 투자시점에 고객에게 고지한 약정수익률에 따른 수익을 지 

급하며, 최대 약정기일 전 환매시에는 제2항에 따라 게시된 수익률에 따른 수익을 지급합니다. 

2 제1항의 수익률은 회사 영업점 및 전자통신매체에 게시됩니다. 



 
 

제6조(최대 약정기일) 

1 00000의 최대 약정기일은 30일로 합니다. 

2 최대 약정기일은 변경될 수 있으며, 변경된 최대약정기일은 변경일 이후 매수분부터 적용됩니다. 

 

제7조(거래가능금액의 최고한도) 

회사는 고객별 또는 계좌별로 00000 거래가능금액의 최고한도를 투자시점에 고객에게 고지합니다. 

 
 
제8조(00000의 매수) 

1 00000는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우 매수됩니다. 

1. 고객의 매수 요청이 있는 경우 

2. 고객이 00000를 자동투자상품으로 지정하고, 별표에 정한 자동투자 시간에 계좌의 예수금으 

로 남아있는 경우 

2 제1항에도 불구하고 회사가 보유하고 있는 00000의 잔고 부족 등 불가피한 사정, 관계 법령 또는 감독 

기관의 지시감독 및 이에  준하는  사유  발생시  회사는 제1항에 따른  처리를 하지 않을 수 있습니다.  

이 경우 회사는 그 사실을 지체없이 회사의 영업점 및 인터넷 홈페이지에 게시하며 본 사유가 해소  

되면 최초 도래하는 영업일에 제1항에 정한 바에 따라 처리합니다. 

 

제9조(00000의 환매) 

1 00000는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우 전액 또는 일부 환매됩니다. 

1. 고객의 환매요청이  있는 경우 

2. 최대  약정기일이  도래한 경우 

3. 고객 또는 고객이 사전에 지정한 자동이체서비스 등에 의한 출금 요청에 의해 인출이 이루어 지는 

경우 

4. 고객이 동일계좌내의 자동투자상품을 변경 또는 지정해제하는 경우 

5. 고객이 동일 계좌 내에서 다른 금융투자상품을  매수 하거나 한국거래소 상장채권을 주문하여 이  

에 따른 결제가 이루어지는 경우 

2 00000에 대한 환매는 선입선출을 원칙으로 합니다. 

 

 
제10조(회사의 지급불능 사유 발생) 

1 회사에게 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 발생하는 경우 고객은 회사에 대하여 환매수  

또는 회사가 보관,관리하는 00000 대상 증권의 인도를 요구할 수 있으며, 회사는 환매수 요구에 

응하거나 인도를 요구하는 날의 환매수가액에 상당하는 00000 대상 증권을 고객에게 인도하여야 

합니다. 이 경우 고객은 인도된 증권을 현금화하는 과정에서 시장상황 등에 따라 현금화에 곤란을 겪  

거나 손실을 입을 수 있습니다. 

1. 어음교환소 또는 거래은행의 거래정지처분이 있거나 회사가 지급불능을 문서로서 인정한 경우 

2. 법원에 파산, 회생절차 기타 이와 유사한 절차의 개시를 위한 신청이 접수된 경우 

3. 채권자의 이익을 위하여 영업의 전부 또는 중요한 일부를 양도 기타 처분하기로 약정하거나 자력의 

부족으로 인해 채권자와의 사이에 채무의 상환유예 및  조정, 사적화의, 경영 및 자금관리 기타  

이와  유사한 약정을  체결하거나 이에 관한  주주총회의 결의, 채권자 협의회의 소집 기타 그러한 

약정의 체결을 위한 절차가 개시된 경우 

4. 정관에 정한 해산사유가 발생하였거나 해산에 관한 주주총회의 결의 기타 이에 상당한 절차가 

취하여지거나 법원에 해산명령의 신청 또는 해산판결의 청구가 있는 경우 

5. 재정적 이유로 감독기관으로부터 주된 영업의 정지 및 취소 등의 행정처분을 받은 경우 

6. 예금자보호법 또는 금융산업의구조개선에관한법률에 따라 부실금융기관으로 지정된 경우 

7. 금융관련법령에 의하여 회사의 자산이나 회사가 보유하는 투자자의 자산이 관리인 또는 관재인에게 

이전되거나 감독기관으로부터 그 이전을 명령 받은 경우 

8. 기타 위 각 호와 유사한 절차의 신청 또는 개시결정이 있거나 이를 위한 보전처분이 있는 경우 

2 회사는 제1항 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 발생한 경우 고객에게 그 사실을 지체없이 

통지하여야 합니다. 

 

제 11조(위탁증거금 설정) 

1 00000에서 00000를 자동투자상품으로 지정한 고객이 해당 통장내에서 한국거래소 

상장채권 매수 주문 시 회사는 다음 각 호에 의해 위탁증거금을 설정할 수 있습니다. 

1. 위탁증거금율은 세후출금가능금액을 기준으로 수수료를 포함한 100퍼센트만 적용 가능합니다. 

2. 예수금 및 00000 잔고에 대해서 각각 위탁증거금을 설정할 수 있습니다. 

3. 예수금과 00000 잔고가 같이 있을 경우 00000 잔고에 대해 우선 주문담보 형식으로 위탁 

증거금을 설정하며 결제시점에 동일한 금액만큼 예수금을 먼저 출금처리 합니다. 

4. 00000잔고만 있는 경우 잔고에 대한 매도 없이 주문담보 형식으로 위탁증거금을 설정하며 결 

제시점에 동일한 금액만큼 선입선출로 환매처리 합니다. 

2 고객의 한국거래소 상장채권 매수 주문 후 위탁증거금 납부 또는 위탁증거금 설정이 해소되기 전 

까지는 해당 증거금에 대한 출금 및 자동결제 서비스 등이 제한 됩니다. 


제 12조(기타) 

1 이 약관에서 정하지 아니한 사항은 별도의 약정이 없는  한  관계법규등에서 정하는 바에 따르며 관계

법규등에도 정함이 없는 경우에는 일반적인 상관례에 따른다.

2 이 약관에 의한 거래 중 전자금융거래에 관하여는  전자금융거래이용에 관한 기본약관  및 전자금융거

래법령이 우선 적용된다.



제13조(기재내용 변경 시 통지) 

고객은 자신의 주소, 전화번호 등과 대리인이 있는 경우 대리인의 성명, 주소, 전화번호, 대리권의 범위 등 해외파생상품시장거래중개계좌개설신청서상의 내용에 변경이 있는 때에는 지체 없이 그 변경내용을 회사에 통지한다.



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>