<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
41. 통신, 방송서비스	]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
045_통신, 방송서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

00000 이용약관

2017. 12   

000 

00000 이용약관 

제1장 총칙 

제1조(약관의 적용) ① 00000(이하  서비스 라 합니다.)의 이용에는 00000
이용기본약관(이하  기본약관 이라 합니다.)과 시내전화 이용약관 및 이 약
관을 함께 적용합니다. 
② 발신번호 변작 관련 사항은 본사  발신번호 변작방지 이용약관 을 적용합니다. 

제2조(계약의 성립) 서비스의 이용계약은 청약자의 청약과 000(이하  000 
라 합니다.)의 승낙으로 성립합니다. 

제2장 서비스의 종류 및 이용 

제3조(서비스의 종류) ① 000와 계약자 사이에 체결하는 서비스이용 계약의 종류는 
다음과 같습니다. 
1. 기본서비스 : 64kbps 디지털통신 및 음성통신을 제공하는 서비스 
가. 제1종 계약서비스 
1의 회선으로 2개의 B채널(64kbps로 정보를 전송할 수 있는 채널을 말합
니다. 이하 같습니다.)과 1의 D채널(16kbps로 제어신호를 전송할 수 있는 
채널을 말합니다. 이하 같습니다.)을 이용할 수 있는 계약 (2014. 1. 1 이후 신
규가입 제한) 
나. 제2종 계약서비스 
1의 회선으로 30개의 B채널과 1의 D채널(64kbps로 제어신호를 전송할 수 
있는 채널을 말합니다. 이하 같습니다.)을 이용할 수 있는 계약 
다. 제3종 계약서비스 
국제 ISDN 교환설비(교환설비에 접속된 집선장치 등을 포함합니다.)와 계약자
의 통신설비를 직접 접속하여 제1종 계약과 동일한 채널로 국제간 서비스만을 
이용할 수 있는 계약 
라. 제4종 계약서비스 
1의 회선으로 20개의 B채널과 1의 D채널(64kbps로 제어신호를 전송할 수 
있는 채널을 말합니다. 이하 같습니다.)을 이용할 수 있는 계약 
2. 부가서비스 : 전 호의 기본서비스 이외에 기본료 및 통화 요율의 변동 없이 선택적으로 
이용하는 서비스 
② 부가서비스의 종류 및 이용조건에 대하여는 000 사장이 별도로 정하여 공시합
니다. 
③ 서비스의 단기이용은 제1종 계약에 한하여 제공합니다. 

제4조(가입구역 등) 000는 계약의 종류별로 가입구역, 수용구역 및 국제간 서비스 
가능지역을 지정하여 공시합니다. 

제5조(서비스의 개통) 서비스의 개통은 설치공사가 끝나고 통신이 될 수 있는 때로 
합니다. 

제6조(이용정지) ① 000는 계약자가 다음 중 하나에 해당하는 경우 1개월 이내의 기
간을 정하여 그 서비스의 이용을 정지할 수 있습니다. 
1. 요금과 가산금의 이행 최고를 받고도 최초 납기일 다음 날로부터 1개월 이내에 이
를 납입하지 아니한 경우 
2. 000가 설치한 설비를 승인 없이 이동, 철거, 변경, 분해하거나 다른 설비 등에 
연결한 경우 
3. 단말기기 등을 합당한 설치장소 이외에 설치한 경우 
4. 단말기기가 전기통신기자재 형식승인 제품 등 규격제품이 아니거나 전기통신설
비의 기술기준에 관한 규칙에 적합하지 아니하여 000의 시정 또는 철거 요구
에 응하지 않은 경우 
5. 합당한 사유 없이 관계 직원에 의한 이용실태 확인을 거절, 방해 또는 기피하여 위
약 사실을 숨긴 경우 
6. 부당한 대가를 받을 목적으로 서비스를 타인에게 이용하게 하는 경우 
② 000는 이용정지 사유가 해소되면 즉시 이용이 가능하게 합니다. 

제7조(이용휴지) ① 000는 다음 중 하나에 해당하는 경우 서비스의 이용을 휴지합
니다. 
1. 시설 및 기술상 설치장소 변경 청구에 응할 수 없는 경우 
2. 가입구역이 아닌 지역으로 설치장소 변경을 청구한 경우 
3. 일시이용중단 기간이 6개월을 초과하는 경우 또는 일시이용중단 기간에 관계없이 
이용 중인 이용번호의 유지를 희망하지 아니하는 경우 
② 000는 이용휴지 사유가 해소되면 즉시 이용이 가능하게 합니다. 

제3장 계약의 변경 

제8조(설치장소의 변경) 기본약관 제28조에서 정한 구내설변시의 구내란 다음 중 
하나에 해당하는 경우를 말합니다. 
1. 하나의 건물과 그 부지 
2. 상호간의 최단거리가 100m 이내에 있고, 1인의 점유에 속하는 2 이상의 건물과 
그 부지(도로 또는 하천에 의하여 분리되어 있지 않은 경우) 
 
제9조(이용권의 승계) ① 다음 중 하나에 해당하는 경우 이용권을 승계할 수 있습니다. 
1. 계약자의 사망으로 그 지위를 상속받은 경우 
2. 법인의 합병 또는 분할로 해당 법인이 그 이용권을 인수한 경우 
3. 임원 개인명의의 이용권을 그 법인 또는 단체가 인수한 경우 
4. 법령에 의하여 그 소관사무를 다른 국가기관, 지방자치단체 또는 법인 등에 위탁
시 그 이용권을 인수한 경우 
5. 타인의 영업 또는 영업장소를 인수하는 자가 그 장소에 설치된 회선의 이용권을 
인수한 경우 
6. 건물 등을 매수 또는 임차한 자가 그 장소에 설치된 회선의 이용권을 인수한 경우 
7. 같은 호적 내에 있거나, 있었던 가족이 그 가족명의의 이용권을 인수한 경우 
8. 그 밖에 제1호 내지 제7호와 유사한 내용의 경우로서 000가 필요하다고 인
정하는 경우 
② 제1항에 의하여 서비스의 이용권을 승계받을 자가 2인 이상인 경우 그중 1인의 
대표자를 선정하여야 합니다. 그러나 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 그렇지 않습니다. 
1. 해당 단말기기의 설치장소 변경 없이 그 설치장소에서 계약자와 동거한 최근 친, 
최연장자 순서로 승계하고자 하는 경우 
2. 제1호의 최근 친, 최연장자 순서에 의하지 않는 때에는 승계 대상자의 우선순위에 
있는 자가 동의하는 경우 

제10조(일시이용중단) 조건부가입구역으로 설치장소 변경을 청구하고 선로시설비를 
납입기일 이내에 납입하지 않거나 시설을 제공하지 않는 경우 이를 일시이용중단으로 
봅니다. 

제11조(회선의 타인 활용) 000는 다음 중 하나에 해당하는 경우 계약자의 회선을 
타인에게 활용하게 하고, 그 사유가 해소되면 다른 회선을 제공할 수 있습니다. 
1. 최초 개통예정일부터 설치공사의 연기기간이 1개월을 초과하는 경우 
2. 시설 및 기술상 설치장소 변경 청구에 응할 수 없어 이용휴지 기간이 1개월을 초과
하는 경우 
3. 가입구역이 아닌 지역으로 설치장소 변경을 청구하여 이용휴지 기간이 1개월을 초
과하는 경우 
4. 일시이용중단 기간이 6개월을 초과하는 경우 또는 일시이용중단 기간에 관계없이 
이용 중인 이용번호의 유지를 희망하지 않는 경우 

제12조(계약의 해제, 해지) 000는 계약자가 다음 중 하나의 사유에 해당하는 경우 
계약을 해제 또는 해지할 수 있습니다. 
1. 서비스의 이용이 정지된 후 1개월 이내에 그 이용정지 사유를 해소하지 않은 경우 
2. 타인명의로 청약을 하거나, 서비스를 이용하는 경우 
3. 가입비 등 납입하여야 할 금액을 납입기일 이내에 납입하지 아니한 경우 

제4장 요금 등 

제13조(요금의 종류 등) ① 계약자가 서비스를 이용한 대가로 납입하여야 하는 요금
의 요율은  별표 1 과 같습니다. 
② 기본료, 통신료, 부가서비스료 및 기기사용료 등의 요금은 000가 정하는 매월 
일정한 날로부터 만 1개월이 되는 날까지를 1개월분의 요금으로 합니다. 
③ 000는 계약자에게 책임 없는 사유로 서비스를 이용하지 못한 사실을 계약자가 
000에 통보한 때(그 전에 000가 그 사실을 안 경우에는 알게 된 때)부터 계속 
24시간 이상 서비스를 제공하지 못한 경우에는 해당 일수의 기본료, 부가서비스료 및 
기기사용료는 산정하지 않습니다. 
④ 계약자의 신청이 있는 경우 요금 등을 분납 또는 후납하게 할 수 있습니다. 

제14조(요금의 감면 및 할인) ① 계약자가 부담하는 요금의 감면, 할인대상 및 요율
은  별표 2 와 같습니다. 
②  별표 2 에 의한 감면대상자는 자격요건이 변동되는 경우 이를 신속하게 000에 알
려야 합니다. 

제15조(수신료 납입의 지체)

수신자가 수신료의 납입을 지체하는 때에는 사업자는 10일 이상의 납입기간을 정하여 

가산금을 포함한 체납요금을 납입할 것을 서면으로 최고해야 합니다.


제16조(손해배상) 000는 계약자의 책임 없는 사유로 서비스를 이용하지 못한 사
실을 000에 통보할 때(그 전에 000가 그 사실을 안 경우는 알게 된 때)부터 
계속 16시간 이상 서비스를 제공하지 못하여 계약자가 손해를 입은 경우 이를 배상합
니다. 

제17조(시외전화 사전선택) 본 서비스 이용계약자에 대한 시외전화 사전선택업무는 
시외전화이용약관의  시외전화 사전선택  관계 조항을 준용합니다. 

제5장 스팸 부정 송신 방지 

제18조(용어의 정의) ①  스팸 이란 정보통신망을 통해 계약자가 원하지 않음에도 불구
하고 일방적으로 전송되는 영리 목적의 광고성 정보를 말합니다. 
②  불법스팸 이란  정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 (이하   정보
통신망법  )을 위반하여 전송 또는 게시되는 영리 목적의 광고성 정보를 말합니다. 

제19조(스팸 관련 개인정보 수집항목 및 이용) 000는 개인정보처리방침에서 규정
하고 있는 개인정보 수집항목 및 이용목적 이외에, 불법스팸 전송 및 발신번호 변작 등
으로 이용정지 및 서비스 계약을 해지한 이용자의 서비스 이용신청을 제한하기 위하
여 성명, 생년월일(법인등록번호, 사업자등록번호), 성별, 전화번호, 정지 및 해지사유 
등의 정보를 수집하고 1년간 보관하며 000에 제공하여 다른 통신
사에서 조회하도록 할 수 있습니다. 

제20조(부정 송신에 따른 이용신청에 대한 승낙 제한) ① 000는 스팸 전송과 관
련하여 계약자가 다음에 각 호의 하나에 해당하는 것으로 확인될 경우 서비스 일부 
또는 전부의 청약을 승낙하지 않을 수 있습니다. 단, 이용정지 또는 계약해지가 타인
의 명의도용 등 계약자의 과실에 의하지 않은 것으로 확인된 경우는 제외합니다. 
1. 가입 통신사를 불문하고 불법스팸 전송 등으로 이용정지 또는 계약해지를 당한 
후 1년이 경과하지 않은 경우  
2. 이용신청일을 포함하여 1년 이내 000 또는 000 등 관
계 기관으로부터 스팸 또는 불법스팸 전송자로 확인되어 이용정지 또는 해지를 
요청받았던 개인, 법인(법인 대표자 포함)이 신청하는 경우 
② 본조 제1항 제2호의 경우, 동일 명의로 기존 사용하고 있는 채널 및 내선번호 수
를 포함하여 제공할 수 있는 내선번호 수를 제한할 수 있습니다. 

제21조(부정 송신 관련 계약자의 의무) ① 계약자는 서비스를 이용하여 영리 목적의 
광고성 정보를 전송하는 경우  정보통신망법  및 000의 이용약관을 준수하여야 합
니다. 
② 계약자는 000의 서비스 제공 목적 이외의 용도로 서비스를 이용하여서는 안 되며, 
제3자에게 임의로 해당 서비스를 임대하여서는 안 됩니다. 
③ 계약자는 서비스 계약에 필요한 개인신상정보 등을 000에 허위로 제공하여서는 
안 되며, 정보변경시 지체 없이 000에 통보하여 갱신하여야 합니다. 
④ 본 약관 제22조 제1항 제5호에 따라 서비스 제공이 중지된 계약자가 이의신
청을 하려면 서비스 제공이 중지된 날부터 30일 이내에 다음 각 호의 사항을 적은 문
서를 000에 제출하여야 합니다. 
1. 이의신청인의 명칭 또는 성명과 주소 및 연락처 
2. 이의신청의 사유 및 관련 증빙 자료 
3. 서비스 제공이 중지된 날 

제22조(부정 송신 관련 000의 의무 및 권한) ① 000는 이용계약을 통하여 000가
계약자에게 제공하는 서비스가  정보통신망법  제50조 또는 제50조의 8을 
위반하여 영리 목적의 광고성 정보 전송에 이용되고 있는 경우 해당 서비스 제공을 거
절할 수 있으며, 조치 사실을 계약자 등 이해관계인에게 알려야 합니다. 그러나 사전에
알리는 것이 곤란한 경우에는 차단조치 후 지체 없이 알려야 합니다. 
② 000는 계약자가 불법스팸을 전송한 사실을 확인한 경우(또는 스팸 발송으로 추
정되는 경우), 000에 관련 자료를 첨부하여 신고할 수 
있습니다. 
③ 000는  정보통신망법  제64조 제2항 및 제65조 제3항에 따라 000
및 000에서 스팸 전송자의 성명, 주소, 주민등록번호, 이용기간, 연
락처 등에 대한 자료의 제출을 요청할 경우 해당 자료를 제공할 수 있습니다.  
④ 000는 계약자가 제20조(부정 송신 관련 계약자의 의무)를 이행하지 않는 경우 
서비스 이용을 제한할 수 있습니다. 
⑤ 000는 불법스팸 전송으로 인해 이용정지 또는 해지된 계약자의 정보를 계약자
의 신규가입 제한 등의 목적으로 000에 제공하여 다른 통신사에서 
조회하도록 할 수 있습니다. 

제23조(부정 송신 관련 이용정지 등) ① 000는 계약자가 다음 중 하나에 해당하
는 경우 1개월간의 기간을 정하여 해당 서비스의 일부 또는 전부에 대하여 즉시 
이용정지할 수 있습니다. 또한 이용정지 등의 원인이 된 사유가 완전히 해소되기 전까
지는 이용정지 등 조치를 해제하지 아니할 수 있습니다. 
1. 000 또는 000이 불법스팸 전송 사실을 확인하여 이용정
지를 요청하는 경우  
2. 대량으로 음성 통화호를 전송하여 000의 서비스 제공(시스템)에 장애를 야기
하거나 야기할 우려가 있는 경우 
3. 불법스팸 전송으로 과태료가 부과된 경우 
4. 전송한 광고성 정보가 불법스팸임이 확인된 경우 
5. 000가 계약자에게 제공하는 서비스가 불법스팸 전송에 이용되고 있는 경우 
② 000는 본조 제1항 제1호에서 제5호의 규정에 의하여 서비스 이용을 정지하는 경우, 
그 사실을 해당 계약자에게 통보합니다. 그러나 사전에 통보하는 것이 곤란한 경우에는 이
용정지 조치 후 통보할 수 있습니다. 
③ 000는 이용정지 등의 원인이 된 사유가 완전히 해소되기 전까지는 이용정지 등 
조치를 해제하지 아니할 수 있습니다. 
④ 본조 제1항 제5호의 규정에 따라 이용이 정지된 계약자는 서비스 제공이 중지된 
날부터 30일 이내에 이의신청을 할 수 있으며, 다음 각 호의 사항을 서면으로 제출하여
야 합니다. 
1. 이의신청인의 명칭 또는 성명과 주소 및 연락처 
2. 이의신청의 사유 및 관련 증빙 자료 
3. 서비스 제공이 중지된 날 
⑤ 000는 계약자의 이의신청에 대하여, 신청 사유가 합당하다고 인정될 때 000는
해당 서비스 제공의 중지를 해제하여야 하며 조치 결과를 15일 이내에 신청인에게 
통보하여야 합니다. 그러나 불가피한 경우 15일 범위에서 그 기간을 연장할 수 있으며, 
연장 사유 및 기간을 이의신청인에게 통보해야 합니다. 

제24조(부정 송신 관련 계약해지) ① 000는 계약자가 다음 중 하나에 해당할 경
우 해당 서비스 계약의 일부 또는 전부에 대하여 해지할 수 있습니다. 
1. 000 또는 000이 불법스팸 전송과 관련하여 계약해지를 
요청하는 경우 
2. 불특정 다수를 대상으로 무차별적인 스팸을 전송한 사실이 확인된 경우 
3. 계약자에게 제공하는 서비스를 영리 목적의 광고성 정보 전송(스팸 전송)에 이용
하는 경우 
4. 제22조의 규정에 의하여 이용정지를 당한 이후 1년 이내에 이용정지 사유가 
재발한 경우 
5. 제22조의 규정에 따른 이용정지 기간 이내에 이용정지 사유를 해소하지 않고 1
개월이 경과한 경우 
6. 000와 별도의 계약 또는 동의 없이 서비스 제공 목적 외로 계약자에게 제공
하는 서비스를 영리 목적의 광고성 정보 전송(스팸 전송)에 이용하는 경우 
7. 수신처를 임의로 생성하여 불특정 다수에게 광고성 음성전화(ARS 포함)를 전송한 
경우 
8. 이용정지된 계약자가 30일 이내에 이의신청이 없거나 이의신청 사유가 합당하지 
않을 경우에는 계약자의 의사와 상관없이 직권으로 이용계약을 해지할 수 있습
니다. 
② 000는 본조 제1항 제1호에서 제8호의 규정에 의하여 서비스 계약을 해지하는 경우, 그 
사실을 해당 계약자에게 통보합니다. 그러나 사전에 통보하는 것이 곤란한 경우에는 계약
해지 조치 후 통보할 수 있으며, 계약자의 책임 있는 사유로 통보할 수 없는 경우에는 
통보된 것으로 간주됩니다. 통보할 수 없는 경우 홈페이지 공지로 갈음할 수 있습니다. 

제25조(부정 송신 관련 이용번호 변경) 스팸 메시지 발송으로 인하여 이용이 정지된 
번호는 번호변경이 제한됩니다. 

제26조(약관 외 준칙) 스팸 및 불법스팸과 관련하여 본 장을 이 약관의 다른 장에 
우선하여 적용하며, 이 장에서 정하지 아니한 사항에 대하여는  전기통신사업법 ,  정
보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 ,  개인정보보호법 ,  전자금융거래
법 ,  전자상거래 등에서의 소비자 보호에 관한 법률  등 관계 법령 및 이 약관 등 
유선통신서비스 관련 약관에서 정한 바 또는 상관례에 따릅니다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>