<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
19. 증권사1	]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
047_증권사1.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[



 

골드바 거래약관(이하  본 약관  이라 합니다)은 000주식회사(이하  회사 라 합니다)가 고객과의 상

호신뢰를 바탕으로 판매사인 000와 고객간의 골드바 거래를 신속, 정확하게 중개(이

하  본 계약 이라 합니다)하고 당사자간의 이해관계를 합리적으로 조정하기 위하여 회사와 고객의 권리,

의무 및 책임사항을 규정함을 목적으로 합니다. 회사는 본 약관을 모든 영업점에 비치하고, 고객은 영

업시간 중 언제든지 열람하거나 그 사본 교부를 신청할 수 있습니다. 

 

제 1조 (계약관계) 

 

본 계약은 000가 고객에게 판매하는 골드바 매매를 중개하기 위하여 회사와 고객간

의 중개계약입니다. 고객주문을 회사가 대리하여 000에게 신청합니다. 

 

제 2조 (상품개요) 

 

1. 회사가 중개하는 골드바는 000이 생산한 순도 99.99퍼센트의 1KG 금지금입니다. 

2. 골드바는 런던금시장협회(LBMA)로 부터 약 12.5KG 골드바에 대한 생산방식을 인증받아  Good 

Delivery List for Gold Bars  지위를 부여 받은 000이 생산한 것입니다. 다만, 런던금시장협회

(LBMA)가 1KG 골드바 자체에 대해서는 인증을 하지 않습니다. 

3. 000은 거래일 현재 런던금시장협회(LBMA)의  Good Delivery List for Gold Bars 의 지위를 

유지하고 있으나 향후 000의 금 생산량 감소와 금 생산방식변경 등으로  Good Delivery 

List for Gold Bars 의 지위를 상실 할 수도 있습니다. 

 

제 3조 (가입대상) 

 

본 계약상 상품은 가입대상의 제한이 없습니다. 

 

제 4조 (실명거래 및 자금세탁방지) 

 

1. 고객은 실명으로 거래해야 합니다. 

2. 회사는 고객의 실명을 확인하기 위하여 주민등록증, 여권, 사업자등록증 등 실명확인증표 또는 그 밖

에 필요한 서류제시나 제출을 요구할 수 있으며 고객은 이에 응하여야 합니다. 

3. 본 계약이 자금세탁용도로 이용되는 것을 방지하기 위하여 골드바의 판매는 고객 명의 증권종합계

좌(삼성증권계좌로만 한정합니다)를 통해서만 이루어집니다. 또한 자금세탁방지를 위해 골드바 매매대

금 이체시 증권종합계좌에  금지금거래대금 이라는 항목으로 기재됩니다. 

 

제 5조 (골드바 주문) 

 

1. 고객은 골드바 주문 시, 골드바의 예상매매금액을 회사에게 지급하고 정해진 양식에 따라  주문내역

서  를 작성하여 회사에게 제출하여야 합니다. 

2. 고객은 골드바 주문 시 000이 제공하는 실시간 

원화환산 골드바 매매기준금액 (부가가치세 및 수수료 포함)을 확인한 후 예상매매금액을 증권종합계

좌에 입금하여야 하며. 매매계약 체결시 발생한 차액은 돌려 받습니다. 

3. 제2항의 경우 고객은 증권종합계좌에서 당일 현금화가 가능하도록 골드바 예상매매금액을 입금합니

다. 

4. 고객의 골드바 예상매매금액을 회사에 입금하면서  주문내역서  작성이 동시에 모두 완료된 시점에 

골드바 주문이 완료된 것으로 간주하며, 주문완료 이후에는 원칙적으로 회사의 000

에 대한 주문신청이 즉시 이루어지므로 거래취소가 불가하오니 이점 유의하시기 바랍니다. 다만, 예외

적으로 고객의 주문완료와 회사의 000에 대한 주문신청 사이에 시간적 간격이 있는 

경우 그 기간동안 거래취소가 가능합니다. 

5. 제4항에 의해 주문완료 이후 거래취소가 불가능한 경우에도 고객 요청 시 제 10조에 의한 재매입 방

식으로 골드바를 매도할 수 있습니다. 

6. 회사가 중개하는 골드바는 실물로서 금통장이나 금투자형 상품과 달리 부가가치세를 납입해야 하는 

등 거래비용이 높습니다. 매매가격에는 총 15.5퍼센트 (골드바의 국제시세를 100으로 가정하면, 국제시세와 

수수료 5퍼센트를 합한 금액인 105 에 10퍼센트의 부가가치세로 구성되며 수수료와 부가가치세가 포함되어 있습니다. 

7. 1Kg 골드바의 시세 변화는 홈페이지에서 확인이 가능합니다. 

8. 회사는 금 생산업체인 000이 작성한 보증서를 고객에게 제공합니다. 

 

제 6조 (기준가격과 환율) 

 

1. 골드바 기준가격은 데이터정보업체인 로이터에서 고시하는 Loco London Price (런던금시장협회 회원

들간 거래되는 실시간 가격)를 이용합니다. 

2. 원화가격 산정시 사용되는 환율은 시중은행의 고시환율이 아닌 한국자금중개주식회사와 서울외국환

중개주식회사가 제공하고 로이터가 고시하는 환율을 이용합니다. 

3. 고객은 개별 골드바 가격과 환율 정보를  홈페이지 에서 확인이 가능합니다. 

 

제 7조 (부가가치세) 

 
1. 금지금 실물을 거래하는 경우 부가가치세를 납부하여야 합니다. 

2. 고객은 판매금액  플러스 부가가치세를 000에게 지급하고 000은 고객

에게 현금영수증을 교부합니다. 000은 수취한 부가가치세를 납부할 의무가 있습니다. 

 

제 8조 (배송 및 수령) 

 

1. 고객의 주문신청은 회사의 모든 지점에서 가능하나 수령은 회사가 정한 8개 지점 중에서 고객이 지

정한 장소로 한정합니다. 

2. 단, 일시에 5kg 이상 초과하여 매수할 경우 고객이 원하는 장소로 배송이 가능하며, 고객의 추가비용

부담은 없습니다. 다만, 이 경우에는 영업점 직원이 배송장소에 동행하고 확인조치 해야합니다. 

3. 골드바 수령은 주문한 고객 본인만이 가능하며 대리인을 지정할 수 없습니다. 

4. 고객은 골드바 수령 시 골드바의 중량검사를 요청할 수 있습니다. 단, 중량검사 결과 중량검사를 실

시하는 저울의 오차 등으로 골드바의 무게가 1KG을 하회할 수 있으며 이때 국가기관인 한국표준과학

연구원이 인증한 1KG 분동을 이용하여 재검사를 실시합니다. 재검사 결과도 골드바 중량검사 결과와 

동일한 수준의 오차가 발생하는 경우 고객은 저울의 오류로 인정하고 수령에 응해야 합니다. 

5. 전항의 경우 재검사 결과가 최초 중량검사 결과와 다른 수준의 오차가 발생하거나 골드바의 중량만 

1KG 미만인 경우 고객은 골드바의 수령을 거부할 수 있습니다. 이 경우 회사는 고객과 협의하여 골드바

의 운송일정을 다시 정합니다. 

6. 고객은 고객이 정한 날짜와 시간에 골드바를 수령하며, 수령 일자와 시간 변경을 원하는 경우 배송 

예정일 하루 전 17시00분 까지 변경신청을 하여야 합니다. 

7. 고객이 변경신청 시간을 초과하여 통보하거나 아무런 사전 통보 없이 수령일, 수령시간에 늦는 경우 

골드바의 운송업자는 골드바를 회수해 간 후 추후 배송 일시를 재차 정합니다. 이 때 발생한 운송,보관 

관련 비용은 고객이 부담하며, 구체적인 비용은 현금수송 전문업체인 운송업자의 사정에 따라 일자 별

로 달라질 수 있습니다. 

8. 골드바의 배송은 회사의 대리인, 000의 대리인, 운송업자, 고객이  물품인수증 에 

서명하여 운송업자에게 교부하면 배송이 완료된 것으로 간주합니다. 

9. 고객이 골드바를 수령한 후 운송,보관과 관련된 피해 및 손해에 대해서도 회사와 000

, 배송 및 생산업자는 책임지지 않습니다. 

 

제 9조 (보관시설 제공) 


회사는 고객의 회사와의 금융거래실적에 따라 보관시설인 대여금고를 제공할 수 있습니다. 

 

제 10조 (재매입 거래) 


1. 회사는 고객에게 제5조에 의해 중개된 골드바에 한하여 일련번호와 보증서를 확인하고 재매입 서비

스를 알선, 중개합니다. 

2. 재매입 거래의 당사자는 고객과 000이며, 회사는 재매입 가격 산정에 어떠한 영향

력도 행사할 수 없습니다. 

3. 고객의 골드바는 오랜 기간 보관과 이동과정에서 비자발적 혹은 자발적인 손괴 등으로 중량감소나 

가치변화가 발생할 수 있으며 이 경우 회사와 000는 그로 인한 손실을 보상할 수 없

습니다. 

4. 재매입은 골드바가 000의 판매 당시 원형이나 순도 변화가 없음을 확인한 후 고

객의 재매입 요청당시 기준가격의 95퍼센트에 재매입을 실시합니다. 이때 기준가격과 환율은 재매입 시점을 

기준으로 제6조를 적용합니다. 

5. 000가 영속하는 한 본조에서 정한 조건에 따라 재매입 서비스 제공이 가능하나, 

골드바의 보유기간이 장기간이기 때문에 000의 영속과 영구적인 재매입 서비스 제

공을 보장할 수 없습니다. 

6. 고객의 재매입 요청시 000가 업종전환, 폐업, 파산 등으로 골드바 소매업을 영위하

고 있지 않은 경우 골드바의 생산업체인 000이 본조에서 정한 조건에 따라 재매입 서비

스를 제공합니다. 단, 000이 직접 매수하거나 동일한 조건으로 000이 지정하

는 제3자가 매수할 수 있습니다. 또한 000의 재매입 서비스 제공은 고객의 최초 골드바 

매수 시부터 20년이 경과한 시점까지만 가능합니다. 

7. 재매입을 요청할 수 있는 고객은 최초 골드바를 매수한 고객으로 한정되지 않으나, 최초 매수자 본인

과 최초 매수자의 사망여부와 무관하게 법정상속인 범주에 들어가는 자들로 한정합니다. 

8. 000은 법정 상속인 범주에서 벗어나는 고객이 회사를 통해 판매된 골드바를 보유하고 

있는 경우에도 고객에게 골드바의 보증서와 일련번호 확인을 통해 매도할 수 있는 방법을 제시할 수 

있습니다. 단, 이 경우 000은 최초 매입 이후 20년 경과 여부와 상관없이 기준가격의 95퍼센트 

가격에 재매입을 보장할 수 없으며, 고객의 사전동의를 얻어 골드바를 녹여 순도검사를 실시한 후 골드

바의 순도에 따라 재매입금액을 산정합니다. 

9. 전항의 경우 000의 골드바 순도검사를 신뢰할 수 없는 고객은 제3자의 공신력 있는 금

지금 순도 검사기관에 순도검사를 고객의 비용부담으로 요청할 수 있습니다. 

 

제11조 (비상시의 유렉스연계선물 거래 및 결제에 관한 사항) 
1. 회사는 한국거래소의 시장운영상의 장애로 인한 파생상품계좌 결제정보의 확정이 늦어질 경우, 고객의 유렉스 연계선물거래 시간을 변경할 수 있다.
2. 유렉스(Eurex)시장에서의 천재지변, 전쟁, 사변 또는 급격한 변동 그 밖의 이에 준하는 사태의 발생으로 인하여 유렉스연계선물거래가 정상적으로 이루어질 수 없는 경우에는 고 객과 회사는 유렉스(Eurex)시장, 해외파생상품시장회원 또는 해외파생상품중개인이 변경 한 결제조건에 따른다.
3. 제5조제2항에 따라 장개시전협의거래를 수탁하는 과정에서 유렉스(Eurex)시장에서 발 생한 전산장애로 인하여 고객이 위탁하고자 한 수량과 회사가 유렉스(Eurex)시장으로부터 수신한 장개시협의거래신청 예상내역의 수량이 다를 경우, 회사는 선량한 관리자의 주의 의무에 따라 장개시전협의거래를 수행할 수 있다.

제 12조 (면책 및 유의사항) 

 

1. 골드바의 상속,증여 등으로 세금문제가 발생한 경우 세금의 납입의무는 증여,상속과 관련된 당사자

에게 전적인 책임이 있고 회사는 회사에 입고, 출고되지 않고 무기명인 골드바의 특성상 고객의 세금과 

관련된 문제에 대하여 관여하거나 책임질 수 없습니다. 

2. 골드바는 실물로써 고객의 매수 시보다 가격이 하락할 수 있으며, 회사와 000는 

골드바의 가격 변동에 따른 손해에 대해서 책임지지 않습니다. 

3. 부가가치세 세율은 관련 세법에 따라 적용됩니다. 

4. 고객의 골드바 매수 및 매도 시 지급하는 수수료는 관세 및 시장상황에 따라 변동될 수 있으며, 이 

경우 수수료 변동분을 소급하여 환불할 수 없습니다. 


제 13 조(보고 등) 

①갑 또는 갑의 감독이사 등이 법령 또는 이 계약서에 의하여 보고를 요구하는 경우 을은 특별한 사유가 없는 한 이에 응하여야 하며, 관련수탁회사가 갑을 위한 업무수행에 필요하다고 인정되는 범위내에서 을은 갑에게 그 사항을 통보한 후 요청자료를 제공한다.




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>