<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
10. 전자결제수단		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
047_전자결제수단.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000

 

제1조 00000(이하  본 정책 )는 000과 000(이하  회사 )에서 운영하는 000 

온라인 서비스 중  유료 서비스 를 이용하기 위해서 필요한  00000 의 전반적인 사용에 관

한 내용과 회원이 준수하여야 할 사항을 규정함을 목적으로 합니다. 

 

제 2조 용어의 정의 

1. 00000   00000는 회사에서 나이트 온라인 서비스 중 일부 유료 서비스를 구입하거

나 이용할 수 있도록 만들어진 사이버 머니 입니다. 00000는 00000 1대1 비율

로 적용 됩니다. 

2. 충전   00000를 일정량 충전(확보)하기 위해서는 회사가 정한 특정 결제수단 중 회원이 

원하는 결제 수단을 선택하여 현금을 회사에 지불하는 행위이며 현금 10원당 00000 10원

이 충전됩니다. 

3. 구매   충전된 00000로 회사가 제공하는 유료 서비스를 이용하는 행위를 말합니다. 

4. 취소   시스템 상의 장애로 인해 충전으로 전환되지 않은 결제내역을 삭제하는 행위를 말합니

다. 

5. 환불   충전된 내역을 본 정책 10조의  00000의 취소 및 환불  기준에 의거 현금 또는 나

이트 캐쉬로 되돌려 받는 것을 말합니다. 

6. 재충전   충전 완료 후 유료 서비스가 정상적으로 이용되지 못한 회원의 요청으로 해당 유료 

서비스 금액을 00000로 돌려주는 행위를 말합니다. 

제 3조 정책의 효력 및 변경 

회사는 본 정책을 변경할 수 있으며 변경할 사유가 발생할 시 적용일자 및 개정사유를 명시하여 

서비스 화면에 공지함으로써 회원에게 알려 드립니다. 

 

제 4조 충전 방법 

1. 00000의 충전은 000 회원에 한해 가능합니다. 

2. 00000의 충전의 편의를 위하여 회원등록 시 입력한 개인정보 이외에 충전과 관련된 결

제정보를 추가로 등록할 수 있습니다. 이 정보는 개인정보와 동일한 수준으로 회사는 엄격하게 

관리합니다. 

3. 00000의 충전 금액은 필요한 경우 회사가 기간별 최고 한도액을 정할 수 있으며, 이와는 

별도로 고객이 지정하신 결제 수단의 개별특성 및 성년 미성년 여부에 따라 한도금액 및 별도의 

충전단위가 적용될 수 있습니다. 

제 5조 충전 결제수단 

1. 회원이 선택한 결제수단으로 충전하는 경우 개별 결제수단을 제공하는 각 서비스사의 결제 규

정(약관)에도 동의한 것으로 간주하며 각각의 서비스를 통해 충전할 수 있는 한도도 각 서비스 제

공사가 정하는 기준에 따르게 됩니다. 다만, 회사의 사정에 따라 특정 결제수단이 추가되거나 서

비스제공이 중단될 수 있습니다. 

2. 개별 결제수단별로 이용요금을 정상적으로 납부하지 않은 경우 회사는 해당 회원의 서비스이

용을 제한할 수 있습니다. 

3. 회사의 정책 및 결제업체(이동통신사, 카드사 등)의 기준에 따라 회원 당 월 누적 결제액 및 충

전한도가 제한될 수 있습니다. 해당 기준을 초과한 경우 유료서비스의 추가 이용은 불가능할 수 

있습니다. 

4. 회원이 선택한 결제수단은 정확하고 안전한 결제 처리 및 결제 사고, 사술 방지를 위해 유료서

비스 결제 전 각 호의 사항에 관하여 정보 제공 및 동의 절차를 진행 합니다. 

  결제 수단의 종류 및 선택 

  00000 이용약관에 대한 동의 

  결제수단, 결제정보 제공의 열람 및 선택 

  결제정보 제공에 대한 동의 

제 6조 이용해지 및 이용제한 

1. 회원이 000 이용약관의  제 12조 이용자의 의무  및  제 15조 서비스 이용제한  등 회

사의 약관 및 규정에 위반되는 행위를 한 경우 회사는 사전 통지 및 동의 없이 이용계약을 해지

하거나 또는 한시적으로 서비스 이용을 중지할 수 있습니다. 

2. 기타 서비스 관계법령을 위반하는 경우에도 위의 조항을 준용하여 적용할 수 있습니다. 

3. 만 14세 미만의 아동회원이 00000 서비스를 이용하기 위해서는 법정대리인(부모님)의 동

의를 받아야 하며, 법정대리인(부모님)의 동의를 받지 않을 경우에는 00000 서비스 이용에 

제한을 받을 수 있습니다. 

제 7조 회원의 책임 

1. 회원이 충전의 편의를 위해 추가로 등록한 결제정보에 대한 정보의 관리 책임은 본 정책과 관

계 법령에 의해 정해진 경우를 제외하고는 회원 자신에게 있습니다. 

2. 회원은 자신이 추가로 등록한 결제정보를 제 3자가 임의로 이용하게 해서는 안되며, 이에 대한 

책임은 회원이 부담합니다. 

3. 회원이 자신의 추가 등록 결제정보를 도난 당하거나 제 3자가 사용하고 있음을 인지한 경우에

는 지체 없이 회사에 통보하고 회사의 안내에 따라야 합니다. 

제 8조 면책조항 

1. 회사는 정보통신설비의 보수점검, 교체 및 통신두절 등의 사유로 인해 00000 서비스의 

제공을 일시적으로 중단할 수 있습니다. 

2. 서비스 점검이 불가피한 경우 및 사전에 공지한 경우에는 책임이 면제되며 불가피한 사정으로 

인해 사전 공지된 작업의 일정은 지연될 수 있습니다. 

3. 회사는 천재지변 또는 이에 준하는 불가항력적인 요소로 인하여 서비스를 제공할 수 없는 경

우에는 서비스 중단에 대한 책임이 면제됩니다. 

4. 회사는 회원 또는 제 3자의 귀책 사유로 인한 서비스의 이용 중단 및 장애에 대해서는 그 책

임을 지지 않습니다. 

제 9조 00000의 취소 및 환불 

1. 취소는 시스템상의 장애로 인해 결제가 충전으로 전환되지 않은 결제내역을 삭제하는 행위로 

결제수단에 따라 취소가 되지 않을 수도 있습니다. 

2. 환불은 00000의 재충전을 원칙으로 하며 단, 다음 각 호에 해당하는 경우 회원이 지정하

는 방법으로 환불을 받으실 수 있습니다. 

(1) 00000를 충전했으나 00000를 사용할 수 있는 서비스가 전무하여 그에 대한 책임

이 전적으로 000에 있는 경우. (단, 시스템 점검 등 불가피한 경우 제외) 

(2) 결제수단을 이용하여 충전을 하였으나 00000가 충전되지 않고 결제내역 취소가 안되어 

환불을 요청하는 경우. 

(3) 000 이용 해지의 경우. 

(4) 기타 소비자 보호를 위해 회사에서 따로 정하는 경우. 

3. 000의 시스템적인 문제로 구매 사용중인 재화가 피해를 입은 경우 00000로 

재충전하거나 해당 아이템으로 보상합니다. 

4. 00000로 유료 서비스 이용을 승락한 경우 회원은 그 이용 내역을 철회할 수 없습니다. 

디지털 컨텐츠의 특성상 이용을 승락한 경우 재화의 효용 가치를 사용한 것으로 간주되며 따라서 

재화의 가치가 현저하게 감소한 경우로 판단되어 전자상거래등에서의 소보자보호에관한법률 제 

16조 (청약의 철회) 제 2항에 의거하여 취소나 기타 환불 처리가 되지 않습니다. 

5. 위의 제 2항 3호에 의한 환불의 경우 환불 시  00000 계좌 에 남아있는 현금으로 본인이 

직접 충전한 00000 잔액에서 해지절차에 필요한 수수료 1,000원을 공제한 금액을 환불 가

능 금액으로 환불 받게 됩니다. 단, 00000 으로 충전한 경우 원래의 충전금액으로 환원됩니다. 

6. 위의 제 5항의 경우 환불 가능 금액이 1,000원 미만인 경우 환불을 받으실 수 없으며 이는 충

전과 관련된 결제대행사 결제수수료, 송금수수료 등 해지절차에 필요한 수수료를 합한 최소금액

이 1,000원이기 때문입니다. 

7. 회원은 환불의 신청 대신 제 5항 환불 가능 금액을 기부할 수도 있으며 이는 자선단체, 종교단

체, 학교지원 및 000 동호회 지원을 위해 사용되며 집행 후 공지 등의 방법을 통해 알

려드립니다. 

8. 무상으로 충전된 00000는 이용 해지 시 환불 되지 않으며 전액 소멸됩니다. (ex 000 

 각종 이벤트 시 운영자 충전 등) 

9. 개인정보(ID, 비밀번호) 도용 및 각종 결제사기로 인한 환불요청 및 결제자의 개인정보 조회의 

요구는 수사기관을 통한 공식 요청이 있는 경우만 확인이 가능하며, 사용 IP 요청 시 본인이 직접 

내방할 경우 본인 확인 후 제공이 가능합니다. 

제 10조 00000의 취소 및 환불 절차 

1. 본 정책 제 10조(00000의 취소 및 환불)에 의거한 취소 및 환불에 대한 신청은  고객센

터 를 통해 접수합니다. 

2. 회원은 반드시  고객센터   웹상담센터 를 통해 취소 및 환불 요청을 하여야 하며 회사는 환불

신청이 정당함을 심사한 후 정당한 사유가 있음으로 판명된 사용자에게 환불합니다. 

3. 환불이 결정되면 이메일(E mail)로 회원에게 연락을 드리며 회원께서는 아래 구비서류를 팩스

로 전송하시면 7일 이내에 환불 처리 됩니다. 

(1) 미성년자의 경우 

  자녀임을 증명할 수 있는 서류 ex) 주민등록등본, 의료보험증 사본 

  법정대리인 신분증 ex) 주민등록증 사본, 운전면허증 사본, 여권 

  법정대리인 명의 통장 사본 (알아보기 쉽도록 은행명, 예금주, 계좌번호를 기재) 

(2) 성인의 경우 

  본인 신분증 ex) 주민등록증 사본, 운전면허증 사본, 여권 사본 등 

  본인 명의 통장 사본 

ㅁ 결제 수단에 따라 통화확인내역서, 결제확인서 등을 요청할 수 있습니다. 

제 11 조 배송

갑은 상품의 배송 시 인수인도의 증빙을 위하여 소정의 증빙자료

(상품수령증, 배송회사에서 발행한 배송장 또는 운송장 등)를 작성, 보관하여야 하며, 

을로부터 자료제출 요청이 있을 경우 24시간 이내에 제출하여야 한다. 상품의 배송 증빙자료는 

거래승인일로부터 5년간 보관하여야 한다. 

제 12 조 정책 외 사항 

1. 본 정책에 명시되지 아니한 사항에 대해서는 회사 이용 약관 및 기타 회사가 정하는 정책에 

따릅니다. 

2. 이용자의 개인정보 보호에 관한 사항은 개인정보 보호 정책에 따릅니다. 

3. 기타 회사가 정하는 정책 또는 이용 약관에 명시되지 아니한 사항에 대해서는 전기통신 기본

법, 전기통신사업법, 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 및 기타 관련 법령의 규정

에 따릅니다. 

제 13 조 관할 법원 

요금 등 서비스 이용과 관련해 소송이 제기될 경우 회사의 본사 소재지를 관할하는 법원을 전속 

관할 법원으로 합니다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>