<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
28. 렌트(자동차이외)		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
048_렌트(자동차이외).pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


제1조  본 계약 의 성립 시점 
 본 계약 의 성립 시점은  본 계약 의 날인과 함께  물건  설치 및 인수를 확정한 날로  을 은  갑 에게  물건 을 임대하여,  갑 이 이를 임 차하고  을 에게 렌탈료를 지급하게 됩니다. 단, 계약 일자와  물건 의 설치 및 일수 일자가 상이할 경우  물건 의 설치 및 인수가 완료 된 날을 그 성립일로 합니다. 

제2조  본 계약 의 약정기간, 의무사용 기간, 총 렌탈료 
①  본 계약 의 약정기간은 의무사용 기간과 동일하고  본 계약 의 성립 시점으로부터 기산(이하  기산일 이라 한다.) 하며, 앞면  렌탈조건 에 기재된 렌탈기간 개월 수까지로 합니다. 단, 약정기간 및 의무사용 기간 중 렌탈료가 연체 또는 미납된 월은 약정기간의 경과( 계산)에서 제외합니다. 
②  본 계약 의 총 렌탈료는  기산일 부터 약정기간 개월 수까지 계산하여 해당되는 년 월(기간)까지 매월 지정된  납입일자 에 납부하여 야 합니다. 단, 약정기간 중 잔여렌탈료를 완납한 경우 약정기간은 완납일로 단축됩니다. 

제3조 대상 물품
을은 갑에 대하여 명세서 또는 견적서에 기재된 물품에 관한 렌탈용역을 제공한다

제4조  물건 의 인도, 설치 
①  을 은  갑 이 요청하는 장소에  물건 을 배송 및 설치하며,  물건 의 운송에 필요한 통상적인 설치비용은  을 이, 특수설치비용 등 추 가비용은  갑 의 부담으로 합니다. 
②  갑 은  물건 의 설치 및 인수 시  본 계약 의 앞면  인수확인 란에 자필서명 또는 날인을 하여야 하며, 설치 및 인수 후 14일 이내  물 건 의 하자 부분에 대해  을 에게 통보하지 않을시,  물건 의 규격, 사양, 성능, 구성품 등 이 정상적인 것을 확인한 것으로 간주합니다. 
③  갑 의 렌탈료 납부의무는  본 계약 의 앞면  인수확인 란이나, 별도의 설치 인수 확인증 또는 운송장(배송제품일 경우)에  갑  또는  갑  의 적법한 대리인 수임인이 자필서명 또는 날인한 시점부터 개시됩니다. 
④  갑 의 개인적인 사유로  물건 이 이전 설치 시에는  을 에게 통보하여야 하며, 그에 따른 배송 및 설치 비용은 갑 의 부담으로 합니다. 
⑤ 상기 ④항의 사유에 따른 이전 설치 시  물건 의 이동은  갑 이 진행하여야 합니다. 
⑥ 상기 ①~⑤항의 내용은 전자계약서에 의한 서명 또는 날인으로도 동일한 효력을 갖는 것으로 합니다. 

제5조  물건 의 소유권 유보 및 이전 
①  본 계약 의 약정기간 동안  물건 의 소유권은  을 에게 있으며,  갑 은  본 계약 에서 정한 바에 따라  물건 을 점유하여 사용할 수 있 는 권리만 보유할 수 있으며, 총 렌탈료 완납 등  갑 이  본 계약 상 일체의 제반의무를 이행완료 한 경우  갑 에게  물건 의 소유권 이 이전됩니다. 
②  갑 은  물건 을 점유하여 사용하는데 있어 전적인  을 의  물건 에 대한 소유권에 영향을 미치는 어떠한 행위도 하여서는 안 됩니다. 

제6조 청약의 철회 및 효과 
①  갑 은  물건 을 설치 및 인수받은 날로부터 14일 이내에  을 의 고객센터 또는 서면으로  본 계약 의 철회 및 해지할 수 있습니다. 단,  갑 에게 책임이 있는 사유로  물건 이 멸실 또는 훼손된 경우  을 이 정한  물건 의 비용을 지불 후  본 계약 의 철회 및 해지가 가능합니다. 
②  갑 은  물건 의 내용이 광고, 표기의 내용과 다르거나  본 계약 의 내용과 다르게 이행된 경우에는  본 계약 의 성립 시점 부터 3개월 이내 또는 그 사실을 알 수 있었던 날로부터 30일 이내 중 먼저 도래하는 기간 내에 청약철회를 할 수 있습니다. 단, 본 항의 기간이 초 과할 경우  본 계약 은 유효한 계약으로 간주합니다. 
③ 본 조 2항의 규정에 의한 청약철회를 하는 경우에는 청약철회 요청서를 작성하여 배달 증명이나 내용증명으로  을 에게 발송하여 청약 철회 등의 의사표시를 통보하여야 하고, 위 방법에 의한 의사표시를  을 에게 발송한 날로부터 효력이 발생합니다. 
④  갑 은  본 계약 의 철회 및 해지 한 경우 이미 공급받은  물건  및 그 구성품(사은품 포함) 전부를  을 에게 반납하여야 합니다. 

제7조  물건 의 사용, 보관 및 유지, 관리 의무 
①  갑 은  물건 의 선량한 관리자로서 의무를 다하여 본래의 용도에 따라 사용, 보관, 관리해야 합니다. 
②  물건 의 무상 유지보수는  본 계약 의 성립 시점부터 시작되며,  갑 의 렌탈계약기간이 종료되는 시점까지로 합니다. 단, 제조사 무상 유지보수 규정의 기준을 충족하지 못하는 경우에는  갑 의 책임과 비용으로 처리합니다. 
③  갑 의 귀책사유로 인하여  물건 이 멸실, 분실, 훼손 또는 완전 파손된 경우에도  본 계약 은 종료되지 않으며, 제9조 1항과 2항에 의 하여  갑 은  을 에게  물건 의 수리비용 또는 대체 구입비용을 지급하여야 하고,  을 은  갑 이 이용하던  물건 과 동일한 수준의 성 능과 기능을 가진  물건 을 제공합니다. 단, 이로 인하여  갑 이  물건 을 사용하지 못한 기간이 발생하였더라도  을 의 렌탈료 청구에 는 영향을 주지 않습니다. 
④  물건 의 사용, 보관과 관련하여 제3자에게 재산상, 신체상 손해가 발생한 경우  갑 의 책임과 비용으로 손해배상 처리하여야 하며,   을 에게 손해배상 책임이 미치지 않도록 합니다. 
⑤  갑 은 사전에  을 의 동의 없이 다음 행위를 하여서는 안 됩니다. 
1.  물건 을  본 계약 의 설치장소 이외의 곳으로 이전하거나, 제3자에게 양도 또는 전대하는 행위 
2.  물건 에 부착된  을 의 소유권 표지, 교정 표지 등을 제거, 오손하는 행위(개인고객 렌탈 예외) 
3.  물건 에 저당권, 양도담보권을 설정하는 등  을 의 전적인 소유권 행사를 제한할 수 있는 일체의 행위 
4.  물건 에 다른 제품을 부착하거나 일부를 제거, 교체, 개조하는 등  물건 의 형상을 변경하는 행위 
⑥ 제3자가  물건 의 강제집행이나 기타 법적 청구를 제기하여  을 의  물건 에 대한 소유권 행사 등 권리가 침해될 소지가 있을 경우   갑 은  물건 이  갑 의 소유가 아니라는 사실을 소명하는 등  갑 의 비용으로 적극 대응을 해야 하고,  갑 이 대응하지 않거나 불성실 하게 대응하는 등으로 인해  을 이 위 법적 청구에 대응하는 경우, 이에 소요되는 변호사 보수 등 제비용은  갑 이 부담하여야 한다. 
⑦  갑 은  본 계약 에 기재된  물건 의 설치장소 이외의 곳으로 이전(이사 등 주소지 변동 사유 포함)하고자 하는 경우 그 사실을  을 에게 통지하여야 하며, 사전 동의(통지)의무를 해태하여 발생한 불이익은  갑 이 부담하여야 하고,  갑  또는  갑 의 요청을 받는 제3자의 이 전 설치 잘못으로 인해 발생하는 문제 및 비용은  갑 이 부담해야 합니다. 

제8조 렌탈료 청구 및 납부 기준 
①  갑 은  본 계약 의 성립 시점의 익월부터 앞면 기재의  납부방법  및  납입일자 에 렌탈료를 납부하여야 하며, 납부의무는 매월 단위 로 발생하는 것으로 한다. 
② 해당 월의  납입일자 에 렌탈료를 미납 시 변제를 이행하지 않은 것으로 보아,  을 은  갑 에게 채무이행을 독촉할 수 있고, 미납 렌탈료 가 있을 경우 미납금액 및  본 계약  제13조의 연체이자를 포함하여 청구할 수 있습니다. 
③  갑 이 납부방법을 변경하고자 할 경우에는 변경 희망일 기준 최소 30일 전에  을 의 고객 상담부서 접수, 서면 접수 등을 통해 해당 사실을 전달하여야 합니다. 

제9조 신용카드 등 자동승인 및 CMS 자동이체 승인 
 갑 은 렌탈료 납부(연체, 해지, 위약금 발생 시 관련 채무금 포함)와 관련하여  본 계약 상의 납부방법을 신용카드(또는 CMS 등 자동승인) 로 신청한 경우 다음 각 항의 카드 및 CMS 자동이체 등 자동승인 약관에 동의하며 이를 준수합니다. 
① 매월  을 에게 납부해야 할 월렌탈료에 대하여 별도의 통지 없이  갑 이 제공한 카드정보를 사용하거나  본 계약 상 기재된 은행, 계좌, 예금주, 생년월일 등의 정보로  을 이 정한 지정승인일(휴일인 경우 익 영업일)에 승인 납부합니다. 
② 신용카드 등 자동승인을 위하여 지정 카드번호로 승인하는 경우에는 신용카드 이용약관이나 약정서의 규정에 불구하고 안심클릭 혹은 ISP인증 등의 절차 없이 신용카드 등 자동승인 처리 절차에 의하여 승인하여도 이의를 제기하지 아니합니다. 
③ 신용카드 또는 자동이체 지정계좌 등 자동승인 승인한도가 지정출금일 현재  을 의 청구금액보다 부족하거나, 카드 사용정지 또는 신 용카드 대금의 연체 등으로 대체청구가 불가능한 경우의 손해는  갑 이 책임집니다. 
④ 신용카드, CMS 자동이체 등 자동승인 신규신청에 의한 승인 개시일에 따라  을 은 언제든지 미납금(연체금 및 채무금액)을 자동이체 계좌 또는 카드에서 결제할 수 있습니다. 또한  갑 의 요청 시 지정계좌 이외의  제3자 의 명의의 계좌에서도 그  제3자 의 서명동의나 녹취동의가 있을 경우 이체(승인) 의뢰 및 출금할 수 있습니다. 
⑤ 신용카드, CMS 자동이체 등 자동승인 신청(신규, 해지)은 해당 승인일 30일 전까지  본 계약 상에 서명 또는 날인 후  을 에게 제출 되어야 합니다. 
⑥ 신용카드 등 자동승인 신청에 의한 지정 카드번호에서의 승인은  을 의 청구대로 승인키로 하며 승인금액에 이의가 있는 경우에는   갑 과  을 의 협의하여 조정키로 합니다. 
⑦ 이 약관은  본 계약 을  을 에게 직접 제출하여 신용카드 등 자동승인을 신청한 경우에도 적용됩니다. 
⑧ 결제카드의 교체, 갱신, 재발급, 분실 등의 경우에 카드사에서 보유 중인 다른 정상적인 카드정보로 요금이 계속 자동 납부되며,  갑  이 지정한 신용카드가 사용 정지되는 경우  갑 이 보유한 다른 정상카드로 자동 납부 결제됩니다. 단,  갑 의 명시적인 거절 의사가 있 는 경우에는 결제하지 않습니다.

제10조 수리비용 등 청구기준
①  본 계약 의 약정기간 내  갑 의 귀책으로 인하여  물건 이 멸실, 훼손, 분실, 완전 파손, 압류 시  을 에게  물건 의 수리비용 또는 대체
구입비용을 지급하여야 합니다. 단, 수리비용 및 대체 구입비용은  을 이 통상적인 기준으로 산정합니다.
②  갑 의 귀책으로 인하여  물건 의 수리를 요청한 경우 출장비용이 청구됩니다.
③  물건 의 하자로 인하여 고장 난 경우에는  갑 은  을 에게 일정한 기간을 정하여 무상으로 수리 및 부품교환을 요청할 수 있으나 소모
품은 제외되며,  갑 의 귀책사유로 발생한  물건 의 고장, 훼손의 경우에는  갑 은 자신의 비용으로  을 에게 수리비용 또는 대체구입 비
용을 지급합니다. 비용은 부품별 소비자 가액과 수리비용을 합한 금액을 기준으로 합니다.

제11조  본 계약 의 중도해지
①  을 이  물건 의 하자보수를 불이행하거나 해태하는 등  을 에게 귀책사유가 있는 경우  갑 은 상당한 기간(14일 이상)을 정하여 그 이행을 최고하고, 그 후에도  을 이 이를 이행하지 않는 경우  갑 은 제11조 위약금을 부담하지 않고  본 계약 을 해지할 수 있습니다.
②  갑 은 본 조 1항 이외의 경우에도  을 에게  본 계약 의 해지를 통고할 수 있습니다.  본 계약 의 해지 통고는  을 의 고객센터에 접수를 하거나 청약 철회 및 계약 해지 요청서를 작성하여 배달 증명이나 내용증명으로  을 에게 발송하고,  을 이  갑 으로부터 위 방법에 의한 해지의 통고를 받은 날로부터 7일이 지나면 그 효력이 발생합니다.
③ 다음 각 호 중 하나에 해당하는 경우  을 은  갑 에게 최고 없이  본 계약 을 해지할 수 있습니다.
 1.  갑 이 3개월 이상 렌탈료를 연체하는 경우
 2.  갑 이 제6조 및  본 계약 상의 의무를 위반한 경우
 3.  갑 이  본 계약  의무를 이행하기 어렵다고  을 이 객관적으로 판단하는 경우(파산, 회생 결정 등)

제12조 위약금
①  본 계약 에 기재된  물건 이 설치장소 이외의 곳으로 이전이 불가하여  물건 의 지속 사용이 불가함에 따라  본 계약 의 해지 사유가 발생되는 경우 위약금은  갑 이 부담해야 합니다.
② 제10조 1항에 의하여  본 계약 이 해지될 경우  갑 은  물건 의 반납을 조건으로 위약금은 면제되지만 해지 월의 실제 사용일까지 사용 기간(제10조 1항  을 의 의무 불이행이 있는 경우 그 기간은 제외)에 비례하여 정산된 렌탈료를  을 에게 지급하여야 합니다. 단,  물건 의 반납 시  을 에 요청한 하자보수 이외의 훼손, 분실은 제9조 1항의 비용을 부담하셔야 합니다.
③ 제10조 2항, 3항에 의하여  본 계약 의 중도해지 시  을 에게  물건  및 구성품(사은품 포함)을 반납하고, 아래의 위약금을 지급하여야 합니다.
1. 정상적인 상태의  물건  및 구성품(사은품 포함)을 반납하는 경우
2.  갑 이 반납한  물건  및 구성품(사은품 포함)이 정상적으로 작동되지 않거나,  물건  및 구성품(사은품 포함)이 전부 반납되지 않
을 경우

제13조  물건 의 반납
①  본 계약 의 중도해지 시  갑 은 정상적인 상태의  물건  및 구성품(사은품 포함)을  을 에게 반납하여야 합니다.
②  갑 의 귀책사유로 인하여  물건 이 고장, 훼손된 경우  을 은 제9조 1항에 의하여  물건 의 수리비용 및 대체 구입비용을  갑 에게 청구할 수 있습니다.

제14조 연체이자
①  갑 이 매월  납입일자 에 렌탈료를 납부하지 않는 경우에는 연체한 렌탈료에 대하여 연체일로부터 납부일까지연 24퍼센트에 의한 연체이자를  을 에게 지급해야 합니다. 이때 연체 렌탈료의 계산은 일할로 합니다.
② 금융시장의 변화에 따른 금리변동이 상당한 경우에는  을 은 본 조 1항의 연체이자를 변경할 수 있으며,  을 이 이에 따라 연체이자를 변경할 경우에는 변경 기준일로부터 1개월간 모든 영업소에 게시합니다. 단,  갑 에게 불리하게 변경하는 경우에는 즉시 서면 통지합니다.

제15조 채권추심 이관
 갑 이 렌탈료를 연체하거나 위약금 등, 채무를 변제하지 않을 경우, 중도해지 하였으나  물건 이 반납되지 않을 경우  을  또는  을 의 위탁업체는  갑 의 연체 사실을 신용정보 집중기관에 등록할 수 있으며, 추심을 위하여 전화, 방문, 방문고지 및 신용정보 조회를 할 수 있고, 별도의 동의 없이 채권추심업체(신용 정보업체 등)로 채권추심을 의뢰하고 채무불이행을 등재를 할 수 있습니다. 

제16조  물건 의 처분 동의
① 제10조 각항에 의해  본 계약 이 해지되는 경우  갑 은  물건 에 대한  을 의 소유권을 인정하며,  을 의 방문 및  물건 의 회수에 동의하
고  물건 의 임의 처분에 민·형사상 어떠한 이의를 제기하지 아니하며 최대한 이에 협조해야 합니다.
②  갑 은  물건 의 반납 전에  물건 에 임의로 설치한 부속품, S W 및 기타 개인정보 등에 대하여  갑 의 책임으로 완전한 삭제 및 처리를
하여야 하며, 반납 이후  을 의 임의 처분에 민·형사상 어떠한 이의를 제기하지 아니하며 최대한 이에 협조해야 합니다.

제17조 연대보증인
① 연대보증인은  갑 과 연대하여 렌탈료 지급 등  본 계약 상 갑의 모든 채무의 완전한 이행을 보증합니다.
②  본 계약 이 자동으로 갱신되거나,  갑 과  을  상호 간의 협의로 연장될 경우에도 연대보증인은 연장되는 기간 동안 계속 연대보증책임을 부담합니다.
③  을 의 필요에 따라 담보목적물이나 담보 한도 또는 타 연대보증인을 변경하거나, 담보 설정계약이나 타 연대보증 계약을 해지하더라도, 연대보증인의 책임에는 영향을 미치지 아니합니다.
④ 본 조 1항, 2항, 3항에도 불구하고, 연대보증인이  보증인 보호를 위한 특별법 의 적용을 받는 보증인일 경우에는 관련 법령에 의합니다.

제18조  갑 의 통지의무
①  갑 은  본 계약 에 기재된 주소 및 연락처 등의 변경사항이 발생된 경우와 화재 및 도난 등 기타  본 계약 의 이행에 영향을 미치는 사유가 발생하였을 경우 3일 이내에  을 에게 통지하여야 합니다
②  갑 이 본 조 1항의 의무를 해태하여 발생하는  을 의 손해에 대하여  갑 이 전적으로 책임을 집니다.

제19조  을 의 약관의 명시, 설명의무
 을 은 계약 체결 시 이 약관을  갑 에게 명시하고 다음 각 호의 내용을  갑 이 이해할 수 있도록 설명합니다.
①  물건  의 종류, 설치 및 인수시기 및 장소, 의무사용 기간 등 기타 계약사항
②  물건  의 주변기기 및 부품 교환 등 관리에 관한 사항
③  갑 이 부담하는 렌탈료 등 기타 비용과 그 납부시기, 방법 및 반납 요건 등 제7조, 제8조, 제9조, 제10조, 제11조, 제12조 또는 제13조에 정한 사항

제20조 소비자 피해 보상 및 분쟁처리에 관한 사항
①  본 계약 과 관련하여  갑 에게 피해 발생 시  갑 은 관계법령 및 소비자보호법, 소비자 피해보상 규정에 의하여 보호받을 수 있습니다.
②  갑 은  물건 의 사용 등으로 인하여 발생한 피해에 대해 한국소비자보호원 및 관할 구청, 소비자보호센터에 소비자 피해구제를 청구할 수 있으며, 소비자 피해보상 규정에 따라 보상 받을 수 있습니다.
③ 기타 피해에 대해서는 민법 등 해당 관계 법령 및  소비자 피해 보상규정 (기획재정부 고시)의 보상기준에 따릅니다.

제21조 분쟁의 처리 및 관할 법원
①  갑 의 피해보상, 제품불만, 분쟁처리에 관해서는  을 의 고객 상담부서에 문의하여 해결합니다.
②  본 계약 에 관한 분쟁이 발생하여 소송이 필요한 경우 민사소송법상의 관할에 관한 규정에 따르도록 합니다.

제22조 기타
①  본 계약 은  을 의 경영상의 사유로 변경될 수 있으며, 이는  갑 에게 사전 공지(계약서 체결 시 계약서에 명시한 핸드폰 문자서비스,이메일 등)를 통하여 안내한 후 통보일로부터 최소 1개월이 지난 후 적용됩니다.
②  본 계약 에 규정하지 않은 사항은 신의성실의 원칙에 따라  갑 과  을 이 합의하여 결정하되 합의되지 아니한 사항은 관계법령 및 일반거래 관행에 따릅니다


 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>