<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
41. 통신, 방송서비스	]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
050_통신, 방송서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 
 
00000 이용약관

2021.09.07 

000

제1장 총칙 

제1조 약관의 적용 
① 이 약관은 AI Robot을 이용하여 서비스를 제공하는 000(이하,  000 라 합니다.)와 위 
서비스를 제공받는 이용자 (이하  고객 이라 합니다) 간에 체결된 계약에 따른 권리, 의
무를 규정하는 것을 목적으로 합니다.  
② 000의 00000 이용약관은 홈페이지에 게시하는 방법으로 공지합니다. 
③ 본 약관에 명시되지 않은 사항에 대하여는 관련 법령, 본 약관의 취지 및 상관례에 따릅니다. 

제2조 약관의 개정 
① 000는 약관의 규제에 관한 법률 등 관계 법령을 위배하지 않는 범위 이내에서 본 약관을 개정 
할 수 있습니다. 
② 000가 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정사유를 명시하여 현행 약관과 함께 홈페
이지에 그 적용일 14일 전부터 적용일 전일까지 공지합니다. 그러나 고객에게 불리한 
약관 개정의 경우에는 공지 외에 일정 기간 동안 전자우편, SMS, 홈페이지 게시 등 방법으
로 통보합니다. 
③ 000가 전 항에 따라 개정약관을 공지 또는 통보하면서 고객에게 7일 기간 내 의사표시를 
하지 않으면 동의한 것으로 본다는 뜻을 명확하게 공지 또는 통보하였는데도 이용자가 명
시적으로 거부 의사표시를 하지 아니한 경우 이용자가 개정약관에 동의한 것으로 봅니다. 
④ 이용자가 개정약관 적용에 동의하지 않는 경우 고객은 이용계약을 해지할 수 있습니다. 

제3조 용어의 정의 
① 본 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음 각 호와 같습니다. 
1) 00000(이하  서비스 ) : AI 기술과 Robotics 기술이 결합된 AI Robot을 통해 
각 산업영역에서 전통적으로 수행되던 서비스를 제공하는 것을 말하며, 각 서비스를 
제공하기 위한 AI Robot 단말 장비, 자율주행 소프트웨어, 관제 플랫폼을 통칭합니다. 
2) AI Robot 단말 장비(이하  장비 ) : AI 기술과 Robotics 기술이 결합된 AI Robot 단말 
장비를 말합니다. 
3) 관제 플랫폼(Robot Makers) : 00000를 제공할 수 있도록 관제부터 통계, 운
영까지 가능하도록 하는 시스템을 총칭합니다. 
② 본 조 제1항에 정의된 용어 이외의 용어에 대해서는 관련 법령 및 서비스별 이용 약
관, 기준에서 정하는 바에 따릅니다. 

제2장 계약의 성립과 서비스 이용 

제4조 계약의 성립 
① 서비스 이용계약은 고객의 청약과 000의 승낙으로 성립합니다. 서비스의 이용계약은 고객
이 직접 신청하거나 또는 대리인을 통해 신청이 가능합니다. 본 서비스 이용신청시 본 
약관 및 000의 개인정보 수집 이용 등에 대한 동의란에  동의합니다 를 선택하고, 본 서비
스 이용을 신청한 후 000가 이를 승낙함으로써 계약이 성립합니다. 
② 제1항의 이용계약을 대리인이 고객센터를 통해 신청할 경우에는 고객 본인의 인감증명서 
또는 인감도장이 날인된 위임장을 고객센터에 제출해야 청약이 완료된 것으로 봅니다. 
③ 000는 신청고객의 신청에 대하여 다음 각 호와 같은 사유가 있는 경우 이용 신청에 대한 
승낙을 거부 또는 유보할 수 있습니다. 
1) 실명이 아니거나 타인의 명의를 이용한 경우 
2) 장비에 여유가 없는 경우 
3) 이용 신청시 사전 네트워크 환경 점검 불이행 및 매장 내부 환경 미점검 등 기술상 
또는 업무상 확인 절자 진행에 문제가 있는 경우 
4) 신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률, 신용정보집중기관의 신용정보관리규약, 신용정
보사의 신용정보공통관리규약 등에 따라 채무불이행정보(정보통신 요금 체납자로 등
록된 경우 포함), 공공기록 정보, 금융질서 문란자 정보 등에 등록되어 있는 경우 
5) 청약에 필요한 정보를 제출하지 아니하거나 이용약관에 동의하지 않는 경우 
6) 기타 000의 합리적인 판단에 의하여 필요하다고 인정하는 경우 
④ 000가 본 서비스 이용 신청을 승낙하지 아니하거나 이를 유보한 경우, 000는 원칙적으
로 이를 고객에게 알리도록 합니다. 
⑤ 고객이 본 약관에 동의함은 고객이 신청한 서비스와 관련하여 000에서 제공하거나 제공할 
모든 서비스에 동의하는 것으로 봅니다. 
⑥ 본 서비스 이용계약의 성립시기는 000가 신청고객의 이용 신청이 완료되었음을 신청절차 
상에 표시하여 고지한 시점으로 합니다. 

제5조 계약기간 
① 본 계약은 계약 체결일부터 실효가 발생합니다. 단, 월 임대료 및 서비스 이용료는 다
른 약정이 없는 한 000가 고객에게 장비를 설치하고 고객이 최초로 정상적으로 사용한 시
점인 서비스 개시일부터 기산합니다. 
② 계약기간은 고객이 이용신청서 작성시 선택한 약정기간에 따르며, 서비스 개시일부터 
약정기간이 시작됩니다. 
③ 계약기간이 만료되면 서비스 제공이 중단되며, 임대형의 경우 임대한 장비는 회수됩니
다. 고객이 연장하여 사용하려는 경우 서비스 재계약을 통해 서비스를 이용할 수 있습
니다. 

제6조 서비스의 가입 및 설치 
① 고객은 고객의 사용 목적과 사용하는 장비 종류에 맞게 서비스 이용신청을 해야 하며, 각 
서비스의 구분에 따라 부과 비용이 달라질 수 있습니다. 서비스에 대한 자세한 설명은 제
4장에 따릅니다. 
② 장비 설치 시점은 000와 고객이 협의하여 결정하며, 천재지변 등 000의 책임이 없는 사유
로 설치 일정이 지연되는 경우 000는 책임을 지지 않습니다. 
③ 장비 설치는 장비를 고객의 희망하는 장소에 배송한 후 000와 계약된 협력사를 통해 설치가 
이루어지며, 서비스가 정상적으로 작동하는지 테스트 결과 정상으로 확인된 경우에 설치
가 모두 완료된 것으로 봅니다. 
④ 장비 설치를 위하여 고객 환경의 개선이 필요하거나, 장비 설치를 위한 연동개발이 필
요한 경우, 당해 비용은 고객이 부담해야 합니다. 고객의 위 의무 위반으로 인한 설치 지
연 등에 대해 000는 책임을 부담하지 않습니다. 

제7조 서비스의 변경(변경, 중지, 해지) 
① 고객은 장비를 임의로 교환, 수리, 변경할 수 없으며, 필요시 000에 즉시 통보해야 합
니다. 고객이 이를 지키지 않아 발생한 모든 책임과 비용은 고객이 부담합니다. 
② 고객의 사정 또는 서비스 장소 등 서비스 여건의 변화 등으로 인한 장비의 변경, 추가 또
는 재설치가 필요한 경우 고객은 즉시 그러한 사정을 000에 고지하여야 하고, 이 경우 000
는 고객의 비용 부담으로 장비를 변경, 추가 또는 재설치합니다. 
③ 000는 천재지변 등으로 인하여 서비스가 중단되는 경우 즉시 고객에게 그 사유를 통보하
고 서비스 제공을 중지할 수 있습니다. 그러나 즉시 통보하지 못할 불가피한 사유가 있
는 경우에는 그 불가피한 사유가 종료된 후 즉시 고객에게 통보해야 합니다. 
④ 000는 운영 및 기술상 필요에 따라 제공하는 서비스의 전부 또는 일부를 변경할 수 있습
니다. 
⑤ 고객은 장비 미사용과 관련된 서비스 변경의 경우, 000의 절차에 따른 장비의 반환을 해야 
합니다. 
⑥ 장비 반환시 고객은 양품인 상태로 반환하여야 합니다. 000는 장비 반납 장소에서 반납 
가능 여부를 판정하여 검수서를 작성하여 제공합니다. 외관 파손이 있는 등 반납을 위하여 
수리가 필요한 경우 파손된 부품 비용과 같은 고객 부담금이 발생할 수 있으며, 이를 납
부하는 등 검수 결과 반납이 가능하지 아니한 경우 반납할 수 없습니다. 
⑦ 일부 서비스의 경우 신청 후 타 서비스로의 전환은 불가합니다. 이 경우 기존에 신청하였
던 서비스 신청을 철회한 후 타 서비스로의 재신청이 필요하며, 이에 따른 위약금 및 철거비
와 같은 추가비용 발생시 고객이 그 비용을 부담합니다. 

제3장 계약의 해지, 해제 

제8조 고객의 해지권, 해제권  
① 고객은 다음 각 호에 해당하는 경우 계약을 해지 또는 해제할 수 있습니다. 
1. 000가 약정한 일시에 서비스를 제공하지 아니한 경우 
2. 제7조 제③항으로 인한 서비스 정지 사유가 종료하고도 즉시 서비스를 개시하지 아니 
한 경우 
② 고객이 제1항의 경우를 포함하여 서비스 개시 후 계약기간 만료 전 계약을 해지하고자 
하는 경우 고객은 서면 또는 고객센터를 통하여 000에게 해지 희망일을 지정 및 신청해야 
합니다.  
③ 000는 제②항의 해지 신청을 받은 경우 다음 각 호의 방법으로 고객에게 해지 신청 접수 
사실 및 해지 절차를 안내하여야 합니다. (단, SMS 안내는 필수) 해지 희망일에는 서비스
가 종료되며, 장비 반납이 완료된 시점(임대형의 경우)에 계약해지가 완료됩니다. 단, 고객
의 사유로 계약기간 만료 전에 해지된 경우에는 월 이용료 미납금(임대형의 경우 매월 납
부하는  단말임대료와 서비스이용료 의 미납분, 판매형의 경우 잔여할부금) 및 위약금을 부
담해야 하며 당해 비용은 익월 청구되어 납부가 완료되었을 때 계약 해지 처리됩니다. 
1) SMS 
2) 전화 
3) 이메일 
4) 기타 서면 등 

제9조 000의 해지권, 해제권 
① 000의 서비스 예정일에 고객의 귀책 사유로 서비스 개시가 불가능하게 되는 때에는 000는 
상당 기간을 정하여 고객에게 협조를 최고하고, 이 기간이 경과한 후에도 고객이 불응하면 
계약을 해제할 수 있습니다. 
② 고객이 월 이용료(단말 할부금액 또는 월 서비스 이용료)를 1회 이상 미납하는 경우 000는 
상당 기간을 정하여 고객에게 그 지불을 최고하고, 기간 이내에 지불되지 않는 경우 서비스 
이용을 중지할 수 있습니다. 
③ 제1항 또는 제2항의 경우에 고객이 회사에게 통보한 연락처로 연락이 되지 않거나 사전
통보 없이 부재 상태에 있고, 000가 통상적인 방법으로 고객의 소재를 알 수 없는 때에는 
000가 계약을 해지 또는 해제할 수 있습니다. 

제10조 손해배상 
① 000의 귀책사유로 인한 서비스 장애로 고객이 서비스를 이용하지 못한 경우 관련 서비
스 약관에 따라 배상합니다. 그러나 000가 고객을 피보험자로 하는 영업배상 서비스를 가입
한 경우에는 당해 보험사 약관에 따를 수 있습니다. 
② 000는 고객 또는 제3자의 비정상적인 사용, 부주의 등으로 발생한 손해에 대해서는 책임을 
지지 않습니다. 
③ 000의 귀책사유로 인해 서비스 휴지기간이 48시간을 초과하는 경우에는 이용하지 못한 기
간(영업일수 기준)만큼 서비스 이용금액을 감면하고 고객 매출과 같은 영업손실에 대해서
는 보상하지 않습니다.  

제4장 제공 서비스, 월 임대료, 위약금 등 

제11조 제공 서비스 
① 서비스는 판매형 상품과 임대형 상품으로 구분됩니다. 
1) 판매형 상품 : AI 로봇 단말 장비를 고객이 구매, 소유하여 서비스를 제공받는 상품으
로 일시납 또는 할부를 통해 장비대금을 납부하고, 매월 서비스 이용료를 납부하는 
방식으로 서비스를 이용합니다. 
2) 임대형 상품 : 000 소유의 자산인 AI 로봇 단말 장비를 고객이 임대하여 서비스를 제
공받는 상품으로 매월 장비 임대료 및 서비스 이용료를 납부하는 방식으로 서비스를 
이용합니다. 
② 상품별 제공 서비스는 각 호와 같습니다. 상품별 제공 서비스의 구체적인 내용은 별도 약정
을 통해 정해집니다. 
1) 00000 : 000 자율주행 기술과 00000과의 연동을 통한 AI 호텔로
봇을 통해 000가 제공하는 00000를 제공합니다. 
2) 00000 : 000 자율주행 기술을 통한 00000을 통해 000가 제공하는 00000를
제공합니다. 

제12조 월 이용료 
① 월 이용료는 상품에 따라 서비스 제공에 필요한 장비 임대료(또는 장비 할부대금)와 관제
플랫폼 및 AI 기술 등의 서비스 이용료 등을 모두 포함합니다. 
② 고객은 매월 약정한 일자에 약정한 월 이용료를 000의 지정계좌에 납입하거나, 자동이체
를 통해 납입할 수 있습니다. 
③ 1개월 이하의 이용료는 서비스 제공 일수에 따라 일할 계산합니다. 그러나 이 경우 1개
월은 30일로 합니다. 
④ 000는 고객이 납기일까지 월 이용료를 납입하지 아니한 경우 최초 납기일의 다음 날을 기
준으로 하여 체납금액의 월 2 에 상당하는 연체료를 체납금액에 가산하여 청구하며 고
객은 이 금액을 납부해야 합니다. 
⑤ 장비(00000) 월 이용료(VAT 별도) 
1) 00000 상품 
2) 00000 상품 

제13조 수신료 납입의 지체
수신자가 수신료의 납입을 지체하는 때에는 사업자는 18일 이상의 납입기간을 정하여 가산금을 
포함한 체납요금을 납입할 것을 서면으로 최고해야 합니다.

제14조 해지 위약금 
① 제7조 제7항, 제8조 제2항 또는 제9조에 따라 계약이 해지 또는 해제된 경우에는, 고객은 
다음 호 산식에 따른 위약금을 아래와 같이 지불하여야 합니다. 
1) 임대형 상품 위약금 산식
② 제1항에 따른 해지의 경우, 고객의 00000 상품의 잔여 단말할부금액 납부
의무에는 영향을 미치지 아니하며, 고객은 잔여 할부금을 즉시 전부 납부하여야 합니다. 

제5장 기타 

제15조 지식재산권 
①   서비스  및 관제플랫폼 등에 대한 지식재산권(발명, 아이디어, 창작, 컴퓨터프로그램을 
포함한 저작물, 데이터베이스, 영업비밀 및 노하우 등 법률상 보호 가능한 모든 무형재산
에 대한 권리들을 말하며, 출원, 신청, 등록 유무를 불문한다)은 000 및 원 권리자에게 있습
니다. 
② 고객은 본 약관 제5조 계약기간 동안  서비스 에 대한 이용권한을 가지며, 이용권한에 
대한 구체적인 정책이나 변경 사항 등이 홈페이지에 게시하는 방법으로 공지될 수 있습
니다. 

제16조 물리적, 기술적 보호조치의 무력화 금지 등 
① 000는 00000 제공을 위한 장비나 그에 내장된 소프트웨어에 씰(Seal), 킬 스위치
(Kill Switch) 등을 포함한 모든 물리적, 기술적 보호조치가 취해지거나 추가된 상태로 고
객에게 제공할 수 있습니다. 
② 고객은 어떠한 목적으로도 본 약관에 따라 000로부터 제공받은 장비 및 그에 내장된 소프
트웨어의 역분석, 역컴파일, 역어셈블, 리버스 엔지니어링, 허가받지 않은 네트워크 접속 
등 물리적 보호조치나 기술적 보호조치를 무력화하는 행위를 하여서는 아니 됩니다. 
③ 000 또는 000에 AI Robot을 공급하는 업체(000, 000)는 AI 
Robot, 주변기기 또는 기타 AI Robot의 사용을 위하여 제공된 소프트웨어에 대한 고객의 
사용 및 성능과 관련된 데이터와 정보를 고객의 동의를 받아 수집 및 소유할 수 있습니다. 

제17조 양도금지 및 비밀유지 
④ 000와 고객은 서면에 의한 사전 동의 없이 이 계약상의 권리와 의무를 제3자에게 양도 이
전할 수 없습니다. 
⑤ 000는 이 계약의 체결 및 이행 과정에서 알게 된 고객의 관련 사항을 타인에게 누설하지 
아니합니다. 

제18조 계약변경 
본 계약에 명시되지 아니하거나 추가 또는 변경이 필요하다고 판단되는 제반 사항이 발
생하는 경우,  000 와  고객 은 서로 서면 협의로써 본 계약을 수정 또는 변경할 수 있습니다. 

제19조 분쟁 해결 
본 계약에서 정하지 아니한 사항 및 각 조항의 해석에 이의가 있을 때에는  000 와  고객 
이 서로 협의하여 결정하며, 서로 협의에 이르지 못할 경우 상관례에 따릅니다. 

 

 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>