<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
41. 통신, 방송서비스	]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
052_통신, 방송서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


00000 이용약관 

제1장 총칙 

제1조 (목적 등) 
00000 이용약관(이하  본 약관 이라 합니다)은 00000(이하  서비스 라 한다)의 
제공 및 이용에 따른 000(이하  000 라 합니다)와 이용고객 사이의 서비스 가입조건, 의무사항 등 이용에 관한 
제반 사항과 기타 필요한 사항을 규정하는 것을 목적으로 합니다. 

제2조 (약관의 실효 및 변경) 
① 본 약관의 내용은 00000 사이트에 게시하여 공시하고, 이에 동의한 
이용고객이 본 약관에서 규정하는 서비스에 가입함으로써 실효가 발생합니다. 
② 000는 약관의 규제에 관한 법률, 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 등 관련 법령에 위배되지 않는 
범위에서 본 이용약관상의 내용을 변경할 수 있으며, 약관이 변경된 경우에는 지체 없이 적용예정일 및 개정사유를 명시하여 
현행 약관과 함께 제1항의 사이트 초기화면에 개정 약관의 적용일 7일 전부터 적용일 전일까지 공지합니다. 그러나
이용고객에게 불리하게 약관 내용을 변경하는 경우에는 본문에 따른 공지 이외에 30일 이상의 유예기간을 두고 전자우편, 
요금청구서, SMS 등 가능한 수단을 통해 별도로 통보합니다. 
③ 000가 전 항에 따라 개정 약관을 공지 또는 통보하면서 이용고객에게 적용 예정일까지 000에게 거절의 의사표시를 
하지 않으면 동의 의사표시가 표명된 것으로 본다는 뜻을 명확히 공지 또는 통보하였는데도 이용고객이 적용예정일까지 
명시적으로 거절 의사표시를 하지 아니하거나 00000 이용계약을 해지하지 않은 경우 이용고객이 
개정 약관에 동의한 것으로 봅니다. 
④ 이용고객은 개정 약관에 대해 동의하지 않을 권리가 있으며, 개정 약관에 동의하지 않을 경우 본 약관에서 규정하는 
서비스 이용을 중단하고 00000 이용계약을 해지할 수 있습니다. 

제3조 (계약의 성립) 
① 00000의 이용계약(이하  이용계약 이라 합니다)은 청약자의 청약과 000의 승낙으로 성립합니다. 
② 000는 다음 각 호에 해당하는 신청에 대하여는 승낙하지 않을 수 있습니다. 
1. 기술상 서비스 제공이 불가능한 경우 
2. 실명이 아니거나, 다른 사람의 명의 사용 등 이용자 등록시 허위로 신청하는 경우 
3. 이용자 등록 사항을 누락하거나 오기하여 신청하는 경우 
4. 사회 안녕질서 또는 미풍양속을 저해하거나, 저해할 목적으로 신청한 경우 
5. 악성 프로그램 및 버그를 이용하거나 시스템 취약점을 악용하는 등 부정한 방법을 서비스에 사용한 경우 
6. 기타 회사가 정한 이용신청 요건이 만족되지 않았을 경우 
③ 00000의 청약자(본 약관에서  이용고객 이라 합니다)는 개인, 개인사업자 또는 법인이며, 
000에서 정한 신청서와 사업자등록증 또는 이에 준하는 지방자치단체 또는 국가기관에서 발행한 증명서류를 제출하여야 
합니다. 
④ 000는 이용청약에 대하여 승낙한 때에는 다음 사항을 이용고객에게 통보합니다. 
1. 도메인 네임 
2. 사용자 ID 및 비밀번호 
3. 서비스 제공 개시일 
4. 요금(위약금 포함)에 관한 사항 
5. 기타 서비스 이용에 관한 중요한 사항 
⑤ 이용계약의 성립시기는 000가 이용고객에게 제3항의 이용통보서를 발부한 때로 합니다. 

제4조 (계약기간) 
① 이용계약 기간은 최소 1개월 이상으로, 이용고객의 계약해지시까지로 합니다. 
② 이용고객은 사전에 이용계약 기간을 1년, 2년 등으로 약정하는 정기이용 계약을 신청할 수 있습니다. 

제5조 (계약내용의 변경) 
① 이용고객이 계약내용을 변경하고자 하는 때에는 000에 요청하여 승낙을 얻어야 합니다. 
② 이용고객은 계약자 정보, 요금납입책임자의 성명 또는 주소 등 이용계약 관련 등록사항에 변경이 있는 경우, 즉시 
홈페이지의 가입자 정보 변경 혹은 기타 방법으로 000에 그 변경사항을 알려야 합니다. 이를 소홀히 하여 발생된 손해에 
대한 책임은 이용고객에게 있으며, 000는 이에 대하여 어떠한 책임도 지지 아니합니다. 

제2장 서비스의 이용 

제6조 (서비스의 종류) 
① 00000의 내용은 다음 각 호와 같습니다. 
1. 00000 (문서 송수신함 서비스(발주)) 
2. 00000 (WEB, EDI 부가정보 서비스(발주, 재고, 판매,납품 정보)) 
3. 00000 
② 000는  서비스 와 관련하여 내용의 추가 또는 삭제, 각종 버그 패치, 기획이나 운영상 수정이 필요한 경우  서비스 의 
전부 또는 일부를 변경(업데이트 포함)할 수 있습니다. 
③ 000는  서비스 를 변경하여야 하는 상당한 이유가 있는 경우 변경될  서비스 의 내용 및 제공일자를  본 
약관  제10조에서 정한 방법으로  회원 에게 공지 또는 통보하고  서비스 를 변경하여 제공할 수 있습니다. 그러나 긴급하게 
수정이 필요한 사항에 대해서는 부득이하게 사전 고지를 하지 못할 수 있으며 이 경우에는 사후에 고지합니다. 
④ 000는 서비스 이용활성화를 위하여 00000에 대해 일정기간 무료 이용 서비스를 제공할 수 
있습니다. 

제7조 (사용자 ID 등 부여 및 관리) 
① 000는 이용고객의 인증과 권한 제어를 위하여 이용고객의 요청에 따라 사용자 ID 및 비밀번호를 부여하며, 다음 각 
호의 경우 이용고객의 요청에 의하여 사용자 ID 를 변경할 수 있습니다. 
1. 사용자 ID가 전화번호 또는 주민등록번호 등으로 등록되어 사생활 침해가 우려되는 경우 
2. 사용자 ID가 타인에게 혐오감을 주거나 미풍양속에 어긋나는 경우 
3. 기타 합리적인 사유가 있는 경우 
② 이용고객은 사용자 ID를 선량한 관리자의 주의를 다하여 관리하여야 하며, 제3자에게 양도하거나 사용을 승낙해서는 
안 됩니다. 사용자 ID에 대한 양도, 유출, 사용상 과실, 관리 소홀, 제3자에 의한 부정사용 등에 대한 모든 책임은 
이용고객에게 있습니다. 그러나 000의 고의 또는 중과실이 있는 경우에는 그러하지 아니합니다. 
③ 이용고객이 자신의 사용자 ID 및 비밀번호를 도난당하거나 제3자가 사용하고 있음을 인지한 경우에는 즉시 000에 
통보하고 000의 안내가 있는 경우에는 그에 따라야 합니다. 이러한 도난 또는 무단사용에 관한 통보 이전까지 발생한 
이용고객의 사용자 ID 및 비밀번호의 사용에 따른 책임은 해당 이용고객이 부담합니다. 

제8조 (서비스의 운영 및 서비스 제공의 중단 또는 종료) 
① 서비스 제공은 업무상 또는 기술상 특별한 지장이 없는 한 연중무휴(365일 24시간)를 원칙으로 합니다. 
② 단, 서비스 제공을 위한 컴퓨터 등 정보통신설비의 보수점검, 교체 및 고장, 통신 두절 등의 사유가 발생한 경우에는 
서비스 제공을 일시적으로 이용휴지중단할 수 있으며, 해당 사유가 해소되면 다시 서비스를 제공합니다. 이러한 경우 
000는 제9조에서 정한 방법으로 이용고객에게 통보합니다. 
③ 천재지변 또는 기타 불가항력적인 사유로 인하여 000가 서비스를 제공할 수 없는 경우에 서비스 제공에 대한 책임이 
면제됩니다. 
④ 000는 이용고객의 귀책사유로 인한 서비스 이용 장애에 대해서는 책임을 지지 않습니다. 
⑤ 000는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 발생하는 경우, 서비스 종료 사유 및 종료일자 등을 종료 
예정일로부터 60일 전까지 우편, SMS, 전자우편, 유선, 무선 전화 등 이용고객이 명확히 인식할 수 있는 방법으로 이용고객에게 
통보함으로써 서비스 제공을 중단 또는 종료할 수 있습니다. 
1. 사업환경 변화 또는 기술 발전 등으로 인하여 서비스를 계속 제공하는 것이 현저히 곤란한 경우 
2. 행정기관의 행정처분(000의 폐지나 휴지 승인을 포함)이나 법원의 판결, 결정 등으로 인하여 서비스를 계속 
제공할 수 없는 경우 
3. 전시, 사변, 천재지변 기타 불가항력적 사유로 서비스를 제공하는 것이 현저히 곤란한 경우 

제9조 (이용고객에 대한 통보) 
① 000는 이용고객이 000에 제출하거나 00000상 제공되는 전자우편 주소로 이용고객에게 
통보할 수 있습니다. 
② 불특정 다수의 이용고객에 대한 통보가 필요한 경우 000는 전 항의 개별 통보와 함께 서비스 웹사이트에 
해당 내용을 게시할 수 있습니다 

제10조 (이용의 정지) 
① 000는 이용고객이 2개월 동안 요금을 체납한 경우 서비스 사용을 제한할 수 있습니다. 
② 000는 이용고객이 요금 등과 가산금의 납부 최고를 받고도 최초의 요금납기일 다음 날부터 1개월 이내에 납입하지 아니한 
때에는 1개월 이내의 기간을 정하여 이용을 정지할 수 있습니다. 
③ 000는 이용고객의 서비스 이용을 정지하는 경우 그 사유, 일시 및 기간을 이용고객에게 이용정지 7일 전까지 
통보하여야 합니다. 그러나 이용고객 측의 사유로 통보할 수 없을 경우는 그러하지 않습니다 
④ 000는 전 항의 이용정지 통보에 대하여 이용고객의 이의신청이 있는 경우 이용정지를 보류하고 7일 이내에 그 결과를 
통보합니다 
⑤ 000는 이용정지의 사유가 해소된 때에는 지체 없이 이용정지를 해제합니다 
⑥ 이용정지 기간 동안에는 이용고객의 계정은 비활성화됩니다. 

제11조 (일시이용중단) 
① 유료 이용고객의 사정으로 서비스 이용을 1개월 이상 2개월 이하의 기간 동안 중단하고자 할 경우 전자메일, 전화 
등으로 요청할 수 있습니다. 
② 일시이용중단은 연간 3회 가능하며, 전 항의 일시이용중단 기간을 초과하는 경우는 자동 휴지 처리합니다. 

제12조 (계약의 해제, 해지) 
① 이용고객이 이용계약을 해지하고자 할 때에는 이용고객 본인이 직접 온라인, 팩스, 메일 등의 방법으로 000에 
해지신청을 하여야 합니다. 
② 이용고객은 이용계약 해지일로부터 6개월 이내에 000에게 해지 철회를 신청할 수 있고, 000는 제3조에 따라 
이용계약을 다시 체결한 후 이용고객의 자료를 복구할 수 있습니다. 
③ 000는 이용고객이 다음 각 호의 사유에 해당하는 경우 이용계약을 해제하거나 해지할 수 있습니다. 
1. 타인 명의를 사용하거나 허위 서류를 첨부하여 계약을 맺은 경우 
2. 합당한 사유 없이 이용실태 확인을 거절 또는 방해하여 위약사항을 은폐한 경우 
3. 이용정지 후 그 정지사유를 1개월 이내에 해소하지 아니한 경우 
4. 해당 연도에 3회 이상 이용정지를 당한 경우 
5. 시스템 운용에 심각한 장애를 초래하거나 서비스 운용을 고의로 방해한 경우 
6. 000의 사전 승인 없이 제3자에게 서비스를 제공하는 경우 
7. 제14조에서 규정한 이용고객의 의무나 제15조에서 규정한 공공질서 및 미풍양속에 위반되는 내용 금지 등의 게시물 
관리에 관한 조항을 위반한 경우 
8. 서비스 개통 전 또는 개통 후에라도 고객의 실명 확인이 불가능한 경우 
9. 제11조 제2항에 따른 자동 휴지 처리 후 1개월 이내에 일시이용중단이 해제되지 않을 경우 
④ 이용고객은 다음 각 호의 사유에 해당하는 경우 위약금 없이 이용계약을 해제, 해지할 수 있습니다. 
1. 이용고객이 서비스 불가능 지역으로 이전한 경우 
2. 000의 귀책사유로 월 장애누적시간이 72시간 이상 발생한 경우 
3. 000의 귀책사유로 장애(1시간 이상)가 월 5회 이상 발생한 경우 
⑤ 이용고객의 이용계약 해지시에는 이용고객의 계정은 비활성화됩니다. 

제3장 이용고객의 의무 및 게시물 관리 

제13조 (000의 의무) 
① 000는 특별한 사정이 없는 한 본 약관에서 정한 바에 따라 계속적이고 안정적으로 서비스를 제공할 의무가 있습니다. 
② 000는 이용고객으로부터 제기되는 의견이나 불만이 합당하다고 인정할 경우에는 즉시 처리하여야 합니다. 그러나 즉시 
처리하기가 곤란한 경우에는 이용고객에게 그 사유와 처리일정을 서면 또는 전화 등으로 통보하여야 합니다. 
③ 000는 이용고객이 안전하게 서비스를 이용할 수 있도록 이용고객의 개인정보를 보호하여야 합니다. 
④ 000는 이용계약의 체결, 계약사항의 변경 및 해지 등 이용고객과의 계약 관련 절차 및 내용 등에 있어 이용고객에게 
편의를 제공하도록 노력합니다 
⑤ 000는 이용고객의 서비스 이용신청 후 개통희망일(설치예정일)에 설치가 불가능할 경우 개통희망일(설치예정일) 이전에 
그 사실을 전화, 팩스, 이메일, 방문, 우편 등의 방법으로 이용고객에게 통보합니다. 단, 이용고객이 
개통희망일(설치예정일)을 연장할 경우는 예외로 합니다. 

제14조 (이용고객의 의무) 
① 이용고객은 본 약관, 000의 전기통신서비스이용 기본약관 및 관련 법령에서 규정하는 사항과 서비스 이용안내 등을 
통하여 공지되는 사항을 준수하여야 합니다. 
② 이용고객이 다음 각 호에 해당하는 경우에는 게시물을 삭제하거나 서비스의 전부 또는 일부의 이용을 제한하거나 중단할 
수 있습니다. 
1. 다량의 정보를 전송하거나 수신자의 의사에 반하여 광고성 정보를 지속적으로 전송하여 서비스의 안정적 운영을 저해한 
경우(Mail Bomb, Spam Mail 등) 
2. 정보통신설비의 오동작이나 정보 등의 파괴를 유발시키는 컴퓨터 바이러스 프로그램 등을 유포하는 경우 
3. 다른 이용고객 또는 제3자의 지식재산권(특허, 등록실용신안, 컴퓨터 프로그램을 포함한 저작권, 데어터베이스권, 영업비밀 
등을 포함한 무형재산권 일체로서 등록 유무를 불문한다. 이하 같다)을 침해하거나 침해할 우려가 있는(제3자가 
소명자료와 함께 클레임을 제기한 경우 등) 경우 
4. 000의 시정요구가 있거나 불법선거운동과 관련하여 000의 유권해석을 받은 경우 
5. 타인의 사용자 ID를 부정하게 사용하는 경우 
6. 서비스를 이용하여 얻은 정보를 000의 사전 승낙 없이 복제 또는 유통시키거나 상업적으로 이용하는 경우 
7. 전기통신 관련 법령 등 관계 법령에 위배되는 경우 
8. 상대방의 사전 동의 없이 불법 감청 등 불법적인 목적으로 사용되는 경우 
9. 지식재산권 관련 법령 등에 의해 000에 제3자 권리보호를 위한 책임이 요구되어 그에 따른 서비스 중단 또는 해지 
등의 조치가 필요한 경우 
③ 이용고객은 서비스 가입신청시 실제 이용자 정보를 기재하여야 합니다. 만일 실명이나 실제 정보를 기재하지 않은 경우 
이용고객은 법적인 보호를 받을 수 없으며, 서비스 사용에 제한을 받을 수 있습니다. 
④ 이용고객은 게시하거나 등록한 내용의 일부가 삭제 또는 손상시를 대비하여 이를 별도로 저장(Back Up)하여야 합니다. 

제15조 (게시물의 관리) 
① 이용고객(이하 무료 이용고객을 포함합니다)이 게시하거나 등록한 내용이 다음 각 호에 해당한다고 판단되는 경우에는 
이용고객에게 사전 통보 없이 삭제 또는 게재를 금지할 수 있으며 게시물의 검열, 검색에 따른 어떠한 의무와 게시물 내용 
및 관리에 따른 어떠한 손해배상 책임도 부담하지 아니합니다. 그러나 000의 고의 또는 중과실로 인한 경우는 제외합니다. 
1. 다른 이용자 또는 제3자를 비방하거나 중상모략으로 명예를 손상시키는 내용인 경우 
2. 공공질서 및 미풍양속에 위반되는 내용일 경우 
3. 이용고객이 자신의 홈페이지에 음란물을 게재하거나 음란사이트로 링크한 경우 
4. 000가 정한 게시기간을 초과한 경우 
5. 기타 관련 법령에 위배되는 경우 
6. 다른 이용고객 또는 제3자의 지식재산권을 침해한 경우 
② 게시물의 저작권과 관련한 사항은 아래와 같습니다. 
1. 이용고객이 게시하거나 등록한 자료의 저작권은 이용고객에게 귀속되며, 000는 이용고객의 동의를 얻은 경우 
이용고객의 게시물을 활용할 수 있습니다. 
2. 이용고객은 서비스를 이용하여 얻은 정보를 가공, 판매하는 행위 등 게재된 자료를 상업적으로 이용할 수 없으며, 이를 
위반하여 발생하는 제반 문제의 책임은 이용고객에게 있습니다. 

제4장 요금 

제16조 (요금 등의 종류 및 산정기준) 
이용고객이 00000의 이용대가로 납입하여야 할 이용요금 등의 종류는 웹사이트에 
게시된  서비스 이용요금 내역 에 의합니다 

제17조 (요금 할인) 
00000를 이용하는 이용고객에 대한 요금할인은 웹사이트에 게시된 
이용요금 할인 내역 에 의합니다 

제18조 (요금의 납입청구) 
① 000는 납입청구서를 납입기일 7일 전까지 요금납입책임자에게 도달되도록 발송하여야 합니다. 
② 00000의 일시 이용중단, 이용휴지, 이용정지기간 중의 요금은 청구하지 않습니다. 
③ 00000 요금은 요금납입책임자의 신청에 따라 자동이체 또는 일반전화요금과 통합하여 청구합니다. 

제19조 (요금의 이의신청) 
① 요금납입책임자는 청구된 요금에 이의가 있는 경우 청구일로부터 6개월 이내에 이의신청을 할 수 있습니다. 
② 000는 전 항의 이의신청 접수 후 10일 이내에 처리 결과를 통보하여야 하며, 부득이한 사유로 기간 내에 처리하지 못하는 
경우 처리기간을 재지정하여 통보합니다. 

제20조 (요금의 납입방법) 
요금납입책임자는 00000 요금을 000가 지정한 수납기관에 납기일까지 납입하여야 합니다. 

제21조 (요금납입책임자) 
① 요금납입책임은 계약자가 지는 것을 원칙으로 합니다. 
② 다음 각 호의 요금납입책임자는 1차 납입의무를 지고, 계약자는 2차 납입의무를 집니다. 
1. 제3자요금부담 또는 제3자과금 조건으로 서비스를 이용한 경우의 요금납입책임자 
2. 계약자를 대위하여 000에 요금납입 각서를 제출한 경우의 요금납입 각서인 

제22조 (요금의 납입기일) 
000는 서비스 이용요금 등의 납입기일을 사회적 제반 여건을 고려하여 지정합니다. 

제23조 (체납요금의 징수) 
000는 요금납입책임자가 요금을 체납한 경우 최초 납기일의 다음 날을 기준으로 하여 요금 체납액의 월 100분의 2에 
상당하는 금액을 체납된 요금에 가산하여 징수합니다. 

제24조(수신료 납입의 지체)
수신자가 수신료의 납입을 지체하는 때에는 사업자는 20일 이상의 납입기간을 정하여 가산금을 포함한 체납요금을 납
입할 것을 서면으로 최고해야 합니다.


제5장 손해배상 등 

제25조 (손해배상) 
① 000는 000의 귀책사유로 이용고객이 4시간 이상 서비스를 이용하지 못하거나 월 장애누적시간이 24시간을 
초과함으로 발생한 손해 및 그 사실을 000에 통보하여 확인되거나 또는 000가 알게 된 날부터 계산하여 서비스 
이용이 가능해진 시간까지의 미사용 시간에 대하여 최근 3개월(3개월 미만인 경우는 해당 기간 적용)의 일 평균요금에 
서비스제공 중지시간을 24로 나눈 수를 곱하여 산출한 금액의 3배를 계약자와 합의하여 배상합니다. 
② 000는 제8조의 사유로 인해 서비스 제공이 중단되어 이용고객 또는 제3자가 입은 손해에 대하여는 배상하지 
아니합니다. 그러나 000의 고의 또는 중대한 과실이 있는 경우에는 그러하지 아니합니다. 
③ 이용고객이 이용계약 또는 본 약관을 위반하여 000 또는 제3자가 피해를 입은 경우, 이용고객은 이에 따른 손해를 
배상하여야 합니다. 

제26조 (개인정보보호 및 활용) 
① 000는 서비스 제공에 필요한 최소한의 정보를 수집합니다. 
② 000는 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률, 개인정보보호법 등 관련 법령에 정하는 바에 따라 서비스 
제공과 관련하여 취득한 이용고객의 개인정보를 본인의 사전 승낙 없이 타인에게 누설 또는 배포할 수 없으며 서비스 관련 
업무 이외의 목적으로 사용할 수 없습니다. 그러나 다음 각 호의 경우에는 예외로 합니다. 
1. 요금 정산을 위하여 필요한 경우 
2. 정보통신서비스의 제공에 관한 계약을 이행하기 위하여 필요한 개인정보로서 경제적, 기술적인 사유로 통상적인 동의를 
받는 것이 뚜렷하게 곤란한 경우 
3. 법률에 특별한 규정이 있는 경우 
③ 이용고객은 000에 언제든지 자신의 개인정보에 대해 열람 및 오류 정정을 요구할 수 있으며 000는 이에 대해 
지체 없이 필요한 조치를 취할 의무를 집니다. 이용고객이 오류 정정을 요구한 경우에는 000는 그 오류를 정정할 때까지 
해당 개인정보를 이용하지 않습니다. 
④ 000는 이용고객이 00000 사이트 내에서 유료 컨텐츠 및 유료 컨설팅서비스 등을 이용하는 경우, 각종 
이벤트 행사에 참여하는 경우에는 관련 법령에 따라 이용고객의 동의하에 개인정보를 관련된 제3자에게 제공할 수  
있습니다. 
⑤ 000는 이용고객이 서비스를 이용하기 위하여 필요하다고 인정되는 다양한 정보를 공지사항이나 전자우편 등의 
방법으로 이용고객에게 제공할 수 있습니다. 
⑥ 000가 서비스의 효율적인 운영을 위하여 이용고객 모집 등을 위탁 운영하는 경우 000의 책임하에 수탁사에게 
이용고객에 관한 정보를 수집 또는 처리하게 할 수 있습니다. 

제27조 (관할법원) 
① 서비스 이용과 관련하여 000와 이용고객 사이에 분쟁이 발생한 경우, 000와 이용고객은 분쟁의 해결을 위해 성실하게 
합의합니다. 
② 제1항의 합의에도 불구하고 분쟁이 해결되지 않을 경우 양 당사자는 민사소송법상의 관할법원에 소를 제기할 수 
있습니다. 
③ 000와 이용고객 사이에 제기된 소송에는 대한민국 법률을 적용합니다. 
 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>