<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32.산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
054_산후조리원.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[



본 약관은 000 제반시설 이용을 위한 예약 시
안내되는 규정입니다.

제1조  계약 및 예약 조건

제1항 , 본원에 직접 방문하여 조리원 이용기간에 해당되는 이용료의 10퍼센트를 지급함과 동시에 예약으로
간주한다.

제2항 , 전화로 예약할 경우 제1항에서처럼 본원에서 제시한 은행계좌로 입금과 동시에 예약으로
간주한다. 

제2조  객실사용

제1항 , 사용객실은 1인실을 원칙으로 한다.

제2항 , 출산 예정일의 변동 등

  이용자는 출산 예정일과 다른 일자에 출산하여 산후조리원내 사용 가능한 입원실이 없는 경우에는 
계약을 해제할 수 있으며, 사업자는 이용자에게 계약금을 환급한다. 이용자의 요청이 있는 경우에는 
사업자는 이용자에게 주위에 유사한 조건을 가지고 있는 다른 산후조리원을 알선해 주도록 노력한다.

  제1항에도 불구하고 이용자는 사업자와 협의하여 산후조리원내 대기실 혹은 협력 병원의 입원실 등을 
대체 이용할 수 있으며, 이 경우 계약기간은 대체 이용한 당일부터 기산된다.

  제2항의 경우 산후조리원 이용금액보다 대체 이용한 입원실의 이용금액이 낮은 때에는 사업자는 이용자에게 
그 차액을 환급한다.

별첨, 대기 상황에 대한 조항
출산의 특성상 조리원 입실에 차질이 발생할 경우 아래와 같이 대체하도록 한다.
(자연분만 2박 3일, 수술 6박 7일을 기준으로 함)

  직영 조리원 대체 , 대기 시 시온 가격으로 당일 일자계산을 원칙으로 한다.

  병원의 동의하에 1.2인실 사용 시 조리원 동일 일수 차감으로 대체 한다.

  병원 다인실 사용 시 본인부담금이 일부 발생하며 조리원 입실 당일부터 입실일로 간주한다.

제3항 , 객실 타입 하향된 경우 서로 협의하여 조율한다.(예 객실 차액 반환, 다른 서비스로 대체) 

제3조  사용기간

제1항 , 이용기간은 2주(13박14일)를 기본으로 한다. 기간연장은 조리원 입실 이용약관에 따른다.

제2항 , 입실시간은 오전11시 이후, 퇴실시간은 오전 10시 이전으로 한다. 출산 후 입실 연락을 준
예정대로 입실 치 못할 경우 최소 24시간 전에 미리 조리원으로 연락한다. 

제4조  시설 이용료

제1항 , 조리원 이용료는 본원이 정한 기본요금(산모와 아기) 이외는 별도의 규정에 따른다.

제2항 , 쌍둥이 입소는 2주 기준 120만원의 추가요금이 발생한다.

제3항 , 1주 이상 아기 미 입실은 15만원 2주 이상 미 입실은 30만원 반환한다. 아기가 먼저 입실 할 경우는
서로 협의하여 추가금액을 정한다.

제4항 , 조리원 이용료는 입실 당일 잔금 완납을 원칙으로 한다. 

제5조  환불규정

제1항 , 예약 후 해지 할 경우 환급금은 공정거래위원회에서 정한 산후조리원규정대로 적용한다.

  예약 24시간 이내 또는 예정일 31일 이전 , 계약금 100퍼센트
  예정일 21 에서 30일전,계약금 60퍼센트 예정일 10 에서 20일전,계약금 30퍼센트 예정일 9일전,미 환급

제2항 , 산후조리원의 사정으로 입실을 취소할 경우 예약금 전액을 환급하고 타 기관 의뢰를 돕는다. 예시
만실, 산후조리원 감염 병 발생, 기타 안전사고 위험이 예고 될 때 등

제3항 , 입실 후 환불규정
  사업자의 귀책사유로 인한 경우  총 이용금액에서 이용기간 금액 공제금 더하기 총 이용가격의 10퍼센트배상
  소비자의 귀책사유로 인한 경우  총 이용금액에서 이용기간 가격 더하기 이용금액의 10퍼센트 공제 후 환불 

제6조  입실제한

제1항 , 산모나 신생아는 입실 시 감염의 우려가 있는 전염성 질환(감기, 감염성 장염, B형 간염)이나
선천성(유전 학적)이상 특이체질, 건강 상태를 반드시 알릴 의무가 있으며, 이를 알리지 않아 문제가 발생한
경우에는 알리지 않는 산모 또는 보호자가 책임을 지며 본원의 조치에 이의를 제기할 수 없다.

제2항 , 조산아와 체중2.5키로그램 이하 신생아는 입실이 제한될 수 있다. 

제7조  그 외 사항은 모자보건법, 산후조리원 공정거래위원회표준약관을 기준합니다.

제8조 이용계약의 변경 및 조정 
제2항 , 입실시간은 입실일 12시 이후, 퇴실시간은 퇴실일 13시 이전을 기본으로 하되, 사업자와 이용자가 상호 협의하여 시간을 조정할 수 있습니다.

		]]>
		</cn>
	</file>
</root>