<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
41. 통신, 방송서비스	]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
054_통신, 방송서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000 이용약관

2021.10

000

제1장 총칙

제1조 목적
① 본 약관은 인터넷멀티미디어방송사업법(이하  IPTV사업법 )에 의거 000(이하 
000 )에서 제공하는 00000의 이용 조건, 절차 등 
기타 필요한 사항을 규정함을 목적으로 합니다. 
② 000의 00000 이용은 이 약관과 전기통신서비스이용 기본약관(이하  기본약관 이라 
합니다)을 함께 적용합니다.
③ 000의 00000 이용약관은 지정된 홈페이지에 게시하여 공지합니다. 

제2조 용어의 정의
본 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다.
1. 00000 : 광대역통합정보통신망등(자가 소유 또는 임차 여부를 불문하고, 전파법 제10조 
제1항 제1호에 따라 기간통신사업을 영위하기 위하여 할당받은 주파수를 이용하는 
서비스에 사용되는 전기통신회선설비는 제외한다)을 이용하여 양방향성을 가진 인터넷 
프로토콜 방식으로 일정한 서비스 품질이 보장되는 가운데 텔레비전 수상기 등을 통하여 
이용자에게 실시간 방송프로그램을 포함하여 데이터음성음향 및 전자상거래 등의 콘텐츠를 
복합적으로 제공하는 방송서비스를 총칭합니다.
2. 광대역통합정보통신망 등 : 정보화촉진법 제2조 제5호의 2에 따른 광대역통합정보통신망과 
전기통신기본법 제2조 제3호에 따른 전기통신회선설비를 말합니다.  
3. 실시간 방송프로그램 : IPTV사업법 제2조 제5호 나목에 따른 인터넷 멀티미디어 방송 
콘텐츠사업자 또는 방송법 제2조 제3호에 따른 방송사업자가 편성하여 송신 또는 제공하는 
방송프로그램(이하  채널 )을 말합니다.
4. 서비스명 : 000가 제공하는 00000의 명칭은  00000 라 칭합니다.
5. 계약 : 고객이 본 약관에 동의하여 서비스 가입신청을 하고 000가 이를 접수, 승낙하는 
것을 말합니다.
6. 개통 : IPTV 단말장치의 통신환경을 설정하여 이용자가 IPTV를 시청하거나 이용할 수 
있는 상태를 말합니다.
7. 단말장치 : 00000(이하  서비스 ) 이용을 위해 필요한 이용자의 댁 내 설비로 TV, 
셋탑박스, 가입자 인증장치, 리모콘 등을 포함합니다.
8. 셋탑박스 : 서비스를 이용하기 위하여 설치하는 수신장치로 채널 선택 등의 기능을 내장한 
단말장치입니다.
9. 가입자 인증장치 : 셋탑박스에 소프트웨어 또는 카드 형태로 장착되며 보안, 이용자 인증 
등의 기능을 수행하는 카드입니다. 
10. 리모콘 : 채널선택, 정보 입력 등을 위해 숫자, 문자 및 선택 키 등이 탑재되어 있는 원격 
제어 장치입니다. 
11. 기본상품 : 서비스를 이용하기 위한 기본 패키지(묶음상품)로 텔레비전 방송채널, 
데이터방송 채널, 오디오방송 채널 및 다양한 VOD로 구성되어 있으며 제공되는 채널 
수, VOD 수에 따라 00000, 00000, 00000, 00000, 00000, 00000 등으로 
제공합니다.
12. 조합상품 : 기본상품과 선택상품, 부가서비스 등을 조합한 상품으로 00000, 00000,
00000, 00000, 00000, 00000, 00000, 
00000, 00000, 00000, 00000, 00000, 
00000, 00000 등으로 제공합니다.
13. 선택상품 : 기본상품 이용자가 개별 기호나 필요에 따라 추가로 선택하여 이용하는 유료 
콘텐츠 상품으로 VOD채널 패키지(묶음상품), 유료채널 패키지(묶음상품), PPV, PPV 
이용권, PPS로 구성되어 있습니다. 
14. 부가서비스 : 기본상품 및 선택상품에 추가하여 부수적으로 제공하는 서비스입니다.
15. VOD(Video On Demand, 주문형 비디오) : 이용자가 필요로 하는 콘텐츠를 원하는 시간에 
제공해 주는 주문형 비디오(오디오 포함) 서비스입니다.
16. PPV(Pay Per View, 편당구매) : 이용자가 개별 콘텐츠 단위로 선택 이용할 수 있도록 
제공하는 상품으로 이용 편당 요금을 지급합니다.
17. PPS(Pay Per Series, 시리즈구매) : 이용자가 콘텐츠를 시리즈 단위로 이용할 수 있도록 
제공하는 상품으로 시리즈당 요금을 지급합니다. 
18. PPM(Pay Per Month, 월 정액 구매) : 이용자가 콘텐츠를 월정액형으로 구매하여 이용할 
수 있는 상품입니다. 
19. 공동청약 : 서비스를 다량으로 청약하거나 동일 건물(단지)별로 다량으로 청약하는 것을 
말합니다.
20. 복수단말 : 초고속인터넷 1회선으로 2대 이상의 단말장치를 설치해 서비스를 이용하는 
것을 말합니다.
21. 이용자 : 서비스 이용을 위하여 000와 독립된 이용계약을 체결한 자로 개인, 법인, 
단체, 기관 등을 통칭합니다. 
22. 요금납부자 : 서비스 이용에 대한 요금의 납부에 책임이 있는 자를 말합니다. 
23. 일시 이용중단 : 이용자의 사유로 인해 이용자가 000에게 요구하여 일정 기간 서비스의 
이용을 정지하는 경우를 말합니다.
24. 이용의 정지 : 이용자의 의무 위반 등의 사유로 000가 서비스 제공을 일시적으로 
정지하는 경우를 말합니다. 
25. 이용의 휴지 : 설치 불가 지역으로의 이전 또는 기술상의 사유 등으로 이용자가 서비스를 
이용할 수 없을 때 000가 서비스 제공을 일시적으로 중지하는 경우를 말합니다.
26. 이용의 제한 : 국가 비상사태, 법령 규정 등의 사유로 서비스 이용의 전부 또는 일부를 
제한하는 경우를 말합니다.
27. 경품 : 000가 서비스 이용계약을 체결하면서 고객에게 제공하는 물품, 현금, 그 밖의 
경제적 이익(할인권, 유료 초대권, 기타 유가증권 등)

제3조 서비스 제공지역 
① 서비스 제공지역은 000의 서비스 허가지역, 즉 대한민국 영토를 포괄합니다.
② 서비스 제공지역 이외의 수신은 원칙적으로 금지되며 해당 국가의 법률에 따릅니다. 
③ 서비스 제공 불가지역인 경우 그 사유가 해소될 때까지 잠정적으로 서비스 제공이 중지될 수 
있으며, 000는 서비스 제공 불가지역 해소를 위해 노력합니다.

제2장 계약의 성립과 개통 

제4조 계약의 성립
① 서비스 이용계약은 고객의 이용신청과 000의 승낙으로 성립합니다. 고객은  서비스 
가입신청서(세부내역 별표 5) 를 작성하고 관련 구비서류(세부내역 별표 5)를 준비하여 
000의 영업대리점이나 영업사원에게 서면, 전자청약을 통해 신청하여 청약하거나, 또는 
전화나 인터넷 등 통신수단을 이용한 서비스 이용 신청을 하여 청약하는 것도 가능합니다. 
그러나 전화나 인터넷 등의 통신수단을 이용한 신청의 경우에도 관련 구비서류는 신청접수 후에 
방문, 우편, 팩스 등을 통하여 000에 서면으로 제출해야 청약이 완료된 것으로 봅니다. 단, 
휴대전화, 신용카드, I-Pin 등으로 본인인증시  별표 5 의 구비서류를 면제합니다.
② 제1항의 이용 계약을 대리인이 신청할 경우에는 고객 본인의 인감증명서 및 인감도장이 
날인된 위임장을 영업대리점 또는 고객센터 등에 제출해야 청약이 완료된 것으로 봅니다.
③ 000는 고객이 이용신청시, 고객에게 요금, 위약금, 채널묶음변경, 해지조건, 결합서비스, 
청소년보호장치 등 중요 사항에 대해 설명합니다.  
④ 서비스 이용 계약기간은 1개월 이상을 원칙으로 합니다. 
⑤ 000는 이용청약에 대한 승낙 또는 유보는 전화, 팩스, 이메일, 방문 우편, SMS 등의 
방법으로 통보하고, 승낙하는 경우 청약자에게 다음 사항을 포함한 이용계약서를 교부합니다.
1. 가입고객 기본정보
2. 요금납부 관련 정보
3. 신청상품 관련 정보(상품명, 약정기간, 이용요금, 서비스 장비 등)
4. 특약사항(경품 등 계약시 약속한 사항 명시)
5. 판매자 정보(상호, 사업자번호, 대표명, 주소, 전화번호 등)
6. 개인정보보호 관련
7. 계약 해지시 위약금 등 약관내용
8. 사업자 고객센터 연락처
9. 기타 서비스 이용에 관한 중요한 사항
⑥ 000는 다음 각 호에 해당되는 경우 가입신청을 승낙하지 아니하거나 보류할 수 있으며, 
승낙 후에도 개통 전에는 승낙을 취소할 수 있습니다.
1. 타인 명의로 신청한 경우
2. 제출 서류의 내용이 사실과 다른 허위인 경우
3. 설치장소가 위법 건축물이거나 구내통신설비의 설치기준에 부적합한 경우
4. 설비에 여유가 없거나 기술상 서비스 제공이 어려운 경우
5. 000에 서비스 이용을 신청한 고객이 서비스 제공과 관련되는 요금 등을 납부하지 않고 
있는 경우
6. 공공 안녕질서 및 미풍양속을 해할 우려가 있는 경우
7. 신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률, 신용정보집중기관의 신용정보관리규약, 신용 
정보사의 신용정보공통관리규약 등에 따라 채무불이행정보(정보통신 요금 체납자로 등록된 
경우 포함), 공공기록 정보 , 금융질서 문란자 정보 등에  등록되어 있는 경우
8. 법정대리인의 동의 없는 미성년자, 한정치산자 등이 서비스 이용을 신청할 경우
9. 금치산자, 파산자가 서비스 이용을 신청한 경우
⑦ 000가 이용 신청을 승낙하여 계약이 완료된 경우엔 완료 사실을, 한편 제6항의 규정에 
의하여 서비스 이용 신청을 불승낙 또는 승낙 보류, 취소하는 경우 그 사유를 서비스 이용 
신청자에게 전화, 팩스, 이메일, 방문 우편, SMS 등의 방법으로 통보하여야 합니다.
⑧ 이용신청자는 00000와 초고속인터넷 또는 전화를 결합할 수 있으며, 결합할인 혜택은 
(별표 2) 요금할인 및 감면표 와 같습니다. 결합서비스와 관련된 자세한 사항은 회사 
홈페이지를 통해 확인할 수 있습니다. 
⑨ 고객이 단체로 공동청약 가입을 하는 경우에도, 각 고객에 대해 상기의 제①항에서 제⑧항의 프로세스를 
개별적으로 거칩니다.

제5조 서비스 개통 
① 000는 서비스 제공 불가지역을 제외하고 단말기 및 구비서류가 정상적으로 준비되었을 경우 
즉시 개통처리를 할 수 있도록 하며, 서비스 이용신청자에게 개통예정일을 통보합니다.
② 이용자는 서비스 개통 예정일을 000와 합의하여 지정할 수 있으며 변경사항이 있을 때에는 개통 
예정일 1일 전까지 변경 사항을 통보해야 합니다. 
③ 설치요원이 3회 이상 설치장소를 방문해도 이용자(또는 대리인) 부재로 인해 설치할 수 없는 
경우에는 승낙을 보류 또는 취소할 수 있습니다. 
④ 동시 청약한 공동청약 및 복수 가입의 경우에는 이용자는 000와 합의하여 설치장소 및 가입 
건수에 따라 개별 개통시점을 상이하게 정할 수 있습니다.
⑤ 서비스 이용 신청자는 정상적으로 신청한 후 이용자가 개통을 확인하거나 000가 개통을 
이용자에게 통보한 시점을 서비스를 개통한 것으로 봅니다. 위 통보는 전화, 팩스, 이메일, 
방문 우편 등의 방법으로 합니다. 

제6조 단말장치의 이용 및 관리
① 이용자는 서비스 이용에 필요한 단말장치(셋탑박스, 리모콘 등)를 직접 구입하여 이용하거나 
000에서 임차하여 이용할 수 있습니다. 단, 000에서 이용자에게 회수하여 재출고하는 
단말의 경우 자체 관리규정에 따라 서비스 제공 성능 적합 검사를 이행 후 임대 제공합니다.
② 000는 공동 마케팅사업자를 통하여 해당 단말장치를 이용자에게 대여할 수 있습니다.
③ 이용자가 직접 구입하여 이용할 수 있는 단말장치 규격 등은 000가 정하는 기술기준을 
따릅니다.
④ 이용자는 계약해지, 수용구역을 달리하는 전출, 1개월을 경과하는 일시이용중단의 경우에는 
임차한 단말장치를 000 또는 공동마케팅사업자에게 반환하여야 하며, 이 경우 000 또는 
공동마케팅사업자가 수거하는 것을 원칙으로 합니다.
⑤ 이용자가 000 또는 공동마케팅사업자로부터 임차한 단말장치를 분실 또는 훼손하였을 
경우에는 그에 해당하는 비용을 000에 배상하여야 합니다. 
⑥ 000는 셋탑박스 대기전력을 이용자에게 안내하여야 합니다.

제7조 000의 의무
① 000는 이용자에게 (별표 1)에 기재된 상품 및 서비스를 제공합니다.
② 000는 이용자에게 양질의 서비스를 지속적이고 안정적으로 제공할 의무를 집니다. 그러나 
천재지변, 국가 비상사태 등 불가항력의 경우와 관련 법령에 의하여 서비스를 일시중단하여야 
할 사유가 있는 경우에는 그러하지 아니하며, 이 경우 000는 사전 또는 사후에 그 사유를 
이용자에게 고지하여야 합니다.
③ 000는 방송 송출 시스템 오류로 인하여 이용자가 서비스를 이용하지 못하게 될 경우 서비스 
재개를 위하여 가능한 한 조치를 취하여야 하며, 이용자가 서비스를 다시 이용할 수 있게 된 경우 
그 사실을 이용자에게 통보하여야 합니다.
④ 000는 이용자의 개인정보를 당사자의 사전 동의 없이 타인에게 누설 또는 배포할 수 없으며 
사전에 이용자에게 고지 또는 이용약관에 명시하여 동의를 얻은 목적 이외의 목적으로 사용할 
수 없습니다. 그러나 관련 법령에 의한 수사상 목적으로 관계 기관으로부터 요구받은 경우 또는 
000의 요청이 있는 경우에는 그러하지 아니합니다.
⑤ 000는 개통 희망일에 개통이 불가능할 경우에는 개통 희망일 이전에 그 사실을 전화, 팩스, 
이메일, 방문, 우편 등의 방법으로 이용자에게 통보합니다.
⑥ 000는 00000에서 제공하는 콘텐츠의 종류, 수량, 이용절차 등을 변경하고자 하는 
경우에는 변경일을 전후하여 7일 이상 인터넷 홈페이지 등에 공시합니다.
⑦ 000는 이용자로부터 제기되는 합당한 의견이나 불만사항을 신속하고 적절하게 처리하여야 
하며 처리가 곤란한 경우는 이용자에게 그 사유를 통보하여야 합니다. 
⑧ 판촉활동 등을 위해 제공한 무료서비스 제공기간 만료 후 이용자의 동의 없이 유료서비스로 
전환하여서는 아니 되며, 유료서비스로 전환하기 위해서는 무료서비스 종료 최소 7일 전에 
반드시 유료전환 여부에 대한 사항을 전화, 이메일 혹은 문자서비스(SMS) 등을 통해 
이용자에게 통보하여 동의를 얻어야 합니다. 
⑨ 000는 서비스 개통에 앞서 동일 주소지에 개통된 000의 서비스 회선이 확인되는 경우 이
를 고객에게 안내합니다.
⑩ 000는  효율관리기자재운영규정 상의 대기전력 기준을 초과하는 셋탑박스 이용자가 셋탑박
스 교체를 희망하는 경우 교체 설치해 주어야 하며, 이에 소요되는 비용은 이용자가 부담합
니다. 

제8조 이용자의 의무
① 이용자는 약관 및 관련 법령에서 규정하는 사항을 준수하여야 합니다. 단, 이용자의 행위가 다음 
중 하나에 해당하는 경우에는 000는 서비스의 전부 또는 일부의 이용을 제한할 수 
있습니다.
1. 이용자가 임의로 다운로드, 저장, 공연, 무단 복제 및 배포를 하는 등 지적재산권을 
침해하는 경우
2. 000의 시정요구가 있거나 불법 선거운동과 관련하여 000의 
유권해석을 받은 경우
3. 타인의 이용 계약정보를 부정하게 사용하는 경우
② 이용자는 주소, 연락처, 사업자등록번호, 회선정보 등 계약사항이 변경된 경우에는 이를 
000에 즉시 알려야 하며 이를 소홀히 하여 발생된 불이익은 이용자의 책임으로 합니다.
③ 이용자는 000로부터 임차한 단말장치를 선량한 관리자로서의 주의 의무를 다하여 관리해야 
하며, 고의 또는 과실로 분실, 훼손하였을 경우는 원상회복에 필요한 실비를 부담해야 합니다. 
④ 이용자는 임차한 단말장치를 000의 승인 없이 임의로 해체, 수리, 이전 또는 타 기기와 
접촉해서는 안 되며, 이로 인한 고장에 대하여는 이용자가 책임져야 합니다. 
⑤ 서비스를 통해 제공되는 모든 콘텐츠는 저작권법의 보호를 받으며 이용자가 임의로 다운로드, 
저장, 공연, 무단 복제 및 배포할 경우에는 관련 법에 의해 처벌받을 수 있습니다. 
⑥ 이용자가 000의 승인 없이 추가 이용료를 납부하지 않고 임의로 이용시설을 증설하여 추가 
이용하거나 타인에게 이를 이용하도록 한 경우에는 추가 이용한 날을 기준으로 임의 증설 
대수에 해당하는 이용료 및 이에 대한 법정이자를 000에게 일괄 납부해야 합니다.   

제3장 서비스의 이용

제9조 서비스의 종류
① 이용자가 이용할 수 있는 서비스의 종류와 세부 내용은 (별표 1)과 같습니다. 
② 본 서비스의 특성상 요금수준이 변동된 경우에는 000가 서비스별 제공조건과 요금수준을 
00000 화면이나 공식 인터넷 홈페이지에 공시하고, 이용자는 이를 확인한 후 이용할 수 
있습니다.
③ 000는 이용계약 조건에 따라 제공하는 요금할인 사항에 대하여 서비스 이용자의 계약사항 위반 
또는 변경에 따라 발생하는 할인 반환금 또는 단말장치 설치 등 관련 실비 등의 할인반환금을 
이용자에게 청구할 수 있습니다. 

제10조 채널 및 패키지(묶음상품)의 변경
① 000는 계약 시점의 채널 및 패키지(묶음상품)를 계속 제공하기 위하여 노력합니다.
② 000는 다음과 같은 상황이 발생할 경우 채널 및 패키지를 변경할 수 있습니다.
1. 000의 귀책사유 없이 방송채널사용사업자의 채널명 변경, 부도, 폐업, 방송송출중단 또는   
이에 준하는 사유로 이용약관을 변경하는 경우
2. 기존 상품에 신규 채널을 추가하는 경우
3. 화질을 개선하는 경우
4. 고객에게 유리한 내용으로 변경되는 경우
5. 번호 변경, 채널 종료 등 제1호에서 제4호에 해당하지 않는 사유로 채널 및 패키지를 변경하는 
경우(단, 제5호에 따른 변경은 연 1회에 한함)
③ 000는 제공 중인 상품의 채널 및 패키지의 변경 등 중요한 사항이 변경되는 경우 사전 고지 
7일을 포함하여 14일 이상 변경 내용을 고객에게 우편, 전자우편, SMS, TV 알림메시지 등 
개별적, 구체적인 방법으로 고지하고, 방송자막을 통해 이용자에게 고지하며, 회사 홈페이지에 
게시합니다. 그리고 이용약관에 명시되지 않은 사유로 채널 및 패키지를 변경하는 경우, 고객이 
구체적, 개별적으로 고지받은 시점(000가 고지한 날부터 7일이 경과하면 고객이 고지받은 
것으로 간주함) 1개월 이내에 이용계약을 해지할 수 있음을 함께 고지합니다.

제11조 서비스의 선택 및 이용 
① 이용자는 (별표 1)의 기본상품을 반드시 가입하여야 하며, 선택형 상품이나 부가서비스는 추가로 
선택할 수 있습니다.
② 이용자는 이용계약 중 당월 1회에 한해 기존에 선택한 상품에서 다른 상품으로 변경할 수 
있습니다. 단, 000와 일정 기간 특정상품의 의무가입 등 별도 약정을 하는 경우 등에는 해당 
상품 가입변경을 할 수 없습니다. 

제4장 요금 청구 및 납부

제12조 요금 등의 종류, 과금주기 및 요율 
① 000는 사전안내 없이 일방적으로 요금을 인상하여 청구할 수 없으며, 요금을 인상하는 
경우에는 30일 전에 요금 인상 사유와 내역을 이용자에게 미리 통보합니다. 
② 이용자가 서비스의 이용대가로 납부하는 요금 등의 종류, 부과주기 및 요율은 (별표 1)과 
같습니다. 
③ 결합상품의 구성상품 중 1가지 상품을 해지하는 경우 나머지 구성상품은 결합할인이 적용되지 
않습니다. 단, 나머지 구성 상품이 고객의 신청 등에 의해 타 결합상품으로 전환되는 경우에는 
해당 결합할인이 적용됩니다.
④ 부가서비스의 이용요금 등은 지정된 홈페이지에 공시하거나, 이용자에게 개별
적으로 통보합니다.

제13조 요금 등의 일할계산
① 월정액으로 부과되는 상품 요금은  서비스 개시일 포함 ,  종료일 제외  기준을 원칙으로 하고 
1개월 미만의 기간은 일할계산하여 청구합니다. 
② VOD가 포함된 선택상품 및 부가서비스는 유료 가입 후 1개월 이내 해지시 1개월 요금을 
청구하며, 1개월 이상 이용할 시 일할계산하여 청구합니다. 단, 이용자의 유료 VOD 미이용 
이력이 확인될 경우에 한하여 이용자가 가입일로부터 7일 이내에 청약철회를 요청할 시 계약철회를 
진행하며, 가입 후 1개월 이내에 해지를 요청할 시 월정액 요금에서 가입기간에 따른 일할계산 
요금과 잔여 이용요금의 10 에 해당하는 환불수수료를 공제한 금액을 환불 조치합니다. 
③ 제1항의 규정에 의한 일수계산에 있어서는 그날이 24시간 미만이라도 이를 1일로 계산 
합니다. 
④ 일시정지, 이용휴지, 이용정지 등 서비스 이용의 일시적인 중단에 의한 1개월 미만의 요금도 
일할계산합니다.
⑤ 선택상품 계약을 당일 취소하는 경우 1일 요금이 일할 계산되어 부과됩니다.
⑥ 서비스 개통 당일에 계약해지는 할 수 없으며 익일자로 처리됩니다.

제14조 요금 등의 이의 신청 및 반환
① 요금납부자는 청구된 요금에 이의가 있는 경우 청구일로부터 6개월 이내에 이의신청을 할 수 
있습니다. 그러나 회사의 귀책사유로 과오납이 발생한 경우, 고객은 본문에 관계없이 청구된 
요금 등에 대하여 이의신청을 할 수 있습니다.
② 000는 제1항의 규정에 의한 이의신청에 대하여 타당성 여부를 조사하고 그 결과를 
이의신청 접수일로부터 10일 이내에 요금납부자에게 통보하고 과오납된 금액은 즉시 정산하여 
환불합니다. 그러나 요금납부자의 요청이 있는 경우에는 차기 요금에서 정산할 수 있습니다.

제15조 요금 등의 납입 및 납기일  
① 이용자의 요금 납부는 아래와 같은 방법 중 하나를 선택하여 따릅니다.
1. 지로, 자동납부 
2. 000가 정한 타 상품 요금에 합산
3. 신용카드 자동납부
② 000는 요금 등의 납입기일을 사회적 제반 여건을 고려하여 지정합니다.
③ 000는 이용자가 요금을 납부할 사유가 발생하는 경우 즉시 납부하게 하거나 또는 별도의 
납기일을 정하여 납부하도록 청구할 수 있습니다.
④ 요금 납부는 후불제를 원칙으로 합니다. (단, 요금선납할인 가입 대상자 제외)
⑤ 일정액 이하의 소액 요금의 경우 일정 기간 누적하여 청구할 수 있으며 동일한 서비스를 복수로 
이용하는 고객 또는 서로 다른 이용고객 및 서비스에 대하여 이용고객의 동의를 받아 요금 
등을 통합청구할 수 있습니다.
⑥ 000는 우편, 이메일, 모바일 등의 방법으로 납입청구를 할 수 있으며, 공인전자문서중계자를 
통해 타 통신사에 가입된 모바일로도 납입청구를 할 수 있습니다. 납입청구의 방법은 000가 
이용고객에게 안내하여 이용고객의 동의하에 변경할 수 있습니다.

제16조 요금 등의 감면, 면제 및 할인  
① 이용자가 납부하는 요금 등의 감면, 면제 및 할인은 (별표 2)와 같습니다.
② 이용자는 (별표 2)에서 규정하는 감면, 면제 및 할인 대상자의 자격이 변동된 경우에는 
000에 알려야 합니다.
③ 이용자가 요금 등의 감면, 면제 및 할인 자격이 상실한 경우에는 자격 상실한 날로부터 감면, 
면제 및 할인이 적용되지 않습니다. 
④ 타사 00000 이용고객이 000 00000만이 제공 가능한 단독서비스 건물로 
이전하여 기존 서비스를 중도 해지하고 000 단독서비스 건물에 이용고객 명의로 신규 
개통하는 경우, 이용고객은 이전 사업자에게 납부한 할인반환금 증명(납부확인서)을 발급받아 
000에 제출할 수 있습니다. 000는 납부확인서의 사실내역에 이상이 없는 경우, 이용고객 
명의로 000 단독서비스 건물에 신규 개통한 회선의 요금을 할인반환금에 이를 때까지 
할인합니다. 단, 할인반환금에 이르기 전에 이용고객이 서비스를 해지하는 경우, 해지로 발생한 
할인반환금은 잔여 요금할인액에서 감하고, 감한 후에도 요금할인액이 남아 있는 경우에는 
이용고객에게 반환하지 않습니다.

제17조(수신료 납입의 지체)
수신자가 수신료의 납입을 지체하는 때에는 사업자는 21일 이상의 납입기간을 정하여 가산금을
 포함한 체납요금을 납입할 것을 서면으로 최고해야 합니다.


제5장 계약변경 및 해지

제18조 계약사항의 변경
① 이용자는 가입신청서에 기재한 사항 중 아래 각 호에 해당하는 가입변경 사항이 발생한 때에는 
즉시 000에 변경 사실을 통보하여야 합니다.
1. 이용계약의 승계(상속, 합병, 분할 등)
2. 이용자의 개명 개칭, 요금납부책임자의 변경
3. 요금납부방법, 청구지 주소 변경, 이용자 및 요금납부자의 주소 전화번호 등의 변경
② 제1항 제1호의 계약사항의 변경은 반드시 000에 서면(전자청약 포함)으로 제출해야 하며, 타 
계약사항의 변경인 경우에는 전화로 000에 통보하면 됩니다. 

제19조 일시이용중단
① 이용자가 서비스를 이용하지 아니할 합당한 사유가 발생하여 일정 기간 이용을 정지하고자 할 
경우에는 일시정지 사유, 기간 등을 명시하여 일시정지 개시 희망일 전까지 회사에 신청하여야 
합니다. 
② 이용자의 사정으로 서비스의 이용을 1개월 이상 3개월 이하의 기간 동안 중단하고자 하는 
경우에는 000에 일시이용중단을 청구할 수 있으며, 이용중단 기간 중에는 요금 및 
장비임대료를 부과하지 않습니다.
③ 제1항에 의한 일시이용중단 회수는 1년에 3회 이내로 하며, 1년 동안 총 3개월을 초과하지 
않는 것을 원칙으로 합니다. 단, 000가 인정하는 합당한 사유가 있는 경우에는 그러하지 
아니합니다. 
④ 회사는 제3항의 일시이용중단 총 가능일수 범위 내에서 고객이 신청한 일시이용중단 해소 
일자에 서비스를 재개합니다.
⑤ 일시이용중단 기간은 사용기간에 포함되지 않습니다. 

제20조 이용의 정지 
① 000는 이용자가 다음 중 하나에 해당하는 경우 1개월 이내의 기간을 정하여 서비스의 
이용을 정지할 수 있습니다.
1. 이용자가 요금과 가산금의 납부 독촉을 받고도 최초의 요금납기월 말일 다음 날로부터 1 
개월 이내에 납부하지 아니한 경우
2. 단말장치가 전기통신기자재 형식승인제품 등 규격제품이 아니거나 전기통신 설비의 
기술기준에 관한 규칙에 적합하지 아니하여 000의 시정 또는 철거 요구에 응하지 
아니한 경우
② 이용자는 제1항 각 호에 해당하는 사유가 발생하는 경우에는 민사, 형사상의 책임을 질 수 
있습니다. 
③ 000는 이용정지의 사유가 해소되는 즉시 서비스를 이용할 수 있도록 하여야 합니다

제21조 이용의 휴지 
① 천재지변 및 수신불가 지역으로 설치장소 변경 등에 따라 000가 지속적인 서비스를 제공할 
수 없을 경우 000는 이용 휴지를 할 수 있으며, 이용자에게 이를 즉시 통보하고 이용 휴지 
기간 중에는 요금을 부과하지 않습니다.
② 000는 시스템 개선, 장비증설, 정기점검, 콘텐츠 계약 관계 등의 불가피한 사유로 서비스를 
제공할 수 없을 경우에는 이용자에게 사전 통보하고 서비스 이용을 휴지할 수 있으며 그 
사유가 해소되면 즉시 서비스의 이용을 가능하게 합니다.
③ 000는 제2항에 의한 휴지기간이 2시간을 초과할 경우에는 해당일 서비스이용요금을 
감면합니다.

제22조 이용의 제한
① 국가 비상사태, 법령 규정, 행정기관 명령 등의 경우에는 서비스 이용의 전부 또는 일부가 제한될 
수 있습니다.
② 000는 전 항에 의하여 서비스 이용이 제한되는 경우 그 사유, 일시 및 기간을 이용자에게 7일 
전까지 해당 채널, 인터넷 홈페이지 등 통해 고지하여야 합니다. 그러나 긴급을 요하는 경우에는 
그러하지 아니합니다.

제23조 설치장소의 이전 등
① 이용자의 사정으로 서비스 이용 시설의 설치 장소를 이전하고자 하는 경우는 000에 
요청하여야 합니다.
② 설치장소 이전에 따른 제반 설치장소 이전비용은 이용자가 부담하며, 설치장소 이전비는 
(별표 1)과 같습니다.
③ 서비스 이용 고객의 전출 장소가 서비스 불가지역이거나 기타 사유로 인하여 00000를 
제공할 수 없는 경우 000는 이용 휴지로 처리하며 이용자에게 이를 통보하여야 합니다.
④ 이사 등 이용자의 사유에 의한 서비스 불가지역으로 전출에 따른 이용자의 손해에 대해서는 
000가 보상하지 않으며 000는 이용자의 서비스 불가 사유를 해소하기 위하여 최선을 
다하여야 합니다.  

제24조 계약의 승계 
① 아래 각 호에 해당하는 사유의 경우에는 계약을 승계할 수 있습니다. 
1. 이용자의 사망으로 그 지위를 상속받는 경우
2. 법인의 흡수 합병, 분할 등으로 존속 또는 신설되는 법인이 이용 권한을 인수한 경우 
➁ 제1항의 규정에 의하여 이용자의 지위를 승계한 자는 승계일로부터 30일 이내에 이용자의 
지위승계 사실을 증명하는 서류를 첨부하여 000에게 신고하여야 합니다.
➂ 이용자의 지위를 승계하고자 하는 자는 이를 000에 신청하여야 합니다.
➃ 000는 이용자의 지위로부터 발생하는 권리에 대한 압류, 가압류, 가처분 등의 통보를 받은 
경우 전 항의 신청을 수리하지 않고 그 취지를 신청인에게 통보합니다.
➄ 서비스 이용권한 및 000와 관련된 모든 권리 의무는 승계인에게 이전됩니다. 단 이용 요금 
체납 이용자의 경우에는 체납을 해소한 후에 승계가 가능합니다.

제25조 계약의 해제, 해지 
① 이용자가 계약을 해제 또는 해지하고자 하는 경우에는 해지희망일까지 신청하여야 하며, 
해지를 접수하는 날을 기준으로 익월 말일까지 예약 해지 신청이 가능합니다. 
② 이용자는 해지희망일까지 이용자 본인의 신분을 확인할 수 있는 서류를 구비하여 창구방문, 
온라인(홈페이지), 전화, 팩스, 이메일, 전자청약 등의 방법으로 000에 청구하여야 합니다. 
단, 휴대전화로 본인인증을 할 때  별표 5 의 구비서류를 면제합니다.
③ 000는 해지신청 접수 및 해지완료시 문자메시지, 이메일, 전화 등의 방법으로 이용자에게 
고지합니다.
④ 000는 이용자가 해지 요건을 충족한 경우 이용자의 해지통고를 접수한 즉시 또는 해지 
희망일까지 해지 처리를 완료하며, 늦어도 해지 통고 접수 후 7일 이내 또는 해지희망일까지 
해지 조치를 취합니다. 
⑤ 회사의 귀책사유로 해지 희망일 이후에 해지처리가 되는 경우에는 해지희망일에 해지된 것으로 
하여 이용료를 정산하며, 회사의 귀책사유로 부당하게 요금을 수령한 경우 부당수령일 
경과일수에 따라 부당수령액과 부당수당액 및 법정이자를 포함한 금액을 이용자에게 
반환합니다.
⑥ 000는 이용자가 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 본 계약을 해제하거나 해지할 수 있되, 
제11호의 경우에는 이용자에게 그 시정을 요구하고 이를 7일 이내에 시정하지 아니한 
경우에는 본 계약을 해제하거나 해지할 수 있습니다.
1. 타인 명의를 사용하거나 허위 서류를 첨부한 경우
2. 합당한 사유 없이 이용실태 확인을 거절 또는 방해하여 위약사항을 은폐한 경우
3. 이용정지 기간 경과 후 그 사유를 1개월 이내에 해소하지 않은 경우
4. 일시이용중단 기간의 경과 후 1개월 이내에 부활하지 않은 경우
5. 해당 연도에 3회 이상 이용정지를 당한 경우
6. 접속회선의 가입계약이 해지되어 서비스를 이용할 수 없는 경우
7. 시스템 운용에 심각한 장애를 초래하거나 고의로 방해한 경우
8. 000의 사전 승인 없이 서비스를 이용하여 영업활동을 하거나 타인에게 서비스를 제공한 
경우
9. 제8조에 관한 조항을 위반한 경우
10. 이용중단 기간 경과 후 고객의 별도 의사표시가 없는 경우
11. 기타 본 계약 조항을 위반한 경우  
⑦ 000는 사업환경의 변화 또는 기술 발전 등의 사유로 특정 서비스를 지속적으로 제공하는 것이 
현저히 곤란한 경우 서비스 종료 내역을 이용자에게 통보함으로써 이용계약을 해지할 수 
있으며, 서비스 종료 30일 전에 우편, 전자우편, SMS, TV 알림메시지 등 개별적, 구체적인 
방법으로 고지합니다. 이 경우 이용자가 지속이용을 원할 경우, 동급 수준의 STB과 상품으로 
제공합니다.
⑧ 다음 중 하나에 해당하는 경우에 이용자는 할인반환금(다년 계약에 의하여 할인된 금액)을  
지급할 필요없이 계약을 해지할 수 있습니다.
1. 이용자가 설치장소 변경을 청구한 지역이 서비스 불가능 지역인 경우. 단, 서비스 제공 대
상 지역은 대한민국 영토에 한정합니다.
2. 000가 입증한 000에 책임 있는 사유로 월 고장누적시간이 장애신고시점부터 48시간 
이상 발생한 경우
3. 000가 입증한 000에 책임 있는 사유로 1시간 이상의 고장이 장애신고시점부터 월 3회 
이상 발생한 경우
4. 고객 본인의 군입대 혹은 사망 등으로 서비스 이용이 명확히 불가한 경우 
5. 계약시 이용자에게 위약금에 대한 사전 안내를 하지 않은 경우
6. 000의 승인 없이 또는 사전 안내 없이 요금을 인상하는 경우
7. 이용약관에 명시되지 않은 사유로 채널 및 패키지가 변경됨을 고지받고, 이용자가 
구체적, 개별적으로 고지받은 시점(000가 고지한 날로부터 7일이 경과하면 고객이 
고지받은 것으로 간주함)으로부터 1개월 이내에 해당 채널 및 패키지 변경을 이유로 해지할  
경우
8. 제7조 제⑨항에 따라 000로부터 동일 주소지에 서비스 회선이 있음을 안내받지 못한 경우 
9. 제24조 제⑦항에 따라 000의 사유로 이용계약의 해지가 발생한 경우
⑨ 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 이용자는 할인반환금의 50 를 감경하여 계약을 해지할 수 
있습니다.
1. 건물주 반대로 이전 설치가 불가능한 건물로 이전하는 경우
2. 명의자의 해외 이민으로 서비스를 중도 해지하는 경우
3. 이전 설치를 요청하였으나 해당 건물이 특정 1개 사업자만 서비스 개통이 가능하여 서비스를 
중도 해지하는 경우
⑩ 제⑦항, 제⑧항의 해당 고객은 해지희망일까지 고객명의의 다음 각 호의 구비서류를 제출해야 하며, 
미제출시 할인반환금 면제 혹은 감경이 불가합니다. 
⑪ 이용고객이 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 위약금(경품 제공 관련) 없이 계약을 해지할 수 
있습니다.
1. 서비스 청약시 이용계약서에 경품 등의 지급 내용 및 가액, 위약금 부과조건 및 산정기준 
등을 기재하지 않거나, 이를 이용자에게 고지하지 않았을 경우 000 또는 해당 가입계약을 
대리하는 자는 위약금을 부과할 수 없음

제6장 계약의 종료, 연장 및 재계약

제26조 계약의 종료
① 000는 계약 종료 30일 전까지 이용자에게 해지 및 재계약에 관한 사항을 전화, SMS, 
이메일, 우편 등의 방법으로 통보합니다. 

제27조 계약의 연장 및 재계약
① 000는 해지 및 재계약에 관한 사항을 이용자에게 통보한 후 계약 종료일까지 이용자의 해지 
의사표시가 없는 경우 이용자가 종전 계약과 동일한 조건으로 다시 계약한 것으로 볼 수 
있습니다. 그러나 중도에 이용자가 해지를 요구할 경우 위약금을 부과하지 않습니다. 

제7장  기타 사항

제28조 청소년 보호장치
① 000는 청소년 보호를 위해 아래 기능을 제공하는 청소년 보호장치를 제공합니다. 
1. 비밀번호 설정 : 비밀번호를 설정하여 19세 이상 이용가능 콘텐츠의 자녀 접근 제한
2. 시청연령 제한 : 방송법 기준상 연령별 시청제한 콘텐츠에 대한 시청제한 기능, 7세, 12세, 
15세, 19세 각 연령별 시청제한 설정시 해당 연령 제한 콘텐츠를 볼 수 
없도록 하는 기능
3. 시청시간 제한 : 특정 시간 이상 방송 서비스를 실시간으로 시청하지 못하게 하는 기능
4. 성인메뉴 숨김 : 성인 VOD, 채널 등을 메뉴에서 보지 못하게 하는 기능 

제29조 손해배상 
① 000는 이용자에게 책임 없는 사유로 서비스를 이용하지 못한 사실을 이용자가 000에 
통보한 때(그 전에 000가 그 사실을 안 경우는 알게 된 때)로부터 3시간 이상 계속 
서비스를 제공하지 못하거나 월 누적 장애시간이 12시간을 초과하여 고객이 손해를 입은 경우 
이를 배상합니다. 
(장애시간이 1시간 미만인 경우 1시간으로 산정함)
② 제1항의 손해배상금액은 이용자가 해당 월에 적용받은 요금의 일 평균액을 24로 나눈 시간당 
평균액에 이용하지 못한 시간 수를 곱하여 산출한 금액의 3배를 이용자와 합의하여 
배상합니다.
③ 제1항의 규정에도 불구하고 000는 다음 각 호 중 하나의 사유를 입증하는 경우에는 
손해배상 책임이 면제될 수 있습니다.
1. 외부에서 발생한 침해사고로 인하여 000에 심각한 장애가 발생한 경우
2. 전시, 사변, 천재지변 또는 이에 준하는 국가 비상사태 등 불가항력으로 인한 경우
3. 이용고객의 고의나 과실로 인해 단말장치 등이 파손되어 서비스가 불가한 경우
4. 서비스 불가 지역으로의 전출 등 이용자의 사유로 서비스 제공이 불가한 경우

제30조 약관의 적용
① 00000의 이용에 관하여는 본 약관을 적용하며, 본 약관에 명시되지 아니한 사항에 
대해서는 관련 법령 및 개별 이용계약서(약정서 등)의 규정을 적용합니다.
② 제1항에서 정한 개별 이용계약서에는 서비스 이용에 관하여 이용자의 이익을 침해하거나 
부당한 내용을 규정하지 아니합니다.

제31조 약관의 신고 및 변경
① 본 약관의 내용은 IPTV사업법 제15조의 규정에 의하여 000에 신고된 것이며 
요금은 승인을 얻은 것입니다.
② 000는 본 약관을 변경한 경우 이용자에게 변경된 약관내용을 000의 인터넷 홈페이지 
등을 통하여 약관 시행 전후 15일 이상 이용자에게 고지하여야 합니다.

제32조 이용자 정보 보호
① 이용자의 개인정보 보호 및 취급에 관하여는 000 인터넷홈페이지를 통해 공시된 
개인정보취급방침에 따릅니다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>