<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
41. 통신, 방송서비스	]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
055_통신, 방송서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

제1장 총칙 

제1조 (목적)  
① 본 약관은 000(이하  000 )가 운영하는 00000(이하 
서비스 )를 이용하는 데 있어 이용조건 및 절차에 관한 사항과 기타 서비스와 관련된 사항
을 명시함을 목적으로 합니다.  

제2조 (용어의 정의) 
① 본 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 
1.  서비스 라 함은  000 가 구축한 인프라를 고객에게 공유하고 고객이 고객 단말(PC, 
서버 등)에 에이전트를 설치하여 개인정보보호, 악성코드차단 등을 제공받는 정보보
안 서비스를 총칭합니다. 
2.  포탈 이라 함은 서비스 제공을 위해 000가 운영하는 웹페이지를
말합니다. 
3.  고객 이라 함은 서비스 이용 계약의 당사자로 000에 서비스 이용신청서를 제출하
고, 000로부터 서비스 이용을 승낙받은 자로 법인, 단체, 기관 등을 통칭합니다. 
4.  ID(고유번호) 라 함은 고객 식별과 고객의 서비스 이용을 위하여 고객이 선정하고 000가
승인하는 영문자, 숫자, 특수문자의 조합을 말합니다. 
5.  Password(비밀번호) 라 함은 고객의 비밀보호를 위해 고객이 설정한 영문자, 숫자, 
특수문자의 조합을 의미합니다.  
6.  에이전트 라 함은 신청한 서비스를 사용하기 위해 고객 단말(PC, 서버 등)에 설치하
는 프로그램을 말합니다. 

제3조 (약관의 실효 및 변경) 
① 본 약관의 내용은 포탈 또는 000 기업홈페이지에 게시하여 공시하고, 
이에 동의한 고객이 서비스를 신청할 경우 실효가 발생합니다. 
② 000는 약관의 규제에 관한 법률, 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 
등 관계 법령에 위배되지 않는 범위 이내에서 이 약관을 변경할 수 있으며, 약관이 변경된 경
우에는 지체 없이 본조 제1항의 방식에 따라 개정 약관의 적용일자 7일 전부터 적용일
자 전일까지 공지합니다. 그러나 고객에게 불리하게 약관이 개정되는 경우 30일 이상의 유
예기간을 두고 공지하는 것 이외에 전자우편, 요금청구서, SMS 등 가능한 수단을 통해 통
지하도록 합니다. 
③ 000가 본조 제2항에 따라 개정약관을 공지 또는 통보하면서 고객에게 적용예정일까
지 000에게 거부의 의사표시를 하지 않으면 동의 의사표시가 표명된 것으로 본다는 
뜻을 명확히 공지 또는 통보하였는데도 고객이 명시적으로 거부의 의사표시를 하지 아
니한 경우 고객이 개정약관에 동의한 것으로 봅니다. 
④ 고객은 변경된 약관에 동의하지 않으면 서비스 이용을 중단하고 이용계약을 해지할 수 
있습니다. 

제4조 (약관 외 사항) 
① 본 약관에 명시되지 아니한 사항은 00000 웹회원 약관 및 기타 000가 
정한 정책에 따릅니다. 또한, 000는 개별 부가서비스 제공과 관련된 사항을 정하여 부
가서비스에 관한 개별 약관을 운영할 수 있습니다. 개별 약관이 본 약관과 상충할 경우 
별도로 정한 바가 없다면 개별 약관이 우선 적용됩니다. 
② 고객의 개인정보 보호에 관한 사항은 포탈 또는 000 기업홈페이지에 
게시된 개인정보 처리방침에 따릅니다. 
③ 기타 000가 정하는 정책 또는 이용 약관에 명시되지 아니한 사항에 대해서는 전기통
신사업법, 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 및 기타 관계 법령 또는 상
관례 등에 따릅니다. 

제2장 계약의 성립 

제5조 (서비스 이용 계약의 성립) 
① 서비스 이용을 원하는 고객(이하  신청자 )는 포탈 가입 절차에 따라 온라인 양식에 필수
입력사항을 기재하여 서비스 이용 신청을 하고 000가 이를 승낙함으로써 서비스에 대
한 이용계약이 성립합니다. 

제6조 (서비스 이용 신청) 
① 신청자는 필요시 다음 각 호의 서류를 직접 또는 FAX나 기타(우편 등) 000가 인정하는 
방식으로 000에 제출하여야 합니다. 
1. 서비스 이용 신청서(소정양식) 
2. 요금납입책임자의 사업자등록증 사본(개인의 경우 주민등록증 사본, 단 주민번호 뒷
자리 7자리는 마스킹 처리함) 
3. 기타 요금 감면, 할인 등을 위하여 000가 필요하다고 이용 신청 고객에게 요청하
는 자료 
② 신청자는 000에서 요청하는 제반 정보(이름 또는 사업자번호, 연락처 등)를 제공하여
야 합니다. 
③ 타인 명의를 도용한 신청자의 모든 고객 정보는 삭제될 수 있으며, 관계 법령에 따라 
처벌받을 수 있습니다. 
④ 미성년자가 서비스 이용신청을 하기 위해서는 법정대리인(부모 등)의 동의를 얻어야 합니
다. 미성년자가 법정대리인의 동의나 추인 없이 서비스 이용신청을 하거나 서비스를 이
용하는 경우 미성년자 본인 또는 법정대리인이 서비스 이용계약을 취소할 수 있습니다. 
단, 미성년자가 사술로써 회사로 하여금 성년자로 믿게 하거나 법정대리인의 동의가 있
었던 것으로 믿게 한 때에는 예외로 합니다. 

제7조 (서비스 이용 승낙과 거부) 
① 신청자가 제6조에 따라 서비스를 신청하면, 000는 본조 제2항의 사유가 없는 한 신
청을 승인합니다.  
② 000는 다음 각 호에 해당하는 신청에 대하여는 승낙하지 않을 수 있습니다. 
1. 기술상 서비스 제공이 불가능한 경우  
2. 실명이 아니거나, 타인 명의를 도용하여 허위로 신청하는 경우 
3. 이용신청서의 등록 사항을 누락하거나 오기하여 신청하는 경우 
4. 악성 프로그램 및 버그를 이용하거나 시스템 취약점을 악용하는 등 부정한 방법을 
서비스에 사용한 경우 
5. 음란물 또는 이적물의 배포, 전시 및 타인의 저작권을 침해하거나, 침해할 가능성이 
있는 경우 
6. 신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률, 신용정보집중기관의 신용정보, 관리규약, 신
용 정보사의 신용정보공통관리 등에 따라 채무불이행 정보(통신요금 체납자로 등록
된 경우 포함), 공공기록정보, 금융질서 문란자 정보 등에 등록되어 있는 경우 
7. 법정대리인의 동의 없이 미성년자가 유료 서비스를 신청한 경우  
8. 기타 고객의 귀책사유로 인하여 승낙이 곤란한 경우  
③ 000가 서비스 이용 신청을 거부하거나 연기할 경우 전자우편, SMS 등으로 이를 통보
합니다. 

제3장 서비스 이용 

제8조 (서비스의 종류) 
① 000가 제공하는 서비스의 종류는 다음의 각 호와 같습니다. 
1. 00000 : 개인정보관리 및 악성코드차단 등 고객PC를 보호해 주는 서비스입니다.  
가. 개인정보보호 : 기업의 PC 내 다양한 개인정보파일을 검출하여 암호화 또는 삭제 
하고 이동식 저장매체(USB, 외장하드 등)를 차단하여 주는 서비스입니다.  
ㄱ. PC 내 개인, 기밀정보를 검출하고 삭제(자율삭제 권고), 암호화(자율 암호화 
권고)를 수행합니다. 
ㄴ. 포탈 서비스 관리 페이지에서 개인정보 검출 현황을 제공합니다. 단, 000는
서비스 통계 제공을 위해 파일명, 파일경로, 마스킹 처리된 개인정보를 
수집합니다.  
ㄷ. 포탈 서비스 관리 페이지에서 검출 및 대응 정책 변경이 가능합니다. 
나. 악성코드차단 : 고객의 PC를 주기적으로 탐지하여 행위 기반으로 악성코드 및 제
로데이 공격을 효과적으로 차단하고, PC 데이터를 백업하여 악성코드로부터 정
보를 보호하는 서비스입니다. 
② 000는 서비스를 변경하여야 하는 상당한 이유가 있는 경우 변경될 서비스의 내용 및 
제공일자를 제3조에서 정한 방법으로 고객에게 공지 또는 통보하고 서비스를 변경하여 
제공할 수 있습니다. 단, 긴급하게 수정이 필요한 사항에 대해서는 사후에 고지하고 고객
은 고지받은 시점의 1개월 이내에 이용 계약을 해지할 수 있습니다. 

제9조 (서비스의 이용) 
① 고객은 서비스 청약 후 000의 승낙이 있는 시점부터 서비스를 이용할 수 있습니다.  
② 서비스 이용 계약 기간은 3개월 이상을 원칙으로 합니다. 

제10조 (고객의 정보 관리) 
① 고객은 ID 및 비밀번호를 관리할 책임이 있으며, 고객은 ID 및 비밀번호가 도용된 사실 
또는 제3자가 이용한 사실을 알게 된 경우, 당해 사실을 000에 알리고 000의 가이
드라인을 따릅니다. 
② 본조 제1항을 위반하거나 서비스 이용상의 과실 또는 제3자에 의한 부정사용 등으로 인
하여 발생하는 모든 불이익에 대한 책임은 고객에게 있습니다.  
③ 000는 개인정보가 유출될 위험이 있거나 기타 서비스 운영상 필요하다고 여겨지는 
경우 ID 이용을 제한할 수 있습니다. 000는 이 경우 ID 이용제한 사실을 고객에게 통
지합니다. 
④ 고객의 ID 및 사업자번호 등 필수 정보는 원칙적으로 변경 불가능하며, 이를 부득이한 
사유로 인하여 변경하고자 하는 경우에는 기존 계약을 해지하고 재계약을 해야 합니다. 그 
외 고객의 정보는 포탈의 고객정보 관리 페이지에서 변경할 수 있습니다. 

제11조 (서비스 제공의 중지) 
① 000는 다음 각 호의 경우에는 서비스 제공을 중지할 수 있으며 당해 사유가 해소되면 
다시 이용하게 할 수 있습니다. 
1. 국가 비상상태, 서비스 설비의 장애, 서비스 이용의 폭주 등 정상적인 서비스에 지장이 
발생할 우려가 있을 경우 
2. 천재지변 등 000가 피할 수 없는 사유로 서비스 제공이 사실상 불가능한 경우 
3. 전기통신사업법에 규정된 기간통신사업자가 전기통신 서비스를 중지했을 경우 
4. 서비스 제공을 위한 유지보수 등 불가피한 사유가 발생한 경우 
② 000는 본조 제1항에 해당하는 경우 포탈에 서비스 중단을 고지하는 것을 원칙으로 
하되, 회사가 통제할 수 없는 사유로 사전 고지가 불가능한 경우에는 그 사유가 해소된 
즉시 고객에게 고지 합니다.  

제12조 (서비스 이용의 제한) 
① 회사는 고객이 서비스 이용요금과 가산요금에 대한 독촉을 받았는데도 불구하고 요금을 
납입하지 않을 경우, 고객의 서비스 이용을 단계적으로 제한할 수 있습니다.  
② 고객이 요금과 가산금의 납부 독촉을 받고도 최초의 요금납기월 말일 다음 날로부터 1개
월 이내에 납입하지 아니한 경우 서비스 이용을 정지할 수 있습니다.  
1. 000는 고객의 서비스 이용내용이 다음 각 호의 1 이상에 해당할 경우에는, 이에 
대한 개선을 요구할 수 있으며, 개선되지 않을 경우 사전 통보 없이 서비스 이용을 
정지할 수 있습니다. 
2. 국익 또는 공익을 저해할 목적으로 이용되는 경우 
3. 범죄적 행위 및 미풍양속, 공공질서에 반하는 행위에 해당하는 경우 
4. 타인의 명예를 손상시키거나 타인에게 불이익을 주는 행위 
5. 불법선거운동에 해당한다고 000로부터 유권해석을 받은 경우 
6. 안정된 서비스 운용을 저해할 수 있는 다량의 정보전송 및 광고성 정보를 전송 또는 
매개하는 행위 
7. 전산, 정보 기기의 오작동을 유발시킬 수 있는 컴퓨터 바이러스 프로그램을 유포하
는 행위 
8. 기타 관계 법령이나 000가 정한 이용조건에 위배되는 경우 
9. 내용이 불법통신에 해당되는 경우 
10. 기타 제20조에 정해진 고객의 의무를 위반한 경우 
③ 000는 본조 제1항 내지 제3항 관련 귀책사유가 해소되었다고 판단된 때에는 지체 없
이 이용 정지를 해제합니다. 
④ 000는 본조 제1항 내지 제3항 관련 이용 정지 이후 30일 내에 계속 개선되지 않는 경
우, 30일간 유예기간을 거쳐 서비스 이용 계약을 해지할 수 있습니다. 이 때 000는 이 
사실을 고객에게 서면 또는 유선 등의 방법으로 통보합니다. 

제13조(수신의 일시 중지)
수신자가 출장, 입원 등 본인의 사유에 의해 수신을 일시 중지하고자 할 때에는 부득이한 
사유가 없는 한22일 이전에 사업자에게 통지해야 합니다.


제4장 요금 청구 및 납부 

제14조 (서비스의 이용 요금) 
① 고객이 서비스의 이용대가로 납부하는 요금을 매월 부과하며 요금의 종류, 요율 등 세부
사항은 (별표 1)과 같습니다. 
② 000는 사전안내 없이 일방적으로 서비스 요금을 변경할 수 없으며, 요금을 변경하는 
경우에는 30일 전에 그 내역을 SMS, 전자우편 등으로 개별 통보합니다. 그러나 이 경우 
고객은 계약을 해지할 수 있으며, 위약금도 면제됩니다. 
③ 고객이 한시적 프로모션 등을 통해 000와 서비스 이용요금을 별도로 협정한 경우, 
(별표 1)의 변경에 적용을 받지 않고, 000와 협의한 서비스 이용요금이 적용됩니다. 
④ 결합상품 신청자가 결합상품의 구성상품을 해지하는 경우 나머지 구성상품은 결합할인이 
적용되지 않습니다. 

제15조 (요금의 산정) 
① 000는 매월 1일부터 당해 월 말일까지를 1개월 단위로 하여 이용요금을 산정합니다. 
② 서비스 이용요금은  서비스 개시일 은 포함하고,  종료일 은 제외하는 것을 원칙으로 하고 
1개월 미만의 기간은 일할 계산하여 청구합니다. 단, 일할 계산시 24시간 미만 사용하여
도 이를 1일로 계산합니다. 
③ 서비스 이용 요금 중 서비스 기간 중에 서비스를 사용하지 않았더라 하더라도 익월로 이
월되지 않습니다. 
④ 고객의 귀책 사유로 인한 서비스 정지시 당해 기간 동안 본조 제1항, 제2항에 따라 산정된 
요금이 부과됩니다. 단, 000의 귀책으로 인한 서비스 정지는 요금을 부과하지 않습니다. 

제16조 (요금 등의 납입 및 납입청구 등) 
① 000는 당월에 발생된 요금을 그 익월에 청구하며 고객은 청구받은 요금을 000가 
미리 정한 납기일 이내에 납부하여야 합니다.  
② 서비스 이용에 대한 요금납입 방법은 다음 각 호와 같습니다. 
1. 000의 타 상품 요금에 합산(요금 합산이 가능한 타 상품은 000에서 정합니다.) 
2. 자동납부, 신용카드 결제 
3. 지로납부 
③ 000는 요금 등의 납입청구서를 납입기일 5일 전까지 고객에게 도착하도록 발송합니다. 
④ 000는 고객이 사용한 요금 등을 납입기한까지 납부하지 아니하였을 때 그 미납 요금
을 익월에 합산하여 청구합니다.  
⑤ 서비스 이용요금을 지정한 기일까지 납입하지 아니한 때에는 매월 이용요금의 100분의 
2에 상당하는 가산금을 부과합니다.  

제17조 (요금 납입의 책임) 
① 이용요금 납입 책임은 고객에게 있는 것이 원칙입니다. 단, 제3자가 요금을 납입할 조건
으로 서비스 이용계약 신청을 하였을 경우에는 요금납부 책임자가 1차 납입의 의무를 가
지고 요금납부 책임자가 요금을 납입하지 못한 경우 고객은 2차 납입의 의무를 가집니다.  

제18조 (요금 등의 확인 및 이의신청) 
① 고객은 청구된 요금 등에 대하여 이의가 있는 경우에는 청구일로부터 6개월 이내에 이의
신청을 할 수 있으며, 000는 이의신청 접수 후 7일 이내에 이의 타당성 여부를 조사
하고 그 결과를 고객에게 알립니다. 단, 부득이 정한 기간 내에 이의신청 결과를 알릴 수 
없는 경우에는 그 사유 및 처리기한을 재지정하여 이를 고객에게 알립니다.  

제19조 (요금의 반환) 
① 000는 요금 등의 과납, 오납이 있을 때에는 그 과납, 오납 요금을 반환하고 이 경우 과납, 오납
하게 된 사유가 000의 귀책사유로 인하여 발생한 경우에는 법정이자를 부가하여 반환
합니다. 단, 고객이 동의하거나 000의 반환통보에 대하여 응하지 아니할 경우에는 익
월 요금에서 당해 금액 및 그에 대한 법정이자를 차감하여 청구할 수 있습니다. 
② 000는 과납, 오납 요금 등을 반환하여야 할 고객에게 체납요금 등이 있을 경우에는 반환
하여야 할 과납, 오납 요금 등에서 우선 공제하고 반환할 수 있습니다.  

제5장 계약자 본인의 의무 

제20조 (000의 의무) 
① 000는 본 약관이 정하는 바에 따라 지속적이고 안정된 서비스를 제공하기 위하여 노
력합니다.  
② 000는 이용계약 체결시 고객이 선택한 계약체결 내용 및 서비스 이용과 관련하여 고
객이 반드시 알아야 할 사항을 구두로 고지하거나 약관 등에 표기하며, 고지 또는 표기
하지 않은 경우 이에 대한 권리를 주장하지 못합니다.  
③ 000는 서비스와 관련하여 고객으로부터 제기되는 불만사항 등이 합당하다고 판단하는 
경우 그 문제를 신속하게 해결하도록 노력하며, 신속한 처리가 곤란한 경우 그 사유와 
처리일정을 고객에게 통보합니다.  
④ 000는 네트워크 장애 등 문제 발생시 신속히 조치하고, 안정적인 서비스 제공을 위해 
최대한 노력합니다. 

제21조 (고객의 의무) 
① 고객은 서비스 이용계약에 따라 요금을 지정된 기일까지 납입하여야 하고, 요금청구 주
소 및 연락처 등 계약변경사항 발생시 이를 000에 즉시 알려야 하며, 이를 이행하지 
않아 발생된 불이익은 고객의 책임으로 합니다. 
② 고객은 서비스 이용과정에서 선량한 풍속 및 기타 사회질서에 반하는 행위 및 저작권법 
등 관계 법령에 위반하는 행위를 하여서는 안 됩니다. 
③ 고객이 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률이나 저작권법 등 관계 법령에 
위반하거나 고객의 서비스 이용과정에서 제3자로부터 명예훼손이나 저작권 위반 등 권리
침해 주장이 발생되는 경우 000는 즉시 삭제, 임시조치 등 필요한 조치를 하고 이를 
고객에게 통보하는 등 관계 법령에 따른 조치를 합니다. 
④ 고객이 서비스 이용 중 불법소프트웨어, 스팸메일 등을 통해 다른 고객 및 기타 제3자
에게 손해를 발생시키는 경우 000는 이에 대한 책임을 지지 않으며, 000가 제3자
로부터 이의를 제기받는 경우 고객은 000를 면책시켜야 할 책임이 있습니다. 

제6장 청약철회, 계약해지 및 서비스 종료  

제22조 (서비스 이용 계약의 변경) 
① 서비스 이용 신청 고객이 계약 내용을 변경하고자 할 때에는 000에 청구하여 승낙을 
얻어야 합니다. 
② 서비스 이용 신청에 대한 승낙 후 고객의 명의변경은 불가합니다. 

제23조 (계약의 종료 및 재계약) 
① 000는 계약 종료 30일 전까지 이용자에게 해지 및 재계약에 관한 사항을 전화, SMS, 
이메일, 우편 등의 방법으로 통보합니다. 
② 000가 본조 제1항에 따라 해지 및 재계약에 관한 사항을 이용자에게 통보하였는데도 
이용자가 계약 종료일까지 해지 또는 조건 변경의 의사표시를 하지 않는 경우 기존 계약
과 동일한 조건으로 자동연장된 것으로 간주합니다. 그러나 중도에 이용자가 해지를 요구
한 경우 위약금을 부과하지 않습니다. 

제24조 (계약해지) 
① 고객이 서비스 이용 계약을 해지하고자 할 경우에는 본인이 직접 전화, 팩스, 메일 등의 
방법으로 000에 해지 신청을 하여야 합니다.  
② 고객은 서비스 개통 후 언제든지 서비스 이용 계약 해지를 요청할 수 있으며 000는 
즉시 당해 계약해지 요청을 처리합니다. 
③ 서비스 이용계약 해지시 서비스 해지 전까지 고객이 스토리지에 저장한 파일과 청약 정
보를 전부 삭제하여야 합니다. 서비스 이용계약 해지시에는 익일에 재가입 요청을 할 
수 있습니다. 
④ 고객이 다음 각 호의 사유에 해당하거나 본 약관상 의무를 이행하지 않은 경우, 000는
고객의 자격을 제한 또는 정지시키거나 서비스 이용계약을 해지할 수 있습니다. 
1. 이용 신청시에 타인의 명의를 도용하거나 허위 내용을 등록한 경우 
2. 시스템 운용이나 네트워크 보안 등에 심각한 장애를 초래하거나 고의로 침투 및 방
해한 경우 
3. 서비스를 개인적 용도 이외에 상업적인 목적으로 이용하거나 제3자에게 당해 서비스
를 임의로 제공하는 경우 
4. 고객이 제20조를 위반하는 경우 
⑤ 다음 각 호의 경우 이용고객은 계약을 해지할 수 있습니다. 이 경우 고객 위약금은 면제
됩니다. 
1. 000의 귀책사유로 월 고장누적시간이 72시간 이상 발생한 경우 
2. 000의 귀책사유로 1시간 이상의 고장이 월 5회 이상 발생한 경우 
⑥ 고객이 1년 이상 포탈에 접속하지 않고 에이전트 업데이트 내역이 없을 경우 장기 미사
용으로 간주하고, 000는 고객의 개인정보보호를 위하여 서비스 이용계약을 해지할 수 
있습니다. 단, 000는 고객에게 이를 SMS, 전자우편 등으로 개별 통보하고, 30일 동안의 
유예기간을 부여합니다. 

제25조 (서비스 종료) 
① 000는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 발생하는 경우, 서비스 종료 사유 
및 종료일자 등을 30일 전에 우편, SMS, 전자우편, 유선, 무선 전화 등 이용자가 명확하게 인
식할 수 있는 방법으로 이용자에게 통보함으로써 서비스의 제공을 중단 또는 종료할 수 
있습니다. 
1. 사업환경 변화 또는 기술 발전 등으로 인하여 서비스를 계속 제공하는 것이 현저
히 곤란한 경우 
2. 행정기관의 행정처분(000의 폐지나 휴지 승인을 포함)이나 법원의 판결, 
결정 등으로 인하여 서비스를 계속 제공할 수 없는 경우 
3. 전시, 사변, 천재지변 기타 불가항력적 사유로 서비스를 제공하는 것이 현저히 곤란
한 경우 

제7장 기타 사항 

제26조 (손해배상) 
① 000는 고객에게 책임 없는 사유로 서비스를 이용하지 못한 사실을 고객이 000에 
통보한 때(고객의 통보 전에 회사가 그러한 사실을 알게 된 경우는 000가 그러한 사
실을 알게 된 때)로부터 3시간 이상 계속 서비스를 제공하지 못하거나, 월 누적장애시간
이 6시간을 초과하여 고객이 손해를 입은 경우 고객의 청구에 의해서 000는 본조 제
2항에 따라 손해를 배상합니다.  
② 손해배상을 청구하고자 하는 경우 이에 대한 사유, 청구액 및 산출근거, 장애 상세 내용
을 기재하여 서면으로 신청하여야 합니다.  
③ 본조 제1항의 손해배상금액은 아래 금액을 기준으로 하여 고객과 협의하여 결정합니다. 
단, 손해배상액은 월 이용요금을 720으로 나눈 시간당 평균금액에 이용하지 못한 시간을 
곱하여 산출한 금액의 3배의 금액을 기준으로 이용고객과 협의하여 결정하며, 손해배상
금액은 월 이용요금의 100 를 넘을 수 없습니다. 
④ 000는 고객이 본 서비스와 관련하여 타인의 저작권 등을 침해하더라도 이에 대한 민, 
형사상의 책임을 부담하지 않습니다. 만일, 고객이 타인의 저작권 등을 침해하였음을 이
유로 000가 타인으로부터 손해배상청구 등 이의제기를 받은 경우 고객은 000를 면
책시켜야 할 책임이 있고 자신의 비용과 책임으로 처리하여야 하며, 고객은 그로 인해 
000에 발생한 모든 손해를 배상하여야 합니다. 
⑤ 00000는 고객 내부 개인정보 파일에 대한 검색하고, 고객이 직접 암호화
하여 관리에 도움을 주는 서비스로 고객사의 개인정보 유출 피해에 대해 손해배상을 제
공하지 않습니다. 
⑥ 00000는 알려지지 않은 신종, 변종 악성코드에 대해서는 완전한 차단을 
보장하는 것은 아니며, 알려지지 않은 악성코드로 인해 발생한 피해에 대해서는 000가
보상 또는 배상하지 않습니다. 단, 000가 알려진 악성코드에 대해 관리 소홀의 책
임이 있을 경우는 그러하지 아니합니다. 

제27조 (면책조항) 
① 000는 다음 각 호의 사유로 인하여 발생한 손해에 대해서는 그 책임을 지지 아니합
니다. 
1. 서비스 점검이 불가피하여 사전에 공지한 경우로 000의 고의, 중과실이 없는 경우  
2. 매주 일요일 02시부터 06시(4시간)까지 정기점검 또는 7일 이전에 고지된 점검기간 동
안 서비스를 중지했을 경우 
3. 국가의 비상사태, 천재지변, 전국적인 네트워크 장애와 또는 이에 준하는 불가항력으
로 인해 서비스를 제공할 수 없는 경우 
4. 알려지지 않은 신규 바이러스에 의해 발생된 손해 
5. 고객 또는 제3자의 귀책사유로 인한 서비스 이용장애가 발생한 경우  
6. 공중통신선로의 장애 등 서비스의 관리영역을 벗어난 장애로 서비스 이용이 불가능
한 경우 
7. 전기통신서비스의 특성상 불가피한 사유가 있는 경우 
8. 기존에 고객 단말 내 설치된 프로그램과의 충돌로 인해 장애가 발생한 경우 
9. 고객의 정보시스템에 발생한 사고의 확산을 방지하기 위한 서비스 중단의 경우 

제28조 (분쟁의 해결) 
① 서비스 이용과 관련하여 000와 고객 간에 분쟁이 발생한 경우, 000와 고객은 분
쟁을 해결하기 위해 성실하게 협의합니다.  
② 본조 제1항의 협의에도 불구하고 분쟁이 해결되지 않을 경우 민사소송법상의 관할법원
에 소를 제기할 수 있습니다. 

 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>