<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
10. 전자결제수단		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
055_전자결제수단.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

<000 캐시약관> 

 
제 1 조 (목적) 

본 이용약관(이하  약관 )은 000(이하  회사 )이 제공하고 운영하는 온라인 게임서비

스(이하  서비스 )와 그 이용고객(이하  회원 )간에 서비스를 통해 제공하는  00000 의 이용조건 

및 절차에 관한 사항을 규정함을 목적으로 합니다. 

1. 000 

상기 서비스에서는  00000 로 유료 서비스의 이용이 가능하며, 서비스의 수정 및 변경은 사전

에 회원에게 공지됩니다. 
 

제 2 조 (용어의 정의) 

본 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음 각 호와 같으며, 본 약관에서 정하지 아니한 용어는 

관계법령 및 일반 관례에 따릅니다. 

1.  00000 는 현금과 동일하게 사용되는 해당  서비스 의  전자 화폐 입니다. 다양한 수단으로 충

전하여 해당  서비스 의 유료 컨텐츠 이용시 사용됩니다. 

2.  00000 는 해당  서비스 의 유료 컨텐츠를 이용하기 위해 회원이 구매하는 가상의 화폐를 말

하며, 현금 1원은 00000 1원과 동일한 가치를 지닙니다.  

3.  충전 은  00000 를 휴대폰 요금 결제, 유선전화 결제, 계좌이체 결제, 상품권 결제등의 지불 

수단을 통해 일정 금액 단위로  00000 를 구입하는 것을 말합니다.  


제 3 조 (약관의 효력 및 변경) 

1. 본 약관의 내용은 홈페이지 및 서비스 화면에 이를 공지하거나 전자우편 등의 방법으로 회원

에게 공지함으로써 효력이 발생됩니다.  

2.  회사 는 본 약관의 내용에 있어 합리적인 변경 사유가 발생할 시 이를 변경할 수 있습니다.  

3. 본 약관에 명시되지 않은 사항에 대해서는 전기통신기본법, 전기통신사업법, 정보통신망이용촉

진등에 관한 법률 및 기타 관련 법령의 규정에 따릅니다.  

4. 이용고객의 권리 또는 의무에 관련된 중요한 규정의 변경 사항은 온라인으로 공시한 후 7일이 

경과한 날로부터 효력이 발생합니다. 


제 4 조 (00000의 충전) 

1. 00000의 충전은  000닷컴  아이디가 있어야 가능합

니다. 

2. 00000의 충전은 휴대폰 요금 결제, 계좌이체 결제, 유선전화결제, 상품권 결제등의 수단을 

통해서 가능하며 충전 수단은 수정 및 변경될 수 있습니다.  

3. 00000의 충전은 각각 1000원, 2000원, 3000원, 5000원, 10000원, 20000원, 30000원 단위로 가

능합니다. 

(휴대폰, 유선전화, 계좌이체는 부가세 별도이며, 상품권 결제시 부가세가 추가되어 결제됩니다. 

회사의 정책으로 충전 단위는 수시로 변경될 수 있습니다.) 

4. 00000의 1회 최대 충전 가능금액은 30,000원 이며, 전화결제로 회선당 7만원이상 결제시 성

년고객일 경우 정상거래여부 확인을, 만 20세 미만의 미성년 고객일 경우 법정대리인의 동의를 

회사로부터 확인받은 후 사용할 수 있습니다. 또한 여러 개의 아이디를 이용할 경우 5~15만원까

지의 요금이 부과될 수 있습니다. 

5. 만 20세 미만의 미성년자가 00000를 충전하고자 할 경우 법정대리인(부모님)의 동의를 받아

야 하며, 회사는 향후 동의에 대한 입증정보 활용 등의 목적으로 법정대리인의 동의 정보에 대해

서 보관할 수 있습니다. 

6. 20 세 미만 미성년자의 경우 월 최대 결제 가능 금액은 7만원이며, 20세 이상 성인의 경우 월 

최대 결제 가능 금액은 50만원입니다.  

단, 관련 기관이나 정부의 방침 등에 따라 결제한도는 조정될 수 있습니다. 
 

제 5 조 (00000 결제에 대한 승인) 

1. 회사는 다음의 각 항에 해당하는 이용신청에 대해서는 승인을 하지 않거나, 추후 해당 승인을 

취소할 수 있습니다. 

 ㄱ.이용 요금을 납부하지 않거나 납부자를 확인할 수 없는 경우. 

 ㄴ.20세 미만의 미성년자가 법정대리인의 동의 없이 신청한 경우. 

 ㄷ.기타 이용신청자의 귀책사유로 승인이 불가능하다고 판단되는 경우. 

2. 회사는 다음의 각 항에 해당하는 경우에는 이용신청에 대한 승인 제한 사유가 해소될 때까지 

승인을 제한할 수 있습니다. 

 ㄱ.서비스 설비가 부족하여 만족스러운 서비스를 제공할 수 없다고 판단될 경우. 

 ㄴ.서비스 상의 장애가 발생한 경우 
 

제 6 조 (00000의 사용) 

1. 00000는 해당  서비스 의 게임 및 유료 컨텐츠 이용료를 결제하는데 이용됩니다. 

2. 해당  서비스의 중대한 하자에 의해 컨텐츠가 손상, 훼손, 삭제되었거나 불량했을 경우 회사의 

판단에 따라 00000의 재충전, 또는 해당 컨텐츠의 복원 등으로 보상 받을 수 있습니다. 

3. 00000 잔액에 대한 이자수익은 발생하지 않습니다. 


제 7 조 (00000의 환불) 

1. 이용자가 서비스 이용의 탈퇴를 회사에 신청하고 아울러 보유하고 있는 00000를 환불 받고

자 하는 경우 적법한 절차에 따라 환불을 받으실 수 있습니다. 단, 00000 잔액이 1500원 이하

일 때에는 환불이 불가능합니다. 

2. 환불 시에는 현재 남아있는 00000 잔액에서 1500원의 수수료를 공제한 금액을 환불해 드리

며, 수수료를 제한 잔액이 0 원 미만일 경우에는 환불해드리지 않습니다.  

3. 서비스 이용 탈퇴를 희망하고 이에 따라 환불을 요구하는 경우에 환불이 가능하며 위약금으로 

환불 금액의 10 (위약금이 1500원 이하인 경우는 1500원으로 공제)를 제외하고 환불처리를 해드

립니다. 하지만 제10조에 해당하는 이용제한 계정 또는 이벤트 및 선물로 제공받은 캐시의 경우

는 환불을 받으실 수 없습니다. 
 

제 8 조 (개인정보의 보호) 

1. 회사는 00000 서비스와 관련한 회원의 정보를 본 이용계약상의 서비스 제공을 위한 목적으

로만 사용하며 본인의 사전 동의 없이 제3자에게 누설 또는 배포할 수 없습니다. 그러나 다음 각

호의 1에 해당하는 경우에는 그렇지 않습니다. 

 ㄱ. 관계 법령에 의하여 수사상의 목적으로 관계기관으로부터 요구가 있는 경우 

 ㄴ. 정보통신윤리위원회의 요청이 있는 경우 

 ㄷ. 기타 관계법령에서 정한 절차에 따른 요청이 있는 경우  

2. 기타 개인정보 보호와 관련된 사항은 회사의  개인정보 보호정책 에 따릅니다. 


제 9 조 (회사의 의무) 

회사는 제 12 조 상의 면책조항에 해당하지 않는 범위에서 서비스를 정상적으로 이행하여야 합니

다.  


제 10 조 (서비스의 이용제한) 

다음의 각 항에 해당하는 행위를 하는 경우에 회사는 서비스의 이용을 제한하거나 정지 또는 게

임 아이디 및 000닷컴 계정을 삭제(회수)할 수 있습니다. 

1. 해킹 또는 기타 시스템에 무리를 주는 행위 

2. 00000 서비스에 대한 권리를 제 3 자에게 양도, 매매하는 행위  

3. 00000 결제에 있어 휴대폰, 전화, 문화상품권 도용 등의 불법행위  


제 11 조 (서비스 제공의 중지) 

1. 을은 갑이 다음 각 호에 해당하는 경우 서비스 제공을
중지할 수 있다.

 ㄱ. 본 계약 또는 관계법규를 위반하여 을에게 업무적, 기술
적을 포함하여 기타 사유로 지장을 초래하는 경우

 ㄴ. 서비스 이용요금 및 기타 을에게 지급하여야 할 비용 등의 지급을 불이행하는 경우

 ㄷ. 갑의 고의 또는 과실로 상점정보를 변경조치 또는 변경 내용을 을에게 통지하지 않은 경우

 ㄹ. 갑의 이용자에 대한 배송지연이 과다하게 발생하거나 지속적으로 발생하는 경우

 ㅁ. 현금융통등 불량거래가 발생 할 경우

2. 을은 제 1항의 서비스 제공 중지에 앞서 갑에게 서면으로 일정 기한을 두어 시정요구를 할 수 있다.

3. 갑은 서비스 이용을 일시 중지할 경우 을에게 그 중지사전자지불결제 서비스의 No1. 2유를 서면으로 통지하여야 하며, 

서면통지 없이 30일 이상 서비스를 이용하지 않을 경우 을은 서면통지 없이 서비스 제공을 중지할 수 있다.

4. 을은 서비스 제공 중지사유가 해소된 경우 또는 갑과 을 간의 합의가 있는 경우에는 지체 없이 서비스 제공을 재개한다.

5. 을은 갑이 정당한 사유 없이 제2항의 시정요구에 응하지 않는 경우 지급보류 및 본 계약을 즉시 해지할 수 있다. 

제 12 조 (면책조항) 

1. 회사는 천재지변 또는 이에 준하는 불가항력으로 인하여 서비스를 제공할 수 없는 경우 에는 

서비스 제공에 관한 책임이 면제됩니다.  

2. 회사는 회원의 귀책사유로 인한 서비스 이용의 장애에 대하여 책임을 지지 않습니다.  

3. 회사는 회원이 서비스를 이용하여 기대하는 수익을 상실한 것에 대하여 책임을 지지 않으며 

그밖에 서비스를 통하여 얻은 자료로 인한 손해에 관하여 책임을 지지 않습니다.  

4. 회사는 회원이 서비스에 게재한 정보, 자료, 사실의 신뢰도, 정확성 등 내용에 관하여는 책임을 

지지 않습니다. 
 

제 13 조 (관할법원) 

1. 요금 등 서비스 이용으로 발생한 분쟁에 대해 소송이 제기될 경우 민사소송법에 의거한 법원

을 전속 관할법원으로 합니다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>