<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
33. 상조서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
055_상조서비스.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

제 1조 (목적)
 이 계약은 000(이하  회사 라 한다.)의 회원으로 가입한 사람이 일정액의 납부의무
를 지고 회사는 가정의례 발생시 약정된 물품과 서비스(이하  상조서비스 라 한다.)를 제공
하는 의무를 지는 것을 목적으로 하며 금전이나 금리의 지급을 대상으로 하지 않는다. 

제 2조 (회원의 가입)
① 회사로부터 상조서비스를 제공받을 수 있는 회원으로 가입하고자 하는 사람은 회원 가입 
신청서에 필요한 사항을 기재하고 기명날인 또는 서명한 후 이를 회사 또는 모집인에게 제
출하여야 하며, 가입자는 가입과 동시에 가입 상품에 따른 1회 이상의 납입금을 납부하여야 
한다. 이는 전자거래 또는 통신매체를 통하여 가입하는 경우에도 마찬가지이다. 
② 회사는 가입하고자 하는 사람이 가입하기 전 약관을 교부하고 약관의 중요한 내용을 설
명하여야 하며, 직접 또는 모집인을 통하여 가입자가 납입한 납입금의 영수증을 발급하여야 
한다. 
③ 가입절차를 완료한 회원에 대하여 회사는 지체없이 회원증서를 교부한다. 
④ 회원이 회원증서를 분실하여 회사에 재교부를 신청한 때에는 회사는 회원증서를 재발행
하여 교부하고 실비수준의 수수료 5,000원을 받을 수 있으며, 이 경우 이미 교부된 회원증
서는 무효가 된다. 

제 3조 (단체회원의 가입)
① 제 2조는 법인 기타 단체의 명의로 복수의 인원이 집단으로 가입할 경우에도 준용한다. 
② 단체의 구성원 중 상조서비스 대상이 되는 회원에 대한 개별적인 가입이 힘들거나, 개별
적인 회원자격을 인정할 필요가 없을 때에는 회사의 해당 단체의 구성원에게 포괄적인 회원 
자격을 인정할 수도 있다. 
③ 포괄적인 회원 자격은 소속 단체별로 가입구좌수에 따른 상조서비스를 이용할 수 있음을 
의미하며, 선택권은 소속단체장이 행사한다. 

제 4조 (철회권의 행사)
① 직접 회사를 방문하여 회원에 가입하지 않고 모집인을 통하여 회원에 가입하거나, 전자
거래 또는 통신매체를 이용하여 가입한 경우 회원은 약관을 받은 날부터 14일 이내에 계약
철회권을 행사할 수 있다. 단, 약관 및 회원증서를 교부받지 못하였을 경우에는 계약일로부
터 3월 이내에 계약철회권을 행사할 수 있다. 
② 제 1항의 회원가입 계약에 대한 철회의 의사표시를 서면으로 하는 경우에는 서면을 발
송한 날에 그 효력이 발생한다. 
③ 제 1항과 제 2항에 따라 계약을 철회한 회원에 대하여 회사는 납입금을 철회일로부터 3
영업일 이내에 반환하며, 회원은 상조서비스를 이용할 수 있는 자격을 상실한다. 단, 회사가 
3영업일 내에 반환하지 않을 경우에는 납입금에 대해 연 24퍼센트의 지연이자를 지급한다. 

제 5조 (회원의 월납입금 납부의무)
① 회원은 이 계약에 따라 가입 시에 정한 월납입금을 매월 약정한 기일에 납부하여야 한
다. 
② 가입상품에 따른 월납입금, 납입회수는 다음과 같다. 

③ 회원은 원칙적으로 은행지로 또는 계좌이체를 통하여 월납입금을 납부하며, 모집인을 통
하거나 직접 회사에 납부할 수 있다. 
④ 회사의 월납입금납부증빙내역에 이의가 있는 회원은 영수증을 첨부하여 잘못된 내역의 
정정을 요구할 수 있다. 
⑤ 제 3항에 따라 회원이 모집인을 통하거나 직접 회사에 월납입금을 납부할 경우 회사는 
영수증을 발행하며, 제 4항의 영수증은 은행지로 또는 계좌이체를 통하여 납부한 경우 지로
영수증, 거래원장, 입금확인서도 그에 갈음할 수 있다. 
⑥ 회원은 언제든지 회사의 월납입금납부증빙내역에 대해 확인을 요구할 수 있다. 

제 6조 (선납할인)
① 회원이 납입금의 전부를 선납할 경우, 회사는 미리 약정한 비율로 총 납입금을 할인할 
수 있다.
   일시납으로 가입할 경우 5퍼센트 할인한 금액을 적용한다. 

제 7조 (잔여 납부금의 납)
 회원이 월부금의 완납 이전에 상조서비스를 제공받을 때에는 사후에 잔여납부금을 일시에 
납부하여야 한다. 

제 8조 (주소변경 통보의무)
① 회원이 주소 및 연락처가 변경된 경우에는 회원은 15일 이내에 회사로 이를 통보하여야 
한다. 
② 회원이 주소 및 연락처의 변경을 통보하지 않은 경우에는, 회사는 종전에 신고된 주소 
및 연락처로 통지함으로써 통지의무를 면하게 된다. 

제 9조 (상조서비스의 이용)
① 회원 본인과 배우자, 회원 및 그 배우자의 직계존속, 회원의 직계비속은 상조서비스를 
이용할 권리를 갖는다. 
② 회원은 계약 체결 시 상조서비스의 이용자와 상조서비스의 내용을 미리 정할 수 있으며, 
이 경우 회사의 동의를 얻어 변경할 수 있다. 
③ 회원은 계약 체결 후 가입 상품 금액보다 많은 상품 금액의 상조서비스를 이용하고자 할 
경우에는 이용에 앞서 회사와 협의하여 추가 비용을 결정하고 변경할 수 있다. 
④ 상조서비스는 원칙적으로 1구좌당 1회에 한한다. 단, 회사가 납입금 범위 내에서 상품금
액이 적은 상조서비스를 2회 이상 이용할 수 있게 하는 경우에는 예외로 한다. 

제 10조 (단체계약과 상조서비스)
① 법인 또는 단체의 대표가 구성원들을 위하여 상조서비스 이용계약을 체결한 경우, 그 단
체의 구성원들은 가입된 구좌수만큼 상조서비스를 이용할 수 있다. 
② 구성원에게 이용권 및 이용서비스를 부여하는 것은 계약에서 합의된 내용에 따라 소속단
체장이 결정한다. 

제 11조 (상조서비스의 제공지역)
① 회사가 제공하는 상조서비스는 계약 시에 예정된 지역에서 제공함을 원칙으로 하며, 회
사의 사정으로 서비스 제공지역을 변경하고자 하는 경우에는 적용일을 명시하여 변경지역과 
그 적용일로부터 2월 전에 해당지역 회원에게 통지하여야 한다. 

ㅁ상조서비스 제공지역
 도서지역(단, 교량으로 연결된 도서지역과 제주도는 가능)을 제외한 전국 일원의 병원 장
례식장, 사설 장례식장, 자택, 국,공립 장례식장 등이 가능하나 고객이 지정한 시설에서 서
비스 제공에 어려움이 발생할 경우에는 고객과 회사가 상호 협의하여 고객이 지정한 시설의 
근거리 지역의 동급시설로 대체할 수 있다. 

② 이사 등 회원의 사정으로 상조서비스가 제공되어야 할 지역에 변경이 생긴 경우에는 회
사는 협력하여야 한다. 
③ 회사가 서비스 지역을 변경함으로써 상조서비스를 제공받을 수 없게 된 회원은 계약을 
해지할 수 있다. 이 경우 회사는 회원의 신청일로부터 3영업일 이내에 회원이 납부한 납입
금 전액과 납입금에 대하여 각각 그 받은 날부터 신청일까지 상사법정이율 (연 6퍼센트)를 가산
하여 반환하며, 지연 시 연 20%퍼센트의 지연이자를 지급하여야 한다. 

제 12조 (상조서비스의 내용)
① 상조서비스는 계약 시에 상품별로 확정한 내용대로 제공되어야 한다. 단, 회사는 확정된 
물품 중 시간의 경과로 인한 단종, 품절 등 대상품목의 물품을 제공할 수 없는 경우에는 계
약 시의 확정된 물품과 실질적으로 동등한 물품으로 대체할 수 있다. 
② 제 1항의 회사가 제공하는 상품별 상조서비스의 내용은 회원증서에 명시하여 교부한다. 

제 13조 (전환서비스의 종류와 내용)
① 회원은 회사의 동의를 얻어 납입부금 일정액을 당사에서 제공하는 타 서비스로 전환하여 
이용할 수 있으며, 이 때 반드시 전환서비스를 신청하여야 한다. 
② 계약의 해지 또는 실효된 경우에는 전환 및 제휴서비스를 이용할 수 없다. 
③ 당사의 제휴사항에 따라 부가서비스의 종류 및 내용은 변경되거나, 내용이 제한될 수 있
다. 
④ 전환서비스(00000, 00000 등)의 상품가격은 계약 당시 기준이며 환율 및 물
가 변동으로 인해 서비스 금액이 조정될 수 있다. 
⑤ 전환서비스를 이용할 경우, 잔금은 전환서비스 해당일정에 맞춰 납부하여야 한다. 
⑥ 고객의 사유로 전환서비스 계약 변경이나 취소시에는 발생하는 위약금 및 환급금은 전환
시 작성·제공되는 전환신청서 및 약관조항에 따른다. 

제 14조 (회원의 채무불이행 효과)
① 회원이 3회 이상 월부금의 납부를 연체한 경우 회사는 서면으로 부금의 납부를 최고하
고, 회원이 최고통지를 받은 날부터 14일 이내에 연체된 월부금을 납부하지 않은 경우 그 
다음 달부터 계약이 실효(효력상실)되며, 회사는 계약을 해지할 수 있다. 
② 회사는 제 1항에 의거 납부를 최고할 경우  이 납부 최고를 받은 날부터 14일 이내에 부
금을 납부하여야 한다. 는 내용과  이 납부 최고를 받은 날부터 14일 이내에 연체된 부금을 
납부하지 않은 경우 그 다음 날부터 계약이 실효된다. 는 점을 명기하여야 한다. 
③ 제 2항에 따라 계약이 해지된 경우 회원은 제 15조 제 2항에 따라 해약환급금을 청구할 
수 있다 
④ 제 3항의 규정에 의한 해약환급금은 회원이 계약의 해지통지를 받은 날부터 5년 이내에 
청구하여야 한다. 
⑤ 제 1항에 따라 계약이 실효되었으나 해약환급금을 받지 않은 경우 회원은 실효일로부터 
2년 이내에 회사가 정한 절차에 따라 계약의 부활(효력회복)을 신청할 수 있으며, 회사가 
이를 승낙한 때에는 계약 부활을 신청한 날까지의 연체된 부금을 납부하여야 하며, 연체된 
부금에 1년 만기 정기예금 이율 (5대 시중은행이율 단순 평균) + 2퍼센트 로 계산한 금액을 추
가하여 가산금을 부과할 수 있다. 정기 예금이율은 부활 신청월을 기준으로 한다. 
⑥ 제 5항에 따라 회원의 계약 부활 신청이 있는 경우 회사의 승낙에 의하여 계약은 부활
되며, 회원의 부활신청일로부터 30일 이내에 회사의 승낙 혹은 거절의 의사표시가 없는 경
우에는 승낙한 것으로 본다. 계약 부활 시 회원이 제 5항에서 정한 연된된 부금에 소정의 
금액을 더한 금액을 납부한 때부터 상조서비스를 포함한 이 계약상의 모든 서비스는 재개된
다. 

제 15조 (계약의 해제)
회원이 장례용역을 이용할 의사가 없을 경우 계약을 해제할 수 있습니다.
회원이 본 계약을 해제하고자 할 경우에는 회사에서 요청한 서류(해지신청서, 회원증서, 통장사본, 
가족관계증명서 등)를 회사에 제출하여야 하고, 회사는 수령한 날로 부터(우편, 팩스, 방문) 3영업일 
이내에 납입금액의 10퍼센트를 해제수수료로 공제한 후 회원의 계약된 계좌로 납입금액의 90퍼센트를 
환급합니다. 단, 회사가 해제 신청서를 수령한 날로부터(우편, 팩스, 방문) 3영업일 이내에 환급하지 
않을 경우에는 납입금에 대해 연 24퍼센트의 지연이자를 지급합니다.

제 16조 (회원지위의 양도, 명의변경)
① 회원은 상조서비스를 받을 수 있는 회원으로서의 지위는 회사의 동의를 얻어 타인에게 
양도할 수 있다. 
② 회원의 지위가 양도된 경우 새로운 회원이 된 양수인은 회원으로서의 권리와 의무를 승
계한다. 
③ 회사는 회원지위의 양도·명의변경에 대하여 실비수준의 수수료 5,000원을 받을 수 있다. 
④ 명의를 변경하고자 할 경우에는 회사의 규정에 의거 다음과 같은 서류를 제출하여야 한
다.
 1. 양도인 : 명의 변경신청서, 회원증서, 신분증
 2. 대리인 : 1의 서류, 위임장, 대리인 신분증, 양도인 인감증명서
 3. 양수인 : 신분증 

제 17조 (분쟁해결 및 관할법원)
① 이 계약에 규정하지 아니한 사항은 회사와 회원이 합의하여 결정하되, 합의되지 아니할 
경우에는 관계법령 및 일반관례에 따른다. 
② 제1항의 규정에도 불구하고 법률상 분쟁이 발생한 경우에는 회사 또는 회원은 소비자기
본법 등에 따른 분쟁조정기구에 분쟁조정을 신청하거나 중재법 등에 따라 운영 중인 중재기
관에 중재를 신청할 수 있다. 
③ 이 계약과 관련된 분쟁에 관한 소송은 민사소송법상의 관할소재지 법원에 제기하여야 한
다. 



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>