<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
20. 증권사2		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
058_증권사2.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000 약관 

ㅁ 이 약관은 법령 및 내부통제기준에 따른 절차를 거쳐 제공됩니다.  

 

제 1조 (약관의 목적) 

이 약관은 고객이 000(이하 회사라 한다)가 제공하는 00000(이하 본 서비스라 한다)를 

이용함에 있어 필요한 사항을 정함을 목적으로 한다. 

 

제 2조 (용어의 정의) 

이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음 각 호와 같다. 

1. 00000라 함은 브라질 정부가 헤알(BRL) 통화로 발행한 국채증권을 말한다. 

2. 00000 매수라 함은 고객의 요청에 의해 회사가 고객에게 00000를 단순 중개로 매수해주는 행위를 말한다. 

3. 브라질 현지 중개법인이라 함은 브라질 현지 시장에 유통되는 00000를 중개해 주는 기관을 말한다. 

4. 자동주문이라 함은 고객이 자동매수일, 적립신청금액 및 약정종목을 정하여 본 서비스의 신청을 한 경우에, 회사가 

사전에 약정된 방법에 의하여 약정종목에 대한 매수 주문을 실행하는 것을 말한다. 

5. 적립기간이라 함은 고객이 회사로부터 본 서비스를 제공받기로 신청한 기간 전체를 말한다. 

6. 자동매수일이라 함은 고객이 매월 본 서비스를 통해 00000를 매수하기로 약정한 날을 말한다. 

7. 적립신청금액이라 함은 고객이 매월 본 서비스를 통해 00000를 매수하기로 사전에 약정한 금액을 말한다. 

8. 약정종목이라 함은 제3조에 의한 투자대상 중 고객이 지정한 종목을 말한다. 

 

제 3조 (투자대상) 

1 본 서비스의 투자대상은 서비스 신청일 현재 회사가 영업점에 비치된 00000 상품설명서 등에 본 서비스의 

투자대상으로 고시한 00000 종목으로 한정한다. 

2 회사는 투자대상 종목의 변경 시 홈페이지 및 영업점에 비치된 00000 상품설명서 자료를 통해 공지한다. 

 

제 4조 (본 서비스의 신청 변경 해지) 

1 고객이 본 서비스를 이용하기 위해서는 반드시 영업점을 방문하여 서비스를 신청하여야 하며, 본 서비스가 실행
될 계좌번호, 자동매수일, 적립기간, 적립신청금액, 약정종목 등의 내용을 기재한 신청서를 작성하여 제출하여야 한다. 

2 고객은 적립기간, 적립신청금액 등의 변경 또는 본 서비스의 해지를 원하는 경우 영업점 방문 또는 전화상으로 처
리할 수 있다. 

3 본 서비스의 변경, 해지(일부 해지 포함)는 자동매수일 당일을 제외하고 가능하다 


제 5조 (본 서비스의 내용) 

1 본 서비스의 적립신청금액은 원화를 기준으로 한다. 

2 종목당 최소 적립신청금액은 아래 제1호 산식에 의해 계산된 최소 매수가능금액으로 한다. 최소 매수가능금액은 
채권가격 및 환율에 따라 변동될 수 있으며, 최소 적립신청금액이 최소 매수가능금액에 미달하는 경우 매수가 진행
되지 않는다. 

회사는 최소 적립신청금액을 변경해야 하는 경우 고객이 확인할 수 있도록 고객과 사전에 합의된 방법으로 LMS 통
보 및 회사의 영업점에 비치된 자료 또는 홈페이지 등을 통하여 게시한다. 

1. 최소 적립신청금액 

3 투자가능 종목 수는 계좌당 최대 5종목까지 가능하다. 

4 자동매수일은 매월 6, 12, 19, 23일 중 지정 가능하며, 고객은 종목별로 자동매수일을 상이하게 지정할 수 있다. 

5 휴일 등의 사유로 고객이 사전에 지정한 자동매수일에 자동주문이 불가한 경우 다음 각호의 어느 하나에 해당하는 

방법으로 처리한다. 

1. 자동매수일이 국내 휴일인 경우, 자동매수일 이후 최초로 도래하는 영업일에 주문을 실행한다. 

2. 자동매수일이 브라질 또는 미국의 휴일인 경우, 자동환전 및 자동매수는 지정한 자동매수일 당일에 실행하나 해
당 주문건에 대한 실제 체결일과 결제일은 해외유관기관 등에 따라 변경, 지연될 수 있다. 이 경우, 채권매수의 결제 
및 체결이 가능한 가장 빠른 날로 매수를 진행한다. 

6 본 서비스의 적립기간은 3개월 이상으로 하며, 월 단위로 고객이 선택한다. 단, 적립기간 종료일은 채권만기일보

다 빠른 날로 설정한다. 

 

제 6조 (자동환전 서비스) 

1 자동환전 서비스는 자동매수일 당일 적립신청금액에 상당하는 원화를 미국달러(USD)로 자동 환전하는 서비스를 
말하며, 회사는 자동매수일 당일 일괄 자동환전을 시행한다. 

2 자동매수일 당일 오전 10시에 000이 제공하는 전신환율을 적용하여 매수 우선순위대로 적립신청금액만큼 자동
환전하며, 환전 시 발생하는 수수료 등의 비용은 고객의 부담으로 한다. 

3 회사는 자동매수일 당일 고객계좌에 약정 적립신청금액만큼 미국달러(USD)가 존재하는 경우 자동환전서비스를 
제공하지 아니한다. 다만, 고객계좌에 미국달러(USD)가 존재하되 약정 적립신청금액보다 부족한 경우 그 부족금액
만큼 자동환전서비스를 제공한다. 

4 자동환전 실행 시 계좌 내 잔고부족, 다른 주문의 존재로 환전 가능한 금액이 적립신청금액에 비해 부족할 경우 
자동환전은 실행되지 않는다. 다만, 이 경우에도 계좌 내에 적립신청금액에 상당하는 외화금액이 존재하는 경우 회
사는 자동주문을 실행한다. 

5 자동주문 실행 후 고객계좌에 미국달러(USD)가 남는 경우, 그 잔액은 원화로 자동환전되지 않으며 고객은 영업점 
방문이나 전화상으로 직접 원화로의 재환전을 실행할 수 있다. 

 

제 7조 (자동주문) 

1 자동주문시 00000의 매수방법은 다음의 각 호에 따라서 결정한다. 

1. 주문순서: 자동매수일이 동일하고 종목이 2개 이상인 경우 고객이 매수 우선순위를 정하여야 한다. 회사는 고객
이 사전에 지정한 매수 우선순위대로 주문가능수량을 산정하여 자동매수주문을 제출하며, 최우선순위 신청종목에 
대한 금액을 충족한 후 다음 순위 신청종목 순으로 자동매수주문을 제출한다. 

2. 주문일자 자동매수일 당일 주문입력이 완료된다. 

3. 주문수량 적립신청금액(USD 환전금액)으로 체결단가 및 교환환율에 대해 매수가능한 최대 수량이다.(1,000헤알 
단위) 

4. 체결 및 결제일자 주문신청일 T 더하기 1일 체결, T 더하기 2(오전 10시 이후) 결제되며 결제 후 잔고에서 확인이 
가능하다. 단, 체결 및 결제일자(시간포함)는 해외유관기관 등에 따라 변경, 지연될 수 있다 

5. 달러 잔액 매수 후 미국달러(USD) 잔액이 예수금으로 남게 되며 자동으로 원화환전 되지 않는다. 원화환전을 원
하는 경우 영업점 방문하거나 전화상으로 처리할 수 있다. 

2 고객은 해당 주문의 취소를 원하는 경우 자동매수일 전 영업일까지 신청할 수 있다. 

3 본 서비스에 가입한 고객의 계좌는 증거금률이 100퍼센트 적용된다. 또한 본 서비스에 가입한 고객은 해당 계좌
로는 아래와  같은 서비스 신청이 불가하다. 

1. 00000 등록 불가 

2. 저축은행연계 대출 불가 

4 고객이 본 서비스에 대하여 별도의 해지 의사를 표시하지 않을 경우 회사는 고객이 지정한 적립기간 종료시까지 
본 서비스는 실행한다. 

 

제 8조 (자동주문 미실행) 

1 자동주문은 다음 각 호의 사유 발생시 실행되지 않는다. 

1. 잔고부족 (적립신청금액 상당의 결제통화의 부족을 포함) 

2. 사고등록 계좌인 경우 

3. 브라질 현지상황 등에 따라 채권의 거래가 정지되거나 그 밖의 사유로 유동성 제약 등이 발생한 경우 

2 제1항의 자동주문 미실행 사유가 발생하는 경우 회사는 그 사실을 고객에게 제9조에 의한 방법으로 주문 미실행 
사유 등 해당 사실을 통지한다. 

 
제 9조 (문자통보 서비스) 

1 회사는 본 서비스를 이용하는 고객에게 문자 통보 서비스를 제공한다. 

2  회사는 고객이 요청한대로 자동주문을 실행한 후 전부 일부 체결내역 및 미실행 사유를 문자로 고객에게 통보한다. 

3  회사는 00000 적립식 매수서비스의 최소 매수가능금액이 변경된 경우 해당 내용을 문자로 고객에게 통보한다. 

 

제 10조 (수수료 및 비용의 부담) 

1 00000 매수에 따른 수수료 및 제반 비용은 고객의 부담으로 하며, 주문체결 시 고객이 실제 납부하여야 할  

매매수수료는 회사의 00000 중개수수료를 적용한다. 

2 회사는 수수료 징수기준 등을 영업점에 갖추어 두거나, 홈페이지에 마련해 두어, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매
체에서 고객이 확인할 수 있도록 한다. 

 

제 11조 (면책) 

1 회사는 비밀번호와 소정의 지급청구서에 찍힌 인감의 인영 또는 서명 (이하   인영 등  

이라 한다),  제반 신고서류 등에 찍힌 인영 등을 미리 신고한 비밀번호,  인영 등과 상당한 주의로써 대조

하여 틀림이 없다고 인정하여 보관대상물의 인출, 예탁금 의 지급 및 기타의 처리를 한 때에는 이로 인하

여 발생하는 손해에 대하여 책임을 지지 않는다.  다만,  회사가 고객의 인감이나  서명의  위조․변조  또

는  도용 사실을  알았거나 알 수 있었을 때는 그러하지 아니하다.

2 회사가   지급책임을 지지 아니한다  는 배서에 의해 매도한 어음의 발행인이 부도,  파산, 기타 지급불

능 상태인 경우에는 동 어음을 매입한 고객에 대하여 회사는 지급책임이 발생하지 아니한다.

 
제 12조 (서비스의 지연 및 중단) 

금융당국의 조치, 브라질 현지상황 등에 따라 유동성 제한, 채권의 거래가 정지된 경우 등의 사유로 본 서비스의 제
공이 불가능한 경우 회사는 본 서비스의 일부 또는 전부를 제한하거나 중단 한다. 이러한 경우 회사는 고객에게 서
면 등 고객과 사전에 합의한 방법으로 해당 사실을 지체 없이 고지한다. 

 

제 13조 (약관의 변경 등) 

1 회사는 수수료 징수기준 등 서비스의 주요내용 또는 약관을 변경하고자 하는 경우 변경내용을 시행일 1개월 전에 
고객이 확인할 수 있도록 회사의 영업점에 갖추어 두거나 홈페이지, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체를 통하여 
게시한다. 다만, 자본시장법 등 관계법령 또는 거래소 업무규정의 제,개정에 따른 제도변경 등으로 약관이 변경되는 
경우로서 본문에 따라 안내하기가 어렵고 급박하고 부득이한 사정이 있는 경우에는 변경내용을 앞의 문장과 같은 
방법으로 개정 약관의 시행일 전에 게시한다. 

2 제1항의 변경내용이 고객에게 불리한 것일 때에는 이를 서면 등 고객과 사전에 합의한 방법으로 변경되는 약관의 
시행일 1개월 전까지 통지하여야 한다. 다만, 기존 고객에게 변경 전 내용이 그대로 적용되는 경우 또는 고객이 변
경내용에 대한 통지를 받지 아니하겠다는 의사를 명시적으로 표시하는 경우에는 그러하지 아니한다. 

3 회사는 제2항의 통지를 할 경우 고객은 약관의 변경에 동의하지 아니하는 경우 계약을 해지할 수 있으며, 통지를 
받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 계약해지의 의사표시를 아니한 경우에는 변경에 동의한 
것으로 본다라는 취지의 내용을 통지하여야 한다. 

4 고객이 제3항의 통지를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 계약해지의 의사표시를 하지 아
니하는 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다. 

5 회사는 약관을 회사의 영업점에 고객이 확인할 수 있도록 마련해 두거나 게시하여 고객이 요구할 경우 이를 교부
하여야  하며, 홈페이지, HTS(MTS 포함), 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체에 게시하여 고객이 약관을 확인하고 

다운로드(화면출력 포함) 받을 수 있도록 하여야 한다. 

 

제 14조 (기재내용 변경상의 통지) 

고객은 주소, 사무소 그 밖의 연락장소 및 전화번호 등이 변경된 때에는 지체 없이  회사에 통지하여야 하며, 회사
는 고객의 책임 있는 사유로 인한 통지지연으로 인하여 발생한 손해에 대하여 회사가 책임 있는 사유가 없는 한 책
임을 지지 아니한다. 

 

제 15조 (관계법규의 준용) 

1 이 약관에서 정하지 아니한 사항은 별도의 약정이 없는 한 관계법규에서 정하는 바에 따르며 관계법규에도 정함
이 없는 경우에는 일반적인 상관례에 따른다. 

2 이 약관에 의한 거래 중 전자금융거래에 관하여는 전자금융거래이용에 관한 기본약관 및 전자금융거래법령이 우
선 적용된다. 
 

제 16조 (분쟁조정) 

고객은 본 서비스의 시행과 관련하여 회사와 분쟁이 발생하는 경우 회사의 민원처리기구에 그 해결을 요구하거나 
금융감독원, 000 등에 분쟁 조정을 신청할 수 있다. 

 

제 17조 (위법계약의 해지) 

본 서비스를 이용하는 고객은 금융소비자 보호에 관한 법률  제47조 및 관련 규정이 정하는 바에 따라 위법계약의 
해지가 가능한 경우에 한하여 계약체결일로부터 5년을 초과하지 않는 범위에서 계약체결에 대한 위반사항을 안 날
부터 1년 이내에 계약의 해지를 요구할 수 있다. 


제 18조 (관할법원) 

이 약관에 의한 거래와 관련하여 발생된 분쟁에 대하여 회사와 고객 사이에 소송의 필요가 생긴 경우에는 그 관할
법원은 민사 소송법이 정한 바에 따른다. 

 
제19조(약관의 변경 등) 
2 제1항의 변경내용이 고객에게 불리한 것일 때에는 이를 서면 등 고객과 사전에 합의한 방법으로 변경되는 약관의 시행일 (  )일 전까지 통지해야 한다. 다만, 기존 고객에게 변경 전 내용이 그대로 적용되는 경우 또는 고객이 변경내용에 대한 통지를 받지 아니하겠다는 의사를 명시적으로 표시한 경우에는 그러하지 아니하다.





		]]>
		</cn>
	</file>
</root>