<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
19.증권사1		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
059_증권사1.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[





제 1 조 (목적) 

이 약관은 000(이하  회사 라 합니다)에 증권계좌를 개설하여 온라인 주식매입자금 

제휴대출 서비스(이하  서비스 라 합니다)를 신청하는 고객(이하  고객 이라 합니다)과 회사와의 권리와 

의무 등 필요한 사항을 정함을 목적으로 합니다. 

 

제 2 조 (용어의 정의) 

이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음 각 호와 같습니다. 

1.  제휴금융기관 이라 함은 회사와의 업무제휴계약을 통하여 고객에게 주식매입자금대출서비스를 제공하는 

    금융기관을 말합니다. 

2.  서비스 이라 함은 고객이 본인 명의 증권계좌의 증권 및 예수금 등 예탁자산을 기초로 회사의 

    온라인증권거래시스템(이하  HTS 라 합니다) 등을 통해 제휴금융기관에 대출을 신청하고, 제휴금융기관이 

    고객의 증권계좌를 담보로 대출을 제공하며, 회사는 제휴금융기관의 주식매입자금대출을 중개. 주선 또는 

    대리하는 업무(제3자 담보권의 관리업무 등 회사가 겸영하는 업무로 관계기관에 신고한 업무를 포함)를 

    수행하며 관련법규에서 허용하는 범위 내에서 담보관리를 위하여 필요한 고객정보를 제휴금융기관에 

    제공하는 것을 말합니다. 

 

제 3 조 (서비스의 신청) 

① 고객은 회사에 증권계좌 개설과 함께 회사가 정한 소정의 ‚서비스 신청서를 제출하고, 제휴금융기관에 

    담보를 제공하기 위하여  서비스 신청계좌에 질권을 설정해야 합니다. 

② 이  서비스 는 개인명의 증권계좌에 한하여 신청이 가능합니다. 

③ 제1항의 규정에 의한  서비스 신청과는 별도로 고객은 제휴금융기관에 대출신청을 하여야 하며, 

    제휴금융기관의 대출승인을 받은 대출금은  서비스 신청계좌에 입금이 됩니다. 

④ 회사는 고객이 다음 각 호에 해당하는 경우 이  서비스 신청을 제한할 수 있습니다. 

    1. 미성년자 

    2. 신용정보집중기관에 금융채무 불이행자로 등록된 자 

    3. 기타 제휴금융기관이 정한 대출신청 요건에 미달하는 경우 

    4. 담보평가금액이 100만원 미만인 계좌  

       (담보평가금액은 주식잔고평가금액과 D와 2의 합의 예수금을 합산한 금액으로 산정합니다.) 

⑤ 대출가능금액은 제휴금융기관이 정한 계좌당 담보평가금액에 따라 대출비율을 달리 적용하여 정할 수 있으며, 

    다음 각호에 의합니다.  

    1. 담보평가금액이 1억원을 초과하는 경우 200퍼센트 이내 

    2. 담보평가금액이 5천만원 초과, 1억원 이하인 경우 250퍼센트 이내 

    3. 담보평가금액이 5천만원 이하인 경우 300퍼센트 이내로 합니다. 
 

 
제 4 조 (질권의 설정 및 최저담보유지비율) 

① 고객은 제3조 제1항에 의한 질권 설정을 위하여 제휴금융기관을 질권자로 고객을 질권설정자로 하는 

    질권설정신청서를 제휴금융기관에 제출하여야 합니다. 

② 고객은 제휴금융기관과 협의한 대출금액의 100분의 (120) 이상의 최저담보유지비율을 초과하는 담보비율을 

    유지하여야 합니다. 

③ 담보비율은 (매매체결기준일) 증권계좌담보평가액을 대출원금으로 나눈 후 100퍼센트와의 곱으로 산정합니다. 

 

제 5 조 (매수의 제한) 

회사는 제4조의 질권이 설정된 계좌에 대해서는 다음 각 호의 종목에 대한 매수를 제한합니다.  

    1. 관리종목 

    2. 000가 발표하는 투자경고종목 

    3. 000가 발표하는 투자위험종목 

    4. 권리락(현금배당락 제외) 종목 

    5. 거래정지 예정 종목 

    6. 감자 합병 분할 종목 

    7. 시가총액 50억원 미만(전일기준) 종목 

    8. 신규상장 종목(상장일에 한함) 

    9. 액면가 50퍼센트이하(전일기준) 종목 

    10. 소수거래원에 집중된 대량 매도 거래 종목 

    11. 최근 7영업일간 주가하락 50퍼센트 이상 종목 

    12. 이유 없는 시세급변에 따른 조회공시요구 종목 

    13. 보호예수 해제 후 5영업일 이내 종목 

    14. 5일 평균거래량 1,000주 미만 종목 

      (단, KOSPI200, KRX100 해당종목 제외) 

    15. 실시간리스크관리시스템 등을 통해 선정한 위험종목 

    16. 권리발생예정 종목 

 

제 6 조 (보유제한종목의 설정 등) 

서비스 신청시 고객은 HTS 또는 동 약관과 별도로 제공된 문서에서 개별 동의한 종목을 보유불가종목으로 

설정할 수 있으며, 회사는 보유불가종목에 대한 반대매매 시기를 서면, SMS 등 고객과 협의한 방법으로 

고객에게 통보 및 HTS 등에 게시하여야 합니다. 

 

제 7 조 (담보의 제공 등) 

① 고객은 담보가액의 총액이 대출금융기관이 정한 일정비율(이하  담보유지비율 이라 합니다)에 미달하는 

    때에는 대출금융기관의 요구에 의하여 추가담보제공기간 내에 추가담보를 제공하여야 합니다. 

②  제1항에 불구하고 회사는 고객과 사전에 협의한 경우에는 담보의 추가납부를 요구하지 아니하고 고객의 

    계좌에 담보로 제공하지 아니한 현금 또는 증권을 추가담보로 징구할 수 있습니다.  

③  제1항에 따라 징구하는 추가담보는 현금 또는 증권에 한합니다. 

 

제 8 조 (기한의 이익 상실사유 및 반대매매 사유, 절차 등) 

① 고객은 제휴금융기관과 계약서에서 협의한 기한의 이익 상실사유에 따라 기한의 이익을 상실합니다. 

② 회사는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우 그 다음 영업일에 고객계좌에 예탁된 담보증권, 그밖의 증

    권 등을 제④항에서 정한 순서에 따라 필요한 수량만큼 증권시장에서 시가결정에 참여하는 호가에 따라 처

    분할 수 있습니다. (그러나, 회사와 고객이 사전에 협의한 경우에는 상환기일에도 고객계좌에 예탁되어 있는 

    현금으로 채무를 변제할 수 있습니다.) 

    1.  고객이 제휴금융기관으로부터 채무의 상환요구를 받고 상환기일 이내에 채무를 상환하지 아니하였을 때 

    2.  최저담보유지비율 미달시 고객이 담보의 추가납부를 요구받고 제휴금융기관이 정한 납입기일까지 담보 

        를 추가로 납입하지 않았을 때 

③ 전항 각호에 따라 회사가 고객에게 채무의 상환 또는 추가담보 등을 요구하는 경우에는 SMS 등 고객과 

    사전에 협의한 방법에 의하여 통보하여야 합니다. 

④ 담보증권, 그밖의 증권에 대한 반대매매 순서는 고객과 제휴금융기관간 대출계약 체결시 제공한 

    핵심설명서의 반대매매 순서에 의합니다. 

⑤ 전항에 따른 반대매매 대금은 한국투자저축은행 이용 고객은 처분 제비용, 연체이자, 이자, 채무원금의 

    순서로 충당하며, 제일상호저축은행 이용 고객은 처분 제비용, 채무원금, 이자, 연체이자의 순서로 

    충당합니다. 

 

제 9 조 (서비스의 해제) 

서비스 해제를 하고자 하는 경우, 고객은 서비스 신청계좌에 상환하여야 할 대출원리금 전액을 인출 가능한 

예수금으로 보유하고 있어야 합니다.  대출원리금이 전액 상환된 경우 서비스는 자동적으로 종료되며 

신청계좌에 설정된 질권은 자동으로 소멸합니다. 

 

제 10 조 (개인정보의 제공) 

회사는 고객의 동의 하에 제휴금융기관의 원활한 서비스 제공 및 질권행사 등을 위하여 제휴금융기관의 

담보관리에 필요한 고객 신용정보를 제휴금융기관에 제공할 수 있습니다. 

 

제 11 조 (핵심설명서 제공 및 HTS상 공지의무) 

① 회사는 고객에 대하여 서비스 이용에 따른 투자위험 고지를 위해 핵심설명서를 제공하여야 합니다. 

② 회사는 고객이 HTS 이용시 서비스 이용조건, 위험고지(핵심설명서 포함), 반대매매 관련사항(시기 및 방법, 

    실행절차 예시 등) 등 서비스 관련 공지사항 및 본인의 담보비율과 반대매매내역(반대매매 종목 및 수량 

    등)을 확인할 수 있도록 하여야 합니다. 

 

제 12 조 (담보유지비율 관련 안내)  

회사는 담보비율 하락시 2회, 반대매매 당일 오전 1회, 반대매매처리 후 1회 이상 SMS 등 고객과 협의한 

방법으로 고객의 담보유지비율을 통보하여야 합니다. 

 

제 13 조 (회사의 면책) 

① 회사의 귀책사유가 없는 경우로서 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유로 인하여 고객에게 발생하는 

    불이익에 대하여 책임을 지지 아니합니다. 

    1. 천재지변, 전시, 사변 또는 이에 준하는 불가항력이라고 인정되는 사유 

    2. 고객의 귀책사유 

② 전자금융거래시 접근매체의 위조나 변조로 발생한 사고, 계약체결 또는 거래지시의 전자적 전송이나 

    처리과정에서 발생한 사고로 인하여 이용자에게 불이익이 발생한 경우에는 회사는 과실 여부를 불문하고 그 

    불이익을 보상하여야 합니다. 단, 전자금융거래시 고객의 고의나 중대한 과실이 있는 다음의 경우에는 

    그러하지 아니합니다.  

    1.  고객이 접근매체를 제3자에게 대여하거나 그 사용을 위임한 경우 또는 양도나 담보의 목적으로 제공한 

        경우 

    2.  제3자가 권한 없이 고객의 접근매체를 이용하여 전자금융거래를 할 수 있음을 알았거나 쉽게 알 수 

        있었음에도 불구하고 접근매체를 누설하거나 노출 또는 방치한 경우 

 

제 14 조 (약관의 변경 등) 
 
① 회사는 약관을 변경하고자 하는 경우 변경내용을 변경되는 약관의 시행일 20일 전에 고객이 확인할 수 있도록 회사의 영업점에 갖추어 두거나 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체를 통하여 게시한다. 다만, 자본시장법 등 관계법령 또는 거래소 업무규정의 제, 개정에 따른 제도변경 등으로 약관이 변경되는 경우로서 본문에 따라 안내하기가 어려운 급박하고 부득이한 사정이 있는 경우에는 변경내용을 앞의 문장과 같은 방법으로 개정 약관의 시행일 전에 게시한다. 

② 제1항의 변경내용이 고객에게 불리한 것일 때에는 이를 서면 등 고객과 사전에 합의한 방법으로 변경되는 약관의 시행일 20일 전까지 통지하여야 한다. 다만, 기존 고객에게 변경 전 내용이 그대로 적용되는 경우 또는 고객이 변경내용에 대한 통지를 받지 아니하겠다는 의사를 명시적으로 표시한 경우에는 그러하지 아니하다. 

③ 회사는 제2항의 통지를 할 경우 고객은 약관의 변경에 동의하지 아니하는 경우 계약을 해지할 수 있으며, 통지를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 계약해지의 의사표시를 하지 아니한 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다 라는 취지의 내용을 통지하여야 한다. 
④ 고객이 제3항의 통지를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 계약해지의 의사표시를 하지 아니하는 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다. 

⑤ 회사는 약관을 회사의 영업점에 고객이 확인할 수 있도록 마련해 두거나 게시하여 고객이 요구할 경우 이를 교부하여야 하며, 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체에 게시하여 고객이 약관을 확인하고 다운로드(화면출력 포함)받을 수 있도록 하여야 한다.

 

제 15 조(주소변경 등의 통보)  

고객은 주소, 사무소 기타 연락장소 및 전화번호 등이 변경된 때에는 지체 없이 회사에 통보하여야 합니다. 

 

제 16 조 (기타) 

① 이 약관에 정하지 아니한 사항은 관계법규에 저촉되지 않는 범위 내에서 고객과 회사가 협의하여 약정할 수 

    있습니다. 

② 이 약관에 의한 서비스 중 전자금융거래와 관련된 사항은  전자금융거래 이용에 관한 기본약관  및 

    전자금융거래법령이 우선 적용됩니다. 

 

제 17 조 (분쟁조정) 

고객은 회사와 분쟁이 발생하는 경우 회사의 민원처리기구에 그 해결을 요구하거나 000, 

000 등에 분쟁조정을 신청할 수 있습니다. 



제 18 조 (공시) 
②갑은 관련법령에 의하여 을이 영업점에 비치하거나 공시하여야 할 자료를 을이 비치 또는 공시할 의무 발생시점 이전에 을에게 제공하여야 한다.

 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>