<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
42. 교육		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
060_교육.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


제1조 목적

이 약관은 000이 제공하는 서비스는 이 약관에 동의한 이용자들에게 무료로 제공되는 서비스이며 그 이용
조건 및 절차에 관한 사항과 기타 필요한 사항을 규정함을 목적으로 합니다.


제2조 약관의 효력과 변경

제3조 （약관 외 준칙）

본 약관에 명시되지 않은 사항이 관계 법령에 규정되어 있을 경우에는 그 규정에 따릅니다.


제2장 사이트서비스이용

제1조 （이용계약의 성립）

서비스 이용계약은 이용자의 신청과 그에 대한 000의 응낙, 그리고 이용자의 약관 내용에 대한 동의로 성립
됩니다.

회원으로 가입하여 서비스를 이용하고자 하는 희망자는 000에서 요청하는 필수입력사항을 입력하여야 합 
니다.

000가 회원으로써의 이용 신청을 응낙하게 되면 다음 각 항의 사항을 이용자에게 통지합니다.

① 이용자 ID

② 기타 000이 필요하다고 인정하는 사항


000은 다음 각 항에 해당하는 이용계약 신정에 대하여는 이를 응낙하지 아니합니다.

① 다른 사람의 명의를 사용하여 신청하였을 때

② 회원가입신청서의 내용을 허위로 기재하였거나 허위서류를 첨부하여 신청하였을 때

③ 사회의 일반적 질서 또는 건전한 미풍양속을 저해할 목적으로 신청하였을 때


제2조 （서비스 이용）

사이트 서비스는 업무상, 기술상의 특별한 장애요인이 없는 한 연중무휴, 1 일 24시간 제공함을 원칙으로 합니다.

위 사항의 서비스 이용시간 조건은 정기점검 등의 필요로 인하여 000이 정한 일자 또는 시간에는 해당되지 

않습니다.

000은 다음 사항에 해당하는 경우 서비스 제공을 중지할 수 있습니다.

① 서비스 설비의 증설, 보수 등 공사로 인한 경우

② 전기 통신사업법에 규정된 기간통신사업자가 전기 통신 서비스를 중지했을 경우

③ 천재지변이나 정전 등 예측하지 못한 일로 서비스 장애가 발생하여 서비스 중단을 초래할 경우 이에 대한 손해 
에 대해서는 000이 책임을 지지 않습니다.

회원 가입 이후라 할지라도 일부서비스이용시 000사정에 따라 서비스 이용이 제한될 수 있습니다.

000은 이용자ID에 근거하여 고객계좌입금 등 이용자의 제반 관리업무를 수행하므로, 이용자가 이용자ID를 
변경하고자 하는 경우 명백한 사유가 없는 한 그 변경을 제한합니다.

사이트의 이용은 정상적인 예약, 구매 또는 정보 취득 등의 적법한 경우에만 이루어져야 하며, 부정한 목적의 예약(거 

짓예약, 공급 부족시를 대비한 가계약)은 사용을 금합니다.

사이트의 컨텐츠는 비상업적인 개인적 목적의 용도를 제외한 복사, 재편집 등을 금합니다.


제3장 의무와 책임

제1조 （000의 의무）

000은 특별한 사정이 없는 한 이용자가 회원가입 후 바로 서비스를 이용할 수 있도록 합니다.

000은 이 약관에서 정한 바에 따라 계속적, 안정적으로 서비스를 제공할 의무가 있습니다.

000은 이용자의 개인신상정보를 본인의 승낙 없이 타인에게 누설, 배포하여서는 아니됩니다. 다만, 전기 통

신관련법령 등 관계법령에 의하여 관계 국가기관 등의 요구가 있는 경우에는그러하지 아니합니다.

000은 이용자가 000의 사이트를 통하여 이용을 받던 중 발생할 수 있는 이용자의 컴퓨터 시설물 
의 손상에 대한 아무런 책임이 없습니다.


제2조 （이용자의 의무）

이용자ID와 비밀번호는 이용자 본인이 직접 사용하여야 하며, 본인이 아닌 타인이 이용하여서는 아니됩니다.

이용자의 ID가 부정하게 사용된 경우 이용자는 반드시 000에 그 사실을 통보하여야 하며, 타인이 ID를 사용 
하게 되어 일어날 수 있는 각종 손해에 대한 책임은 이용자 본인에게 귀속됩니다.

이용자의 신용정보를 변경하여야 하는 경우에는 반드시 회원변경란에 본인이 직접 수정하여 등록하여야 합니다.

이용자는 이 약관 및 관계 법령에서 규정한 사항을 준수하여야 합니다.


제4장 계약해지 및 서비스 이용제한

제1조 （계약해지 및 이용제한）

000은 이용자가 다음 사항에 해당하는 행위를 하였을 경우 사전 통지 없이 이용계약을 해지하거나 또는 기 
간을 정하여 서비스 이용을 중지할 수 있습니다.

① 공공질서 및 미풍양속에 반하는 경우

② 범죄적 행위에 관련되는 경우

③ 이용자가 국익 또는 사회적 공익을 저해할 목적으로 서비스 이용을 계획 또는 실행할 경우

④ 타인의 서비스 ID 및 비밀번호를 도용한 경우

⑤ 타인의 명예를 손상시키거나 불이익을 주는 경우

⑥ 한 사람의 이용자가 다른 ID로 이중등록을 한 경우

⑦ 서비스에 위해를 가하는 등 서비스의 건전한 이용을 저해하는 경우

⑧ 기타 관계법령이나 000이 정한 이용조건에 위배되는 경우

제2조 （이용의 제한 및 해제 절차）

① 000은 4장 1 조의 규정에 의하여 이용제한을 하고자 하는 경우에는 그 사유, 일시 및 기간을 정하여 서면 또 
는 전화 등의 방법을 통하여 해당 이용자 또는 대리인에게 그 사실을 통지합니다. 다만, 000이 긴급하게 이 
용을 정지할 필요가 있다고 인정하는 경우에는 그러하지 아니합니다. 

② 위 항의 규정에 의하여 이용정지의 통지를 받은 이용자 또는 그 대리 인은 그 이용정지에 대하여 이의가 있을 경우 이 
의신청을 할 수 있습니다.

③ 000은 이의신청과 관련하여 그 확인을 위한 기간까지 이용정지를 일시 연기할 수 있으며, 그 결과를 이용자 
또는 그 대리인에게 통지합니다.

④ 수강자가 다음 각호의 요건을 모두 갖춘 경우에는 수강증을 교부받은 날(수강증이 교부되지 아니한 경우에는 교육개시일)로부터 27일 이내에 수강신청을 철회할 수 있습니다.

제3조 （이용자의 게시물）

000은 이용자가 사이트상에 게시하거나 등록하는 내용물이 다음 각 사항에 해당된다고 판단되는 경우 사전 
통지 없이 삭제할 수 있습니다.

① 다른 이용자 또는 제3자를 비방하거나 중상모략으로 명예를 손상시키는 내용인 경우

② 공공질서 및 미풍양속에 위반되는 내용인 경우

③ 범죄적 행위에 결부된다고 인정되는 내용일 경우

④ 제3자의 저작권 등 기타 권리를 침해하는 내용인 경우

⑤ 기타 관계법령이나 00000에서 정한 규정에 위배되는 경우


제5장 약관의 수정 

000은 언제라도 약관에 언급된 사항을 수정할 수 있으며, 이용자의 서비스는 변경된 약관에 의하여 제공되
어집니다.


부칙


시행일


이 약관은 2021년 06월 01일부터 시행됩니다.










		]]>
		</cn>
	</file>
</root>