<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
41. 통신, 방송서비스	]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
060_통신, 방송서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


000 결합서비스 이용약관

2021. 9월

000

제1장 총칙

제1조(목적) 이 약관은 000(이하  회사 라 합니다)가 제공하는 결합서
비스의 계약, 이용 및 해제에 관한 기본적인 사항을 정하는 것을 목적으로 합니다.

제2조(약관의 적용) 회사의 결합서비스를 이용할 때에는 이 약관과 전기통신서비스
이용기본약관(이하  기본약관 이라 합니다) 및 회사에서 제공하는 서비스별 이용약
관(이하  개별약관 이라 합니다)을 함께 적용합니다.

제3조(용어의 정의) 기본약관 및 개별약관에서 정의한 용어 이외에 이 약관에서 사
용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다.
1. 결합서비스 : 회사가 제공하는 전기통신서비스와 다른 전기통신서비스 또는 인
터넷 멀티미디어 방송을 묶어서 제공하거나 전기통신서비스, 인터넷 멀티미디
어 방송 등을 방송을 포함한 다른 사업자와 제휴를 통해 요금할인이나 기타 경
제적인 이익을 제공하는 서비스
2. 제휴사업자(이하  제휴사 라 합니다) : 별표 1에 따라 결합서비스 가입기간   
동안 결합서비스를 이용하는 고객(이하  이용자 라 합니다)에게 전기통신역  
무 이외의 요금 할인 또는 경제적인 이익을 제공하는 사업자
3. 결합할인 : 회사 또는 제휴사가 결합서비스 이용기간 동안 이용자에게 제공    
하는 요금할인 및 기타 모든 경제적인 이익
4. 할인반환금 : 이용자의 책임 있는 사유로 결합서비스 해제 등이 발생하는 경우 
회사가 이용자가 제공받은 결합할인 범위 내에서 부과하는 금액    
5. 경품 : 회사가 서비스 이용계약을 체결하면서 고객에게 제공하는 물품, 현금, 
그 밖의 경제적 이익(할인권, 유료 초대권, 기타 유가증권 등)

제2장 계약의 체결

제4조(이용신청 방법 등)
① 이용자는 영업점방문, 전화(0000), 인터넷, 전자청약(패드 등을 
통한 청약) 등의 방법으로  회사에 결합서비스 청약 신청을 할 수 있습니다. 단, 
00000 등과 같은 일부 서비스는 신청방법을 달리할 수 있습니다.
② 회사로 시외전화 사전 선택 또는 번호이동을 신청한 이용자는 시외전화 사전 선택 
또는 번호이동이 완료된 시점에 결합서비스를 청약할 수 있습니다.  
③ 이용자가 이용계약(신청)을 체결하기 위해서는  별표 2 의 구비서류와 함께 이용  
계약서를 종이나 전자단말기로 작성하여(또는 전화녹취) 회사에 체출하고,      
회사는 작성된 이용계약서(또는 전화녹취내용) 및 구비서류를 이미지로 보관할 수  
있습니다
④ 대리인이 제1항의 이용계약을  신청할 경우 회사는 필요한 경우 이용 당사자에게  
위임 여부를 전화, 서면, 방문 확인 등의 방법으로 확인할 수 있습니다.

제5조(신청의 승낙)
① 회사는 이용자에게 다음 각 호의 내용에 대해 설명하고 가입 신청서에 확     
인 서명을 받아야 합니다(전자청약 시 전자서명 포함). 그러나 이용자가 전화녹취에
동의한 경우에는 전화녹취의 방법으로 대신할 수 있습니다. 
1. 결합서비스에 대한 전체 할인(개별서비스별 할인 금액 포함)
2. 할인반환금의 부과조건 및 산정방법
3. 타 할인과의 중복적용 여부   
② 이용자의 청약에 대한 회사 및 제휴사의 승낙은 이용계약서(신청서) 교부로 합
니다. 
③ 전화청약 및 인터넷 청약의 경우에는 전화녹취로 이용계약서(신청서)를 대신할 
수 있으며, 위 경우 그리고 전자 청약일 경우에는 이용계약서 교부는 이메일 등
으로 대신할 수 있습니다. 
④ 회사는 결합서비스 가입 사실 및 서비스 개시일 등을 이용자에게 청구서 등의 
방법으로 통보합니다. 단, 00000 등과 같은 일부 서비스는 신청방법을 달리 
할 수 있습니다

제6조(이용신청에 대한 승낙의 제한) 
① 회사는 이용자의 청약에 대하여 업무 수행상 지장이 있다고 판단되는 다음      
각 호의 경우에는 승낙을 유보하고, 이를 이용자에게 통보합니다.
1. 다른 사람의 명의를 사용하였거나 허위 서류를 첨부한 경우
2. 결합을 구성하고자 하는 개별 서비스(이하  결합대상 서비스 라 합니     
다)를 이용정지 등으로 정상적으로 이용할 수 없는 경우
3. 결합대상 서비스가 기본약관 및 개별약관의 승낙유보의 사유에 해당되어     
서비스를 제공할 수 없는 경우 
② 회사는 이용자의 청약에 대하여 제5조 제①항을 이행하지 못한 합당한 사유    
가 있는 경우 승낙을 유보하고, 이를 전화 등의 방법으로 이용자에게 통보하여  
야 합니다.

제7조(이용계약사항의 증명 열람)  
① 이용계약 등록사항에 대하여 이용자 당사자나 그로부터 위임받은 자 또는 법원의 확
정판결서나 공정증서를 제시한 이해관계인은 회사에 대하여 증명 또는 열람 청구를 
할 수 있습니다.
② 회사는 요금 과오납 등에 대비하여 계약 해제 후 6개월까지 이용계약서를 보관하며, 이용
자가 열람을 원할 경우 본인 확인 절차를 거쳐 열람할 수 있습니다(요금정산이 
미완료된 경우 완료일로부터 6개월을 보관하며 단, 보관 내용 및 기간이 별도로 명
시된 경우는 해당 조항을 우선적으로 적용할 수 있음).

제3장 계약의 변경, 해제

제8조(계약사항의 변경신청 및 제한) 
① 이용자는 결합서비스의 계약내용을 변경하고자 하는 경우 회사에 신청하여      
승낙을 받아야 합니다. 
② 제①항과 관련하여 다음 각 호의 하나에 해당하는 경우 이를 승낙하지 않을 수  
있습니다.
1. 이용자가 요금 등을 미납하였을 경우
2. 개별 약정사항을 위반하였을 경우
3. 기술상 서비스 제공이 어려운 경우
4. 결합서비스(또는 개별약관) 규정을 충족하지 못한 경우

제9조(회사의 의무)
① 회사는 요금 등 서비스와 관련한 중요한 규정이 고객에게 불리하게 변경되는 경우  
에는 특별한 사정이 없는 한 최소 1개월 전에 홈페이지를 통하여 안내하고, 해당    
변경사항을 적용받는 이용자에게는 청구서, 이메일, SMS 등을 통하여 통보합니다.     
연락처 미기재 및 연락이 불가할 시는 개별 공지한 것으로 간주합니다. 그리고 중요한  
사항이 실질적으로 고객에게 불리하게 변경되는 경우 2개월 이내에 이용계약을    
해제할 수 있음을 함께 고지하며, 위 기간 내에 해제하지 않는 경우 변경된 약관을  
승인한 것으로 봅니다.
② 회사의 사정변경 또는 책임 있는 사유 등으로 할인혜택 감소 시 기존 이용자에게는   
명시적인 동의가 없는 한 계속하여 기존의 결합할인을 제공합니다. 그러나 결합하여   
제공하는 개별서비스의 폐지, 정부기관의 시정조치, 제휴사와의 계약종료 등 부득  
이한 경우 결합할인을 제공하지 않을 수 있습니다.

제10조(이용자의 의무)
① 단, 이용자는 주소, 연락처 등에 대한 현행화 의무가 있으며 이용자가 제공한 주소,   
연락처 등으로 연락이 불가능한 경우 홈페이지 고지 등을 통해 통보를 갈음합니다.

제11조(이용정지) 
① 회사는 결합서비스 이용자가 약관을 위반하는 경우와 요금을 미납했을 경우에 
개별약관에서 정하는 바에 따라 결합서비스 일부 또는 전부에 대하여 일정기간 
동안 서비스의 이용을 정지 또는 해제할 수 있습니다. 
② 회사는 결합서비스의 일부 또는 전부에 대하여 이용정지 기간 동안에는 결합  
할인을 제공하지 않습니다. 그러나 유선상품은 이용정지 기간 동안 요금이 부과되
는 경우에 요금이 부과되는 부분에 대하여 결합할인을 제공합니다.
③ 결합서비스의 일부 또는 전부에 대한 이용정지 기간은 결합서비스 계약기간에  
포함하지 않으며, 월중 정지 일수가 10일을 초과하는 회선은 결합할인대상 회선 
산정에서 제외됩니다. 

제12조(일시정지) 
① 이용자는 개별약관에서 정하는 바에 따라 결합서비스의 일부 또는 전부에 대하  
여 일정기간 동안 서비스의 일시정지를 회사에 신청할 수 있습니다. 
② 회사는 결합서비스 일부 또는 전부에 대하여 일시정지 기간 동안은 결합
할인을 제공하지 않습니다. 그러나 유선상품의 일시정지 기간 동안 요금이 부과
되는 경우에는 요금이 부과되는 부분에 대하여 결합할인을 제공합니다.
③ 결합서비스의 일부 또는 전부에 대한 일시정지 기간은 결합서비스 계약기간에  
포함하지 않으며, 월중 정지 일수가 10일을 초과하는 회선은 결합할인대상 회선 
산정에서 제외됩니다.

제13조(이용휴지 등) 
① 회사는 개별약관에서 정하는 바에 따라 결합서비스의 일부 또는 전부에 대하    
여 이용휴지를 할 수 있고, 이용자도 개별약관에서 정하는 바에 따라 일정기간  
을 정하여 회사에 이용휴지를 신청할 수 있습니다.  
② 회사는 결합서비스 일부 또는 전부에 대하여 이용휴지 기간 동안에는 결합할
인을 제공하지 않습니다. 그러나 이용휴지 기간 동안 요금이 부과되는 경우 요금
이 부과되는 부분에 대하여 결합할인을 제공합니다.
③ 결합서비스 일부 또는 전부에 대한 이용휴지 기간은 결합서비스 계약기간에 포  
함하지 않습니다.

제14조(계약의 해제) 
① 이용자는 결합서비스 전부 또는 일부를 해제할 경우  별표 2 의 구비서류 제출  
과 함께 영업점 방문, 전화, 팩스 또는 우편, 전자청약 등의 방법으로 회사에   
신청하여야 합니다.
② 회사는 다음 각 호의 사유로 결합서비스의 일부가 변경 또는 해제되어 계약  자  
의 잔여 서비스로 결합을 구성하지 못하는 경우 직권으로 결합서비스를 해제    
할 수 있습니다.
1. 설치 장소를 이전한 경우
2. 양도, 승계를 한 경우
3. 타사의 시외전화로 사전 선택한 경우
4. 타사의 시내전화, 인터넷전화 또는 모바일 등으로 번호이동을 한 경우
5. 회사 시내전화와 인터넷전화 간 번호이동 후 해당 서비스로 결합을 구성할 수 
없는 경우 
6. 회사가 결합서비스 약관(또는 개별약관)에 따라 결합서비스 일부를 직권으로  
해제한 경우
7. 기타 이용자의 사유로 인한 일부 서비스가 해제된 경우
③ 회사는 회사의 사정변경 또는 책임 있는 사유로 인한 일부 서비스 해제 시 잔여
기간 동안 해제 대상 서비스를 제외한 나머지 서비스들을 계속 유지하기를 원할 
경우 회사는 해제 전 결합상품의 할인율을 계약기간 동안 계속하여 제공하여야 
합니다. 그러나 이용자가 서비스가 안 되는 지역으로 이사한 경우 또는 대체 가능 
서비스로 제공할 시에는 제외합니다.
④ 회사는 전 제③항의 규정에도 불구하고, 해제 후 잔여서비스로 결합을 구성하지 
못하는 경우에는 이용자에게 사전에 안내하여 결합서비스를 제공하지 않을  수 
있습니다. 
⑤ 이용자가 일부 서비스를 해제하는 경우, 회사는 잔여 서비스로 구성 가능한 결합  
상품의 할인율을 적용할 수 있습니다.

제4장 결합서비스 제공 및 이용

제15조(결합서비스 제공) 
① 결합서비스 가입기간 동안 제공되는 요금할인 등의 혜택은  별표 1 과 같이 제공
합니다.
② 결합서비스 개시일은 이용자의 청약에 대하여 회사의 승낙이 있는 때로 합니다.   
그러나 개별약관 서비스의 개통이 필요한 경우는 모든 구성상품의 개통이 완료된   
때로 하며, 결합서비스 이용약관 또는 계약서 등에 별도 규정이 있는 경우에는  
그 규정을 따릅니다.

제16조(할인반환금) 
① 이용자는 이용자의 책임 있는 사유로 결합서비스 전부 또는 일부를 해제하는 경
우 결합서비스 이용기간 동안 제공받은 결합할인 및 혜택을 반환하여야 합니다. 
그러나 회사는 다음 각 호의 경우에는 할인 반환금을 청구하지 않습니다.
1. 이용자가 설치장소 변경을 청구한 지역이 서비스를 제공할 수 없는 지역인   
경우. 단, 서비스제공 대상지역은 대한민국 영토로 한정합니다.
2. 해제 대상 서비스가 최저 속도(품질) 보장제도의 기준에 미달하는 경우
3. 서비스의 중지, 장애 등 서비스 불안정을 이유로 이용자가 해제를 원하는 경우
(개별약관의 서비스별 사항을 따릅니다)
4. 회사가 이용계약관련 주요내용이 명시된 이용계약서(신청서)에 서명, 전자인
증(공인인증서, 휴대폰 인증 등)을 받지 않았거나 전화녹취를 하지 않았을 
경우
5. 회사 시내전화에서 회사 인터넷전화 또는 회사 인터넷전화에서 000 시내
전화로 번호이동 시 번호이동 후 서비스로 결합구성이 가능한 경우
6. 이용 당사자가 현역으로 군입대하거나, 이용자가 사망한 경우
7. 요금 등 결합서비스 이용에 중요한 사항이 변경되어 실질적인 손해가 발생  
한 고객이 변경사항이 고지된 시점으로부터 2개월 이내에 해제할 경우
8. 다음과 같은 경우에 대하여서는 할인반환금의 50 를 감경합니다.
가. 이전 설치를 요청한 건물의 건물주가 개통을 반대하여 서비스를 중도 
해제하는 경우 
나. 명의자의 해외 이민으로 서비스를 중도 해제하는 경우
다. 이전 설치를 요청한 건물이 특정 1개 사업자만 서비스 개통이 가능하여 
서비스를 중도 해제하는 경우
9. 00000, 00000, 00000, 00000, 
00000, 00000, 
00000, 00000, 
00000, 00000, 00000은 제①항의 제1호인 경
우 면제 대상에서 제외합니다.
② 이용자는 결합서비스의 일부를 해제하는 경우 이 약관  별표 1 에 따라 산정된 
할인반환금을 반환하여야 합니다. 그러나 다른 결합유형으로 변경헐 시에는 기존 
결합 약정 이용기간이 승계되고, 결합상품 내 잔존 서비스의 할인 반환금은 부
과되지 않습니다.
③ 회사는 할인 반환금 부과 기준을  별표 1  그리고 계약서에 명시합니다. 그러나  
경품은 가격을 명시한 경우 12개월 내에 할인 반환금을 부과할 수 있습니다.
④ 타사 인터넷, IPTV 또는 인터넷전화 서비스 이용고객이 000 인터넷, IPTV 또
는 인터넷전화 서비스만이 제공 가능한 단독서비스 건물로 이전하여 기존 서비
스를 중도 해제하고 000 단독서비스 건물에 이용고객 명의로 신규 개통하는 
경우, 이용고객은 이전 사업자에게 납부한 할인반환금 증명(납부확인서)을 발급
받아 000에 제출할 수 있습니다. 000는 납부확인서의 사실내역에 이상이 
없는 경우, 이용고객 명의로 000 단독서비스 건물에 신규 개통한 회선의 요
금을 할인반환금에 이를 때까지 할인합니다. 단, 할인반환금에 이르기 전에 이
용고객이 서비스를 해제하는 경우, 해제로 발생한 할인반환금은 잔여 요금할인
액에서 감하고, 감한 후에도 요금할인액이 남아 있는 경우에는 이용고객에게 반
환하지 않습니다.

제16조의 2(경품 관련 위약금)
① 이용고객이 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 위약금(경품 제공 관련) 없이 계
약을 해제할 수 있습니다.
1. 서비스 청약 시 이용계약서에 경품 등의 지급 내용 및 가액, 위약금 부과조건 
및 산정기준 등을 기재하지 않거나, 이를 이용자에게 고지하지 않았을 경우 
회사 또는 해당 가입계약을 대리하는 자는 위약금을 부과할 수 없음

제17조(결합할인의 이의신청 및 반환) 
① 회사가 청구한 결합할인에 이용자가 이의가 있는 경우 이용자는 청구일로부터 6개월 
이내에 이의신청을 할 수 있으며, 회사는 조사 후 합당하다고 인정되는 경우에는 그 금액
을 반환합니다. 그러나 회사의 귀책사유로 과오납이 발생한 경우, 이용자는 본문에 관계없
이 청구된 요금 등에 대하여 이의신청을 할 수 있습니다.    

제18조(결합서비스 이용고객의 정보제공 등) 
① 회사는 원활한 결합서비스 제공을 위하여 결합서비스 이용자의 정보를 결합된 
서비스를 제공하는 사업자(제휴사 포함)에게 해당 고객의 동의를 받아 제공할 수 
있습니다.
② 회사는 결합된 서비스를 제공하는 사업자(제휴사 포함)에게 최소한의 고객정보  
에 한하여 제공하며, 고객정보의 유출로 인한 피해가 없도록 최선을 다합니다.

제5장 손해배상

제19조(책임소재) 결합서비스 이용기간 동안 이용자의 책임 없는 사유로 이용자가 손
해를 입은 경우 회사에 손해배상을 청구할 수 있습니다. 그러나 전기통신역무 이외의 
결합서비스에 대하여는 해당 서비스 제공사업자(제휴사 포함)에게 손해배상 책임이 있
습니다.

제20조(손해배상) 
① 회사는 이용자의 책임 없는 사유로 결합서비스를 이용하지 못하여 손해를 입은   
경우에는 계약자의 청구에 의하여 이를 배상합니다.
② 손해배상을 청구하고자 하는 고객은 사유, 청구금액 등을 서면, 메일, 홈페이
지, 전화로 신청하여야 합니다.
③ 결합서비스 손해배상의 기준 및 범위는 개별서비스의 손해배상 기준을 따릅니다.

제6장 초고속인터넷서비스 등 사업자 전환 절차 
(이하  00000 )

제21조(00000 신청) 
① 이용자는 회사의 초고속인터넷 서비스 및 이와 결합된 IPTV 또는 위성방송 서비스
의 가입을 신청하면서 회사 외의 사업자(이하  변경 전 사업자 )로부터 이용하고 
있는 기존 초고속인터넷 서비스 및 이와 결합된 유료방송서비스 해제도 회사에 함
께 신청할 수 있습니다. 그러나 다음 각 호에 해당하는 경우에는 00000 신청 
대상에서 제외합니다. 
1. 이미 청구된 요금을 1개월 이상 체납한 경우
2. 이용자의 계약사항 변경이 진행 중인 경우
3. 이용약관에 따라 이용정지 중인 경우
4. 기타 00000 운영규정에서 정한 제외 대상 서비스
5. 00000을 통해 가입이 완료된 시점으로부터 3개월이 경과되지 않은 경우
② 회사는 제1항에 따른 00000 신청 여부를 명시적으로 이용자에게 확인해야 합
니다.
③ 이용자가 00000을 신청한 변경 전 사업자의 서비스는 해제됩니다. 이에 따라 
기존에 이용 중인 부가서비스 해제 및 결합상품의 요금 변경 등이 발생할 수 있습
니다.
④ 이용자는 00000 신청 여부를 확인하기 위한 변경 전 사업자의 해제확인 전
화, 문자 등을 수신하여야 합니다. 그러나 불가피한 사정으로 수신하지 못하는 경
우, 제7항에 따른 관리기관에서 해제확인 전화를 할 수 있습니다.
⑤ 제4항에 따른 해제확인이 이루어지지 않은 경우, 00000에 따른 가입 신청과 
해제 신청이 취소될 수 있습니다.
⑥ 이용자는 00000 신청 후, 변경 후 사업자의 서비스 개통 전까지 00000 
신청을 철회할 수 있습니다.
⑦ 회사는 00000에 필요한 정보를 관리기관(000)인 000에
제공할 수 있습니다.
⑧ 00000과 관련한 세부사항은 00000 운영규정에 따릅니다.

제22조(수신의 일시 중지)
수신자가 출장, 입원 등 본인의 사유에 의해 수신을 일시 중지하고자 할 때에는 부득
이한 사유가 없는 한 26일 이전에 사업자에게 통지해야 합니다.


제23조(고객보호) 
회사는 불편법적인 방법으로 신청된 00000 건에 대해 개통 처리일부터 원상회
복 기간 동안의 이용요금, 설치비 등을 이용자에게 청구할 수 없습니다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>