<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
41. 통신, 방송서비스	]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
061_통신, 방송서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000 이용약관 

제1장 총칙 

제1조 (목적) 이 약관은 000가 제공하는 00000(이하 서비스라 함)의 
이용조건 및 절차에 관한 기본적인 사항을 정하는 것을 목적으로 합니다.  

제2조 (약관의 적용) 
① 서비스의 이용은 전기통신서비스이용 기본약관과 이 약관을 함께 적용합니다. 
② 000는 홈페이지(이하 홈페이지라 함)에 이용약관을 게시하는 
방법으로 공지합니다. 
③ 000는 합리적인 사유가 발생될 경우에는 이 약관을 변경할 수 있으며, 약관이 변경되는 
경우에는 홈페이지에 내용을 게시하여 공지합니다. 

제3조 (서비스의 종류) 
① 00000의 종류는 다음과 같습니다.  
1. 00000 : RCS의 데이터 통신기능을 활용한 이동전화 단문서비스(용량 : 100자) 
2. 00000 : RCS의 데이터 통신기능을 활용한 이동전화 장문서비스(용량 : 1,300자)  
3. 00000 : RCS의 데이터 통신기능을 활용한 이동전화 멀티미디어메시지서비스  
(용량 : 1,300자, 1MB 미디어)   
4. 00000 : 000가 제작한 양식을 활용하여 발송하는 메시지(용량 : 90자)  

제4조 (용어의 정의)  
① 이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다.  
1. RCS(Rich Communication Service)란 000에서 정의한 국제표준 메시지 규격을 말합니다.  
2. 000란 전 세계 이동통신사가 참여한 세계 이동통신 
사업자 연합회를 말합니다.  
3. 서비스란 RCS의 데이터 통신기능을 활용하여 컴퓨터 등 정보처리능력을 가진 장치와 
무선단말기 사이에 통신회선을 구성하여 이용자가 요구한 특정 고객을 대상으로 특정 정보를 
단문서비스(Short Message Service : 이하  SMS 라고 함), 멀티미디어 메시지 서비스(Multimedia 
Message Service : 이하  MMS 라고 함) 및 템플릿 형태로 전송하도록 해주는 서비스를 말합니다.   
4. 템플릿이란 패턴화된 메시지 발송이 가능한 유형별로 이용자가 요청하고, 000가 제작한 
양식을 활용하여 발송하는 메시지를 말합니다.  
5. 스팸이란 정보통신망을 통해 메시지 수신자가 원하지 않음에도 불구하고 일방적으로 전송 
또는 게시되는 정보를 말합니다. 
6. 불법스팸이란 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률(이하  정보통신망법 이라 
함) 제50조부터 제50조 제8항을 위반하여 전송 또는 게시되는 영리 목적의 광고성 정보를 
말합니다.  
7. 변작번호 차단목록이란 제3자가 공공기관, 금융기관, 기업 등 정당한 전화번호로 변작하여 
음성 또는 문자 발송을 방지하기 위해 000이 관리하는 전화번호목록을 말합니다.  
8. 스미싱이란 문자메시지를 통해 휴대폰 사용자의 개인정보를 도용하여 금전적인 피해를 
입히는 금융사기 수법을 총칭합니다.  
9. 이용정지란 일정기간 서비스 이용을 보류하는 것을 말합니다.  
10. 해제란 서비스 개통 후에 이용고객과 이용계약을 해약하는 것을 말합니다.  
② 제1항에서 정의된 내용 외의 용어는 관계 법령, 상관례 및 서비스 안내 등에서 정하는 바에 
의합니다.  

제5조 (계약의 성립) 
① 서비스의 이용계약은 이용고객의 청약과 000의 승낙으로 성립합니다. 
② 000는 다음 각 호의 하나에 해당하는 이용신청에 대하여 서비스 이용승낙을 유보할 수 있습니다. 
1. 설비에 여유가 없는 경우 
2. 기술상 서비스 구현이 어려울 경우 
3. 기타 000가 필요하다고 인정하는 경우 
③ 000는 다음 각 호에 해당하는 이용신청에 대하여는 이를 승낙하지 아니할 수 있으며 승낙 
후에도 000가 이러한 사실을 확인한 경우 사전 통보 없이 계약을 해제할 수 있습니다. 
1. 실명이 아닌 경우 
2. 타인의 명의를 사용하여 신청한 경우 
3. 이용 신청시 필요 내용을 허위로 기재하여 신청하거나, 허위 자료를 제출한 경우 
4. 이용 신청시 필요 내용을 누락하여 기재하거나, 누락된 자료를 제출한 경우 
5. 사회의 안녕질서 또는 미풍양속을 저해한 경우 
6. 고객의 동의를 득하지 않은 스팸성 메시지를 전송하는 경우 

제6조 (계약내용의 변경) 
① 이용고객은 이용 신청시 기재한 사항이 변경되었을 경우에는 서비스 화면의 이용고객 정보 
변경란에서 변경된 사항을 수정하거나 전화, 팩스, 우편, 방문을 통해 000에게 변경사실을 통보하여야 
합니다. 변경사실을 수정하지 않거나 통보하지 않아 발생한 모든 책임은 이용고객에게 있습니다. 

제2장 서비스의 이용 

제7조 (서비스의 제공 및 서비스 제공이 불가능한 경우의 처리 방안)  
① 000는 수시로 서비스 향상을 위하여 기존 서비스의 전부 또는 일부 내용을 별도의 통보 
없이 변경할 수 있습니다. 
② 서비스 제공은 업무상 또는 기술상 특별한 지장이 없는 한 연중무휴(1일 24시간)를 원칙으로 
합니다. 단, 다음 각 호에 해당하는 경우 서비스의 전부 또는 일부를 제한하거나 중지할 수 
있습니다. 
1. 컴퓨터 등 정보통신설비의 보수점검 교체 및 고장, 통신 두절 등의 사유가 발생한 경우 
2. 서비스를 위한 설비 보수 등 공사로 인해 부득이한 경우 
3. 서비스 업그레이드 및 사이트 유지보수 등을 위해 필요한 경우 
4. 정전, 제반 설비의 장애 또는 이용량의 폭주 등으로 정상적인 서비스 이용에 지장이 있는 
경우 
5. 이용자가 000의 영업 활동을 방해하는 경우 
6. 서비스 제공업자와의 계약종료 등 000의 제반 사정으로 서비스를 유지할 수 없는 경우 
7. 기타 천재지변, 국가 비상사태 등 불가항력적인 사유가 있는 경우 
③ 본조 제2항에 의한 서비스 중단의 경우에는 홈페이지, 이메일, 메시지 등의 방법으로 
이용자에게 통보합니다. 단, 000가 통제할 수 없는 사유로 인한 서비스의 중단(운영자의 고의 
과실이 없는 시스템 장애 등)으로 인하여 사전 통보가 불가능한 경우에는 그러하지 아니합니다. 
④ 000는 본조 제2항의 사유로 서비스 제공이 일시적으로 중단됨으로 인하여 이용자 또는 
제3자가 입은 손해에 대해 배상하지 않음을 원칙으로 합니다. 단, 000에 고의 또는 중과실이 있는 
경우에는 그러하지 아니합니다. 
⑤ 000는 서비스 이용자의 감소 및 제반 통신시장 및 경영환경의 변화 등 부득이한 경우에는 
60일 전에 고지하고 서비스를 중단할 수 있습니다. 사전 고지의 방법은 요금청구서나 홈페이지, 
이메일, 메시지 등 회원이 인지할 수 있는 방법으로 합니다. 
⑥ 000는 서비스 중단으로 인하여 회원의 보호가 필요하다고 판단될 경우, 전기통신사업법 등 
관랸 법령에 따라 이용자 보호조치를 취할 수 있습니다. 

제8조 (서비스 연동) 
① 서비스를 이용하기 위해서는 별도의 서비스 연동작업 및 이용환경 구축이 필요할 수 있습니다.  
② 서비스 연동 및 이용환경 구축작업이 필요할 경우 000가 유료로 수행하며, 연동 작업 및 
구축비용은 별도로 협의하여 정합니다. 
1. 이용고객과 000는 서비스 제공을 위하여 필요한 하드웨어 및 소프트웨어(이하 본조에서 
시스템이라 함)을 각자의 영역에서는 각자의 책임하에 개발, 구축하여야 하며, 그 운영 및 
유지, 보수에 대하여 책임을 집니다. 
2. 이용고객과 000는 원활한 서비스 제공을 위하여 시스템의 개발, 구축, 운영에 대해 서로 
협조합니다. 
3. 이용고객은 서비스 제공을 위한 용도에 한하여 전용회선 또는 인터넷회선을 이용해야 하며, 
양 당사자는 전용회선 또는 인터넷회선이 원활하게 운영될 수 있도록 서로 협조하여야 합니다. 
4. 양 당사자 사이의 시스템 연동에 대한 연동규격은 000가 정하는 바에 따르며, 000는 서비스 도중 
연동규격을 변경하여야 할 필요가 발생하는 경우 이를 이용고객에게 이메일 또는 서면 등으로 
통보하여야 하며 이용고객은 이에 따라야 합니다. 
5. 양 당사자 사이의 시스템 연결을 위하여는 인터넷회선 또는 전용회선으로 구성함을 원칙으로 
하고, 56Kbps data급 이상으로 구성하되, 인터넷회선 또는 전용회선의 설치, 관리, 운영 및 이에 
따르는 제반 비용은 이용고객이 부담합니다. 
③000의 이용고객에 대한 서비스 제공으로 인하여 유선망과 무선망 등 관련 통신망에 악영향을 
초래하거나, 초래할 우려가 있는 경우 000는 서비스 중단을 포함하여 일체의 필요한 조치를 
취할 수 있으며, 이를 즉시 이용고객에게 통보하여야 합니다. 이 경우 000는 동 조치에 대해 
일체의 책임이 없습니다. 
④ 000는 유선망과 무선망 등 관련 통신망의 원활한 운영을 위해 이용고객의 서비스 신청시 
혹은 청약자의 청약시에 서비스 이용에 관하여 단위 시간당 전송 허용 개수 및 월 단위 최대 
전송 건수를 지정할 수 있습니다. 단, 서비스 개시 후 지정 변경이 있는 경우 000는 이용고객에 
즉시 통보하여야 합니다. 

제9조(서비스 이용기간) 서비스의 이용기간은 최소 1개월 이상이어야 합니다.  

제10조 (000의 의무) 
① 000는 서비스 제공과 관련하여 알고 있는 이용고객의 신상정보를 본인의 승낙 없이 제
3자에게 누설, 배포하지 않는 등 개인정보보호방침을 성실하게 이행합니다. 단, 전기통신신기본법 
등 법률 규정에 의하여 국가기관의 요구가 있는 경우, 범죄에 대한 수사상 목적이 있거나 
000의 요청이 있는 경우, 또는 기타 관련 법령에서 정한 절차에 따른 요청이 있는 
경우에는 그러하지 않습니다. 
② 000는 서비스용 설비를 지속적이고, 안정적인 서비스 제공에 적합하도록 유지하여야 하며 
서비스용 설비에 장애가 발생하거나 또는 그 설비가 못 쓰게 된 경우 즉시 그 설비를 수리하거나 
복구하여야 합니다. 
③ 000는 관계 법령이 허용하는 범위 내에서 서비스 제공 목적에 맞는 서비스 이용 여부를 
확인하기 위하여 상시적으로 모니터링을 실시합니다. 
④ 이용고객이 전송한 메시지가 제3조 제5항과 제6항에 정의된 스팸, 불법스팸 또는 
스미싱이거나, 발신번호를 불법적으로 변작하거나, 거짓으로 표시하거나, 위법, 음란, 선량한 풍속 
기타 사회질서에 위반하는 사항을 내용으로 하는 경우 000는 관계 법령이 허용하는 범위 내에서 
직권으로 이의 전송을 필터링 또는 차단할 수 있습니다.  
⑤ 000는 이용고객이 발송한 문자메시지의 발신번호가 변작번호 차단 목록에 포함되어 있거나 
발신번호의 규격에 맞지 않는 전화번호의 경우 관계 법령이 허용하는 범위 내에서 해당 
문자메시지의 발송 또는 전달을 차단할 수 있습니다. 
⑥ 000는 이용고객이 스팸, 불법스팸 혹은 스미싱을 전송한 사실을 확인한 경우, 관계 법령이 
허용하는 범위 내에서 000 등에 관련 자료를 첨부하여 신고할 수 
있습니다. 
⑦ 000는 전기통신사업법 및 정보통신망법 등에 따른 관련 법률에 따라 000, 
000 및 000 등의 정부기관이 자료 제출 요청이 있는 경우 관계 법령이 
허용하는 범위 내에서 해당 자료를 제공할 수 있습니다. 
⑧ 000는  전기통신사업법 제84조의 2  및 000의 관련  거짓으로 표시된 
전화번호로 인한 이용자의 피해 예방 등에 관한 고시 에 따라 발신번호 사전등록서비스를 
제공, 운영합니다. 

제11조 (이용고객의 의무) 
① 이용고객은 서비스를 이용할 때 다음 각 호의 행위를 하지 않아야 하며, 정보변경시 지체 
없이 000에 통보하여 변경하여야 됩니다. 이를 위반한 행위에 따르는 모든 민사, 형사상 책임을 
부담할 뿐 아니라, 이와 같은 행위와 관련하여 000에 손해를 끼쳤을 경우 000에 대하여 
손해배상의 책임을 집니다. 이용고객은 정보통신망법에 관한 법률의 광고성 정보 전송시 
의무사항 및 000의 이용약관을 준수하여야 합니다. 
1. 서비스 계약에 필요한 개인신상정보 등을 000에 허위로 제공하는 행위 
2. 다른 사람의 서비스 ID 및 비밀번호를 도용하는 행위 
3. 000의 서비스를 이용하여 타인의 명예를 훼손시키거나 불이익을 주거나 그의 지식재산권을 
침해하는 행위 또는 다른 이용고객의 정상적인 서비스를 방해하는 행위 
4. 수신자의 의사에 반하여 또는 동의 없이 광고성 메시지를 전송하는 행위 
5. 서비스와 무관한 음란, 상업성 메시지 발송 및 게시물 등록행위나 법률이 정하는 범죄행위 등 
6. 000의 서비스 제공 목적 이외의 용도로 서비스를 이용하거나, 제3자에게 임의로 해당 서비스를 
임대하는 행위 
② 이용고객은 거짓으로 문자메시지의 발신번호를 표시하거나 불법 스팸을 전송하는 등의 
전기통신사업법이나 정보통신망법 등의 관련 법을 위반해서는 아니 되며, 법률을 위반하여 발송한 
문자메시지 전송에 따른 모든 민사, 형사상 책임을 부담합니다. 이 경우 000는 이용고객에 대한 
서비스를 중단할 수 있습니다. 
③ 이용고객은 000 또는 제3자의 권리를 침해하여서는 아니 됩니다. 이용고객이 자신의 서비스 
이용과 관련하여 제3자와 분쟁이 발생한 경우 000는 이에 대하여 책임이 없으며 모든 책임은 
이용고객에게 있습니다. 
④ 본 계약에 기하여 이용고객이 전송하는 정보의 내용과 관련하여 메시지 수신자 또는 제3자가 
000에 대하여 손해배상 등의 청구를 한 경우, 이용고객은 000를 제3자의 청구로부터 면책시킬 
책임이 있습니다. 
⑤ 이용고객은 관계 법령에 따라 메시지 전송에 대하여 수신자로부터 사전 동의를 받을 경우 
수신자의 동의서 및 동의철회 등 관련 자료를 자체 보관 관리하여야 합니다. 
⑥ 이용고객은 스팸 전송 금지규정을 수립하여 준수하여야 하며, 메시지 전송을 제3자에게 
위탁할 경우 관계 법령 및 스팸 전송 금지 규정을 준수하도록 관련 계약서에 명시하는 등 선량한 
관리자의 주의 의무를 다하여야 하고 제3자의 메시지 전송 현황을 상시 확인, 감독해야 합니다. 
⑦ 이용고객은  전기통신사업법 제84조의 2  등 관계 법령에 따라 발신번호 사전등록 등을 위한 
기술적, 관리적 조치를 완료하고 이에 따라 사전에 등록받은 발신 번호로만 메시지를 발송해야 
합니다(단, 전기통신사업법 등의 관계 법률에서 허용한 예외의 경우는 그렇지 아니합니다). 
⑧ 이용고객은 이용고객의 하드웨어 및 소프트웨어가 000의 ID 도용, 해킹, 바이러스 침입 등으로 
스팸 발생에 오남용되지 않도록 다음과 같은 보안조치를 취해야 합니다. 
1. 정보통신망의 안정성 및 정보통신설비 보호를 위해 외부와 연결된 주요 네트워크 구간에 
침입차단, 침입탐지 등의 정보보호 시스템을 설치 및 운영해야 합니다. 
2. 하드웨어 및 소프트웨어에 대한 접근은 인가된 접속지로부터 인가된 자만 접근할 수 있도록 
하는 등 적절한 접근제어를 적용하여 운영해야 합니다. 
3. ID 도용, 해킹, 바이러스 침입 등의 보안사고를 예방하고 사고 발생시 피해를 최소화하기 위해 
정보통신설비의 환경설정 및 취약점을 주기적으로 점검하고 발견된 취약점을 제거하고 
보안조치를 마련해야 합니다. 
4. 하드웨어 및 소프트웨어에 대한 침입시도, 내부 사용자 중 이상징후 발견 등을 위해 
로그관리 계획을 수립하고 이행하며, 로그는 최소 6개월 이상 유지 및 관리해야 합니다. 
5. 이용 중인 서비스 ID 및 비밀번호에 대한 관리, 감독을 철저히 하여 제3자가 이용하지 
못하도록 하여야 합니다. 
6. 기타 필요한 보안조치를 취해야 합니다.  
⑨ 이용고객은 추후 000에 의해 개정되는 서비스 관련 정책 및 규정사항을 반드시 준수해야 
합니다. 

제12조 (사용시 유의사항) 
① 메시지 발송이 집중되는 경우 전송이 지연되거나 실패할 수 있습니다. 이용고객은 메시지 
발송 후 전송 결과를 확인하여야 하며, 전송 결과를 확인하지 않아 발생한 손해는 이용고객에게 
책임이 있습니다. 
② 문자메시지의 전송 성공 기준은 000의 RCS 시스템에서 이동통신사업자의 RCS 전송시스템으로 
정상적으로 전송되는 경우로 합니다. 
③ 000가 이용고객에게 무료로 제공하는 사서함은 메시지수신용 사서함으로 저장공간을 초과하여 
메시지가 수신되지 않거나 저장공간으로 활용하다 메시지가 분실된 경우의 책임은 이용고객에게 
있습니다. 이용고객은 수신한 메시지의 분실을 방지하기 위하여 별도의 저장장치에 수시로 
보관하여야 합니다. 
④ 이용을 중지 혹은 해제당한 이용고객이 수신한 메시지를 별도의 저장장치에 보관하지 않아 
발생한 손실책임은 이용고객에게 있습니다. 
⑤ 비밀번호에 관한 모든 관리책임은 이용고객에게 있습니다. 

제3장 계약해제 및 이용제한 

제13조 (계약해제) 
① 이용고객이 서비스 이용을 해제하고자 하는 때는 온라인 혹은 전화, 팩스, 방문, 우편 등을 
통해 해제할 수 있습니다. 
1. 이용계약의 해제는 이용고객 본인이 직접 요청하여야 하며, 000는 본인이 아닌 경우 
이용고객의 위임장을 제시하도록 요구할 수 있습니다. 
② 이용고객의 이용계약 해제 신청이 있을 경우, 000는 본인 여부를 확인하고 해제신청을 
처리합니다. 
③ 000는 다음 각 호의 경우에는 계약을 즉시 해제할 수 있습니다. 
1. 000의 서비스 제공 목적 이외의 용도로 서비스를 이용하거나 제3자에게 임의로 서비스를 임대한 
경우 
2. 정부기관(000 또는 000 등)이 불법스팸 또는 거짓으로 표시된 
발신번호로 문자메시지 전송 사실을 확인하여 계약해제를 요청하는 경우 
3. 이용고객이 서비스 가입 후 2개월 동안 이용실적이 없는 경우 
4. 서비스 이용요금을 납입하지 않아 납부 최고를 받고도 최초 요금납기일 다음 날부터 1개월 
이내에 이용요금을 납입하지 아니한 경우 
5. 이용고객이 압류, 가처분, 경매 등의 강제집행을 당하거나 금융거래 정지, 부도, 워크아웃, 
회생절차 개시, 파산절차 개시 등의 신청으로 신용도에 위험이 생겨 정상적인 영업활동을 할 수 
없게 된 경우 
6. 관련 법령, 행정기관의 행정지도 및 행정행위, 법원 판결 등에 의거 본 계약을 유지할 수 
없게 된 경우 
④ 000는 제3항의 규정에 의하여 서비스 계약을 해제하는 경우, 그 사실을 해당 계약자에게 
통보합니다. 그러나 미리 통보하는 것이 곤란한 경우에는 계약해제 조치 후 통보할 수 있습니다. 
⑤ 000는 이용고객이 제14조 제1항의 사유로 1년 이내 2회 이상 서비스 이용 정지를 받은 경우 
사전 통보 없이 이용계약을 해제할 수 있습니다. 
⑥ 000는 ID를 통한 사이트의 최종 접속 후 11개월 동안 접속 기록이 없는 회원에 대하여 서비스 
미이용 기간(최종 접속 시점으로부터 1년) 만료 후 개인정보가 파기된다는 사실을 통보하고, 
회원이 통보일로부터 1개월 이내에 재접속을 하지 않을 경우 서비스를 해제하며 회원의 
개인정보를 분리보관 혹은 파기합니다. 또한 회원의 이메일 또는 이동전화 연락처의 부재, 변경, 
오류 등으로 개별통보가 어려운 경우 서비스 미이용 기간 만료 후 개인정보 파기 조치 등에 대한 
사전 통보 없이 본 조항에 의거 최종 접속 후 1년 동안 접속 기록이 없는 회원에 대하여 서비스를 
해제하고 개인정보를 분리보관 혹은 파기합니다. 

제14조 (이용정지 등 이용제한) 
① 수신자가 출장, 입원 등 본인의 사유에 의해 수신을 일시 중지하고자 할 때에는 부득이한 사유가
없는 한 10일 이전에 사업자에게 통지해야 합니다.  
② 000는 이용고객의 수신번호 또는 사용 ID당 문자메시지 전송량을 1일 1천 통으로 제한할 수 
있습니다. 그러나 000는 적법한 업무용 광고 발송, 동창회 연락 등 이용고객의 불편을 최소화하기 
위하여 이용고객이 사전 승인을 얻은 경우 발송량 제한 없이 발송 가능하도록 할 수 있습니다. 
③ 000는 상기 제1항의 규정에 의하여 서비스를 정지하는 경우, 그 사실을 이용고객에게 이메일, 
서면, 팩스 등의 방법으로 통보해야 하며, 그러나 사전에 통보하는 것이 곤란할 경우 이용정지 조치 
후 통보할 수 있습니다. 

제4장 서비스 이용요금 

제15조 (서비스별 이용요금 및 청구,납부) 
① 이용고객은 000가 제공하는 서비스 이용에 대한 대가로  별표 에서 정한 이용요금을 000에게 
납부하여야 합니다. 
② 000는 이용요금을 매월 000가 정한 납부기한의 5일 전까지 이용고객에게 청구하고, 이용고객은 
청구서의 지정납부기일 내에 000가 별도로 정한 방법으로 이용요금을 납부하여야 합니다. 
 ③ 이용고객은 납부기일 내에 이용요금을 납입하지 않을 경우, 해당 연체기간과 연체금액에 
대하여 000가 정한 요율의 가산금을 부담하여야 합니다. 
④ 000는 유선망 또는 무선망의 장애로 인하여 전송 중인 메시지가 중단되거나 기타 사유로 
전송이 완료되지 않을 경우 해당 메시지에 대한 이용요금을 청구하지 않습니다. 
⑤ 000는  별표 에서 정한 이용요금이 변경된 경우 이용고객에게 이를 홈페이지, 이메일, 메시지 
등으로 통보하여야 하며, 협정대상요금에 대하여는 서로 협의하여 정합니다. 
⑥ 000가 이용고객에게 지급하여야 할 채무에 대하여 00 는 신청자에 대한 모든 채권으로 
우선하여 상계한 후에 잔액이 있는 경우 그 채무를 변제할 수 있습니다. 
⑦ 000는 이용고객이 전송한 본 약관의 제11조에 의해 금지된 메시지에 대해 이용요금을 부과할 
수 있습니다. 
⑧ 이용고객은 본 약관과 관련하여 발생되는 000에 대한 모든 채무를 담보하기 위하여, 
서비스이용계약 체결 전까지 양 당사자가 협의하여 정한 금액을 보증금액으로 하는 
지급보증보험증권을 제출하여야 합니다. 그러나 국가기관, 금융기관 등 특별히 000가 인정하는 
이용고객에 한하여 지급보증보험증권의 제출을 면제할 수 있습니다. 
⑨ 000는 이용고객의 서비스 이용 증가 등으로 제8항의 담보가 이용고객의 채무를 담보하기에 
부족하다고 판단될 경우 보증금액의 증액을 요구할 수 있습니다. 이 경우 증액기준은 최근 
2개월간 서비스 이용량을 기준으로 합니다. 
⑩ 이용고객은 000가 제시한 이용요금 정산자료에 대하여 이의가 있을 때에는 정산자료 접수 후 
7일 이내에 000에게 서면으로 이의신청을 하여야 합니다. 
⑪ 이용고객은 제10항에 의한 이용고객의 이의신청에 대하여 타당성 여부를 조사한 후 그 처리 
결과를 이의신청 접수한 날로부터 7일 이내에 이용고객에게 서면으로 통보하여야 하고, 차액을 
정산하여야 합니다. 
가. 과납인 경우 000는 수입금에서 감액하고 이용고객에게 환급합니다. 
나. 부족납인 경우에는 000는 이용고객의 익월 이용료에 가산하여 청구합니다. 
⑫ 000는 이용고객이 지정한 예금계좌를 통해 이용요금을 자동이체로 납부할 경우 이용요금의 
1 를 할인한 금액으로 수납할 수 있습니다. 

제16조 (이용요금 결제 방법) 
① 이용요금은 일반전화 합산 청구, 단독청구를 통해 결제할 수 있으며 000는 서비스별로 일부 
요금결제 수단을 제한할 수 있습니다. 

제5장 이용자 민원 처리절차 및 손해배상 

제17조 (이용자 민원 처리절차 및 처리기간) 
① 000는 이용자의 서비스 이용과 관련한 불만 또는 민원 사항을 이메일 또는 콜센터를 통해 
접수하며, 이를 위한 연락처(이메일 주소, 콜센터 연락번호)를 홈페이지에 공지합니다. 
② 000는 서비스와 관련한 이용자 또는 고객의 불만사항이 접수되는 경우 민원접수 후 
24시간 이내(영업시간 기준)에 서비스 담당자가 직접 전화하거나 이메일로 회신하는 것을 
원칙으로 하며, 민원 유형별로 아래와 같이 처리합니다. 그러나 아래 공지된 처리기간 내에 
처리가 곤란한 경우 그 사유와 처리 일정을 회사 홈페이지 또는 서비스 관련 유무선 인터넷 
화면에 게재하거나 이메일 등을 통하여 관련 이용자 또는 고객에게 통보합니다. 

제18조 (손해배상) 
① 000는 그 손해가 천재지변 등 불가항력이거나 이용자의 고의 또는 과실로 인하여 발생한 때에
는 손해배상을 하지 아니합니다. 
② 000의 사유로 인하여 서비스를 제공하지 못하여 장애신고를 접수한 때(그 전에 000가 장애를 알
거나 알 수 있게 된 때)로부터 연속 3시간 이상 서비스를 제공하지 못하거나 월 장애누적 시간이 
12시간을 초과한 경우에 한하여 고객의 최근 3개월(3개월 미만의 경우 해당기간 적용) 1일 평균 
이용요금에 서비스 제공중지 시간을 24로 나눈 수를 곱하여 산출한 금액의 3배를 배상합니다. 
③ 고의 또는 과실로 본 계약상 의무를 위반하여 상대방 또는 제3자에게 손해를 입힌 장본인은 
그 손해를 배상하여야 합니다. 
④ 제13조에 의한 해제권의 행사는 손해배상의 청구에 영향을 미치지 아니합니다. 

제19조 (손해배상 청구) 손해배상 청구는 이용고객이 000에 청구사유, 청구금액 및 산출근거를 
기재하여 서면으로 하여야 합니다. 

제20조 (지식재산권) 서비스 이용을 위해 개발된 시스템(하드웨어 및 소프트웨어) 및 이와 관련
되어 내재된 설계, 사양, 자료, 기술, Knowhow, 특허권, 실용신안 등 기타 모든 지적재산권은 실
제 개발을 담당한 장본인에게 귀속되고, 공동으로 수행되는 과정에서 개발된 권리 등은 별도 약
정으로 정한 바에 따라 공동명의로 귀속됩니다. 
 

 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>