<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
41. 통신, 방송서비스
		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
062_통신, 방송서비스.pdf
		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 
000 인터넷 이용약관 

2021. 9 

000 

제1장 총칙 

제1조 (약관의 적용) 
① 000(이하  000 라 합니다)의 인터넷서비스(이하  서비스 라 합니다)를 
이용할 때는 이 약관과 전기통신서비스이용기본약관(이하  기본약관 이라 합니다)을 
함께 적용합니다. 
② 000 인터넷서비스 이용약관은 지정된 홈페이지에 게시하여 공지합니다. 

제2조 (정의) 
기본약관에서 정의한 용어 이외에 이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 
1. 000 internet : 000가 제공하는 초고속인터넷서비스 
2. 00000 : 000가 구축한 인터넷망의 이름 또는 인터넷 전용회선서비스 
3. 000 WiFi : 노트북, PDA, TABLET 등의 단말을 이용하여 가정, 기업, 000 WiFi ZONE 
등에서 무선으로 초고속인터넷을 이용할 수 있는 서비스 
4. 00000 VOD : 000 internet 회선종단에 00000 단말을 설치하고, 가정 내 정보단말 및 
각종 기기를 유무선으로 연결하여 고품질 VOD 및 홈네트워킹 등 다양한 서비스를 
이용할 수 있는 서비스 
5. 고객 ID : 고객을 식별하고 서비스를 이용하게 하기 위하여 고객이 선정하고 
000가 부여하는 문자와 숫자 등의 조합  
6. 비밀번호 : 고객의 서비스 이용권을 보호하기 위하여 고객이 선정하는 문자와 숫자 
등의 조합 
7. IP주소(Internet Protocol address) : 인터넷 망에서 송신원과 송신선을 식별하기 위해 
배정하는 주소 
8. IP단말기기 : IP번호를 지니는 단말기기 
9. 유동IP : 특정 고객에 대해 IP주소가 고정적으로 배정되는 것이 아니라 고객이 00000에
접속할 때마다 새로이 할당되는 IP주소 
10. xDSL 방식 : 일반 전화망의 주파수 대역 중 비사용 중인 상위 대역을 이용하여 
POTS(Plain Old Telephone Service) 사용을 보장하면서 고속의 Data를 제공하는 
방식으로서 ADSL, VDSL, SDSL 등의 방식이 있음 
11. 추가단말 : 000가 제공하는 초고속인터넷(1회선 기준)에 접속한 1개의 단말 
이외에 추가로 접속한 단말(PC 등) 
12. BGP(Border Gateway Protocol) : 자율 시스템의 네트워크 내에서 게이트웨이 
호스트끼리 라우팅 정보를 교환하기 위한 프로토콜 
13. WHOIS 서비스 : 000(NIDA, 국내 IP 주소 부여기관)에서 IP, 도메인, AS 
번호, 한글도메인 검색을 통하여 사용자 정보를 제공하는 서비스 
14. 침해사고 : 해킹, 컴퓨터바이러스, 논리폭탄, 메일폭탄, 서비스 거부 또는 고출력 
전자기파 등에 의하여 정보통신망 또는 이와 관련된 정보시스템을 공격하는 
행위로 인하여 발생한 사태 
15. 000 WiFi ZONE : 000가 공항, 학교, 카페 등 인터넷 이용계층이 밀집하는 장소에 
무선(WLAN)으로 초고속인터넷을 이용할 수 있도록 통신환경을 구축한 지역 
16. 00000 : 00000 방송 시스템의 특정채널을 독점적으로 임차하여 
자체적으로 제작한 방송서비스를 특정고객에게 커뮤니티형태로 제공하는 영상 
정보 호스팅 서비스 
17. 망식별번호(Autonomous System Number) : 인터넷상에서 동일한 라우팅 정책을 
갖는 자치 네트워크를 구분하기 위한 국제표준방식의 번호 식별 체계 
18. 경품 : 000가 서비스 이용계약을 체결하면서 고객에게 제공하는 물품, 현금, 그 
밖의 경제적 이익(할인권, 유료 초대권, 기타 유가증권 등) 
19. 약정가입 : 사전에 이용계약 기간을 약정하여 가입하는 것을 말함(최초 약정가입 
뿐 아니라, 약정을 갱신하는 경우도 포함) 
20. 약정갱신 : 최초 약정기간이 만료되기 전이나 만료된 후에 다시 약정가입하는 것을 
말함 

제2장 계약의 성립과 이용 

제3조 (계약의 성립) 
① 서비스 이용계약은 고객 청약에 대해 000가 승낙함으로써 성립합니다. 단, 
000는 고객의 청약에 대하여 업무 수행상 또는 기술상 지장이 있다고 판단되는 
다음 각 호의 하나와 같은 경우에는 승낙을 유보하고 이를 청약자에게 통보합니다. 
1. 다른 사람의 명의를 사용하였거나 본인 명의임을 확인하는 서류의 진위 판단이 불가하거나 
허위인 경우  
2. 설치장소가 위법 건축물이거나 구내통신설비의 설치기준에 부적합한 경우 
3. 000에 서비스 이용을 신청한 고객이 요금 등을 납부하지 않고 있는 경우 
4. 설비에 여유가 없거나 기술상 서비스 제공이 어려운 경우 
5. 공공의 안녕질서 및 미풍양속을 해할 우려가 있는 경우 
6. 신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률, 신용정보집중기관의 신용정보관리규약, 
신용정보사의 신용정보공통관리규약 등에 따라 채무불이행 정보(정보통신 요금 
체납자로 등록된 경우 포함), 공공기록 정보, 금융질서 문란자 정보 등에 등록되어 
있는 경우 
7. 신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률, 제2조에 따른 신용정보회사 등이 제공하는 
신용평가가 특정등급 이하에 해당하고 000가 판단할 때 부정가입으로 의심되는 
경우. 단, 000가 정한 우량고객 기준에 해당하는 경우는 추가 개통 가능 
② 서비스를 이용하고자 하는 고객은 본인명의로 신청하여야 하며, 신청서 및  별표 4 의 
구비서류를 000에 제출하여야 합니다. 단, 전화 및 온라인 및 전자청약으로 신청할 때는 
신청서는 면제하며, 미성년자, 한정치산자 등인 경우에는 부모 등 법정 대리인의 
동의서를 함께 제출하여야 합니다. (전자청약 시에는 법정대리인의 전자서명으로 동의서 제출을 면제할 
수 있습니다.) 고객편의를 위해 휴대전화로 본인인증 시  별표 4 의 구비서류를 면제합니다. 
③ 00000를 이용하고자 하는 고객이 청약 전에 00000 제공 
가능 여부에 대해 문의하는 경우 000는 30일 이내에 구성 가능 여부 및 불가능할 경우 
해당 사유를 고객에게 통보합니다. 
④ 서비스 이용계약기간은 1개월 이상을 원칙으로 합니다. 
⑤ 000는 이용청약에 대한 승낙 또는 유보는 전화, 팩스, 이메일, 방문, 우편 등의 
방법으로 통보하고, 승낙하는 경우 청약자에게(이하  이용고객 이라 합니다) 다음 
사항을 포함한 이용계약서를 교부합니다. 
1. 가입고객 기본정보 
2. 요금납부 관련 정보 
3. 신청상품 관련 정보(상품명, 약정기간, 이용요금, 서비스 장비 등) 
4. 특약사항(경품 등 계약 시 약속한 사항 명시)   
5. 판매자 정보(상호, 사업자번호, 대표명, 주소, 전화번호 등) 
6. 최저보장속도 
7. 개인정보보호 관련 
8. 계약 해지 시 위약금 등 약관 내용 
9. 사업자 고객센터 연락처 
10.  기타 서비스 이용에 관한 중요한 사항 
⑥ 000는 전화청약, 전자청약 시 이용계약서를 이메일, SMS 등의 방법으로 교부합니다. 
⑦ 회사는 요금 과오납 등에 대비하여 계약 해지 후 6개월까지 이용계약서를 보관하며, 
고객이 열람을 원할 경우 본인 확인절차를 거쳐 열람할 수 있습니다.  

제4조 (계약내용의 변경) 
이용고객이 접속회선, 전송속도 등 계약내용을 변경하고자 하는 때는 000에 청구하여 
승낙을 받아야 합니다. 단, 이용고객이 미성년자, 한정치산자 등인 경우에는 부모 등 법정 
대리인의 동의서를 함께 제출하여야 합니다. (전자청약 시에는 법정 대리인의 전자서명으로 
동의서 제출을 면제할 수 있습니다.) 

제5조 (서비스의 종류) 
① 이용고객이 이용할 수 있는 서비스의 종류와 세부 내용은 (별표 1)과 같습니다. 
② 000는 서비스 제공지역, 기술방식, 이용고객의 건물 또는 댁 내 통신환경에 따라 
서비스 또는 통신 프로토콜(PPP, DHCP 등)을 다르게 제공할 수 있으며, 이용고객의 
인터넷 환경 및 접속 트래픽량에 따라 실제 속도와 차이가 있을 수 있습니다.  단, 
서비스를 다르게 제공할 경우에는 사전에 이용고객에게 동의를 구합니다. 
③ 000는 제1항의 서비스에 콘텐츠 등 온라인서비스, PC장비 및 단말기기 등과 연계한 
부가 또는 통합서비스를 제공할 수 있습니다. 단, 본 서비스의 특성상 요금수준이 변동 
될 수 있어 000가 서비스별 제공조건과 요금수준을 해당 서비스별 홈페이지에 
공시하고, 이용고객은 이를 확인한 후 이용할 수 있습니다. 
④ 000는 이용고객이 제3항의 PC 장비 통합서비스를 약정기간 만료 이전에 해지할 
경우에는 PC장비(모뎀 등 회선종단장치 포함) 관련 실비 또는 위약금을 이용고객에게 
청구할 수 있습니다. 단, PC 장비에 관련된 실비는 해당 서비스별 홈페이지에 
공시합니다. 
⑤ 000는 00000, HotLine 및 000 WiFi을 타 사업자에게 제공하여 
이용자에게 재판매할 수 있습니다. 
⑥ 고객은 제공받은 서비스 및 관련 설비를 수익을 목적으로 타인에게 다시 제공하고자 할 
경우에는 회사에 별도로 신청하여 승낙을 얻어야 합니다. 
⑦ 제5항 또는 제6항에 의한 경우를 제외하고는 고객은 서비스를 이용하여 얻은 정보를 
가공, 판매할 수 없고 기타 상업적 목적으로 이용할 수 없습니다. 

제6조 (인터넷 망 간 연동접속) 
00000과 타 ISP(인터넷 서비스 제공자)의 인터넷 망 간 연동을 하는 경우에는 
000와 해당 회사(ISP) 사이의 상호 협정에 의하여 접속할 수 있습니다. 
 
제7조 (ID 부여 및 이용) 
① 000는 000 internet, 000 WiFi 이용고객에게 타 이용고객의 ID와 중복되지 아니한 ID를 
부여합니다. 
② ID는 이용 고객이 000에 청구하여 변경할 수 있으며, 000는 고객 ID가 다음 중 
하나에 해당하는 경우 고객과 합의하여 변경할 수 있습니다. 
1. 고객 ID가 전화번호 또는 주민등록번호 등으로 되어 있어 사생활 침해가 우려되는 
경우 
2. 다른 사람에게 혐오감을 주거나 미풍양속에 어긋나는 경우 
3. 기타 회사가 인정하는 합리적인 사유가 있는 경우 
③ ID 및 비밀번호의 관리 및 이용에 대한 책임은 고객에게 있으며, 고객은 ID를 다른 사람과 
공유, 양도 또는 임의로 변경할 수 없습니다. 
④ 인터넷 활용공간 서비스와 고객지원 서비스는 홈페이지에서 제공되며, 
고객 ID 및 비밀번호는 홈페이지에서 고객이 직접 생성 후 가입하여 이용할 수 
있습니다.  

제8조 (IP의 부여) 
① 00000 HotLine Host 이용고객에게는 1개의 고정 IP를 부여합니다. 
② 00000, 00000 및 HotLine LAN 이용고객에게는 이용고객 측의 LAN 
규모에 따라 고정 IP를 부여합니다. 단, 이용고객은 사전에 LAN 규모를 일정한 요건에 
의해 000에 제출하여야 합니다. 
③ 000 internet 이용고객에게는 기본 1개의 유동 IP를 부여합니다. 추가로 부여할 수 있는 
유동 IP 수는 최대 3개까지 가능하며 제공기술방식에 따라 제한될 수 있습니다. 
④ 고정 IP 주소를 사용하고자 하는 개인 또는 기관의 관리자 정보는 인터넷주소 
관리기관의 00000에 최소 범위 내에서 제공될 수 있습니다. 

제9조 (단말장비의 이용) 
① 이용고객은 접속에 필요한 단말장치를 직접 구입하여 이용하거나 000에서 임차하여 
이용할 수 있으며, 000 WiFi 서비스를 위한 무선접속장치(AP)는 000를 통하여 
제공합니다. 단, 000에서 이용자에게 회수하여 재출고하는 단말의 경우 자체 
관리규정에 따라 서비스 제공 성능 적합 검사를 이행 후 임대 제공합니다. 
② 000는 공동 마케팅사업자를 통하여 해당 단말장치를 이용고객에게 대여할 수 
있습니다. 
③ 이용고객이 직접 구입하여 이용할 수 있는 단말장치 규격 등은 000 사장이 별도로 
공시하는 바에 따릅니다. 
④ 이용고객은 계약해지, 수용구역을 달리하는 전출, 1개월을 경과하는 일시 이용중단의 
경우에는 임차한 단말장치를 000 또는 공동 마케팅사업자에게 반환하여야 하며, 이 
경우 000 또는 공동마케팅사업자가 수거하는 것을 원칙으로 합니다. 
⑤ 이용고객이 000로부터 임차한 단말장치를 분실 또는 훼손하였을 경우에는 그에 
해당하는 비용을 000에 배상하여야 합니다. 
1. 000는, 계약해지 등으로 단말을 수거해야 하는 경우, 수거사유 발생일 또는 
고객과 합의한 수거 예정일로부터 7일(영업일 기준) 이내에 신청할 때 명시한 
설치장소에서 수거하는 것을 원칙으로 합니다. 
2. 고객 측 귀책사유(연락두절, 댁 내 부재 등)로 수거가 불가할 경우, 000는 손실 
보상금을 청구할 수 있습니다. 

제10조 (이용의 정지) 
① 000는 이용고객이 다음 중 하나에 해당하는 경우 1개월 이내의 기간을 정하여 
서비스 이용을 정지할 수 있습니다. 
1. 이용고객이 요금과 가산금의 납부 독촉을 받고도 최초의 요금납기월 말일 
다음 날로부터 1개월 이내에 납부하지 아니한 경우 
2. 단말장치가 전기통신기자재 형식승인제품 등 규격제품이 아니거나 전기통신 
설비의 기술기준에 관한 규칙에 적합하지 아니하여 000의 시정 또는 철거 
요구에 응하지 아니한 경우 
3. 제24조 내지 제26조에 위반한 경우 
4. 제27조에 규정된 원인을 고의로 제공한 경우  
② 이용고객은 제1항 각 호에 해당하는 사유가 발생하는 경우에는 민사, 형사상의 책임을 질 
수 있습니다.  
③ 000는 이용정지 사유가 해소되는 즉시 서비스를 이용할 수 있도록 하여야 합니다. 

제10조의 2 (이용의 제한)  
① 000는 이용고객이 제15조 제1항 제4호 또는 제5호를 위반한 경우 위반행위를 7일 
이내에 시정할 것을 요구할 수 있습니다. 
② 000는 전 항의 시정요구를 할 때에는 7일 이내에 위반행위를 시정하지 않으면 
속도제한조치, 접속제한조치 등 이용제한 조치를 취할 수 있다는 뜻과 이용제한의 일시 
및 기간을 통보하여야 합니다. 
③ 이용고객이 제1항의 시정요구 및 제2항의 이용제한 통보를 받은 때부터 7일 이내에 
위반행위를 시정하지 않는 경우 000는 해당 이용고객의 서비스에 대한 
속도제한조치, 접속제한조치 등 이용제한 조치를 취할 수 있습니다.  
④ 이용고객이 제3항의 이용제한 조치를 받은 후 제15조 제1항 제4호 및 제5호 
위반행위를 시정하고 이를 000에 통보한 경우에는 000는 통보를 받은 후 7일 
내에 이용제한 조치를 해제하여야 합니다. 
⑤ 이용고객이 제3항의 이용제한 조치를 받은 후 이용제한 기간 내에 제15조 제1항 제4호 
및 제5호의 위반행위를 시정하지 않은 경우, 000는 이용제한 조치 기간을 연장할 수 
있습니다. 그러나 000는 기간만료 7일 전까지 이용제한 조치를 연장하는 사유, 일시, 
기간을 이용고객에게 통보하여야 합니다. 

제11조 (이용의 휴지) 
① 000는 시스템 개선공사, 장비증설, 정기점검, 시설관리 및 운용 등의 불가피한 
사유로 서비스를 제공할 수 없을 경우에는 이용고객에게 사전에 통보하고 서비스 
이용을 휴지할 수 있으며 그 사유가 해소되면 즉시 서비스의 이용을 가능하게 합니다. 
② 000는 제1항에 의한 휴지기간이 2시간을 초과할 경우에는 해당일 
서비스이용요금을 감면합니다. 

제12조 (일시 이용중단) 
① 이용고객의 사정으로 서비스 이용을 중단하고자 하는 경우에는 일시 이용중단 해소 
일자를 지정하여 000에 청구할 수 있습니다. 
② 제1항에 의한 일시정지 회수는 1년에 3회 이내로 하며, 1년 동안 총 3개월을 
초과하지 않는 것을 원칙으로 합니다. 단, 000가 인정하는 합당한 사유가 있는 
경우에는 그러하지 아니합니다. 
③ 장기간 미사용을 희망하는 고객인 경우 1년 3회 이내, 1회 최대 180일, 연간 최대 360일 
까지 장기이용중단을 청구할 수 있습니다. 단, 000가 인정하는 합당한 사유가 있는 
경우에는 그러하지 아니합니다. 
1. 장기이용중단은  별표 4 의 개인고객 본인이 군입대, 해외유학 등인 경우에 한하며 
이용중단 희망일까지 가입자 본인 명의의 구비서류를 구비하여 청구하여야 하며 
구비서류는 다음과 같습니다. (단, 구비서류는 최근 1개월 이내 발행한 서류에 한함) 
ㅁ 군입대 : 가입자 본인 명의의 병적증명서, 입영사실확인서 등 병역법 
시행규칙에서 정한 서식, 입영사실이 기재된 주민등록등본, 초본,  입영일자, 결과조회 
(000 사이트에서 이용 가능) 서류 1종 
ㅁ 해외유학 : 해외학교의 직인이 찍힌 공문서 1종 
2. 장기이용중단인 경우 이용고객 본인이 모뎀을 000에 직접 반납해야 합니다. 
④ 000는 일시이용중단 해소 일자에 서비스를 재개하며, 그 사실을 해소 전후 각 1회 
고객에게 안내합니다. 안내는 문자메시지, 전화 등의 방법으로 하며, 고객 측 
사유(전화번호 변경, 무응답 등)로 연락이 되지 않은 경우는 예외로 합니다. 
⑤ 일시 이용중단 기간은 사용기간에 포함하지 않습니다. 
⑥ 1개월 이상의 미납액이 있으면 일시 이용중단 신청이 불가합니다.  

제13조 (계약의 해제, 해지) 
① 이용고객이 계약을 해제 또는 해지하고자 하는 경우에는 해지희망일(단, 00000은 
5일 전)까지 신청하여야 하며 해지희망일은 해지접수일부터 익월 말일까지의 일자 
중에서 예약이 가능합니다.  
② 이용고객은 해지희망일까지 이용고객 본인의 신분을 확인할 수 있는 서류(별표 4)를 
구비하여 창구방문, 온라인(홈페이지), 전화, 팩스, 이메일, 전자청약 등의 방법으로 
000에 청구하여야 (단, 휴대전화로 본인인증 시  별표 4 의 구비서류 면제)하며 
000는 해지신청 접수 및 해지완료 시 모두 문자메시지, 이메일, 전화 등의 방법으로 
1회 이용고객에게 고지합니다. 
③ 000는 000 internet 이용고객의 해지희망일부터 과금을 종료하고, 000 측 사유에 
의하여 계약 해지처리가 해지희망일로부터 3일이 초과된 경우는 지연일수에 따라 일 
정액 요금의 3배를 3개월 이용요금 한도 내에서 보상합니다. 
1. 해지희망일이 불분명하여 고객과 000 사이에 분쟁이 발생할 경우, 고객이 해지요청한 
사실을 객관적으로 입증할 수 있으면 해지신청일 다음 날(단, 고객이 해지요청 사실을 
입증할 수 없으면 최초 분쟁 발생일 다음 날)을 해지희망일로 간주합니다. 
④ 제3항의 일 정액 요금은 이용고객이 해당월에 적용받는 요금의 일 평균액으로 
산정합니다. 
⑤ 000는 계약해지 후 해당 이용고객의 자료(저장공간의 내용)는 3개월 경과 후에, 
ID는 6개월 경과 후에 삭제합니다. 
⑥ 000는 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 계약을 해제하거나 해지할 수 있습니다. 
1. 다른 사람 명의를 사용하거나 허위 서류를 첨부한 경우 
2. 합당한 사유 없이 이용실태 확인을 거부 또는 방해하여 위약사항을 은폐한 경우 
3. 이용정지 기간 경과 후 그 사유를 1개월 이내에 해소하지 않은 경우 
4. 고객 측 사유(주소지 오류, 연락 불가, 개통 무기 연기 요청 등)로 인해 3개월 
이내에 개통이 안 된 경우 
5. 해당 연도에 3회 이상 이용정지를 당한 경우 
6. 접속회선(일반전화 등)의 가입계약이 해지되어 서비스를 이용할 수 없는 경우 
7. 시스템 운용에 심각한 장애를 초래하거나 고의로 방해한 경우 
8. 000의 사전 승인 없이 약정한 수 이상의 단말기기(PC 등)를 연결하여 이용한 
경우 
9. 제5조(서비스의 종류) 제7항, 제15조(이용고객의 의무)(제15조 제1항 제4호 및 
제5호는 제외), 제16조(게시물의 관리), 또는 제27조(정보전송 역무 제공의 제한)에 
관한 조항을 위반한 경우 
10. 이용중단 기간 경과 후 고객의 별도 의사표시가 없는 경우 
11. 제10조 제1항 제3호 내지 제4호의 사유로 1년 이내 2회 이상 서비스 이용 
정지를 받은 경우 
12. 이용고객이 제15조 제1항 제4호 또는 제5호를 위반하여 제10조의 2에 따른 
이용제한조치를 받은 후 1개월 이상 위반행위가 계속된 경우 
13. 일시 이용중단 기간 경과 후 고객의 별도 의사표시가 없는 경우 
⑦ 이용고객이 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 할인반환금 없이 계약을 해지할 수 
있습니다. (단, 제7항 제12호에 대해서는 할인반환금의 50 를 감경합니다.) 
1. 이용고객이 설치장소 변경을 청구한 지역이 조건부가입구역에 해당하여                   
고객부담금을 부담할 수 없어 해지하는 경우 
2. 이용고객이 설치장소 변경 후 기존 사용 중인 동급 상품으로 제공받을 수 없는 
경우. 그러나 아래와 같은 경우는 그러지 아니합니다. 
ㅁ 60일 이내에 동급상품으로 제공이 가능한 경우 
ㅁ 타사도 동급의 서비스를 제공할 수 없는 경우 
ㅁ 제30조에 정의된 대상인 경우. 그러나 조건부가입구역에 해당하여 고객이  
고객부담금을 부담할 수 없어 해지하는 경우는 그러지 아니합니다. 
3. 000에 책임 있는 사유로 월 고장누적시간이 24시간 이상 발생한 경우 
4. 000에 책임 있는 사유로 1시간 이상의 고장이 월 3회 이상 발생한 경우 
5. 000에 책임 있는 사유로  별표 2  제1항의 최저속도 보장제도에 미달하여 
이용고객이 해지를 원하는 경우 
6. 이용고객 본인이 현역으로 군입대하는 경우. 단, 해당 경우 경품제공 관련 
위약금은 면제하지 않음 
7. 이용고객이 사망한 경우 
8. 이전설치 및 고장처리가 고객과 합의한 희망일로부터 5일(영업일 기준)을 초과할 
때까지 완료되지 않은 경우 
9. 000가 이용계약관련 주요내용이 명시된 이용계약서(신청서)에 서명, 
전자인증(공인인증서, 휴대전화 인증 등)을 받지 않았거나 전화 녹취를 하지 않았을 
경우 
10. 요금 등 인터넷 서비스 이용에 중요한 사항이 변경되어 실질적인 손해가 발생한 
고객이 변경사항이 고지된 시점으로부터 2개월 이내 해지할 경우 
11. 제14조 제4④항의 안내를 받지 못한 경우 
12. 다음과 같은 경우에 대하여서는 할인반환금의 50 를 감경합니다. 
ㅁ 이전 설치를 요청한 건물의 건물주가 개통을 반대하여 서비스를 중도 해지하는 
경우  
ㅁ 명의자의 해외 이민으로 서비스를 중도 해지하는 경우 
ㅁ 이전 설치를 요청한 건물이 특정 1개 사업자만 서비스 개통이 가능하여 서비스를 
중도 해지하는 경우 
13. 00000, 00000, 00000, 00000, 
00000, 00000, 00000, 
00000, 00000, 
00000, 00000은 제7항 제1호, 제2호, 제8호인 
경우 면제 대상에서 제외합니다.  
⑦의 1. 제7항 관련 불가항력 사유(천재지변, 정전 등) 또는 이용고객의 고의나 과실로 서비스 
제공이 불가한 경우 할인반환금 면제가 불가하며, 구비서류 변조 등 이용고객이 
부적절하게 할인반환금을 면제받은 경우 할인반환금을 재청구할 수 있습니다. 
⑦의 2. 제7항 해당 고객은 해지희망일까지 고객명의의 다음 각 호의 구비서류를 제출해야 하며 
미제출 시 할인반환금 면제가 불가합니다. (단, 최근 1개월 이내 발행한 구비서류여야 함) 
⑧ 이용고객이 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 위약금(경품 제공 관련) 없이 계약을 
해지할 수 있습니다. 
1. 서비스 청약 시 이용계약서에 경품 등의 지급 내용 및 가액, 위약금 부과조건 및 
산정기준 등을 기재하지 않거나, 이를 이용자에게 고지하지 않았을 경우 000 또는 
해당 가입계약을 대리하는 자는 위약금을 부과할 수 없음 
⑨ 000는 제6항의 이유로 계약을 해지하는 경우 계약위반에 따른 위약금 
(할인반환금)을 부과할 수 있으며, 이에 대한 내용은  별표 1 에서 정한 바와 같습니다. 

제3장 계약 장본인의 의무 및 게시물 관리 

제14조 (000의 의무) 
① 000는 이용고객의 개인정보를 본인의 사전 동의 없이 타인에게 누설 또는 배포할 수 
없으며, 사전에 이용고객에게 고지 또는 이용약관에 명시하여 동의를 얻은 목적 이외의 
목적으로 사용할 수 없습니다. 그러나 관련 법령에 의한 수사상 목적으로 
관련 기관으로부터 요구받은 경우 또는 000의 요청이 있는 경우에는 
그러하지 아니합니다. 
② 000는 개통 희망일에 개통이 불가능할 경우에는 개통 희망일 이전에 그 사실을 전화, 
팩스, 이메일, 방문, 우편 등의 방법으로 이용고객에게 통보합니다. 
③ 000는 요금 등 서비스와 관련한 중요한 규정이 고객에게 불리하게 변경되는 
경우에는 특별한 사정이 없는 한 최소 1개월 전에 홈페이지를 통하여 안내하고, 해당 
변경사항을 적용받는 고객에게는 이메일, 우편, SMS 등으로 개별 공지합니다. 연락처 
미기재 및 연락이 불가할 때에는 개별 공지한 것으로 간주합니다. 그리고 중요한 사항이 
실질적으로 고객에게 불리하게 변경되는 경우 2개월 이내에 이용계약을 해지할 수 
있음을 함께 고지하며, 위 기간 내에 해지하지 않는 경우 변경된 약관을 승인한 것으로 
봅니다. 
④ 000는 서비스 가입에 앞서 동일 주소지에 개통된 000의 서비스 회선이 확인되는 
경우 이를 고객에게 안내하며, 설치장소가 부정확하거나 변경 등에 따라 기존 개통 
회선 확인이 되지 않는 경우에도 이미 개통된 서비스 회선이 있을 수 있음을 
안내합니다. 
⑤ 000는 커버리지 및 속도에 관련된 세부사항을 본사 홈페이지를 통해 
제공합니다. 

제15조 (이용고객의 의무) 
① 이용고객은 약관 및 관련 계법령에서 규정하는 사항을 준수하여야 합니다. 단, 000는 
다음 중 하나에 해당하는 경우에는 서비스의 전부 또는 일부의 이용을 제한할 수 
있습니다. 
1. 지적재산권을 침해한 경우 
2. 000의 시정요구가 있거나 불법 선거운동과 관련하여 
000의 유권해석을 받은 경우 
3. 타인의 ID를 부정하게 사용하는 경우 
4. 이용고객이 000가 제공하는 서비스를 소비자의 지위에서 소매용으로 이용하지 
않고, 000의 승인 없이 유상 또는 무상으로 제3자(콘텐츠 전송을 목적으로 
네트워크 또는 소프트웨어를 제공하거나 콘텐츠 전송을 중개하는 서비스를 
제공하는 사업자 등 포함)에게 제공하여 제3자의 사업에 이용하게 하거나 이용고객 
본인이 사업용, 상업용 등 소매용 이외의 목적으로 이용하는 경우 
5. 이용고객이 000의 승인 없이 서비스에 서버(Web, 메일, 뉴스 FTP, 게임 등) 또는 
임시저장장치(개인 PC 등을 이용한 경우도 포함) 등을 설치하여 본인이 직접 또는 
제3자(개인, 법인)가 사업용, 상업용 등 소매용 이외의 목적으로 이용하거나 이용할 
수 있도록 하는 경우 
② 이용고객은 주소, 연락처, 사업자등록번호 등 계약사항이 변경된 경우에는 이를 
000에 즉시 알려야 하며, 이를 소홀히 하여 발생된 불이익은 이용고객의 책임으로 
합니다. 
③ 이용고객은 00000 및 네트워크 환경을 통한 바이러스(VIRUS) 프로그램 또는 
외부의 불법 침입으로부터 고객의 설비 및 정보를 보호하여야 합니다. 
④ 이용고객이 게시하거나 등록한 내용의 전부 또는 일부가 삭제, 손상되는 경우에 
대비하여 이를 별도로 저장(Back Up)하여야 합니다. 
⑤ 00000과 BGP 접속을 하고자 하는 고객은 다음 각 호의 사항을 000에 제공 및 
시행하여야 합니다. 
1. BGP 접속 요청 시 망 식별번호, IP주소 및 타 사업자 현황 등을 제공하여야 하며 
변경 시 즉시 통보 
2. 고객이 할당받은 IP주소만 라우팅하기 위한 망 식별번호 필터링을 포함한 조치 시행 
및 허용 
3. 자체 라우팅 작업 등 00000 망에 영향을 줄 수 있는 중요 작업을 할 
경우에는 000와 사전 합의하여 시행 
⑥ 이용고객은 공공의 안녕질서 또는 미풍양속을 저해하는 다음 각 호의 통신을 하여서는 
안 됩니다. 
1. 범죄행위를 목적으로 하거나 범죄행위를 교사하는 내용 
2. 반국가적 행위의 수행을 목적으로 하는 내용 
3. 선량한 풍속, 기타 사회질서를 저해하는 내용 

제16조 (게시물의 관리) 
① 서비스 관련 홈페이지, FTP, News, 이메일 등에 이용고객 또는 이용자가 게시하거나 
등록한 내용이 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 게시자에게 사전 통보 없이 삭제 
또는 게재를 금지할 수 있습니다. 
1. 다른 사람을 비방하거나 중상모략으로 명예를 훼손시키는 내용인 경우 
2. 공공질서 및 미풍양속에 위반되는 내용인 경우 
3. 이용고객이 자신의 홈페이지에 음란물을 게재하거나 음란사이트로 링크한 경우 
4. 제15조 제1항 제1호 내지 제3호에 해당하는 경우 
5. 000가 정한 게시기간을 초과한 경우 
② 게시하거나 등록한 자료의 지적재산권은 게시자에게 귀속되며 000는 게시자의 
동의를 얻은 경우에는 그 게시물을 활용할 수 있습니다. 
③ 이용자는 게시물 등을 통하여 얻은 정보를 가공, 판매하는 등 상업적으로 이용할 수 
없으며 이를 위반하여 발생하는 제반 책임은 해당 이용자에게 있습니다. 
④ 000는 홈페이지 게시물의 내용 및 관리에 따른 일체의 손해배상 책임을 지지 
아니합니다. 그러나 000의 고의 또는 과실로 인한 경우는 제외합니다. 

제4장 요금 

제17조 (요금 등의 종류, 과금주기 및 요율) 
① 이용고객이 서비스의 이용대가로 납부하는 요금 등의 종류, 부과주기 및 요율은 
별표 1 과 같습니다. 단, 상용서비스 개시 전 시범서비스 운용의 경우 요금은 부과하지 
않을 수 있습니다. 
② 패키지 상품은 1가지 상품을 해제 또는 해지하는 경우에는 나머지 상품은 일반 
요금으로 환원됩니다. 
③ 부가서비스의 이용요금 등은 지정된 홈페이지에 공시하거나 서비스를 
이용할 때마다 이용고객에게 통보, 사전 동의를 받아 서비스를 제공합니다. 
④ 신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률, 신용정보집중기관의 신용정보관리규약, 신용정보사의 
신용정보공통관리규약 등에 따라 채무불이행 정보(정보통신 요금 체납자로 등록된 경우 
포함), 공공기록 정보, 금융질서 문란자 정보 등에 등록되어 있는 경우 또는 000가 
별도로 정한 경우에는 서비스 제공에 앞서 보증금을 받을 수 있으며, 보증금은 
별표 1 과 같습니다. 

제18조 (요금 등의 납입기일 및 납입청구 등) 
① 000는 요금 등의 납입기일을 사회적 모든 여건을 고려하여 지정합니다. 
② 000는 이용고객이 요금을 납부할 사유가 발생하는 경우 즉시 납부하게 하거나 또는 
별도 납기일을 정하여 납부하도록 청구할 수 있습니다. 
③ 000는 이용고객의 청구에 의하여 요금 등을 선납, 후납하게 할 수 있습니다. 
④ 인터넷 망 간 연동 접속 시의 협정요금 및 납입기일은 해당 협정에 따릅니다. 
⑤ 일정액 이하의 소액 요금의 경우 일정기간 누적하여 청구할 수 있으며 동일한 서비스를 
복수로 이용하는 고객 또는 서로 다른 이용고객 및 서비스에 대하여 이용고객의 동의를 
받아 요금 등을 통합청구할 수 있습니다. 
⑥ 000는 우편, 이메일, 모바일 등의 방법으로 납입청구를 할 수 있으며, 
공인전자문서중계자를 통해 타 통신사에 가입된 모바일로도 납입청구를 할 수 있습니다. 
납입청구의 방법은 000가 이용고객에게 안내하여 이용고객의 동의하에 변경할 수 
있습니다. 

제19조 (요금 등의 감면, 면제 및 할인) 
① 이용고객이 납부하는 요금 등의 감면, 면제 및 할인은  별표 1 과 같습니다. 
② 이용고객은  별표 1 에서 규정하는 감면, 면제 및 할인 대상자의 자격이 변동된 
경우에는 000에 알려야 합니다. 
③ 000의 위탁영업점을 이용고객으로 한 회선은 다량회선 이용요금 할인은 적용하지 
않습니다. 
④ 교육기관 중 고등교육법 제2조 규정에 의한 교육기관은 협정요금을 적용할 수 
있습니다. 
⑤ 000는 000 internet 최저속도 미달 시(체크라인, 포스넷 제외) 고객의 청구에 의하여 
이용요금을 감면합니다.  최저속도, 대상서비스, 보상기준 등은  별표 2 와 같습니다. 
⑥ 시설공급의 효율성을 높이고 시설공급 지연에 따른 민원을 해소하기 위하여 예약, 개통 
지연 대기자에게  별표 1 에서 정하는 바와 같이 요금의 감면 혜택을 부여합니다. 
⑦ 이용고객이 구축한 자가망을 이용하여 000가 서비스를 제공할 경우에는 000의 
원가 또는 투자비 절감 범위 안에서 별도 할인을 적용할 수 있으며, 할인범위 등에 
관한 사항은 이용고객과 000 사이의 이용고객 자가망 활용계약에 따릅니다. 
⑧ 타사 인터넷 서비스 이용고객이 000 인터넷 서비스만이 제공 가능한 단독서비스 
건물로 이전하여 기존 서비스를 중도 해지하고 000 단독서비스 건물에 이용고객 
명의로 신규 개통하는 경우, 이용고객은 이전 사업자에게 납부한 할인반환금 
증명(납부확인서)을 발급받아 000에 제출할 수 있습니다. 000는 납부확인서의 
사실내역에 이상이 없는 경우, 이용고객 명의로 000 단독서비스 건물에 신규 개통한 
회선의 요금을 할인반환금에 이를 때까지 할인합니다. 단, 할인반환금에 이르기 전에 
이용고객이 서비스를 해지하는 경우, 해지로 발생한 할인반환금은 잔여 요금할인액에서 
감하고, 감한 후에도 요금할인액이 남아 있는 경우에는 이용고객에게 반환하지 
않습니다. 
ㅁ 단독서비스 건물이란 특정 통신사업자가 서비스 제공을 위해 단독(독점)계약한 
건물입니다. 보편적 역무 제공 대상은 동조 제8항 요금감면에 해당하지 않습니다. 

제20조 (정보이용료 회수대행) 
① 000는 정보제공자가 원할 경우에는 정보제공자를 대신하여 이용고객에게 
정보이용료를 과금, 청구, 수납한 후 정보제공자에게 지급(이하  회수대행 이라 
합니다)할 수 있습니다. 
② 제1항의 경우에는 정보제공자는 000에게 계약으로 정한 회수대행 수수료를 
납부하여야 하며, 회수대행 수수료는 정보제공자에게 지급할 정보이용료 중에서 공제할 
수 있습니다. 
③ 정보제공자가 제공하는 서비스 및 정보이용료와 관련하여 정보제공자와 이용 고객 사이에 
분쟁이 발생하였을 경우에는 민사, 형사상 및 기타 모든 법적 책임은 정보제공자와 
이용고객에게 있습니다. 
④ 정보 이용료는 정보제공자가 정한 금액으로 하며, 정보 제공 및 이용과 과금, 청구 및 
지급 등 회수대행에 따른 세부적인 사항은 000와 정보제공자 사이의 별도 계약으로 
정합니다. 

제5장 침해사고 및 SPAM 대응 

제21조 (침해사고 긴급대응) 
① 000는 다음 각 호에 해당하는 경우에는 해당 서비스의 전부 또는 일부의 제공을 
중단할 수 있습니다. 
1. 외부에서 발생한 침해사고로 인하여 000에 심각한 장애가 발생할 우려가 
있다고 판단되는 경우 
2. 이용고객의 정보시스템에 발생한 이상현상으로 인하여 다른 이용고객 또는 집적된 
정보통신시설의 정보통신망에 심각한 장애를 발생시킬 우려가 있거나, 장애발생에 
대한 원인파악을 위해 차단을 필요로 하는 경우 
3. 정보통신망에 발생한 이상 현상의 확산 속도로 보아 고객이 사전에 통보받을 
시간적 여유가 없다고 판단될 경우 또는 이용고객이 제공한 연락처로 연락이 
불가능할 경우 
4. 국가 비상사태, 천지지변 등으로 인한 경우 
② 000는 제1항의 규정에 의하여 해당 서비스의 제공을 중단하는 때에는 
이용고객에게 중단사유, 발생 일시, 기간, 내용 등을 명시하여 이용고객에게 즉시 
통보하여야 합니다. 
③ 000는 중단사유가 해소된 때에는 즉시 해당 서비스 제공을 재개하여야 합니다. 

제22조 (이용고객의 보호조치) 
① 000는 정보통신망에 중대한 침해사고가 발생하여 서비스를 이용하는 이용고객의 
정보시스템 또는 정보통신망 등에 심각한 장애가 발생할 가능성이 있는 경우에는 
정보통신망이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률  제47조의 3 제2항에 의거하여 해당 
이용고객에게 보호조치를 취하도록 요청하고, 해당 이용고객이 이를 이행하지 아니하는 
경우에는 해당 정보통신망으로의 접속을 일시적으로 제한할 수 있습니다. 
② 000는 정보통신망 또는 집적정보보호시설에 피해를 줄 수 있는 이상 징후를 감지한 
경우, 이용고객에게 긴급하게 보호조치를 요청하며, 요청방법은 비상연락망을 통한 
유무선 통신(홈페이지 공시 또는 이메일, 팩스, SMS, Pop-up 등)을 이용합니다. 
③ 이용고객이 취할 보호조치의 내용은 다음 각 호의 하나와 같습니다. 만약 고객이 
침해사고에 대한 조치능력이 없을 경우 고객은 000에 도움을 요청할 수 있습니다. 
1. 해당 장비의 네트워크상에서 즉각적인 분리(연결 케이블 제거, 서비스 포트 차단 
또는 네트워크 주소(IP) 차단 등)  
2. 해당 장비에 대한 보안점검 
3. 관련 원인 점검 및 사후 보안 조치 실시(패치, OS 재설치, 필터링 등) 
4. 침해사고 유형 또는 이상 현상의 상태에 따라 조치내용을 인터넷 홈페이지에 공시 
④ 000는 이용고객이 보호조치를 이행하지 아니할 경우, 타 이용고객을 보호하기 
위하여 이용고객이 보호조치를 이행했다고 충분히 판단될 때까지 정보통신망으로의 
접속 제한을 실시합니다. 
⑤ 000의 이용고객의 정보보호조치 불이행에 대한 접속제한의 범위는 서비스 포트 제거 
및 IP 블록 전체 또는 일부의 차단이고, 000가 이와 관련하여 부당한 접속 제한을 
한 경우 이용고객은 000의 소정양식에 의거 사유발생 후 1개월 
이내에 이의 신청 및 배상을 요구할 수 있으며, 000는 제28조에 정한 기준에 
의거 배상합니다. 
⑥ 000는 인터넷 침해사고의 원인에 대한 진단 및 조치를 위해 이용고객에게 관련 
Agent 또는 Software를 제공할 수 있습니다. 
⑦ 000 WiFi 이용고객은 통신데이터의 비암호화로 무선인터넷 구간의 통신내용 및 
정보유출이 가능함을 인지하여 이용에 주의를 요합니다. 

제23조 (침해사고에 대한 면책규정) 
000는  정보통신망이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률  제46조의 3에 따라 안전진단을 
수검하고, 정보통신접속서비스 사업자로서 선량한 관리자의 주의의무를 다한 경우에는 
침해사고 등에 대한 책임을 지지 아니하며, 다음과 같은 경우에도 책임을 지지 않습니다. 
1. 서비스를 제공할 당시의 과학 기술수준으로는 결함의 존재를 발견할 수 없는 경우 
2. 서비스를 제공할 당시의 법령이 정하는 기준을 준수하였는데도 불구하고 발생하였을 경우 
3. 비암호화된 무선구간에서의 통신내용 및 정보유출의 경우 

제24조 (영리 목적의 광고성 정보 게시의 제한) 
① 이용고객은 인터넷 홈페이지 운영자 또는 관리자의 명시적인 거부의사에 반하여 
영리 목적의 광고성 정보를 인터넷 홈페이지에 게시하여서는 아니 됩니다. 
② 인터넷 홈페이지 운영자 또는 관리자는 제1항의 규정에 위반하여 게시된 영리 목적의 
광고성 정보에 대하여 삭제하는 등의 조치를 할 수 있습니다. 

제25조 (영리 목적의 광고성 정보 전송의 제한 등) 
① 이용고객은 전자우편, 그 밖의 전자적 전송매체를 이용하여 수신자의 명시적인 수신 
거부의사에 반하는 영리 목적의 광고성 정보를 전송하여서는 안 됩니다. 또한 수신자와의 
분쟁 발생 시 이용고객은 이를 입증하여야 합니다. 
② 영리 목적의 광고성 정보를 전자우편, 그 밖에 전자적 전송매체를 이용하여 전송하는 
이용고객은  정보통신망이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 시행령 이 정하는 바에 따라 
다음 각 호의 광고성 정보에 명시하여야 합니다. 
1. 전송정보의 유형 및 주요내용 
2. 전송자의 명칭 및 연락처 
3. 전자우편주소를 수집한 출처(전자우편으로 전송하는 경우에 한합니다.) 
4. 수신거부의 의사표시를 쉽게 할 수 있는 조치 및 방법에 관한 사항 
③ 오후 9시부터 그 다음 날 오전 8시까지의 시간에 수신자의 전화, 팩스, 전자우편 등에 
영리 목적의 광고성 정보를 전송하고자 하는 이용고객은 그에 대해 수신자로부터 별도의 
사전 동의를 받아야 합니다. 
④ 영리를 목적으로 광고를 전송하는 이용고객은 다음 각 호의 하나에 해당하는 기술적 
조치를 하여서는 아니 됩니다. 
1. 광고성 정보 수신자의 수신거부 또는 수신동의의 철회를 회피, 방해하는 조치 
2. 숫자, 부호 또는 문자를 조합하여 전화번호(전자우편주소 등 수신자의 연락처)를 
자동으로 생성하는 조치 
3. 영리 목적의 광고성 정보 전송을 목적으로 전자우편 주소를 자동으로 등록하는 조치 
⑤ 이용고객은 인터넷 홈페이지 운영자 또는 관리자의 사전 동의 없이 인터넷 홈페이지에서 
자동으로 전자우편주소를 수집하는 프로그램과 그 밖의 기술적 장치를 이용하여 
전자우편주소를 수집하여서는 아니 되며, 그렇게 수집된 전자우편주소를 판매, 
유통하거나 정보전송에 이용하여서는 아니 됩니다. 

제26조 (영리 목적의 광고성 정보 전송의 위탁) 
① 영리 목적의 광고성 정보의 전송을 타인에게 위탁한 자는 해당 업무를 위탁받은 자가 
제25조 및 관계 법규를 위반하지 아니하도록 관,리 감독하여야 합니다. 
② 제1항의 규정에 의하여 영리 목적의 광고성 정보 전송을 위탁받은 자는 해당 
업무와 관련한 약관을 위반하여 발생한 손해의 배상책임에 있어서 정보 전송을 
위탁한 자의 소속 직원으로 봅니다. 

제27조 (정보전송 역무 제공의 제한) 
① 000는  정보통신망이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률  제50조의 4에 의거하여 다음 
각 호의 하나에 해당하는 경우에 해당 역무의 제공을 거부하는 조치를 할 수 있습니다. 
1. 광고성 정보의 전송 또는 수신으로 인하여 역무의 제공에 장애가 일어나거나 
일어날 우려가 있는 경우 
2. 이용고객이 광고성 정보의 수신을 원하지 아니하는 경우 
3. 제공 정보 및 광고 행위가 관계 법령을 위반하여 사법기관, 000, 
000로부터 요청이 있는 경우 
② 000는 원활한 정보전송 역무를 수행하기 위하여 자율적으로 다음과 같은 경우 해당 
역무의 제공을 거부하는 조치를 할 수 있습니다. 
1. 웜, 바이러스, 해킹 등으로 인하여 훼손된 컴퓨터에서 다량의 감염의도의 메일전송, 
스팸전송 등이 발견된 경우 
2. 해당 이용자와 관련하여 국내외로부터 민원 또는 위해 제보가 접수된 경우 
3. 기타 000와 체결한 약관으로 판단하여 정상적인 정보전송이 아닌 경우로 
판단되는 경우(유동IP대역에서 메일서버 등 인터넷서버 운영) 
4. 기타 고객의 컴퓨터에서 정상적인 정보전송이 아닌 이상트래픽, Looping 등으로 
정보전송 역무가 방해된다고 판단되는 경우 
③ 000는 제1항 내지 제2항에 의한 거부조치를 하고자 할 때에는 그 사실을 그 
역무를 제공받는 이용고객 등 이해관계인에게 홈페이지 공시, 이메일, 전화, 팩스 등으로 
통보합니다. 

제6장 손해배상 

제28조 (손해배상) 
① 000는 이용고객에게 책임 없는 사유로 서비스를 이용하지 못한 경우에 그 뜻을 
회사에 통보한 시간과 회사에서 인지한 시간 중 빠른 시간을 기준으로 연속 3시간 
이상 서비스를 제공받지 못하거나 1개월 누적시간이 6시간을 초과할 경우 서비스를 
제공받지 못한 시간에 해당하는 청구금액의 6배에 상당한 금액을 기준으로 하여 
이용고객의 청구에 의해 합의하여 손해를 배상합니다. 그러나 그 손해가 천재지변 등 
불가항력이나 이용고객의 고의 또는 과실로 인하여 발생한 때에는 그러하지 않습니다. 
② 회사는 이용고객이 그의 책임 없는 사유로 인하여 서비스를 제공받지 못한 경우로서 
그 뜻을 회사에 통보한 후(그 이전에 회사가 그 뜻을 안 때에는 그 알게 된 때)부터 
연속 3시간 이상 그 서비스를 제공받지 못하거나 1개월 누적시간이 24시간을 초과할 
경우에는 그 서비스를 제공받지 못한 일수에 따라 청구금액의 일 평균액을 계산하여 
이용고객의 청구의 의해 합의하여 반환합니다. 그러나 1회 3시간 미만 장애 발생에 
대하여는 실제 장애시간을 누적한 시간을 1일 단위로 계산하고 2일에 거쳐 장애가 
발생하더라도 장애발생 누적시간이 12시간 미만일 경우에는 1일로 계산하여 
적용합니다. 
③ 회사가 이용자로부터 서비스를 이용하지 못한 사실을 통보받은 경우에는 서비스 
재개를 위해 가능한 조치를 취해야 하며, 서비스를 다시 이용할 수 있게 된 경우 이 
사실을 이용자에게 통보하여야 합니다. 
④ 회사는 상기 규정에도 불구하고 다음 각 호의 하나의 사유를 입증하는 경우에는 손해배상 
책임이 면제될 수 있습니다. 
1. 이용고객이 직접 구입한 단말장치 등의 불량으로 발생한 경우 
2. 서비스를 제공하지 못할 불가항력 또는 이용고객의 고의나 과실로 인하여 발생한 
경우 
3. 산간 오지, 도서 등 000 유지보수 직원이 상주하지 않는 지역 
4. 제23조에 해당하는 경우 
⑤ 000는 주식거래 등 각종 온라인 거래 및 온라인 게임 등 이용고객이 서비스를 
이용하여 기대하는 손익이나 서비스를 통해 얻은 정보 또는 자료 등으로 인해 발생한 
손해(금전적, 정신적 피해 등)에 대해서 책임을 지지 않습니다. 
⑥ 회사는 고객이 서비스를 이용하지 못한 일자 및 시간, 서비스 재개를 위한 회사의 
조치내역과 서비스 재개시점에 대한 정보를 관리합니다. 
⑦ 상기 제1항, 제2항에 대하여 회사에 청구하고자 하는 고객은 사유, 청구금액 등을 서면, 
메일, 홈페이지, 전화로 신청하여야 합니다. 

제7장 합리적 트래픽 관리 

제29조 (합리적 트래픽 관리) 
① 회사는 망의 보안성과 안정성을 확보하고 망 혼잡 시 다수 이용자의 이익을 보호하기 위해 
 망중립성 및 인터넷 트래픽 관리에 관한 가이드라인 ,  통신망의 합리적 관리, 이용과     
트래픽 관리의 투명성에 관한 기준 에 따라 트래픽 관리를 시행할 수 있습니다. 
② 회사의 트래픽관리 범위, 적용조건, 절차, 방법 및 이에 따른 영향 등 트래픽관리 
세부내용(KFI)은 붙임과 인터넷 홈페이지에서 확인할 수 있습니다.  
③ 회사는 트래픽 관리를 시행할 경우, 이용자에게 홈페이지, 전자우편(이메일), 
단문메시지(SMS) 등을 통해 시행 이전과 시행 종료 시에 고지 및 공지합니다. 그러나 
사전고지가 불가능한 다음 각 호의 경우 트래픽 관리 시행원인, 일시, 기간 및 중지 등에 
관한 사항을 최대한 빠른 시일 내에 고지 또는 공지합니다. 또한, 관계 법령에 의한 불법, 
유해 트래픽(예, 음란, 폭력 정보, 청소년 유해정보, 도박 등 사행행위) 관리는 고지 또는 
공지 없이 시행될 수 있습니다.  
1. 정보통신망에 발생한 장애의 확산 속도로 보아 이용자가 사전에 통보받을 시간적 
여유가 없다고 판단되는 경우 
2. 이용자가 제공한 연락처로 연락이 불가능한 경우 
3. 이용자 식별이 불가능한 경우 

제8장 초고속인터넷 보편적 역무 
000는 전기통신사업법 시행령에 따라 초고속인터넷 서비스를 보편적 역무로써 
제공합니다. 보편적 역무 서비스 이용고객의 계약, 변경, 해지 등은 제8장 각조를 적용하며 
그 외의 경우는 일반 이용고객과 동일하게 적용합니다. 

제30조 (보편적 역무 제공 대상) 
① 보편적 역무 제공 대상은 시설, 장비 등 초고속인터넷 서비스를 제공하기 위한 제반 
시설이 마련되어 있지 않아 모든 통신사업자가 서비스 제공이 불가하여 중립기관을 통해 
보편적 역무 제공대상으로 확인된 건물입니다. 
② 보편적 역무 제공 대상은 중립기관(000)의 홈페이지 
혹은 콜센터(0000)를 통해 확인할 수 있습니다. 

제31조 (보편적 역무 제공 속도) 
① 제30조에 정의된 대상에 서비스 계약이 성립하는 경우 000는 최대 100Mbps로 
서비스를 제공합니다. 단, 도서지역 등 무선으로 통신을 매개하는 지역에 대해서는 해당 
속도를 적용하지 않습니다. 
② 최대 100Mbps로 제공되는 상품의 상세 내용은 (별표 1)과 같습니다. 
③ 속도보장이 어려운 환경인데도 불구하고 고객이 서비스 이용을 희망하는 경우, 서비스를 
제공할 수 있습니다.  

제32조 (보편적 역무 계약의 성립) 
① 고객이 제30조에 정의된 대상에 신규 혹은 이전을 요청하는 경우, 000는 서비스 
제공을 위한 필요한 비용 또는 물자(이하 고객부담금) 등 이용조건을 고객과 합의합니다. 
② 000는 고객이 고객부담금을 납부하는 조건으로 승낙할 수 있습니다. 
③ 000는 다음과 같은 경우 보편적 역무 계약의 승낙을 유보할 수 있습니다. 
1. 제30조에 정의된 대상 외의 건물에 보편적 역무 제공 서비스를 청약한 경우 
2. 제31조에 정의된 속도 외의 상품으로 보편적 역무 제공 서비스를 청약한 경우 
3. 제30조에 정의된 대상에 신규 혹은 이전을 요청한 고객이 고객부담금을 납부하지 
않는 경우 
4. 제30조에 정의된 대상에 합리적인 사유 없이 수차례 청약과 해지를 반복하는 경우 
④ 이용조건이 합의되지 않거나 고객부담금을 납부하지 않은 청약은 접수일로부터 90일이 
경과될 경우 취소됩니다. 
⑤ 고객이 고객부담금을 납부하고 000가 청약을 승낙함으로써 보편적 역무 제공 계약은 
성립됩니다. 

제33조 (보편적 역무 계약의 해제, 해지) 
① 000는 보편적 역무로서 제공된 계약을 다음과 같은 경우 해제하거나 해지할 수 있습니다. 
1. 제30조에 정의된 대상에 신규 개통하였으나 고객부담금을 납부하지 않은 경우 
2. 제30조에 정의된 대상에 이전 설치하였으나 고객부담금을 납부하지 않은 경우 
② 이용고객이 제13조 제7항의 사유에 의해 계약을 해제, 해지하는 경우에는 000는 
할인반환금을 청구하지 않습니다. 

제9장 초고속인터넷서비스 등 사업자 전환 절차(이하  00000 ) 

제34조 (00000 신청) 
① 이용자는 회사의 초고속인터넷 서비스 및 이와 결합된 IPTV 또는 위성방송 서비스의 
가입을 신청하면서 회사 외의 사업자(이하  변경 전 사업자 )로부터 이용하고 있는 기존 
초고속인터넷 서비스 및 이와 결합된 유료방송서비스 해지도 회사에 함께 신청할 수 
있습니다. 그러나 다음 각 호에 해당하는 경우에는 00000 신청 대상에서 제외합니다.  
1. 이미 청구된 요금을 1개월 이상 체납한 경우 
2. 이용자의 계약사항 변경이 진행 중인 경우 
3. 이용약관에 따라 이용정지 중인 경우 
4. 기타 00000 운영규정에서 정한 제외 대상 서비스 
5. 00000을 통해 가입이 완료된 시점으로부터 3개월이 경과되지 않은 경우 
② 회사는 제1항에 따른 00000 신청 여부를 명시적으로 이용자에게 확인해야 합니다. 
③ 이용자가 00000을 신청한 변경 전 사업자의 서비스는 해지됩니다. 이에 따라 
기존에 이용 중인 부가서비스 해지 및 결합상품의 요금 변경 등이 발생할 수 있습니다. 
④ 이용자는 00000 신청 여부를 확인하기 위한 변경 전 사업자의 해지확인 전화, 문자 
등을 수신하여야 합니다. 그러나 불가피한 사정으로 수신하지 못하는 경우, 제7항에 따른 
관리기관에서 해지확인 전화를 할 수 있습니다. 
⑤ 제4항에 따른 해지확인이 이루어지지 않은 경우, 00000에 따른 가입 신청과 해지 
신청이 취소될 수 있습니다. 
⑥ 이용자는 00000 신청 후, 변경 후 사업자의 서비스 개통 전까지 00000 
신청을 철회할 수 있습니다. 
⑦ 회사는 00000에 필요한 정보를 관리기관(000)인 
000에 제공할 수 있습니다. 
⑧ 00000과 관련한 세부사항은 00000 운영규정에 따릅니다. 

제35조(수신의 일시 중지)
수신자가 출장, 입원 등 본인의 사유에 의해 수신을 일시 중지하고자 할 때에는 부득이한 
사유가 없는 한 27일 이전에 사업자에게 통지해야 합니다.

제36조 (고객보호) 
회사는 불편법적인 방법으로 신청된 00000 건에 대해 개통 처리일부터 원상회복 
기간 동안의 이용요금, 설치비 등을 이용자에게 청구할 수 없습니다. 
 



 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>