<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
10. 전자결제수단		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
067_전자결제수단.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

2021. 8. 27. 모바일카드 서비스 이용약관 카드약관 이용약관 
 

제1조(목적) 

이 약관은 000(이하  카드사 라 함)의 모바일카드를 발급받은 회원 (이하  회원 이라 함)이 모바일카드를 이용함에 있어 필요한 회 

원과 카드사간의 권리, 의무 및 책임사항, 이용조건 및 절차 등 기본적인 사항을 규정함을 목적으로 합니다. 


제2조(용어의 정의) 

①  모바일카드 란  카드사 가 실물카드(플라스틱카드) 없이 단독으로 발급하는 모바일 신용카드를 대상으로 합니다.  모바일카드 는 이를 제시함 

으로써 반복하여 신용카드 가맹점에서 결제할 수 있는 증표로서  카드사 가  모바일기기  내의  USIM  저장 방식으로 발행한 카드를 말합니 

다. 

②  모바일기기 란 3G 및 4G의 이동통신망을 이용할 수 있는 휴대폰, 스마트폰 등의 기기를 통칭하여 말합니다. 

③  USIM (Universal Subscriber Identity Module)  이란 가입자 정보를 탑재한 SIM (Subscriber Identity Module) 카드와 UICC 

(Universal IC Card) 가 결합된 형태로써, 사용자 인증과 글로벌 로밍, 전자상거래 등 다양한 기능을 구현한 IC 카드를 말합니다. 

④  회원 이란 이  약관 에 동의하고  카드사 가 정한 방법을 통해  모바일카드 를 신청하여  카드사 의 내부 절차에 의해 심사가 완료된 후,  카드 

사 의  앱 에서  본인 확인 방법 을 통해  모바일카드 를 발급받은 자를 말합니다. 

⑤  서비스 란  회원 이 발급받은  모바일카드 를 오프라인, 온라인 가맹점 등에서 결제할 수 있도록 해주는 것을 말합니다. 

⑥  앱 이란  회원 의  서비스  이용을 위해  모바일기기 에 설치되는 어플리케이션을 말합니다. 

⑦  본인 확인 방법 이란  카드사 에서  회원 의 본인 여부 및  모바일카드 가 발급될  모바일기기 가  회원  본인의 명의인지 확인하기 위해 시행 

하는 인증 절차를 말하며,  인증서 인증  및  통신사 인증  등이 있습니다. 

⑧  인증서 인증  이란 인증기관이 발행한 사이버 거래 인감증명서를 통해,  회원  본인 명의를 확인하는 인증 절차를 말합니다. 

⑨  통신사 인증  이란  회원 의  모바일기기  의  USIM  고유식별정보를 통신사에 전송하여, 해당  모바일기기  가  회원 의 본인 소유 기기인지 

확인하는 인증 절차를 말합니다. 

⑩  비밀번호 란  회원 이  모바일카드 를 오프라인, 온라인 가맹점에서 결제할 때 부정사용 방지를 위하여 사용되는 회원 인증 암호로  회원 이 

 모바일카드 의 신청 또는 발급시에 설정한 4자리 숫자를 말합니다. 

⑪  ISP 란  회원 의 안전한 전자상거래를 위하여  카드사 가  회원 에게 발행한 공개키기반 (PKI) 전자서명 형태의 인터넷 전자상거래 전용 서비 

스를 말합니다. 

⑫  ISP 비밀번호 란  회원 이 국내 전자상거래에서 회원 인증 및 신용카드 지불을 위해 설정한 6~14자리 이하의 숫자와 영문을 혼용하여 표기 

한 암호문자를 말합니다. 

⑬  서명 이란  회원 이  서비스  이용 신청시,  앱 에 등록하는 서명 정보를 말합니다. 오프라인 가맹점에서 결제할 때,  회원 은  앱 에 등록한 서 

명과 동일하게 가맹점의  단말기  에 서명하는 것을 말합니다. 

⑭  단말기 란  모바일카드 의 결제를 위해 설치된 POS (Point of Sales) 및 CAT (Credit Application Terminal) 단말기 등의 기기를 말합니다. 

⑮ 기타 이 약관에서 사용하는 용어의 의미는 일반적인 거래관행에 따릅니다. 


제3조( 서비스 의 이용) 

①  서비스 를 이용하고자 하시는 분이 이  약관 에 동의하고,  카드사 가 정한 방법을 통해  모바일카드 를 신청하여  카드사 의 내부 절차에 의해 

심사가 완료된 후,  카드사 의  앱 에서  인증서 인증  및  통신사 인증 을 통해  모바일카드 를 발급받은 후  비밀번호 를 설정하면, 서비스 이 

용이 가능합니다. 

②  서비스 를 이용하고자 하시는 분은  인증서 인증 과  통신사 인증 을 받아야 하며, 동 인증에 성공하지 못하는 경우에는  서비스 를 이용하실 

수 없습니다. 

③  서비스  신청은 신청인 본인이 직접 이행하셔야 하며, 이를 타인에게 하게 하거나 인증번호 등의 정보를 타인에게 정보를 노출하여서는 아니 

됩니다. 

④  카드사 는 아래의 본인확인 방법을 통하여 신청인의 본인 여부를 확인하여야 합니다. 

1.  회원 이 대면 신청하는 경우 기존 실물 신용카드와 동일한 방식으로 본인을 확인합니다. 

2.  회원 이 비대면 신청하는 경우  인증서 인증  및  통신사 인증 을 통해 본인을 확인합니다. 

⑤  회원 은  카드사 와  서비스  이용에 대한 계약을 체결한 오프라인, 온라인 및 모바일 가맹점에서  서비스 를 이용하실 수 있습니다. 

⑥ 오프라인 가맹점에서의 결제는  회원 이  모바일기기 에서 결제할  모바일카드 를 선택하고, 가맹점에 설치된  단말기 에  모바일기기  를 터치 

한 후,  모바일카드 의  비밀번호 나  서명  인증 절차를 통해 결제승인을 완료합니다. 

⑦ 온라인 및 모바일 가맹점에서의 결제는  회원 이  모바일기기 나 PC (Personal Computer)에서 결제할  모바일카드 를 선택하고,  모바일카 

드 의  비밀번호 나  ISP 비밀번호  인증 절차를 통해 결제승인을 완료합니다. 

⑧ 30만원 이상의 온라인 및 모바일 가맹점에서의 결제일 경우,  인증서 인증  등의 인증절차가 추가될 수 있습니다. 

⑨ 여신전문금융업법 제13조 제1항에 따른  카드사 의 부대업무 가운데 자금의 융통 (단기카드대출 및 장기카드대출) 은  모바일카드 를 통하여 

이용할 수 없습니다. 

⑩  서비스 의 이용시간은 연중무휴 365일, 1일 24시간 입니다. 

⑪  모바일카드 는  회원  본인의 명의로 보유하고 있는 복수 개의 단말기에 발급받아 이용할 수 있습니다. 다만, USIM 저장 방식과 같이  모바일 

카드 의 고유인증정보(카드번호, 유효기한, CVC 등)를 단말기에 저장하는 방식의 경우 동일한 모바일카드 번호를 발급,이용할 수 있는 단말 

기의 대수는 1대로 제한합니다. 

⑫  회원 이  모바일카드 의 이용을 위해 카드번호, 유효기한, CVC 등  모바일카드 의 고유인증정보를 조회하고자 하는 경우  카드사 는 추가적인 

보안조치 및 본인여부 확인을 시행한 후 이를 안내할 수 있습니다. 

⑬  카드사 는 심사를 통해 정상적으로 발급이 가능할 경우  모바일카드 를 발급받을  회원이  신청인 본인과 일치하는지 여부를 본조 ④항에서 

정한 본인확인 방법을 통하여 확인하여야 하며, 동시에 발급받을 단말기가 본인 소유의 기기인지 여부를 기기인증방법을 통하여 확인한 후  모 

바일카드 를 발급할 수 있습니다. 

⑭  모바일카드 는 신청 후 24시간 경과 후 발급이 가능합니다. 다만,  모바일카드 의 신청이 카드사의 영업시간 종료 전에 이루어진 경우에는 신 

청한 날의 익일부터 발급할 수 있습니다. 

⑮  모바일카드 는 발급 후 별도의 사용등록 절차 없이 즉시 이용이 가능합니다. 


제4조( 서비스  신청의 제한) 

 카드사 는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 있는 경우  서비스  이용신청을 승낙하지 않을 수 있습니다. 

1.  서비스  신청 시점에  회원 이  서비스 를 정상적으로 이용할 수 없는 사유가 있는 경우 

2. 3G 및 4G의 이동통신망이 아닌 Wifi 등 기타 무선인터넷 망을 통해 신청하는 경우 

3. 신청 내용에 허위, 기재누락, 오기가 있는 경우 

4. 서비스 제공이 기술적으로 불가능할 경우 

5.  회원 의  모바일기기 가 보안상 문제 (해킹, 루팅, 탈옥 등) 가 있다고 판단되는 경우 

6. 관계법령, 감독규정, 감독기관의 지침, 회사의 약관 등에 의해  서비스  이용신청을 승낙하는 것이 곤란한 경우 

7. 기타  카드사 가 이용신청을 승낙하는 것이 적절치 않다고 판단하는 경우 


제5조( 서비스  이용의 제한 및 면책) 

①  카드사 는 다음 각호의 어느 하나에 해당하는 사유가 있는 경우  서비스 의 제공을 일시적으로 중단하거나 제한할 수 있습니다. 이 경우 카드 

사는 서비스 중단 예정사실 등을 홈페이지에 게시하고 회원에게 서면, 전화, 전자우편, 휴대폰 메시지 등으로 30일 전에 안내하여야 합니다. 

1. 컴퓨터 및 모바일 등 정보통신설비의 보수,업그레이드,점검,교체,고장, 통신장애, 해킹 등으로 정상적인  서비스  제공이 어려운 경우 

2. 정전, 제반 설비의 장애 또는 이용량의 폭주 등으로 정상적인  서비스  이용에 지장이 있는 경우 

3.  회원 의 전산조작이나 업무처리의 오류 등으로 인한 경우 

②  카드사 는 제①항의 사유로  서비스 의 이용을 중단하거나 제한하고자 하는 경우에는 그 사유와 내용을 사전에  카드사 의 홈페이지에 게시하 

여 이를 공지하거나 전자우편(E mail), 단문메시지서비스(SMS), 등의 방법에 의하여  회원 에게 통지합니다. 다만, 긴급하게 이용을 중단하 

거나 제한할 필요가 있는 경우에는 즉시 공지하거나 통지할 수 있습니다. 


제6조( 카드사 의 의무) 

①  카드사 는 이 약관에서 정한 바에 따라 계속적, 안정적으로  서비스 를 제공하여야 합니다. 

②  카드사 는  회원 의 개인정보 보호를 위하여 관리자의 수를 최소한으로 한정합니다. 

③  카드사 는  회원 에 대하여 다음 각 호에 따른  모바일카드 의 사용으로 생기는 손해에 대해 책임을 집니다. 

1. 위조되거나 변조된 모바일카드의 사용 

2. 해킹사고, 전산장애, 내부자정보유출 등 부정한 방법으로 얻은 모바일카드의 정보를 이용한 모바일카드의 사용 및 시스템 등 보수 업그레이 

드, 점검, 통신장애, 이용량 폭주 

3. 다른 사람의 명의를 도용하여 발급받은 모바일카드의 사용 

④  카드사 는  회원 으로부터  모바일카드 (저장되어 있는 모바일기기를 포함한다)  의 분실, 도난 등의 통지를 받은 때부터 그  회원 에 대하여 

그 카드의 사용에 따른 책임을 집니다. 다만, 이에 따른 통지 전에 생긴 카드의 사용에 대하여는 통지를 받은 날부터 60일 전까지의 범위에서 

책임을 집니다. 

⑤  카드사 는 회원정보 수집시 서비스 제공에 필요한 최소한의 정보를 수집하며,  회원 이 제공한 개인신상정보를 본인의 승낙없이 타인에게 누 

설, 제공하지 않습니다. 단, 전기통신관련 법령 등 관계법령에 의하여 허용되는 경우에는 그러하지 아니합니다. 

⑥  카드사 는  회원 으로부터 개인정보 활용에 관하여 동의를 받아야 하는 경우, 정보제공 관련사항(제공받는 자, 제공목적, 제공할 정보의 내용 

등)을 미리 별도로 명시하거나 고지하며,  회원 은 개인정보의 제공에 동의하더라도 언제든지 그 동의를 철회할 수 있습니다. 

⑦  회원 은 언제든지 자신의 개인정보를 열람할 수 있고,  카드사  또는 정보관리 책임자에게 잘못된 정보에 대한 정정을 요청할 수 있습니다.  카 

드사 는  회원 으로부터 정보 정정의 요청이 있는 경우, 그 오류가 시정될 때까지 당해 개인정보를 이용하지 않습니다. 

⑧  카드사 는 신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률, 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 등 관련 법령에서 정한 바에 따라  회원 의 

정보를 관리하여야 하며, 이에 대한 세부적인 내용은  카드사 의  개인정보보호방침 에 정한 바에 의합니다.  카드사 는 개인정보보호방침에 대 

한 세부내용을 홈페이지에 게시하여  회원 이 확인할 수 있도록 합니다. 


제7조( 회원 의 의무) 

 ①  카드번호 등  및  비밀번호 ,  ISP 비밀번호  에 대한 관리책임은  회원 에게 있으며,  회원 은 이를 제3자에게 제공,누설하거나 이와 유사한 

행위를 하여서는 아니 됩니다. 

②  회원 은  카드번호 등   비밀번호 ,  ISP 비밀번호 가 제3자에게 노출되지 않도록 하여야 합니다. 

③  회원 은 자신의 명의가 도용되거나  서비스 가 제3자에게 부정하게 사용된 것을 인지한 경우 즉시 그 사실을  카드사 에 통보 및 해당 등록된 

카드를 폐기하여야 합니다. 

④  회원 은 이 약관에서 정한 사항을 성실히 준수하여야 합니다. 

⑤ 본 조의 의무를 고의 또는 과실로 위반하여 발생하는 책임은  회원 에게 있습니다. 


제8조( 서비스  해지 및 이용제한) 

①  회원 이  서비스  이용을 해지하고자 할 경우에는  모바일카드 을 통해 직접 해지 신청하거나, 해지의사를  카드사 의 상담 센타 등을 통해 전 

달하는 경우  카드사 는 소정의 해지 절차를 거쳐 이용 계약을 해지합니다. 

②  카드사 는  회원 이 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 있는 경우  모바일카드 서비스  이용을 정지할 수 있습니다. 이 경우 이용정지 

사실을 제 11조에 정한 방법으로 사전 고지 드립니다. 단, 제4호의 사유로 이용 정지 되는 경우에는 사전고지 없이 즉시 이용 정지됩니다. 

1.  회원 의 고의,중과실로 인해 여신전문금융업법 등 관계법령 또는 이 약관을 위반하여 계약의 목적 달성이 어려운 경우 

2. 가입신청서에 필수기재사항 및  모바일카드 서비스  이용자격 관련 정보 등 중요 기재사항을 허위로 작성한 경우 

3. 타인의  카드번호 등 을 도용하는 등 비정상적인  카드번호 등 을 등록하는 경우 

4. 로그인 시 비밀번호 5회 오류, 결제 PIN번호 3회(누적)오류로 인해 등록된 카드가 자동삭제 되는 경우 

③  카드사 는  회원 이 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 있는 경우 10영업일 전에  모바일카드 서비스  이용계약이 해지될 수 있음을 

알려드리며, 10영업일이 경과할 경우  모바일카드 서비스  이용 계약을 해지할 수 있습니다. 단, 제5호, 제6호의 경우 제 11조에 정한 방법으 

로 고지 후 즉시 해지합니다. 

1.  회원 이 고의,중과실로 인해 여신전문금융업법 등 관계법령 또는 이 약관을 위반하여 계약의 목적 달성이 현저히 어려운 경우 

2. 가입신청서에 필수기재사항 및  모바일카드 서비스  이용자격 관련 정보 등 중요 기재사항을 허위로 작성하여  가입 고객 의 신용상태가 현 

저히 악화되었거나, 계약을 지속하기 어려운 경우 

3. 타인의  카드번호 등 을 도용하는 등 비정상적인  카드번호 등 을 등록하여 계약의 목적 달성이 현저히 어려운 경우 

4.  모바일 기기 의 명의나 전화번호 변경 등의 사유가 발생하였음에도  가입 고객 이 이를 변경하지 않은 경우 

5. 바이러스 프로그램 등을 유포한 경우 

6. 해킹에 이용하거나 해킹을 한 경우 

④ 제 ②항 및 제 ③항의 조치에 대하여  회원 은  카드사 의 홈페이지, 서면, 고객(상담)센터를 통해 이의 신청을 할 수 있으며,  카드사 는 3영업 

일 이내에 이의 신청에 대한 적정성을 검토하여 이의가 정당하다고 인정되는 경우에  카드사 는 즉시  모바일카드 서비스  이용을 재개하여야 

하며 이를 제11조에 정한 방법으로  회원 에게 고지합니다. 


제9조(양도금지) 

 회원 은  서비스 의 이용권한, 기타 이용 계약상 지위를 타인에게 양도, 증여할 수 없습니다. 


제10조(면책) 

①  카드사 는 이 약관에서 정한 바에 따라, 계속적, 안정적으로  서비스 를 제공하지 못하여  회원 에게 손해가 발행한 경우, 책임을 집니다. 

②  카드사 는 이 약관에 의하여 책임을 면하는 경우는 그 책임을 지지 아니합니다. 다만,   카드사  의 고의 또는 과실로 인한 경우에는 그러하지 

아니합니다. 

③  모바일기기  자체의 결함이나 통신사의 장애 등으로 인하여  서비스  이용이 불가한 경우, 해당 제조사 및 통신사의 고객센터를 통하여 조치 

하여야 하며, 이로 인하여 발생한 손해에 대하여  카드사 는 책임을 지지 아니합니다. 


제11조(회원에 대한 통지) 

①  카드사 는  회원 에게 통지를 하는 경우,  회원 이  모바일카드  이용과 관련하여  카드사 에 등록되어 있는 서면, 전화, 전자우편(E Mail), 단 

문메시지 서비스(SMS) 중 1가지 이상의 방법으로 통지할 수 있습니다. 

②  카드사 는  모바일카드 의 부정발급, 사용에 대하여 회원이 신속히 인지, 대응할 수 있도록 결제금액과 무관하게 결제내역을 서면, 전화, 전자 

우편(E mail), 단문메시지 서비스(SMS)등의 방법으로  회원 에게 통보하여 드립니다. 다만,  회원 이 이를 원치 않음을  카드사 에 알린 경우 

에는 통보하지 아니할 수 있습니다. 


제12조(약관의 변경승인 등) 

① 본 약관을 변경할 경우 회사는 그 내용을 변경약관시행일로부터 1개월 이전까지 인터넷(모바일) 홈페이지에 게시하며 회원에게 서면, 전화, 

전자우편(E Mail), 단문메시지 서비스(SMS) 중 1가지 이상의 방법으로써 개별 통지하여 드립니다. 

②  카드사 는 제①항의 통지를 할 경우 회원이 변경에 동의하지 아니한 경우 통지를 받은 날로부터 30일 이내에 계약을 해지할 수 있으며, 계약 

해지의 의사표시를 하지 아니한 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다.  라는 취지의 내용을 통지하여야 합니다. 

③  회원 이 제 2항의 통지를 받은 날로부터 30일 이내에 계약해지의 의사표시를 하지 아니한 경우에는 약관의 변경을 승인한 것으로 봅니다. 


제13조(약관위반 시 책임) 

 카드사 와  회원 은 이 약관을 위반함으로써 발생하는 모든 책임을 각자 부담하며, 이로 인하여 상대방에게 손해를 입힌 경우에는 이를 배상 합니 

다. 


제14조(준용) 

이 약관에 명시되지 아니한 사항이나 약관의 해석에 관한 사항에 대하여는 신용카드 개인회원 표준약관, 관계법령, 상관례, 표준전자 금융거래 기 

본 약관에 따릅니다. 


제15조 (이용자의 이의제기 및 중재)

본 계약에 적용되는 신용카드 중 국내발행카드는 이용자
의 이의제기 시 발행카드사의 중재를 받을 수 있다.


제16조(관할법원) 

이 약관에 의한 거래와 관련하여 발생된 분쟁에 대하여 금융회사와 이용자 사이에 소송의 필요가 생긴 경우에는 그 관할법원은 민사소송법 이 

정한 바에 따릅니다. 



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>