<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
37. 온라인서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
068_온라인서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


00000 이용약관  시행일자



제 1 조 (목적) 

본 약관은 00000 서비스(이하  00000 )을 제공하는 000(이하  회사 )와 위 솔루

션을 이용하는 고객 (이하  고객 )간에 00000 이용에 관한 권리와 의무 및 책임 기타 제반 사항을 

규정함을 목적으로 합니다. 

 

제 2 조 (용어의 정의) 

이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 

1. 쇼핑몰 00000   인터넷 쇼핑몰 운영이 가능하도록 제품등록, 회원관리, 주문관리, 카드결제 프

로그램 연동 등의 기능이 제공되는 쇼핑몰 프로그램을 말합니다. 

2. 라이선스  쇼핑몰 00000을 사용할 수 있는 권리를 말합니다. 

3. 서버   고객이 홈페이지를 운영할 수 있도록 구성한 관리 소프트웨어 또는 하드웨어를 말합니

다. 

4. 고객   회사와 정상적인 서비스 이용계약을 체결하고 회사에서 제공하는 서비스를 받는 자를 

말합니다. 

5. 이용계약   서비스 이용과 관련하여 회사와 고객간에 체결하는 계약을 말합니다. 

6. 아이디(ID)   고객의 식별과 서비스 이용을 위하여 고객에게 제공되는 문자와 숫자의 조합을 말

합니다. 

7. 비밀번호(PASSWORD)   고객의 개인정보 및 권익 보호를 위하여 고객에게 제공되는 문자와 숫

자의 조합으로 고객의 아이디(ID)와 함께 고객의 신원확인에 사용됩니다. 

8. 부가서비스   구매안전, 통합전자결제서비스, SMS 등과 같이 쇼핑몰 운영과 00000 이용에 필

요한 기능과 고객의 편의성을 목적으로 기술적 제휴를 통해 설치된 서비스를 말합니다.  

 

제 3 조 (약관 외 적용) 

이 약관에 명시되지 아니한 사항에 대해서는 관계법령, 상 관례 및 서비스 별 안내에 따릅니다.  

 

제 4 조 (구매신청 및 약관의 효력) 

①본 약관의 효력은 고객이 이 약관에 동의하고 회사가 정한 신청약식을 인터넷에서 작성 후 신

청하는 것으로 이루어지며 회사는 필요에 따라 구비서류 제출을 요구할 수 있습니다. 이 구매약

관에 대한 동의는 구매신청 당시 회사 홈페이지의  동의  또는  동의함  버튼을 누름으로써 의사표

시를 합니다. 

②고객은 구매신청 시 실명, 실제정보를 입력하여야 하며, 이를 위반한 고객은 법적인 보호를 받

을 수 없으며 또한 서비스 이용에 제한을 받을 수 있습니다. 

③고객이 구매신청 시 제공한 개인정보는 관계법령 및 회사의 개인정보보호정책에 따라 보호를 

받습니다. 

④고객의 연령이 만 14세 미만의 아동인 경우 개인정보보호를 위하여 회사의 홈페이지에 회원가

입 시 반드시 회사가 지정한 양식으로 된 법정 대리인(보호자)의 동의서를 첨부해야만 합니다.  

⑤00000 구매 시, 00000의 서버계정을 000의 호스팅을 이용할 경우 해당 호스팅의 약

정기간은 1년으로 합니다.  

 

제 5 조 (저작권 및 라이선스의 범위) 

①00000의 저작권 및 소유권은 회사에 있습니다. 

②고객은 00000을 사용할 수 있는 라이선스 권리만을 갖습니다. 

③고객은 회사의 동의 없이 00000의 라이선스 권리를 판매할 수 없습니다. 단, 쇼핑몰 전체를 양

도하기 위해 부득이하게 00000의 사용 권한을 양도할 경우에는 예외로 합니다. 

④고객은 00000을 이용하여 운영하는 해당 웹 사이트의 기능 개선을 위하여 독립형 솔루

션의 암호화된 소스를 제외한 일부 소스를 변경하는 것은 가능합니다. 그러나 고객이 회사의 동

의 없이 00000의 소스를 변경하여 2차 저작물을 만들어 유포 또는 판매할 수 없습니다.  

⑤00000의 사용 권한은 1개의 도메인으로 1개의 쇼핑몰을 운영할 수 있도록 한정됩니다. 단, 도

메인을 포워딩하여 같은 사이트의 멀티도메인으로 사용하는 경우는 예외로 합니다. 

⑥고객은 자신이 부여 받은 라이선스와 00000의 보호를 위하여 노력해야 하며 00000에 대한 회

사의 권리를 침해하여서는 안됩니다. 또한 고객이 회사의 권리를 명백하게 침해하는 경우 회사는 

이에 대하여 손해의 배상을 요구할 수 있습니다. 

 

제 6 조 (00000의 설치 및 유지 보수) 

①고객이 회사가 제공하는 정상적인 방법을 통하여 00000 구매를 신청하고 그에 따른 제반 비용

의 입금과 00000의 정상적인 동작이 가능한 서버의 계정을 제공하면 회사는 그 내역을 서버 업

로드 요청으로 인식하여 제 3영업일 이내 정상적으로 동작하는 서버 환경( 에 고지)

에 00000을 설치하여 제공하며, 고객은 제공받는 00000의 사용권한을 가지게 됩니다.  

②위 항에 따라 회사가 00000의 설치를 해야 하는 경우라도 고객이 회사의 직접적인 설치를 원

하지 않는 경우 회사는 회사의 웹사이트를 통하여 00000의 다운로드 또는 고객이 제공하는 서버 

계정 등에 관련 00000을 회사가 업로드 하는 방법 등을 통하여 00000을 제공할 수 있으며, 이 

경우 00000 설치와 관련된 모든 사항은 고객에게 귀책 되며 이에 따라 회사는 설치와 관련된 어

떠한 책임도 지지 않습니다. 

③회사는 고객이 회사의 호스팅 서비스를 이용하는 경우 최초 1회에 한하여 00000을 무료로 설

치하도록 합니다. 다만, 고객이 회사의 서버가 아닌 타사의 서비스 혹은 자체 서버에 설치를 원할 

경우 고객은 00000이 설치될 수 있는 권장 환경을 보장해야 하며, 회사는 서버의 환경 구축에 

대해서는 책임을 지지 않으며 관련된 제반 비용을 고객에게 청구합니다. 

④회사는 독립형 소프트웨어 보호정책에 따라 최종 구매가 확정된 뒤 1년이 지나지 않은 시점에 

한하여 00000의 변형이 이루어지지 않은 경우에만 프로그램 오류에 대하여 책임을 지며, 이에 

대하여 업그레이드 또는 패치 등의 형태로 사이트를 통하여 무상 지원하고, 이에 

대한 적용은 고객이 직접 해야 합니다. 또한, 그로 인한 데이타 오류는 책임지지 않으며, 서버상

의 문제이거나 일반적인 운영환경이 보장되지 않는 경우와 고객이 00000을 직접 설치 또는 수정

한 경우 회사는 이로 인해 발생한 어떠한 오류 또는 문제도 책임을 지지 않습니다. 

⑤회사는 독립형 소프트웨어 유지 보수 정책에 따라 완성된 소프트웨어로 판매된 독립형 프로그

램에 대한 지속적인 업그레이드와 패치를 지원하지 않습니다. 다만, 회사는 필요에 의해 독립형 

최신버전 프로그램에 대해 업그레이드 패치 또는 오류 패치를 수행할 수 있으며 이 경우 회사는 

사이트에 업그레이드 패치내용과 패치방법을 고지합니다 

⑥회사는 고객이 00000을 복제하여 사용하는 것을 방지하기 위하여 제품등록 번호 및 URL 인증

을 사용할 수 있으며 고객은 인증을 위해 고객의 서버가 회사가 요구하는 인증 요구사항에 대한 

환경을 보장하여야 합니다. 

⑦고객은 설치된 00000에 대한 보존의 책임이 있으며 고객의 직접 설치 또는 회사의 설치가 완

료된 00000에 대하여 회사는 보존에 대한 책임을 지지 않습니다. 다만, 고객이 00000의 재설치

를 요구하는 경우 고객이 구입한 시점이 아닌, 현재 회사가 판매하고 있는 동일 버전의 00000이 

있는 경우에 한하여 현재 판매되는 동일 버전의 00000으로 재설치 서비스를 제공할 수가 있으며, 

이에 따른 제반 비용은 고객에게 청구됩니다. 

⑧회사는 고객이 일반적이지 않거나 00000 본래의 목적에 부합하지 않게 사용함으로써 야기되는 

현상에 대하여서는 책임지지 않습니다. 

 

제 7 조 (00000의 변경 및 사용) 

①고객은 00000을 회사가 00000의 복제방지 및 서비스 제공을 위하여 제한한 부분을 제외한 나

머지에 대하여 직접 수정하거나 변경할 수 있습니다. 다만, 이 경우 00000의 수정과 변경에 대한 

모든 책임은 고객에게 귀책되며 더 이상 회사에 대한 책임을 요구할 수 없습니다. 

②회사는 저작권 및 정당한 권익보호를 위해 프로그램 소스의 일부를 암호화할 수 있으며 암호화

되어 제공된 부분에 대한 수정과 변경을 불허하며 이에 대한 수정이나 변경 시 회사의 라이선스 

정책을 위반한 것으로 간주합니다. 다만, 회사와 고객이 상호 합의를 통하여 회사가 필요하다고 

인정할 경우 제한적으로 수정을 허용할 수 있으며 이에 대한 별도의 계약을 체결할 수 있습니다. 

③고객은 00000의 원래의 목적에 맞추어 일반적이고 정상적인 방법을 통하여 사용하여야 하며 

회사는 00000 본래의 목적에 맞추어 사용하지 않음으로써 야기되는 현상에 대하여 책임지지 않

습니다. 

④고객은 회사가 기술적 제휴를 맺은 부가서비스 (특히, 통합 전자 결제 서비스 관련 PG) 제공 업

체와 관련된 소스 코드를 변경하여 회사의 부가서비스 제공 및 5조 ④항과 같은 행위를 통한 회

사의 이익에 반하는 행위에 대해서 어떠한 영향을 주거나 회사에 손해를 끼치거나 침해를 하여서

는 안됩니다. 이를 침해할 경우, 회사는 고객에게 00000 사용권의 제한 및 손해 배상을 청구할 

수 있습니다.  


제 8 조(콘텐츠서비스의 제공 및 중단)

콘텐츠서비스는 연중무휴, 1년 365일 제공함을 원칙으로 합니다.
 

제 9 조 (환불 및 취소) 

①00000은 완성형 소프트웨어의 형태로 판매되는 것이므로 회사가 설치하여 고객이 설치를 확인

한 이후 또는 고객이 직접 00000을 다운로드 받거나 회사에 고객이 지정한 서버로 업로드를 요

청하여 완료된 경우 00000의 소스코드가 노출되기 때문에 어떠한 경우에도 환불이 가능하지 않

습니다.  

②회사는 고객이 00000 구매를 완료한 후에도 명백하게 회사의 권리를 침해하는 경우 계약을 취

소할 수 있으며, 이 경우 계약의 해지에 따른 비용의 환불은 없습니다. 

 

제 10 조 (관할법원) 

이 약관 및 서비스의 이용과 관련된 분쟁에 관한 소송은 회사의 본사 소재지를 관할하는 법원에 

제기합니다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>