<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
41. 통신, 방송서비스	]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
071_통신, 방송서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 
00000 이용약관 

2015.02. 

000  

제1장 총칙 

제1조(목적) 
본 약관은 000(이하  000 라 합니다)가 000(이하  000 이
라 합니다)에서 제공하는 각종 서비스(이하  서비스 라 합니다)의 이용조건 및 요금에 관한 
제반 사항을 정함을 목적으로 합니다. 

제2조(약관의 적용) 
① 본 약관은 000가 000에서 제공하는 각종 서비스에 관한 개별 이용약관(이하  서비
스별 약관 이라 합니다)과 함께 적용합니다. 
② 서비스별 약관에 명시된 사항이 본 약관과 다를 경우 서비스별 약관을 우선하고, 서비스
별 약관에 명시되지 않은 사항이 있을 경우 이 약관을 보충적으로 적용합니다. 
③ 본 약관 및 서비스별 약관은 000 인터넷 홈페이지에 게시하는 방법
으로 공지합니다. 
④ 본 약관에 명시되지 아니한 사항에 대해서는 관계법령, 본 약관의 취지 및 동종업계의 
관행에 따라 해석 적용합니다. 

제3조(용어의 정의) 
본 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 
① 이용고객 : 서비스를 제공 받기 위해 000와 이용계약을 체결한 개인 또는 법인 
② 고객장비 : 서비스를 제공 받기 위해 고객이 000에 위치시켜 놓은 모든 장비 
③ 기본서비스 : 000가 제공하는 코로케이션, 서버호스팅 
④ 기타서비스 : 기본서비스 이외에 고객의 효율적인 이용을 위하여 IDC 기반하에 제공하는 
모든 서비스 
⑤ 이용정지 : 이용고객이 약관을 위반하는 경우 000가 일정기간 동안 고객의 서비스의 
이용을 정지시키는 것 
⑥ 이용휴지 : 000의 불가피한 사정으로 서비스를 계속 제공할 수 없는 사유가 있는 경
우 서비스의 제공을 일시 중단하는 것 
⑦ 일시이용중단 : 고객의 요구에 의해서 000가 서비스의 이용을 일시 중단시키는 것 
⑧ 이용권 : 이용고객이 계약의 내용에 따라 서비스를 이용할 권리 
⑨ 이용신청고객 : 서비스를 제공 받기 위해 000에 이용계약의 체결을 신청한 개인 또는 
법인 
⑩ 인터넷데이타센터(IDC) : 기업 및 개인고객에게 전산 설비 또는 네트워크 설비를 임대하
거나 고객의 설비를 유치하여 유지, 보수 등의 서비스를 제공하는 곳 
⑪ 요금납입책임자 : 000가 본 약관에 따라 제공하는 서비스의 이용대금을 1차적으로 납
입할 책임이 있는 개인 또는 법인 

제2장 계약 

제4조(계약의 성립) 
00000의 이용계약은 서비스 이용고객의 청약과 000의 승낙에 따라 성립합니다. 

제5조(이용신청) 
① 000는 신원확인을 위하여 이용신청고객에게 필요서류를 관계법령에 의하여 요구할 수 
있으며, 이 경우 이용신청고객은 이에 응하여야 합니다. 
② 이용신청고객은 다음 서류를 방문, 우편, 팩스 등 000가 인정하는 방식으로 제출하여
야 합니다.  
1. 서비스 이용신청서 
2. 사업자등록증 사본 
3. 기타 000가 요금할인 및 제8조(장비설치) ,제9조(구내회선의 설치) 등을 위해 000가 
필요하다고 판단하여 이용고객에게 요청한 서류 등 
③ 이용신청고객이 미성년자 또는 한정치산자인 경우에는 부모 또는 법정대리인의 동의를 
받아 부모 또는 법정대리인을 서비스 이용신청자로 하여 이용계약을 신청하여야 합니다. 

제6조(이용신청의 승낙) 
① 000는 청약이 본 약관의 조건에 적합한 경우 이를 승낙합니다. 
② 000는 이용신청고객의 서비스 이용신청을 승낙한 때에는 다음 각 호의 사항을 이용신
청고객에게 유선 또는 서면 등의 방법으로 통보합니다. 
1. 서비스 개통예정일 
2. 요금 등에 관한 사항 
3. 고객의 권익보호 및 의무 등에 관한 사항 
4. 기타 서비스 이용에 관한 중요한 사항 

제7조(승낙의 유보) 
① 000는 다음 각 호에 해당하는 경우에 이용신청고객의 서비스 이용신청에 대하여 승낙
을 유보할 수 있으며 이를 이용신청고객에게 통지합니다. 
1. 타인의 명의를 사용하였거나 신청내용이 허위인 경우 
2. 신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률에 의한 신용불량자로 등록되어 있는 경우 
3. 설비의 여유가 없거나 기술상 서비스 제공이 어려운 경우 
4. 공공의 안녕질서 및 미풍양속을 해할 우려가 있는 경우 
5. 000에 운영상, 사업상 위해 요소 또는 위해 우려가 있는 경우 
6. 000로부터 000 내의 상면(장비를 설치할 수 있는 공간), 회선 및 기타서비스를 임
대하여, 000에서 제공하는 서비스와 동일 또는 유사한 서비스를 제공하려는 사업자
의 경우 
7. 기타 이용신청고객의 귀책사유로 승낙이 곤란한 경우 
② 전 항 제5호의 경우 000의 서비스 이용신청 승낙은 000와 이용신청고객 사이의 개
별이용계약의 체결에 의해서만 가능합니다. 

제8조(장비설치)  
① 고객장비는 000가 지정하는 000 건물내부 또는 000가 지정하는 일정한 장소에 
이용신청고객이 설치를 합니다. 
② 서버설치는 IDC 시설의 안정적 운용과 전체 고객 시설 보호를 위하여 000에서 제공
하는 하나의 표준랙에 설치할 수 있는 최대 서버수를 1Unit 서버는 25개, 2Unit 서버는 
16개로 제한합니다. 또한 전력소모량이 표준랙당 2.2KW(220V 기준)를 초과하는 경우 고객
은 000와 사전 협의를 통해 장비를 재배치하여야 하며 재배치 불가시 000는 이용
고객에게 별도의 추가 전력비를 청구할 수 있습니다. 
③ 전 항의 경우 000에서 제공하는 표준랙이 아닌 프리랙의 경우 전력 사용에 대한 내용은 
000와 이용고객 사이의 별도 이용계약에 의한 협의에 의합니다.  
④ 000는 실내 항온항습, 통신 및 전력 운영의 효율성을 위해서 고객장비의 재배치를 요
구할 수 있고, 이용고객은 이에 따라야 합니다. 

제9조(구내회선의 설치)  
① 이용고객이 장비관리를 위해 계약자의 사무실과 000의 건물 내 설치된 자신의 장비를 
국내 및 국제전용회선으로 연결하고자 할 경우, 000가 지정하여 관리하고 있는 장소
에 설치된 회선사업자의 광장비 시설과 이용고객장비 간에 000의 구내회선을 통해 설
치하여야 합니다. 이 경우 이용고객은 000에게 회선사업자명, 설치목적, 회선의 실사용
자, 전용회선의 종류와 설치장소등 세부사항을 15일 전까지 제공해야 합니다. 이때 000 
내 구내회선과 단자함공사는 000가 시행하며, 000의 건물 내 관로, 전기 등 관련 설
비가 부족할 경우, 구내회선 설치를 제공되지 않을 수 있습니다. 
② 전 항의 구내회선을 설치함에 있어 제22조(IP주소 및 이용), 제29조(이용고객의 의무) 및 
제30조(약관의 위반사항 조사)에 관해 000가 필요한 경우 확인 및 관리방법에 대해 
이용고객에 제시하며, 이용고객은 이에 응해야 합니다. 
③ 본조 제①항 및 제②항의 설치에 필요한 비용은 000와 이용고객과 협의하여 결정합니다. 

제10조(계약내용의 변경)  
고객은 다음 각 호에 해당하는 사유가 발생한 경우에는 사유발생 즉시 서비스 이용계약 변경
신청서 및 관련서류를 000에 제출해야 합니다. 
1. 고객 및 요금납입책임자의 상호, 성명, 주소 또는 연락처의 변경 
2. 서비스의 내용(종류, 계약기간 등)의 변경 
3. 요금납부방식의 변경 
4. 제5조 제2항에 의해 000가 요청한 서류의 변경  

제11조(계약의 갱신) 
이용계약기간 만료 30일 전까지 새로운 계약의 체결이나 해지 신청이 없는 경우는 계약기간
을 정하지 않고 이전의 계약내용과 동일한 조건으로 계약이 갱신되는 것으로 봅니다. 자동 
갱신 이후에 계약당사자 쌍방이 계약 해지를 원할 경우는 계약 해지일로부터 3개월 전의 
통보에 의해서 해지할 수 있습니다. 

제12조(계약사항의 열람, 증명) 
① 고객 또는 그 위임을 받은 자 또는 이해관계인은 계약사항의 열람 또는 증명을 청구할 
수 있습니다. 
② 전 항의 이해관계인은 계약사항의 열람할 또는 증명을 청구할 경우, 000에 정당한 이
해관계인임을 입증하여야 합니다. 

제13조(이용권의 양도)  
이용권은 본 약관 및 서비스별 약관에서 정한 경우를 제외하고는 양도 또는 증여할 수 없
으며, 질권의 목적으로 할 수 없습니다. 

제14조(이용권의 승계) 
① 상속, 분할, 합병, 영업양수 및 기타 000가 필요하다고 인정하는 사유로 이용권을 승
계하고자 하는 자는 사업자등록증사본(법인에 한합니다)과 이용권 승계를 입증할 수 있
는 관련서류를 첨부하여 000에 신청하여야 합니다. 
② 000는 이용권에 대한 압류, 가압류 또는 가처분 등의 통보를 받은 경우 전 항의 신청
을 수리하지 않고 그 뜻을 신청인에게 통보합니다. 
③ 이용권에 대한 일체의 권리의무는 제1항의 신청이 적법한 경우 위 신청에 대하여 000가 
동의한 때부터 승계인에게 이전됩니다. 

제15조(계약의 해지)  
① 이용고객이 계약을 해지하고자 하는 경우에는 이용고객 본인이 직접 온라인, 전화, 팩스, 
메일 등의 방법으로 해약 7일 전까지 000에 해지신청서를 제출해야 합니다. 
② 000는 다음 각 호의 1의 경우에는 계약을 해지할 수 있습니다. 
1. 이용고객이 타인명의를 사용하거나 허위서류를 첨부한 경우 
2. 이용고객이 정당한 사유 없이 이용실태 확인을 거부 또는 방해하여 위약사항을 은폐한 
경우 
3. 이용정지 개시일로부터 1월 이내에 이용고객이 그 사유를 해소하지 않은 경우 
4. 일시이용중단 개시일로부터 1월 이내에 이용고객이 서비스의 부활을 요청하지 않은 경우 
5. 이용고객이 당해 연도에 3회 이상 이용정지를 당한 경우 
6. 이용고객이 시스템 운용에 심각한 장애를 초래하거나 고의로 방해한 경우 
7. 이용고객이 제29조(이용고객의 의무)에 관한 조항을 위반한 경우 
8. 제7조 제1항 각 호의 사유에 해당하는 경우 
9. 기타 이용고객이 이 계약 조항을 위반하는 경우 

제16조(의견진술)  
① 000가 계약을 해지하고자 하는 경우 이용고객에게 10일 전까지 이용고객의 이메일이
나 지정된 주소 등으로 해지통지하여야 하며, 이용고객의 귀책사유로 이를 통지할 수 없
는 경우 2주일간 000 인터넷 홈페이지에 게시함으로써 000의 통
지의무를 이행한 것으로 봅니다. 
② 전 항의 통지에도 불구하고 이용고객이 지정 일시까지 해지에 대하여 의견을 진술하지 않
는 경우 해지에 이의가 없는 것으로 봅니다. 

제17조(위약금)  
① 계약기간 만료 전 제14조 제2항에 따라 고객의 귀책사유로 본 계약이 해지되는 경우 
이용고객은 000에 위약금을 내야 하며 코로케이션의 경우,  별표 에서 정한 바와 같으
며, 이외의 00000별 위약금 내역은 000 인터넷 홈페이지에 
게시합니다. 
② 제1항의 규정에도 불구하고 다음 각 호의 경우 이용고객은 위약금 없이 계약을 해지할 
수 있습니다. 
1. 000의 귀책사유로 월 고장누적시간이 72시간 이상 발생한 경우 
2. 000의 귀책사유로 1시간 이상의 고장이 월 5회 이상 발생한 경우 

제18조(000 출입) 
① 고객은 IDC 방문을 원할 경우 000 인터넷 홈페이지 또는 전화 예약
으로 사전 예약을 하여야 합니다. 
② IDC 출입은 예약확인 절차를 거쳐 출입증을 발급 받은 후 가능하며, 수시로 출입하는 시
스템 담당자는 000로부터 사전 출입권한을 부여받아 출입절차를 간소화할 수 있습니다. 
③ 고객이 출입권한을 받아 IDC에 출입시 반드시 허가된 구역만을 접근하여야 합니다. 
④ 고객은 고객장비 이외에는 어떠한 시설에도 접근하여서는 아니 됩니다. 
 
제19조(장비의 반출) 
① 고객은 해지된 시점까지 발생된 요금을 완납하여야 고객장비의 반출이 가능합니다. 
② 서비스 이용을 해지하거나 해지된 고객은 7일 이내에 000 내에서 고객장비를 반출하
여야 합니다 만약 고객이 고객장비를 7일 이내에 반출하지 않은 경우에 고객은 해지일부
터 반출일까지 발생한 고객장비 보관료를 000에 납부해야 하며, 보관료는 제29조의 
규정에 의한 상면월 이용료(List price)를 일할 계산하여 산정합니다. 
③ 제2항의 경우에 고객이 고객장비를 해지일로부터 7일 이내에 반출하지 않으면, 000
는 고객에게 고객장비의 반출, 이동과 관련된 사실을 통보하고 고객과의 협의를 통해 고
객 장비를 협의된 장소로 이동합니다. 단, 고객이 고객장비의 반출, 이동과 관련된 000
의 협조 요청에 24시간 이내로 응답하지 않거나, 연락처 변경 등을 000에 통보하지 
않아 고객과의 연락이 정상적으로 이루어지지 않은 경우, 000는 선량한 관리자의 주
의의무로 고객장비를 000가 임의의 지정한 장소로 반출, 이동시켜 보관할 수 있습니다. 
고객은 이 경우 000가 선량한 관리자의 주의의무를 다했음에도 데이터 손실 등의 손
해가 발생할 경우 이의 배상을 000에 청구할 수 없습니다. 
④ 전 항의 경우 000의 고객장비 보관 기간이 1개월을 넘을 경우, 000는 해지 고객에 
대하여 1개월 이상의 기간을 정하여 고객장비의 반출을 요구하고, 고객이 그 정한 날까지 
반출하지 않을 경우 고객장비를 경매 또는 임의매각하여 미납요금, 가산금, 보관료 등에 
충당할 수 있으며, 미납요금, 가산금, 보관료 등이 고객장비 가액을 초과할 경우에는 고
객장비를 000의 소유로 하고 남은 미납요금 등을 해지 고객에 대하여 청구할 수 있습
니다. 

제3장 서비스의 개통 및 이용 

제20조(서비스의 개통) 
① 000는 특별한 사유가 없는 한 이용신청고객과 협의하여 지정한 개통예정일에 서비스
를 개통합니다. 000는 이용신청고객의 서비스 개통예정일에 서비스를 개통하지 못하
였을 경우에 즉시 그 사유와 새로 정한 개통예정일을 고객에게 서면 또는 유선으로 통보
하여야 합니다. 
② 000는 이용신청고객의 장비설치가 완료되면 개통의 정상유무를 확인하고 설치확인서
에 서명하는 것으로 서비스 개통은 완료됩니다. 

제21조(개통의 연기)  
① 이용신청고객은 서비스의 개통을 연기하고자 하는 경우 개통예정일 2일 전까지 000에 
통보하여야 합니다. 
② 000의 사정으로 서비스가 지연 개통된 경우 000는 개통 후 이용신청고객이 최초 
납입할 요금 중에서 지연일수에 해당하는 요금을 감액합니다. 
③ 000는 개통예정일로부터 3월 이상 경과하도록 개통지연사유가 해소되지 않는 경우에
는 그 서비스를 이용휴지하여 이용신청고객에게 통보합니다. 

제22조(IP주소 및 이용) 
① 고객장비 또는 임대장비에 사용될 IP주소는 반드시 000와 이용고객이 상호협의하여 
할당 적용하는 것으로 합니다. 
② 이용고객이 타 고객에게 할당된 IP주소를 무단 이용하여 발생하는 모든 손해에 대하여 
전적으로 무단사용고객에게 책임이 있습니다. 
③ 이용고객은, 000가 할당된 IP주소의 사용현황에 대한 정보를 요청할 경우, 이에 응하
여야 합니다. 
④ 이용고객은 000에 의해 부여받은 공인 IP는 000 내에서만 사용하여 타인터넷서비
스제공사업자의 공인 IP와의 소통은 원칙적으로 000의 백본스위치를 통해서 가능하
며, 단 이용고객이 이용고객의 내부시스템용도로 필요하여 000의 외부에서 사용해야 
할 경우,이용고객은 000와 확인 및 관리방법에 대해 사전 합의 후 사용할 수 있습니다. 

제23조(서비스의 이용) 
① 이용고객은 본 약관이 정하는 바에 따라 000가 제공하는 서비스를 이용할 수 있습니다. 
② 이용고객의 서비스의 이용시간은 특별한 사유가 없는 한 1년 365일, 1일 24시간을 원칙
으로 합니다. 
③ 제2항의 서비스 이용시간에 000와 이용고객이 합의하여 서비스를 제공하지 아니한 
날 또는 시간은 포함되지 않습니다. 

제24조(이용의 제한) 
① 000는 고객의 서비스 이용 내용이 다음 각 호에 해당할 경우 고객 서비스 이용의 전부 
또는 일부를 제한할 수 있습니다. 
1. 고객의 부도, 파산, 화의신청, 그 보전신청 및 고객의 주요재산에 대한 압류, 가압류 
등으로 서비스 이용계약의 유지가 어려울 것으로 판단되는 경우 
2. 고객이 타인의 지적재산권을 침해한 경우 
3. 000의 시정요구가 있거나 불법선거운동과 관련하여 000       
의 유권해석을 받은 경우 
4. 고객이 타인의 ID를 부정하게 사용하는 경우 
② 000는 고객의 서비스의 이용이 제한되는 경우 그 사유, 일시 및 기간을 이용고객에게 
7일 전까지 통지해야 합니다.  

제25조(이용의 정지)  
① 000는 다음 각 호의 경우 1월 이내의 기간을 정하여 고객의 서비스의 이용을 정지할 
수 있습니다. 
1. 이용고객이 요금과 가산금의 이행최고를 받고도 최고장의 요금납기일 다음날로부터 1
월 이내에 이를 납입하지 아니한 경우 
2. 단말장치가 전기통신기자재 형식승인제품 등 규격제품이 아니거나 전기통신 설비의 
기술기준에 관한 규칙에 적합하지 아니하여 000의 시정 또는 철거 요구를 한 것에 
이용고객이 응하지 아니한 경우 
3. 이용고객이  정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 의 제 규정 및 정보통
신부  스팸메일방지 가이드라인 에서 규정한 관련사항을 준수하지 아니한 경우 
② 이용정지에 의한 서비스 중단시에는 000에서 백본제거와 함께 전원을 OFF시킵니다. 
전원은 이용정지 시점부터 3일 경과 후에 000에서 임의로 OFF시키며 이로 인해 고
객에게 발생한 손실에 대해 손해 배상을 청구할 수 없습니다. 고객은 이용정지 통보를 
받고 전원 OFF 전에 사전 조치를 취하여 이로 인한 손실로부터 대비하여야 합니다 
③ 000는 이용정지의 사유가 해소되면 즉시 고객의 서비스의 이용을 가능하게 합니다. 

제26조(이용의 휴지)  
① 000는 시스템 개선공사, 장비증설, 정기점검, 시설 관리 및 운용 등의 불가피한 사유
로 서비스를 제공할 수 없을 경우에는 이용고객에게 사전 통지하고 서비스의 이용을 휴
지할 수 있으며 그 사유가 해소되면 즉시 고객의 서비스의 이용을 가능하게 합니다. 
② 000는 제1항에 의한 휴지기간이 2시간을 초과할 경우에는 해당 시간의 서비스이용
료를 감면합니다. 

제27조(일시이용중단)   
① 이용고객이 자신의 사정으로 서비스의 이용을 1월 이상 3월 이하의 기간 동안 중단하고
자 하는 경우, 이용고객은 000에 서비스의 일시이용중단을 청구할 수 있습니다.  
② 제1항의 규정에 의한 일시이용중단 회수는 1년에 3회 이내로 하며, 1년 동안 총 3월을 
초과하지 않는 것을 원칙으로 합니다. 단, 000가 인정하는 정당한 사유가 있는 경우
에는 그러하지 아니합니다. 
③ 000는 서비스가 일시중단된 고객에게 해당 중단 기간 중 기존에 고객이 납부하는 상
면이용요금인 관리료의 20 만 청구하고, 네트워크 요금인 접속료는 청구하지 않습니다. 

제4장 계약 당사자의 의무  

제28조(000의 의무)  
① 000는 특별한 사정이 없는 한 고객이 신청한 서비스 개통희망일에 서비스를 이용할 수 
있도록 해야 하며, 본 약관에서 정한 바에 따라 고객에게 지속적, 안정적인 서비스를 제공
할 의무가 있습니다. 
② 000는 이용고객의 정보를 본인의 사전 승낙 없이 타인에게 누설 또는 배포할 수 없으
며 서비스 관련 업무 이외의 목적으로 사용할 수 없습니다. 다만, 관계법령에 의한 수사
상의 목적으로 관계기관으로부터 요구받은 경우 또는 000의 요청이 있는 
경우에는 그러하지 아니합니다. 
③ 000는 개통희망일에 개통이 불가능할 경우에는 개통희망일 이전에 그 사실을 전화, 
팩스, E Mail, 방문, 우편 등의 방법으로 고객에게 통보합니다. 

제29조(이용고객의 의무)  
① 이용고객은 본 약관 및 인터넷상호 접속 등 관계법령에서 규정하는 사항을 준수하여야 합
니다. 
② 이용고객은 서비스 이용에 대한 대가로서 본 약관에서 정한 요금을 요금납입책임자와 연
대하여 납입할 의무가 있으며 서비스 이용요금 미납으로 인해 발생되는 모든 문제에 대
한 책임은 이용고객에게 있습니다. 단 000의 과실이나, 000에서 인정한 사유에 의
한 경우는 그러하지 않습니다. 
③ 이용고객은 주소, 연락처, 사업자등록번호 등 계약사항이 변경된 경우에는 이를 000에 
즉시 알려야 하며 이를 소홀히 하여 발생된 불이익은 이용고객의 책임으로 합니다. 
④ 이용고객은 네트워크 환경을 통한 바이러스(VIRUS) 프로그램 또는 외부의 불법적 침입으
로부터 고객의 설비 및 정보를 보호하여야 합니다.. 
⑤ 이용고객이 게시하거나 등록한 내용의 전부 또는 일부가 삭제, 손상되는 경우에 대비하
여 이를 별도로 저장(Back Up)하여야 합니다. 
⑥ 000로부터 000 내의 상면, 회선 및 기타 서비스를 임대하여 000에서 제공하는 서
비스와 동일 또는 유사서비스를 제공하려는 사업자는 000와 별도의 개별이용계약을 
체결하여야 합니다. 또한 000 내 고객을 대상으로 한 영업 행위는 할 수 없습니다. 
⑦ 이용고객은 본 약관 제9조에 설치된 전용회선을 통해 000와 규정된 목적 이외에 영
리의 목적, 전용회선을 통한 인터넷이용 등의 용도로 이용고객장비와 000 외부의 장비
를 네트워크로 연결하여 사설 전용망(전용회선 등) 등 구축할 수 없습니다. 

제30조(약관위반사항 조사)  
000는 아래의 각 항과 같이 본 약관에 위배된다고 의심되는 사항들을 조사할 권리를 가
집니다. 
① 000가 이용고객의 위법행위 가능성이 상당하다고 인지하는 경우에는 이용고객과 관련
된 정보 수집 등의 행위를 할 수 있습니다.  
② 만일 약관위반사항이 발생했다고 판단되면 000의 독자적인 판단에 의해 그에 따른 책
임있는 조치를 취합니다. 이 조치의 내용에는 이용고객장비에 대한 일시적 또는 영구적 
접근 차단, 서비스의 제한, 정지 등 모든 조치를 포함합니다. 
③ 000는 본 조에 수집된 이용고객의 정보는 본 약관의 목적 이외에는 사용하지 아니합니다. 
④ 본 약관의 내용을 위반한 계약자는 그에 따른 민사, 형사상의 책임을 집니다.  

제31조(약관의 개정) 
개정약관의 내용이 수신자에게 불리하지 않은 경우 사업자는 적용일 전후 18일동안 공지채널
을 통하여 개정내용을 고지해야 합니다.


제5장 서비스의 종류 및 요금 

제32조(코로케이션 서비스) 
① 고객에게 인터넷 접속이 이루어질 수 있도록 관련 제반시설을 제공하는 서비스를 말하
며, 고객장비를 수용하기 위한 Rack 또는 Cage를 제공하는 상면서비스와 고객서버를 000의 
인터넷 백본스위치에 직접 접속하여 인터넷 접속이 이뤄지게 하는 네트워크 서비
스로 구성합니다. 
② 000는 고객이 실제로 이용하는 국제 트래픽이 선택한 네트워크 서비스 총 용량의 3 
를 초과할 경우(3 를 초과하지 않는 경우라도 총 트래픽이 20M를 초과하는 경우)에 트
래픽을 제한할 수 있습니다, 단 사전에 고객에게 해당 사항을 통보합니다. 
③ 코로케이션 서비스의 구체적인 종류 및 이용요금은 별표(코로케이션 서비스이용요금표)
와 같습니다. 

제33조(서버호스팅 서비스) 
① 000 백본네트워크에 직접 접속된 서버를 전용으로 임대하고 임대된 서버의 기술지원
을 제공하는 서비스를 말합니다 
② 서버호스팅 서비스의 구체적인 종류와 이용요금은 000 인터넷홈페이지
에 공시하는 바에 따릅니다.  

제34조(기타 서비스)  
① 000가 000 내에서 제공하는 서비스 중 코로케이션 서비스와 서버호스팅 서비스를 제
외한 모든 서비스를 말합니다. 
② 기타서비스의 구체적인 종류와 이용요금은 000 인터넷홈페이지에 공
시하는 바에 따릅니다. 

제35조(과금주기의 산정)  
① 요금주기 산정을 위한 과금주기는 월을 단위로 합니다. 
② 전 항의 월단위 요금은 이용기간이 1월 미만인 경우 이용한 날짜수로 산정하며, 서비스 
종료일은 이용한 날짜수에 산입하지 않습니다. 

제36조(요금 등의 납입기일)  
① 000는 요금 등의 납입기일을 사회적 제반여건을 고려하여 지정합니다. 
② 000는 요금납부사유의 발생시 이용고객에게 즉시 납부하게 하거나 또는 별도의 납입
기일을 정하여 이용고객에게 납부하도록 청구할 수 있습니다. 
③ 000는 이용고객의 청구에 의하여 요금 등을 선납, 분납, 후납하게 할 수 있습니다. 

제37조(요금납입책임자) 
① 요금의 납입책임은 계약을 체결한 고객이 지는 것을 원칙으로 합니다. 
② 고객은 서비스 신청시 요금납입책임자의 동의를 거쳐 요금납입책임자를 별도로 지정할 
수 있으며, 이경우 지정된 요금납입책임자는 제1차 납입의무를 지고 고객은 제2차 납
입의무를 집니다. 

제38조(요금의 납입청구) 
① 000는 납입청구서를 납입기일 7일 전까지 요금납입책임자에게 도달되도록 발송하여
야 합니다. 
② 000는 이용고객의 서비스 이용이 정지된 기간분의 요금을 고객에게 청구하지 않습니다. 
③ 000는 고객에게 책임 없는 사유로 서비스를 이용하지 못한 기간, 이용휴지기간 또
는 이용제한기간 등의 요금을 고객에게 청구하지 않습니다. 
④ 000는 고객 측의 책임 없는 사유로 납입청구서가 요금납입책임자, 그 가족 또는 대리인
에게 배달되지 않았음이 인정되는 경우 고객에게 가산금의 부과를 하지 않습니다. 
⑤ 000는 요금납입책임자의 신청이 있는 경우 개별단위의 납입청구서를 1장으로 통합하
여 청구할 수 있습니다. 다만, 하나의 서비스를 매개로 하여 이용한 다른 서비스의 요금
이나 체납요금 등은 별도의 신청이 없더라도 당해 서비스 요금에 통합하여 청구할 수 있
습니다. 

제39조(요금의 이의신청) 
① 요금납입책임자는 청구된 요금에 이의가 있는 경우 청구일로부터 6월 이내에 이의신청
을 할 수 있습니다. 
② 000는 전 항의 이의신청 접수 후 10일 이내에 처리결과를 고객에게 통지하여야 하며, 
부득이한 사유로 기간 내에 처리하지 못한 경우 처리기간을 재지정하여 고객에게 통지합
니다. 

제40조(납입청구의 소멸시효)  
000의 요금의 납입청구권은 최초의 납기일로부터 6월 이내에 고객에 대하여 납입을 청
구하지 아니하면 시효완성으로 소멸합니다. 다만, 고객이 부당하게 면탈한 요금 또는 정산기
간이 6월 이상 소요되는 요금에 대하여는 그러하지 아니합니다. 

제41조(요금의 납입방법) 
① 요금납입책임자는 본 약관 및 서비스별 약관이 정한 요금 등을 000가 지정하는 수납
기관에 지정된 납기일까지 납입하여야 합니다. 
② 요금 납입시 본 약관이 정하는 바에 따라 요금납입책임자의 신청에 의하여 OCR 청구서, 
은행자동이체납부, 신용카드자동납부 등의 납입방법을 선택할 수 있습니다. 
③ 이용고객이 은행자동이체납부를 선택한 경우, 출금계좌로 신청한 통장의 잔액이 청구금
액보다 부족한 때에는 000는 부분출금(통장잔액한도 내)을 할수 있으며 납기일 이후 
부족분에 대하여 재출금(통장잔액)을 할 수 있습니다. 
④ 000는 은행자동이체납부, 신용카드자동납부 등 자동이체고객의 출금카드, 계좌의 오류
나 잔액 없음 등으로 미수가 발생될 경우, 자동이체를 해지하고, OCR 청구로 대체할 수 있
습니다. 

제42조(단기이용요금 및 예치금)  
① 단기이용요금은 1개월 미만 이용고객이 납입하는 요금을 말하며, 이용요금은 신청 서비
스의 규모 및 기간 등을 고려하여 000와 이용고객 사이에 별도 협의를 거쳐 산정합니다. 
② 000는 서비스의 단기이용계약자에게 요금납입의 이행확보를 위하여 예치금을 납입하
게 할 수 있습니다. 
③ 예치금은 단기서비스의 이용이 만료되거나 계약이 해제 또는 해지된 경우 고객에게 반환
됩니다. 

제43조(체납요금의 징수) 
① 요금납입책임자가 요금을 체납할 경우 000는 최초납기일로부터 6월 이내에 요금납입
책임자에 대하여 독촉 등의 납입최고를 못한 경우에는 체납처분을 하지 않습니다. 다만, 
그 사유가 천재지변, 이용고객 또는 요금납입책임자의 책임인 경우에는 그러하지 아니합
니다. 
② 000는 요금납입책임자가 요금을 체납한 경우 최초납기일의 다음날을 기준으로 하여 
요금체납액의 100분의 2에 상당하는 금액을 체납된 요금에 가산하여 징수합니다. 

제44조(면탈요금의 징수) 
000는 요금납입책임자가 관계법령이나 약관을 위반하여 요금을 면탈한 경우 그 면탈한 
요금액의 2배에 해당하는 금액을 징수합니다. 

제45조(요금의 반환) 
① 000는 요금납입책임자가 요금을 과납하거나 오납한 경우 그 요금을 반환하거나 차기 
요금에서 정산합니다. 
② 000는 제35조 제3항에 위반하여 요금을 과다 청구하고 요금납입책임자가 위 요금
을 납입한 경우 위 요금을 반환하여야 합니다. 

제6장 정보이용료 회수대행 

제46조(정보이용료 회수대행) 
① 000는 정보제공자가 원할 경우에는 정보제공자를 대신하여 이용자에게 정보이용료를 
과금, 청구, 수납한 후 정보제공자에게 지급(이하  회수대행 이라 합니다)할 수 있습니다. 
② 전 항의 경우에는 정보제공자는 000에게 계약으로 정한 회수대행수수료를 납부하여야 
하며, 회수대행수수료는 정보제공자에게 지급할 정보이용료 중에서 공제할 수 있습니다. 
③ 정보제공자가 제공하는 서비스 및 정보이용료와 관련하여 정보제공자와 이용 고객간 분
쟁이 발생하였을 경우에는 민사, 형사상 및 기타 일체의 법률적인 책임은 정보제공자와 이
용고객에게 있습니다. 
④ 정보이용료는 정보제공자가 정한 금액으로 하며, 정보의 제공 및 이용과 과금, 청구 및 
지급 등의 회수대행에 따른 세부적인 사항은 000와 정보제공자간의 별도 계약으로 합
니다. 

제7장 전자적 침해사고 예방 및 대응 

제47조(전자적 침해사고 등의 정의) 
①  전자적 침해행위 라 함은 정보시스템을 대상으로 해킹, 컴퓨터바이러스, 논리 메일폭탄, 
서비스거부 또는 고출력 전자기파 등에 의하여 정보시스템을 공격하는 행위를 말합니다. 
②  전자적 침해사고 라 함은 전자적 침해행위로 인해 발생한 사태를 말합니다. 
③  보안 위협 이라 함은 정보시스템에 손실을 발생시키는 원인이나 행위 또는 보안에 해를 
끼치거나 끼칠 위험이 있는 행동이나 사건을 말합니다. 
④  보안 취약점 이라 함은 보안 위협의 대상이 되는 정보시스템의 약점을 말합니다. 

제48조(000의 역할) 
① 000는 고객의 정보통신시스템에 위협이 될 수 있는 해킹, 컴퓨터바이러스 관련 정보
및 새로운 보안 취약점 관련 정보를 인터넷 메일 또는 홈페이지를 통해 수시로 고객에게 
제공합니다. 
② 000는 고객장비 및 IDC 전체 네트워크의 안전, 신뢰성 제고를 위해 고객 동의하에 
고객 내부 네트워크의 보안취약점 분석을 시행할 수 있습니다. 보안취약점 분석에 대한 
고객의 포괄적인 동의를 받은 이후 보안취약점 분석을 실시할 때에는 별도로 개별적인 
고객동의를 받지 않고, 홈페이지 및 이메일을 통해 7일 이전에  취약점분석실시계획 을 
공고한 뒤 실시할 수 있습니다. 
단, 아래 각 호의 경우에 해당되는 긴급상황 발생시 원인분석 및 확산방지를 위하여 000는 
고객의 사전동의 없이 취약점 분석을 실시할 수 있으며 분석 후 3일 이내에 홈페이
지 및 이메일을 통해 취약점 분석 사실을 고객에게 통보할 수 있습니다. 
1. 이상현상의 확산속도로 보아 고객의 사전동의를 받을 시간적 여유가 없다고 판단되
는 경우 
2. 국가 비상사태 및 전국적인 네트워크 장애 등이 발생한 원인을 찾기 위한 취약점 
분석의 경우 
③ 000는 취약점 점검 및 보안교육을 효율적으로 추진하기 위하여 전문기술을 가진 협력
업체에 위탁할 수 있으며, 보안취약점 분석을 통해 취득한 고객정보를 제3자에게 공개
하지 않으며, 고객 내부 시스템 및 네트워크 보안강화 목적 이외의 어떠한 용도로도 사
용하지 않습니다. 
④ 000는 고객의 보안의식 고취 및 침해사고 예방을 위한 기술제공을 위하여 매 분기 1
회 이상 무료 교육을 실시할 수 있습니다. 
⑤ 000는 보안상 발견된 문제점의 해결을 위하여 해당 고객 측 시스템의 접속관련 정보를 
공유할 권리를 가집니다. 또한 혐의자 수사를 위하여 관련 기관에서 적법한 절차에 따른 
요구가 있는 경우 이에 협조합니다. 단, 이러한 경우 고객에게 이 사실을 즉시 통보합니다. 
⑥ 000는 침해사고를 접수하고 처리할 수 있는 담당자를 지정운영하며 그 내용을 000
인터넷 홈페이지에 공지합니다. 

제49조(고객의 역할) 
① 고객은 침해사고를 예방하기 위하여 고객이 관리하는 정보시스템에 대한 적절한 보안조
치를 취하여야 합니다.  
② 고객은 000가 제공하는 보안관련 정보를 받아보고 침해사고 예방을 위한 지시사항을 
성실히 이행해야 합니다. 
③ 고객은 000 또는 타사의 보안을 위협하는 다음과 같은 침해행위를 위해 000의 정
보시스템 또는 고객의 정보시스템을 사용할 수 없습니다. 
1. 컴퓨터 바이러스 등 악성프로그램 유포 행위 
2. 고객 정보시스템 이외의 시스템을 대상으로 한 취약점 스캐닝 행위 
3. 고객 정보시스템 이외의 시스템을 대상으로 한 비인가된 불법침입 행위 
4. 대량의 트래픽 유발 등을 통해 정상적인 서비스를 방해하는 행위 
5. 기타 000의 정상적인 서비스 제공을 방해할 수 있는 각종 침해행위 
④ 고객은 000 침해사고 담당자와 24시간 연락이 가능한 비상연락 담당자를 선정하고 
담당자의 전화, 휴대폰, 인터넷메일 주소를 비상연락망에 등록하여야 합니다. 고객은 담
당자의 연락처가 변경된 경우, 이를 즉시 비상연락망에 반영하여야 합니다. 
⑤ 고객은 관리 중인 정보시스템에 이상징후가 발견되거나 침해사고가 발생한 경우, 즉시 000 
침해사고 접수처에 통보하여야 합니다. 

제50조(서비스 중단 및 긴급조치) 
① 000는 다음 각 호의 경우, 고객에게 사유를 통보하고, 동의를 얻어 일정기간 동안 서비
스의 일부 또는 전부를 중단할 수 있습니다. 
1. 고객의 정보시스템에서 발생한 이상현상으로 인해 다른 고객 또는 000의 네트워크
에 장애를 발생시킬 우려가 있다고 판단되는 경우 
2. 외부에서 발생한 침해사고가 000 네트워크 및 고객의 정보시스템에 영향을 미칠 
우려가 있다고 판단되는 경우 
3. 000 또는 000의 서비스 중단 요청이 있을 경우 
② 000는 제1항의 서비스 중단사유가 발생했으나 다음 각 호에 해당되어 고객의 사전동
의를 얻기 어려운 경우 고객의 사전 동의 없이 서비스의 일부 또는 전부를 중단할 수 있
습니다. 
1. 고객이 제공한 연락처로 연락이 불가능할 경우 
2. 이상현상의 확산속도로 보아 고객의 사전동의를 받을 시간적 여유가 없다고 판단되는 
경우 
3. 고객 장비의 이상현상으로 인하여 타 고객서비스가 영향을 받고 있는 경우 
4. 국가 비상사태 및 전국적인 네트워크 장애 등으로 인한 경우  
③ 서비스 중단에 따른 통보내용에는 제한사유 발생일시, 제한기간, 제한사유 및 제한내용을 
명시합니다. 
④ 서비스 제공 중지 내용을 통보받은 고객은 이의가 있는 경우 통보받은 날로부터 7일 
이내에 서면으로 당사에 이의를 제기할 수 있습니다. 
⑤ 000는 서비스 제공중단 사유가 해소되거나 이의신청 내용이 합당할 경우 즉시 서비스 
중단 조치를 철회합니다. 

제51조(불법스팸메일방지) 
ⓛ  스팸메일 이란 수신자의 수신거부 의사에 반하거나 수신 동의 없이 대량으로 전송되는 
영리목적의 광고성 전자우편을 말합니다. 
② 고객은  정보통신망 이용 촉진 및 정보보호 등에 관한 법률  및  스팸메일 방지 가이드라
인 에서 정의하는 스팸메일 관련 제규정을 준수하여야 합니다. 
③ 000는 스팸메일과 관련된 민원을 접수하고 처리할 수 있는 스팸담당자를 지정, 운영하
며 그 내용을 000 인터넷 홈페이지에 공지합니다. 
④ 000 스팸담당자는 민원 접수시 7일 이내에 조치사항에 대하여 성실하게 답변합니다. 다
만 스팸담당자의 사정으로 답변이 늦어질 경우 그 사정을 미리 민원제기자에게 통보합니다. 
⑤ 스팸메일 민원이 000 내부에 있는 고객시설로 인하여 발생된 사항이라면 000 스팸
담당자는 E mail 등을 이용하여 고객에게 해당사항에 대하여 조치를 요구하며, 고객은 이 
요구사항에 대한 조치사항을 7일 이내에 스팸메일 담당자에게 통보하여야 합니다. 단, 고
객 측 사정으로 회신이 연기되는 경우에는 미리 000 스팸담당자에게 그 사정을 통보합
니다. 
⑥ 위 제②항에서 언급된 제규정을 준수하지 않거나 제⑤항의 내용을 성실히 이행치 않을 경우 
000는 서비스 이용 중단 등의 조치를 취할 수 있으며, 000 등 관계 행정청이
나 사법당국에 신고, 고발할 수 있습니다. 

제8장 손해배상 

제52조(손해배상) 
① 000는 고객에게 책임 없는 사유로 서비스를 이용하지 못한 사실을 고객이 000에 
통지한 때(고객의 통지 전에 000가 그러한 사실을 알게 된 경우는 000가 그러한 
사실을 알게 된 때)로부터 3시간 이상 계속 서비스를 제공하지 못하거나 월 누적장애시간
이 24시간을 초과하여 고객이 손해를 입은 경우 고객의 청구에 의해서 손해를 배상합니다. 
② 제1항의 손해배상금액은 고객이 청구받은 최근 3개월분(3개월 미만인 경우에는 해당 기
간 적용) 요금의 일 평균액을 24로 나눈 시간당 평균액에 이용하지 못한 시간수를 곱하
여 산출한 금액의 3배의 금액을 기준으로 하여 이용고객과 협의하여 결정합니다. 
③ 서비스 장애가 다음 각 호에 기한 것인 경우에는 000의 고객에 대한 손해배상 책임이 
면제됩니다. 
1. 이용 고객이 직접 구입한 단말장치 등의 불량으로 서비스 장애가 발생한 경우 
2. 서비스를 제공하지 못할 불가항력적인 사유 또는 이용고객의 고의나 과실로 인하여 
서비스 장애가 발생한 경우  
3. 전기통신서비스의 특성상 불가피한 사유가 있는 경우 
4. 고객소유 또는 임대장비 시스템에 대한 자료 백업을 하지 않아 사고가 발생한 경우 
5. 고객의 정보시스템 보안관리 소홀로 침해사고가 발생한 경우 
6. 고객의 필요에 의하여 IDC 제공 장비를 대체하여 설치된 장비의 문제점으로 인하여 사
고가 발생한 경우 
7. 고객의 정보시스템에 발생한 사고의 확산을 방지하기 위한 서비스 중단 
8. 국가 비상사태 또는 전국적인 네트워크 장애와 관련한 서비스 중단 
④ 000는 이용고객이 서비스를 통해 얻은 정보 또는 자료 등으로 인해 발생한 손해에 대
하여 책임이 면제됩니다. 

제53조(손해배상의 청구) 
① 고객이 000에 대한 손해배상을 청구할 경우, 고객은 000에 청구사유, 청구금액 및 
산출근거를 기재하여 서면으로 제출해야 합니다. 
② 제1항의 손해배상청구는 그 손해가 발생한 날로부터 1년 내에 행사하지 않으면 그 청구
권이 소멸됩니다. 

제54조(고객에 대한 손해배상 청구) 
고객이 본 약관에서 규정한 사항을 위반하여 000에 손해를 끼친 경우 000는 해당 고
객에 대해 손해배상을 청구할 수 있습니다. 

제55조(특이사항) 
본 약관에 포함되지 않은 서비스에 대해 특약이 필요할 경우, 000와 고객은 별도의 개별
이용계약서를 작성, 서명 날인함으로써 각각 위 서비스를 제공하고 이용할 수 있습니다. 

 

 

 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>