<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
07. 신용카드		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
072_신용카드.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

기업회원 약관 
(2021.3.25  개정 시행)

 

제1조(기업회원 및 사용자) 

① 기업회원(이하  회원 이라 함)이란 이 약관을 승인하고 000(이하  카드사  

라 함)에 신용카드(이하  카드 라 함)의 발급을 신청하여 카드사로부터 카드를 발 

급 받은 기업 또는 기관을 말합니다. 

② 카드사용자(이하  사용자 라 함)란 회원으로부터 카드사용을 위임 받은 회원에 소 

속된 임직원을 말합니다. 

③ 회원은 사용자를 지정한 카드(이하  기업개별(사용자지정)카드 라 함) 또는 지정하 

지 않은 카드(이하  기업공용카드 라 함)의 발급을 요청 할 수 있습니다. 

 

제2조(카드의 발급과 관리) 

① 카드사는 내부 기준에 따른 심사 및 발급관련 절차 등을 거쳐 카드를 발급합니다. 

카드사는 신용카드 이용계약을 체결할 경우 회원에게 카드에 대한 약관과 연회비 

등 카드의 거래조건 및 연회비 반환사유, 반환금액 산정방식, 반환금액의 반환기 

한 등을 알리고 이용계약에 따른 계약서류를 제공하여야 합니다. 

② 기업개별(사용자지정)카드 사용자는 카드를 발급받는 즉시 카드서명란에 본인이 

직접 서명 하여야 하며, 본인 이외의 다른 사람이 카드를 이용하게 하여서는 아니 

됩니다. 

③ 기업공용카드는 카드를 발급받는 즉시 카드서명란에 기업 또는 기관명을 기재하여 

야 합니다. 

④ 카드의 소유권은 카드사에 있으므로 회원 및 사용자는 카드를 제3자에게 대여, 양 

도 또는 담보의 목적으로 이용할 수 없으며 선량한 관리자로서의 주의를 다하여 

카드를 이용,관리 하여야 합니다. 

⑤ 회원은 유효기한이 지난 카드 및 갱신,대체,재발급으로 인한 구카드를 이용할 수 

없고, 이를 즉시 카드사에 반환하거나 이용이 불가능하도록 절단하여 분리해서 폐 

기하여야 합니다. 

⑥ 제2항 내지 제5항의 이행을 태만히 하여 발생하는 책임은 회원에게 있습니다. 다 

만, 회원에게 고의 또는 과실이 없는 경우에는 그러하지 아니합니다. 



제3조 (카드의 유효기한 및 재발급)

  ① 카드의 유효기한은 카드표면에 기재됩니다.

  ② 카드사는 회원이 카드의 분실 및 훼손 등의 사유로 재발급을 요청하는 경우 카드의 잔여 유효기한까지는 재발급하여 드립니다.

  ③ 카드사는 유효기한이 도래한 카드에 대해서는 회원에 대한 심사를 거쳐 갱신발급 요건을 충족하는 회원에 대해 카드를 갱신 발급하며, 요건을 충족하지 못한 회원에 대해서는 갱신이 거절될 수 있습니다.

  ④ 갱신발급·거절예정일전 6개월 이내에 카드를 사용한 적이 있는 회원은 카드사가 갱신발급·거절예정일부터 3개월 이전에 회원에게 서면, 전화, 이용대금명세서, 전자우편(이메일), 휴대폰 문자메세지 서비스 중 2가지 이상의 방법으로 발급·거절예정사실을 통보하고 통보 후 40일 이내에 회원으로부터 이의제기가 없는 경우 새로운 유효기한이 기재된 카드를 갱신 발급하거나, 갱신이 거절됩니다.

  ⑤ 갱신발급예정일전 6개월 이내에 카드를 사용하지 않은 회원의 경우에는 회원이 서면(관련법에 의거 공인전자서명이 있는 전자문서 포함)으로 동의한 경우에만 갱신 발급합니다.

  ⑥ 카드가 갱신된 경우에도 계속하여 이 약관이 적용됩니다.

 

제4조(연회비 등) 

연회비와 관련된 사항은  신용카드 법인회원 연회비 부과 등에 관한 표준약관 을 따릅 

니다. 

 
제5조(카드이용 정지, 해지) 

① 카드사는 회원에게 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 있는 경우 카드이 

용을 정지 할 수 있습니다. 이 경우 카드사는 서면, 전화, 전자우편(EMAIL), 휴 

대폰 메시지 등 을 통하여 3영업일 이내(카드이용 정지사유 발생 후 발송기간이 

며 도착기간은 제외)에 회원에게 알려 드립니다. 

1. 회원으로 가입시 약정서류에 필수 기재사항 및 카드발급 자격 관련 정보 등 중 

요 기재사항을 허위로 작성한 경우 

2. 다른 채무로 인하여 (가)압류, 가처분, 경매, 기타 강제집행을 당한 경우 

3. 카드이용대금(단기카드대출(현금서비스) 포함) 또는 다른 금융기관에 대한 채무 

를 연체한 경우 

4. 다른 금융기관에서의 연체, 파산 및 기업 회생 신청, 기타 사유로 회원의 신용 

상태가 악화된 경우 

5. 카드에 의한 거래가 부정사용 또는 비정상거래로 판단되는 상당한 이유가 있는 

경우 

6. 국세청 및 신용정보기관의 자료 등에 의거 회원의 휴,폐업 사실을 확인한 경우 

7. 이민, 구속, 사망 등으로 회원의 채무 변제가 불가능하거나 곤란하다고 판단되 

는 경우 

8. 회원의 고의,중과실로 인해 여신전문금융업법 등 관계법령 또는 이 약관을 위 

반하여 계약의 목적 달성이 어려운 경우 

9. 카드사 또는 회원이 이용한 업체의 전산망이 외부로부터 해킹 등을 당하여 회 

원에게 피해가 발생될 우려가 있는 경우 

10. 연대보증인과 관련하여, 제25조 제6항, 제 7항 또는 본조 2호, 3호, 4호에서 

정한 사유로 인하여 회원이 카드사의 요구에 따라 새로운 연대보증인 또는 그 

에 상응하는 가치를 갖는 담보를 제공하지 않았을 경우 

11. 회원 또는 사용자가 퇴사 또는 전직한 사실을 카드사에 통지한 경우 

② 카드사는 회원에 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 있는 경우 10영업일 

전에 카드 이용계약이 해지될 수 있음을 알려드리며, 10영업일이 경과할 경우 카 

드 이용계약을 해지할 수 있습니다.(단, 제3호의 경우 즉시 해지) 

1. 회원으로 가입 시 약정 서류에 필수 기재사항 및 카드발급 자격 관련 정보 등 

중요 기재사항을 허위로 작성하여 회원의 신용상태가 현저히 악화되었거나, 계 

약을 지속하기 어려운 경우 

2. 다른 금융기관에서의 연체가 장기간 계속되거나, 파산 및 기업 회생 신청, 기타 

사유로 회원의 신용상태가 현저히 악화된 경우 

3. 이민, 사망 등으로 회원의 채무 변제가 불가능하거나 현저히 곤란하다고 판단 

되는 경우 

4. 회원의 고의,중과실로 인해 여신전문금융업법 등 관계법령 또는 이 약관을 위 

반하여 계약의 목적 달성이 현저히 어려운 경우 

③ 회원은 카드사에 대하여 카드사용의 일시정지 및 해지를 요청할 수 있습니다. 

④ 제2항 및 제3항, 제5조의 2 제2항, 제4항의 사유로 회원의 카드이용계약이 해지 

된 경우에는 회원은 즉시 카드를 반납하고, 카드사는 그 날까지의 채무전액 변제 

를 요구할 수 있습니다. 이 경우 카드사는 제24조에 따른 연대보증인에게 해지 

사실을 통지합니다. 

 

제5조의 2(휴면카드 연회비 반환 및 해지) 

① 카드사는 회원의 카드가 카드 최종 이용일(발급 후 신용카드를 전혀 이용하지 않 

은 경우는 발급일 기준)로부터 1년 이상 이용실적이 없는 카드(이하  휴면카드 라 

함)로 된 경우, 카드가 휴면카드로 된지 1개월 이내에 서면, 전화 중 1가지 이상 

의 방법으로 카드회원의 계약 해지 또는 유지 의사를 확인하여야 합니다. 이 경우 

카드사는 회원이 계약 유지 의사를 통보하지 아니하면 제3항에 따라 계약이 정지 

되고 제5항에 따라 갱신 또는 대체발급이 제한된다는 내용을 포함하여 회원에게 

알려야 합니다. 다만, 고속도로 통행료 지불기능(하이패스 카드), 현금 인출기능 

등 신용카드에 부가된 기능을 사용하고 있는 휴면카드의 경우에는 본 항을 적용하 

지 아니할 수 있습니다. 

② 제1항에 따라 회원이 서면, 전화 등으로 해지 의사를 밝힌 경우 카드사는 카드 이 

용 계약을 즉시 해지하여야 합니다. 

③ 카드사는 제1항에 따른 통보가 회원에게 도달한 날로부터 1 개월이 경과할 때까 

지 회원이 카드사에게 계약 유지의사를 통보하지 않은 경우 즉시 카드의 이용을 

정지하여야 합니다. 

④ 전항에 따른 이용정지가 시작된 날부터 차년도 연회비 청구일이 경과될 때까지회 

원이 이용정지에 대한 해제신청을하지 않는 경우  신용카드 법인회원 연회비 부 

과 등에 관한 표준약관 을 준용하여 연회비를 반환하여야 합니다. 이 경우, 반환 

금액은 이용정지가 시작된 날부터 일할계산한 금액을 반환합니다. 

⑤ 제3항에 따라 이용정지된 신용카드는 유효기간 종료 시 갱신하거나 대체발급할 

수 없으며, 이용정지 상태에서 카가 부정사용됨으로 인해 회원이 피해를 입을 경 

우의 책임은 카드사가 부담하고, 이에 대한 입증책임 또한 카드사가 부담합니다. 

 

제6조(카드의 이용 등) 

① 회원과 사용자가 카드로 상품을 구매하거나 서비스를 제공받고자 할 때에는 국내 

의 경우에는 카드사 또는 카드사와 제휴한 기관의 가맹점(이하  국내 가맹점  이 

라 함), 해외의 경우에는 카드사와 제휴하고 있는 외국기관의 가맹점(이하  해외 

가맹점 이라 함)에 카드를 제시하고 매출표에 카드상의 서명과 동일한 서명을 하 

여야 합니다. 다만, 전자상거래, 통신판매 등 비대면거래에 있어서 가맹점이 본인 

확인을 할 수 있는 다른 방법이 있는 경우이거나 카드의 제시와 서명 생략으로 입 

을 수 있는 회원의 피해를 카드사 및 가맹점이 부담하는 경우에는 이를 생략할 수 

있습니다. 

② 회원과 사용자는 카드를 이용하여 상품구매 또는 서비스이용 등을 위장한 현금융 

통 기타 부당한 행위를 하여서는 아니됩니다. 

③ 카드사는 회원 및 가맹점의 신용도, 법령 규정, 감독기관의 지시 등을 고려하여 회 

원의 특정가맹점(국내 및 해외가맹점 포함)에 대한 카드사용 또는 이용한도를 제 

한할 수 있습니다. 

④ 법인 신용카드회원은 카드를 단기카드대출(현금서비스), 장기카드대출(카드론)의 

목적으로 사용할 수 없습니다. 다만 기업개별카드에 한하여 외국환관리 규정 등에 

서 허용한 경우, 제12조의 규정에 따라 해외에서 단기카드대출을 받을 수 있습니 

다. 

 

제7조(카드의 해외이용) 

① 카드를 해외에서 이용하거나 또는 무역외 경비의 지급을 위하여 이용하고자 할 경 

우에는 외국환거래규정 등에서 정한 사항을 준수하여야 합니다. 

② 회원의 해외매출에 대한 이의신청 및 책임에 대해서는 해외 카드사의 규약에 따르 

며, 카드사는 회원의 해외매출에 대한 이의 신청시 동 규약을 안내하여 드립니다. 

③ 회원은 국내 및 해외사용 겸용으로 발급된 카드의 경우 해외가맹점에서 사용 가능 

합니다. 단, IC칩 비밀번호(이하 PIN번호 라 함)가 등록되지 않은 카드 및 일부 해 

외가맹점에서는 이용이 제한될 수 있습니다. 

 

제8조(이용한도) 

① 회원의 이용한도는 기업총한도, 부서(사업장)한도, 카드별한도로 구분하여 운영하 

며, 세부운영방법은 카드사와 회원이 협의하여 정합니다. 

② 카드 이용한도는 신규가입을 할 경우 회원이 신청한 금액과 카드사의 심사기준을 

종합적으로 반영하여 산정한 후 회원에게 별도로 통보하여 드립니다. 

③ 카드사는 유효기간 내 및 갱신 발급시 회원의 신용도와 이용실적 등을 종합적으로 

고려하여 회원의 이용한도를 조정할 필요가 있다고 판단되는 경우 이용한도를 조 

정하여 서면, 전화, 전자우편(EMAIL), 휴대폰 메시지, 팩스(FAX), 이용대금명세 

서 중 1가지 이상의 방법으로 통지하여 드립니다. 

④ 이용한도를 증액하는 경우에는 회원이 요청하는 경우를 제외하고는 회원의 동의를 

얻은 후에 증액하고 회원에게 이용한도의 증액을 신청하도록 권유하여서는 아니됩 

니다(회원이 사전에 이용한도 증액이 가능할 경우 이를 안내하여 줄 것을 카드사 

에 신청한 경우는 제외). 다만 종전 이용한도 또는 회원이 과거 신청한 이용한도 

까지 증액하는 경우 서면, 전화, 전자우편(EMAIL), 휴대폰 메시지, 팩스(FAX), 

이용대금명세서 중 1가지 이상의 방법으로 통지한 후에 증액합니다. 

⑤ 이용한도를 감액하는 경우에는 회원이 요청하는 경우를 제외하고 적용예정일로부 

터 14일 이전에 서면, 단문메세지서비스(SMS), 전자우편(EMAIL) 등 한가지 이 

상의 방법으로 통지하여 드립니다. 다만, 제5조 제1항의 사유로 한도를 감액하는 

경우에는 감액한 후 지체없이 알려드립니다. 

⑥ 카드사는 이용한도를 이용대금명세서 등을 통하여 통지하도록 하고 인터넷 홈페이 

지, 자동응답서비스(ARS), 안내전화 등을 통하여 회원이 수시로 확인할 수 있도록 

합니다. 

 

제9조(할부구입) 

① 회원은 카드사에 할부구입 신청 후 카드사로부터 할부 판매를 지정 받은 국내 가 

맹점에서 카드사가 정한 할부가능금액에 대하여 할부 구매를 할 수 있습니다. 

② 할부기간은 카드사가 정하여 통보한 최장기간 이내에서 회원이 지정한 기간으로 

합니다. 다만, 구매상품 또는 제공받은 서비스의 대금을 2월 이상의 기간에 걸쳐 

3회 이상 분할하여 납부하는 할부계약에 한하여 철회권 및 항변권을 행사할 수 

있으며, 할부기간은 가맹점에 따라 일부 제한될 수 있습니다. 

③ 회원은 현금가격의 분할대금에 월간 수수료를 가산한 할부금을 할부기간 동안 결 

제하여야 합니다. 

④ 최초 할부금에는 분할잔여액을 포함하여 청구할 수도 있습니다. 

⑤ 카드사는 연간 할부수수료율 및 100원당 부담하는 할부개월별 수수료를 이용대금 

명세서를 통하여 통지하도록 하고, 인터넷 등을 통하여 회원이 수시로 확인할 수 

있도록 합니다. 

⑥ 카드사는 카드사 자금조달비용의 상승, 회원의 신용등급 또는 개인신용평점 하락, 

금융회사 대출 연체 등으로 인한 신용도 변동, 국가경제, 금융사정의 급격한 변동 

등을 종합적으로 평가하여 할부 수수료율을 인상할 수 있습니다. 

⑦ 카드사는 할부거래법이 적용되지 않거나 할부거래법이 적용되더라도 동 법상 철회 

, 항변권이 적용되지 않는 경우를 회원이 알 수 있도록 휴대폰 메시지로 그에 관 

한 유의사항을 안내해야 합니다. (4개월 미만의 거래와 자동차, 백화점, 대형마트, 

통신, 보험, 국세,지방세, 병원에서의 거래는 제외) 다만, 회원이 안내를 명시적으 

로 거절한 경우에는 그러하지 아니합니다. 

 

제10조(할부철회권) 

① 회원은 할부계약서를 교부받은 날 또는 계약서를 교부받지 않은 경우에는 상품 또 

는 서비스를 제공받은 날부터 7일이내에 할부계약을 철회할 수 있습니다. 다만, 

다음 각 호의 1에 해당하는 경우 회원은 할부철회권을 행사할 수 없습니다. 

1. 사용에 의하여 그 가치가 현저히 감소될 우려가 있는 자동차, 냉장고, 세탁기, 

낱개로 밀봉된 음반,비디오물 및 소프트웨어를 사용한 경우 

2. 설치에 전문인력 및 추가자재 등이 요구되는 냉동기, 전기냉방기(난방겸용인 

것을 포함), 보일러를 설치한 경우 

3. 구매한 상품 또는 서비스가 20만원 미만인 경우 

4. 회원의 책임있는 사유로 당해 상품이 멸실 또는 훼손된 경우 

5. 회원이 상행위를 위하여 상품 또는 서비스를 구매한 경우 

② 회원이 제1항의 규정에 의하여 할부계약을 철회하고자 하는 때에는 제1항의 기간 

이내에 철회의 의사가 기재된 서면을 발송하여야 합니다. 

 

제11조(할부항변권) 

① 회원은 할부로 구매한 상품 또는 서비스의 대가가 20만원 이상이고, 다음 각 호의 

1에 해당하는 사유가 있는 경우 할부금의 지급을 거절할 수 있습니다. 다만, 20만 

원 미만의 거래, 회원의 상행위를 위한 거래, 할부금을 이미 완납한 거래 등은 제 

외됩니다. 

1. 할부계약이 불성립,무효,취소,해제 또는 해지된 경우 

2. 상품 및 서비스의 전부 또는 일부가 회원에게 인도 또는 제공되어야 할 시기까 

지 인도 또는 제공되지 않은 경우 

3. 가맹점이 하자담보책임을 이행하지 아니한 경우 

4. 기타 가맹점의 채무불이행으로 인하여 할부계약의 목적을 달성할 수 없는 경우 

5. 소비자분쟁해결기준(공정거래위원회 고시)에 규정된 할부항변권 요건에 해당 

되는 경우 

② 회원이 할부항변권을 행사하여 카드사에 지급을 거절할 수 있는 금액은 지급기일 

이 지나지 않은 나머지 할부금에 한합니다. 

③ 카드사는 서면으로 접수된 소비자의 항변권에 대하여 수용할 수 없는 경우 7영업 

일 이내에 서면으로 그 사유를 통지하여야 하고, 통지를 하지 아니한 경우에는 소 

비자의 나머지 할부금 지급 거절의사를 수용한 것으로 봅니다. 

④ 카드사는 소비자가 나머지 할부금의 지급을 거절한 경우 항변권 관련 분쟁이 해결 

될 때 (소송 중이거나 항변권 대상이 아닌 경우 제외)까지 해당 소비자를 채무를 

변제하지 아니한 자로 처리하는 등 불이익을 주는 행위를 하지 않습니다. 

⑤ 회원은 할부금의 지급을 거절하기 전에 해당가맹점과의 분쟁의 해결을 위하여 성 

실히 노력하여야 합니다. 

 

제12조(단기카드대출) 

① 회원 등은 국외에서 카드사와 제휴하고 있는 외국카드사의 업무를 취급하는 외국 

기관의 현금자동지급기(이하  해외ATM기 라함) 등을 이용하여 기업개별카드의 

비밀번호를 입력함으로써 단기카드대출(현금 서비스)을 받을 수 있습니다. 

② 제1항의 거래를 이용할 경우에는 회원 등이 카드사에 제출한 비밀번호와 단기카 

드 대출(현금서비스) 신청 시 입력한 비밀번호가 같을 경우에 한하여 단기카드대 

출(현금서비스) 신청금액을 즉시 지급하여 드립니다. 

③ 단기카드대출(현금서비스) 금액의 한도와 수수료율은 카드사가 정하여 홈페이지 

등을 통해 회원 등에게 알려 드립니다. 

④ 제1항의 거래를 이용할 경우 회원은 제3항의 수수료 외에 건당 카드사 또는 카드 

사 제휴기관 등이 정하는 이용수수료를 부담합니다. 

⑤ 해외ATM기 등의 가동시간, 1회 한도 및 연속이용 가능 횟수는 카드사, 제휴은행 

및 외국 기관이 정하는 바에 따릅니다. 

⑥ 해외ATM기 등을 이용하여 단기카드대출을 받을 경우, 비밀번호 누설에 따른 모 

든 책임은 회원이 집니다. 단 회원의 고의 또는 과실이 없는 경우에는 제외합니다. 

 

제13조(포인트 및 기타 서비스) 

① 카드사는 카드사가 정한 가맹점에서 회원이 카드 사용시 결제금액의 일부에 해당 

하는 가치를 포인트 등으로 적립하여 드립니다. 단, 일부 카드는 제외합니다. 또한, 

회원이 카드를 해지한 경우라도 잔여포인트는 포인트 유효기간 동안 유지되어야 

하나, 회원이 개인정보삭제를 요청하는 경우에는 그러지 아니합니다. 카드사는 회 

원이 탈회(회원의 유효한 카드가 없어 회원자격이 상실된 상태)나 개인정보삭제를 

요청한 경우 탈회 또는 삭제 전 잔여포인트 소멸기간 및 사용방법에 대한 정보를 

안내하여야 합니다. 다만, 카드사의 개인정보유출 또는 여신전문금융업법, 기타 금 

융 관계법 위반으로 인한 탈회나 개인정보삭제 요청인 경우, 해당 카드사는 잔여 

포인트 가치에 상응하는 별도의 보전조치를 하여야 합니다. 

② 카드사는 포인트제도와 관련하여 다음 각호에 해당하는 사항의 세부기준을 별도로 

정하여 홈페이지,부속명세서 등에 명시하고 카드 발급시 회원에게 알려드립니다. 

1. 포인트의 적립,사용,소멸 등 포인트제도에 관한 내용 

2. 포인트적립률, 사용대상, 사용가능 최소적립기준, 유효기간, 연간 적립한도 등에 

관한 내용 

3. 포인트 적립 제한(연체, 적립한도초과 등) 및 적립된 포인트 사용제한(연체 등) 

에 관한 구체적인 사유 및 내용 

4. 제9항 및 제10항에 대한 포인트의 종류 

③ 제2항의 경우 카드사는 회원의 포인트 사용비율을 제한하지 않습니다. 

④ 카드를 이용하는 경우 제공되는 포인트 및 할인혜택 등의 부가서비스는 다음 각 

호를 제외하고는 변경할 수 없습니다.(단, 회원의 권익을 증진하거나 부담을 완화 

하는 경우는 제외합니다.) 

1. 카드사 또는 제휴업체의 휴업,파산,경영상의 위기 또는 천재지변이 발생한 경우 

2. 제휴업체가 카드사의 의사에 반하여 해당 부가서비스를 축소하거나 변경 시, 

당초 부가서비스에 상응하는 다른 부가서비스를 제공하는 경우 

3. 부가서비스를 3년 이상 제공한 상태에서 해당 부가서비스로 인해 상품의 수익 

성이 현저히 낮아진 경우 

⑤ 카드사는 다음 각 호의 사항을 홈페이지, 모집인, 상품설명서 등을 통해 카드 발급 

신청인에게 알려야 합니다. 

1. 해당 카드가 출시된 시기 

2. 제4항에 따라 부가서비스가 변경될 수 있는 각각의 경우 

⑥ 카드사가 부가서비스를 변경하는 경우 변경사유, 변경 내용 등을 다음 각 호에서 

정하는 기간에 따라 서면, 우편 또는 팩스에 따른 서신전달, 전화, 전자우편 또는 

이에 준하는 전자적 의사표시, 그 밖에 상대방에 의사를 표시하였다는 사실을 객 

관적으로 입증할 수 있는 방법 중 2가지 이상의 방법으로 고지하여 드립니다. 다 

만, 제2호의 경우 부가서비스 변경일 6개월 이전부터는 서면, 우편 또는 팩스에 

따른 서신전달, 전화, 전자우편 또는 이에 준하는 전자적 의사표시, 그 밖에 상대 

방에 의사를 표시하였다는 사실을 객관적으로 입증할 수 있는 방법 중 어느 하나 

의 방법으로 매월 고지하여 드립니다. 

1. 제4항 제1호, 제2호 , 사유발생 즉시 

2. 제4항 제3호 , 부가서비스 변경일 6개월 이전 

⑦ 카드사는 회원에게 제공되는 포인트의 소멸시효가 도래하여 포인트를 소멸시키는 

경우, 소멸예정 포인트, 소멸시기 등 포인트 소멸과 관련된 내용을 6개월 전에 이 

용대금명세서 등을 통해 통지하도록 합니다. 

⑧ 회원이 할부 결제 후 일시불로 전환하거나 결제대금을 미리 카드사에 지급한 경우 

에도 카드사는 포인트를 적립하여 드립니다. 이 경우 카드사는 할부 기간이 경과 

된 일수만큼 포인트를 차감한 후에 회원에게 지급할 수 있습니다. 

⑨ 카드사는 카드해지시 회원의 선택에 따라 미상환 카드대금을 결제하거나 회원의 

카드대금 출금계좌로 입금될 수 있도록 회원에게 안내하여야 합니다. 

⑩ 포인트는 회원이 결제한 금액대로 반올림 또는 절상되어 적립됩니다. 다만, 가맹점 

이 부담하여 적립하는 포인트는 카드사가 정하여 홈페이지 등에 게시하는 기준에 

따릅니다. 

⑪ 카드사는 포인트 현금성 사용 등 회원의 포인트 이용의 편의성 향상에 노력해야 

합니다. 

 

제14조(대금결제) 

① 회원은 카드이용대금과 이에 수반되는 모든 수수료를 지정된 대금결제일에 자동이 

체 결제방법 또는 카드사가 정하는 방법(즉시결제, 송금납부(가상계좌 입금 등) 등) 

으로 결제 하여야 하며, 대금결제일은 결제가능일 중에서 회원이 정하는 날로 지 

정할 수 있습니다. 카드사는 대금결제방법에 대한 자세한 내용을 카드사의 홈페이 

지, 이용대금명세서, 상품설명서 등에 안내하여 드립니다. 

② 해외에서 카드를 사용하거나, 국내에서 해외가맹점을 통하여 외화로 이용한 모든 

카드이용대금은 마스터,비자 등 국제카드 브랜드사가 정한 환율에 의해 미달러로 

환산된 후, 카드사용내역이 카드사에 접수된 일자의 대외결제 대행은행의 최초고 

시 전신환매도율이 적용되어 원화로 회원에게 청구됩니다. 만약, 회원이 해외에서 

사용한 결제내역을 취소할 경우 환율변동에 따른 손익은 카드사가 부담합니다. 

③ 제2항의 청구금액에는 마스터,비자 등 국제카드 브랜드사가 카드사에 부과하는 

국제브랜드 수수료와 국내카드사가 부과하는 해외서비스수수료가 포함됩니다. 

이 경우 국내 카드사의 해외서비스수수료는 국제브랜드 수수료를 제외하고 산정됩 

니다. 

④ 회원은 예금잔액 및 대출한도가 결제금액 에 미달하여 제1항의 기일에 카드이용 

대금을 결제하지 못한 경우(제16조의 규정에 의하여 기한의 이익을 상실한 경우 

포함) 결제일 다음날부터 완제일까지 한편넣기로 연체일수를 산정하여 다음 산 

식의 지연배상금을 추가부담하여야 합니다. 다만, 결제일 다음날 대금을 결제한 

경우는 연체일수를 1일로 합니다. 

⑤ 제4항의  연체이자율 은  대부업 등의 등록 및 금융이용자 보호에 관한 법률  등 

관련 법규에 따라  약정이자율 에  연체가산이자율 을 더하는 방식으로 계산됩니 

다. 

ㅁ 일시불 거래를 연체한 경우 , 거래 발생 시점의 최소기간(2개월) 유이자 할부 금리 

무이자 할부 거래를 연체한 경우 , 거래 발생 시점의 동일한 할부 계약기간의 유이자 할부 금리 

그 외의 경우 , ( 상법 제54조에 따른 상사법정이율 또는 한국은행법 제86조에 따라 한국은행에서 매월 발표하는 

가장 최근의 비은행 금융기관 가중평균대출금리(신규취급액 기준) 중 상호금융 가계자금대출금리) 중 높은 금리 

⑥ 회원은 연체 또는 기한이익 상실사유 발생에 따라 발생하는 회원에 대한 카드사의 

채권 등의 권리의 행사에 관한 비용을 부담하여야 합니다. 이 경우 카드사는 해당 

권리 행사에 관한 구체적 세부내역을 나열하고, 영수증 등 객관적인 증빙사본을 

첨부하여 회원에게 청구하여야 합니다. 

⑦ 회원은 가맹점으로부터 거래승인번호가 없거나 가맹점명, 대표자 명, 주소, 매출일 

자 및 기타 필수기재사항이 누락되었거나 허위로 기재된 매출전표를 받았을 경우 

대금지급을 거절할 수 있습니다. 이 경우 회원은 매출일로부터 제3영업일 이내에 

대금지급을 거절할 수 있는 증빙자료와 대금지급 거절의사를 서면으로 카드사에 

통지하여야 합니다. 

⑧ 회원이 결제금액 전액을 입금하지 못한 경우에는 제반비용, 연회비, 지연배상금, 

상품별 수수료, 이자 등이 원금에 우선 상환됩니다. 다만, 회원이 기한의 이익을 

상실한 채무를 변제 시, 카드사는 회원에게 불리하지 않은 범위 내에서 공제순서 

를 달리할 수 있습니다. 

⑨ 채무변제 순서는 연체이자, 정상이자, 기한 이익의 상실 등을 고려하여 회원에게 

변제 이익이 많은 순으로 함을 원칙으로 하며, 카드사가 정한 채무변제 순서는 인 

터넷 홈페이지, 자동응답서비스(ARS) 등을 통하여 회원이 수시로 확인할 수 있도 

록 합니다. 

⑩ 회원은 기한이 도래하기 전이라도 카드이용대금을 지급할 수 있습니다. 

⑪ 할부의 경우 회원이 일시에 지급하는 금액은 나머지 할부금(월간단위)에서 나머지 

기간에 대한 할부수수료를 공제한 금액으로 합니다. 

⑫ 제4항 및 제5항의 연체이자율은 카드사가 정하여 매월 통보하여 드리며 각종 수 

수료가 관련 법률에서 정한 이자율을 초과하는 경우, 카드사는 그 초과된 이자상 

당액을 회원에게 환급합니다. 

⑬ 회원이 카드이용대금을 카드사의 가상계좌 등으로 직접 입금할 때 입금하여야 하 

는 금액을 초과하여 입금한 경우 카드사는 회원이 초과 입금한 금액을 즉시 또는 

2영업일 이내에 결제계좌(또는 회원이 지정한 회원명의의 계좌)로 환급하여 드립 

니다. 다만, 전산장애, 입금인과 회원명이 다른 경우 등 특별한 사정이 있는 경우 

에는 5영업일 이내에 환급하여 드립니다. 

⑭ 회원은 제13항에 따른 환급기한까지는 지연배상금 등을 청구할 수 없으며, 카드사 

는 환급에 따라 발생하는 타행이체수수료와 같은 비용을 회원의 부담으로 할 수 

있습니다. 

⑮ 제13항에도 불구하고 회원은 카드이용대금 결제일에 카드이용대금과 환급금액과 

의 상계를 카드사에 요구할 수 있습니다. 

⑯ 회원이 카드 결제를 취소하고 카드사에 취소매출전표가 접수된 경우 카드사는 회 

원에게 취소된 결제에 대해서는 카드이용대금을 청구하지 않습니다. 다만, 현금융 

통, 기망행위 등 고의 또는 부당한 행위로 인한 취소인 경우에는 제외될 수 있습 

니다. 

 

제15조(자동이체결제) 

① 카드사는 회원의 카드이용대금을 제14조의 결제일에 자동이체결제계좌(단, 통장분 

실 , 도난 기타의 사유로 계좌가 변경될 경우에는 변경 후의 계좌)에서 예금통장, 

지급청구서 없이 자동으로 인출하여 결제할 수 있습니다. 

② 제1항의 자동이체결제계좌가 대출이 가능한 계좌인 경우에는 그 약정한도 내에서 

결제계좌 개설기관이 고객과 약정한 출금우선순위에 의하여 자동인출하여 결제합 

니다. 

③ 이용대금결제일 현재 잔액부족으로 카드사의 청구금액 전부를 결제할 수 없는 때 

에는 이용대금 결제일 이후 매 영업일 또는 카드사가 정하는 출금일에 미결제금액 

(지연배상금 포함)을 제1항 및 제2항의 방법에 따라 인출, 결제금액에 충당할 수 

있습니다. 

④ 제1항 내지 제3항에 불구하고, 결제계좌 개설기관의 영업 마감시간(16시) 이후에 

입금된 금액은 결제계좌 개설기관의 사정에 따라 자동인출되지 않을 수 있습니다. 

회원은 자동납부 업무 마감시간 이후 카드사의 홈페이지 등에서 즉시결제 또는 송 

금납부(가상계좌 입금 등)를 통해 당일 결제를 할 수 있습니다. 

⑤ 제14조 제1항의 카드이용대금 결제일이 토요일 또는 공휴일인 경우에는 카드이용 

대금 결제일 이후 최초 도래하는 은행 영업일에 처리합니다. 



제16조(기한이익의 상실) 

① 회원에게 다음 각 호에서 정한 사유 중 하나라도 발생한 경우에는 회원은 당연히 

카드사에 대한 모든 채무의 기한의 이익을 상실하여 곧 이를 갚아야 할 의무를 집 

니다. 이 경우, 카드사는 회원에게 서면으로 다음 각 호의 사유 및 이에 따라 다 

음 각 호의 사유 발생 즉시 기한의 이익을 상실하였다는 사실을 함께 통지하여야 

합니다. 

1. 영업 양도 또는 이전 및 휴업, 폐업 신청이 있는 경우 

2. 회원 또는 사용자가 퇴사 또는 전직한 사실을 카드사에 통보한 경우 

3. 파산, 회생의 신청, 신용정보집중기관에 연체 또는 이에 준하는 정보 등록 등 

회원의 신용상태가 현저히 악화된 경우 

4. 개인사업자 대표자의 사망으로 회원의 채무 변제가 불가능(90일까지는 지연배 

상금 미부과)한 경우 

5. 개인사업자 대표자가 생업에 종사하기 위하여 또는 외국인과의 결혼, 연고 관 

계, 기타 사유 등으로 인하여 외국으로 이주한 경우 

② 회원에게 다음 각 호에서 정한 사유 중 하나라도 발생한 경우에는 당연히 당해 채 

무의 기한의 이익을 상실하여 곧 이를 갚아야 할 의무를 집니다. 이 경우, 카드사 

는 기한이익 상실일 7영업일 전까지 다음 각 호의 채무이행 지체 사실과 이에 따 

라 기한의 이익이 상실된다는 사실을 회원에 게 서면으로 통지하여야 하며, 기한 

이익의 상실일 7영업일 전까지 통지하지 않는 경우 회원은 실제 통지가 도달한 

날로부터 7영업일이 경과한 날에 기한의 이익이 상실되어 곧 이를 갚아야할 의무 

를 집니다. 

1. 할부금을 연속하여 2회 이상 지급하지 아니하고, 그 지급하지 아니한 금액이 

총 할부금액의 10분의 1을 초과하는 경우 

2. 회원의 고의,중과실로 카드에 의한 거래가 부정사용 또는 비정상적 거래로 확 

인된 경우 

③ 회원에게 다음 각호에서 정한 사유 중 하나라도 발생하여 카드사의 채권 보전에 

현저한 위험이 예상될 경우, 카드사는 서면으로 변제, 압류 등의 해소, 신용의 회 

복 등을 독촉하고 그 사유가 해소되지 않을 경우 카드사에 대한 모든 채무의 기한 

의 이익이 상실된다는 사실을 명시하여 통지하여야 합니다. 통지 도달일로부터 

10일이상으로 카드사가 정한 기간이 경과하면, 회원은 카드사에 대한 모든 채무 

의 기한의 이익을 상실하여 곧 이를 갚아야 할 의무를 집니다. 

1. 제 2항에 의하여 기한의 이익을 상실한 채무를 변제하지 아니한 때 

2. 다른 채무로 인하여 압류, 경매, 기타 강제 집행을 당한 경우 

3. 카드이용대금(단기카드대출(현금서비스) 포함) 또는 다른 금융기관에 대한 채무 

를 연체한 경우 

④ 제2항 및 제3항에 의하여 회원이 카드사에 대한 채무의 기한의 이익을 상실한 경 

우라도 카드사의 명시적 의사표시가 있거나, 카드사가 분할상환금,분할상환 원리 

금,이자,지연배상금을 받는 등 정상적인 거래의 계속이 있는 때에는 그 채무 또 

한 카드사가 지정하는 채무의 기한의 이익은 그때부터 부활됩니다. 

 

제17조(회원의 책임) 

회원은 사용자의 카드에 관한 행위 및 발생된 채무 전액에 대하여 책임을 집니다. 

 

제18조(카드이용대금에 대한 이의신청 및 책임) 

① 회원이 카드이용대금에 이의가 있는 경우에는 결제일로부터 14일 이내에 서면, 인 

터넷 또는 전화로 카드사에 이의를 제기할 수 있습니다. 

② 카드사는 회원의 이의제기가 있는 경우 카드발급 경위, 카드이용일시, 이용내역, 

이용주체 등을 철저히 조사하여 그 결과를 회원에게 서면, 인터넷(회원에 도달된 

것이 확인된 경우만 인정) 또는 전화로 통지하여 드립니다. 

③ 회원이 카드사의 조사결과에 이의가 있는 경우에는 조사결과를 통지받은 날로부터 

7일 이내에 금융감독원에 조정을 요청할 수 있고, 금융감독원의 분쟁조정이 완료 

될 때까지 이용대금을 지급하지 않을 수 있습니다. 이때 카드사는 분쟁이 있는 금 

액의 연체를 이유로 회원의 연체정보를 신용정보집중기관 등에 등록할 수 없습니 

다. 

④ 금융감독원의 분쟁조정 결과, 카드발급 및 이용과정에서 카드사의 책임이 있는 것 

으로 밝혀질 경우 카드사는 이용대금의 전액 또는 일부를 부담합니다. 다만, 카드 

사가 금융감독원의 분쟁조정결과에 불복하여 관할법원에 민사소송을 제기하는 경 

우에는 그러하지 아니합니다. 

⑤ 금융감독원의 분쟁조정 결과, 회원에게 책임이 있다고 밝혀질 경우 이용대금이 당 

초 결제일에 청구된 것으로 간주하여 카드사는 회원에게 지연배상금을 부담시킬 

수 있습니다. 다만 회원이 금융감독원의 분쟁조정결과에 불복하여 관할법원에 민 

사소송을 제기하는 경우에는 그러하지 아니합니다. 

 

제19조(카드의 분실,도난신고와 보상) 

① 회원은 카드를 분실하거나 도난당한 경우 즉시 카드사에 그 내용을 전화 또는 서 

면 등으로 신고하여야 합니다. 이 경우 카드사는 즉시 신고접수자, 접수번호, 신고 

시점 기타 접수사실을 확인할 수 있는 사항을 회원에게 알려드리며, 회원은 이러 

한 사항을 확인하여야 합니다. 

② 제1항의 절차를 이행한 회원이 분실,도난으로 인한 카드 부정사용금액에 대하여 

보상신청을 하고자 할 때에는 카드사가 정하는 절차에 따라 서면, 유선 등으로 보 

상신청을 하여야 하며, 이 경우 회원은 분실,도난 신고 접수시점으로부터 60일전 

이후에 발생한 제3자의 카드 부정사용금액에 대하여 제3항의 각 호를 제외하고 

카드사에 보상을 신청할 수 있습니다. (단, 비밀번호를 본인확인 수단으로 활용하 

는 카드거래에서 발생한 제3자의 카드 부정사용 등에 대한 책임은 제19조제3항 

제3호에 따릅니다). 다만, 카드사는 제1항의 신고시점 이전에 발생한 50만원을 

초과하는 부정사용금액에 대해 1만원 이하의 보상처리수수료를 청구할 수 있습니 

다. 

③ 카드사는 다음 각 호에 해당하는 사유의 부정사용(분실,도난 신고시점 이후 발생 

분은 제외한다)이 발생하는 경우에는 회원이 그 책임의 전부 또는 일부를 부담하 

게 할 수 있습니다. 

1. 회원의 고의로 부정사용이 발생한 경우 

2. 회원이 카드에 서명을 하지 않은 경우 (다음 각목의 경우에 한한다) 

가. 가맹점이 서명을 통해 본인확인을 하려하였으나 회원 본인의 카드 미서명으 

로 본인확인을 하지 못한 경우 

나. 회원이 서명을 하였다고 거짓으로 신고한 경우 

3. 회원이 고의 또는 과실로 비밀번호를 누설하는 경우(자기 또는 친족의 생명,신 

체에 대한 위해 때문에 비밀번호를 누설한 경우 등 회원의 고의,과실이 없는 

경우는 제외한다) 

4. 카드를 타인(가족, 동거인을 포함한다)에게 양도 또는 담보의 목적으로 제공하 

는 경우 

5. 회원이 과실로 카드를 노출,방치한 경우(회원의 카드 노출,방치로 인해 가족, 

동거인이 카드를 사용한 경우도 포함한다) 

6. 회원이 합리적인 이유없이 고의적으로 카드사에 분실,도난신고를 지연한 경우 

④ 제1항 및 제2항에 의한 회원의 분실,도난 신고가 회원의 허위신고로 밝혀지고 그 

로 인해 카드사에 손해가 발생한 경우 카드사는 회원에게 손해배상을 청구할 수 

있습니다. 

⑤ 회원과 카드사는 분실,도난 조사에 상호간 성실히 임하도록 합니다. 

 

제20조(위 변조카드에 대한 책임) 

① 다음 각 호에 따른 카드의 사용으로 생기는 책임은 카드사에 있습니다. 

1. 위조되거나 변조된 카드의 사용 

2. 해킹, 전산장애, 내부자 정보유출 등 부정한 방법으로 얻은 카드의 정보를 이용 

한 카드의 사용 

3. 다른 사람의 명의를 도용하여 발급받은 카드의 사용(회원의 고의 또는 중대한 

과실이 있는 경우는 제외한다) 

② 제1항의 규정에도 불구하고 다음 각 호의 1에 해당하는 사유로 인하여 발생한 부 

정사용에 대하여는 회원이 그 책임의 전부 또는 일부를 부담하여야 합니다. 

1. 고의 또는 중대한 과실로 비밀번호를 누설한 경우 

2. 신용카드 등을 양도하거나 담보로 대출을 받은 경우 

3.  전자금융거래법 제9조제2항제1호 및 같은 법 시행령 제8조 각 호의 어느 하 

나에 해당하는 경우(이 경우  금융회사 또는 전자금융업자 는  신용카드업자 로, 

 이용자 는  신용카드회원 등 으로 본다) 

③ 회원은 제2항 각 호와 관련하여 사고조사 가 필요한 경우 카드사의 요구에 협조 

하여야 합니다. 

 

제21조(비밀번호 관련 책임) 

카드사는 단기카드대출(현금서비스), 통신판매, 전자상거래 등 비밀번호를 이용하는 거 

래 시 입력된 비밀번호와 카드사에 신고된 비밀번호가 같음을 확인하고 조작된 내용대 

로 단기카드 대출(현금서비스), 통신판매, 전자상거래와 같은 거래를 처리합니다. 



제22조(신용정보의 제공,이용 등) 

① 카드사는 본 계약과 관련하여 취득한 회원과 사용자의 신용정보를 관련 법률이 정 

한 바에 따라 엄격히 관리해야 하며 회원이 제공,활용에 동의한 경우에는 회원이 

동의한 범위 내에서 신용정보집중기관, 신용정보업자, 신용정보제공,이용자, 제휴 

업체와 정보를 교환하여 이용할 수 있습니다. 다만, 회원이 해지한 이후에는 관련 

법령이 정하는 바 이외에는 이용하지 않습니다. 

② 가맹점과 회원간에 카드거래로 인하여 분쟁이 발생하였을 경우, 가맹점이 회원의 

정보를 요구하고 회원이 정보제공에 동의하는 경우 카드사는 회원과 사용자의 정 

보를 가맹점에게 제공할 수 있으며, 회원과 사용자는 가맹점의 정보를 요구할 수 

있습니다. 

③ 카드사는 회원에게 다음 각 호의 1에 해당하는 사유가 발생하는 경우에는 이 사 

실을 신용정보집중기관 또는 신용정보업자에 제공할 수 있으며, 제공된 정보는 당 

해 신용정보집중기관 또는 신용정보업자와 제휴하고 있는 금융기관 등이 금융거래 

의 설정 및 유지의 판단자료로 이용할 수 있습니다. 

1. 카드이용대금을 연체하거나 기타 카드사에 손실을 입힌 경우 

2. 카드의 부정사용 등으로 신용거래질서를 문란케 하여 제3자에게 피해를 입혔 

거나 여신전문 금융업법을 위반한 경우 

3. 상거래 관계의 설정 및 유지여부 등의 판단을 위한 기업신용도 판단이 필요한 

경우로서 신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률 및 동법 시행령에 따라 제공하 

는 경우(이 경우 제공하는 사실은 회원의 신용정보임) 

④ 회원은 정보제공기관에 제공된 자기정보의 열람을 요구할 수 있으며, 사실과 다른 

정보에 대하여 정정을 요구할 수 있습니다. 열람 및 정정청구에 대한 구체적인 방 

법 및 절차는 신용정보업 감독규정이 정하는 바에 따릅니다. 

 

제23조(변경사항의 통지) 

① 회원은 상호, 사업자등록번호, 법인등록번호, 업종, 주소, 전화번호, 대표자, 자동이 

체계좌, 이메일, 기업카드 관리담당자 등의 변경이 있을 때에는 카드사에 즉시 통 

지하여야 합니다. 다만, 자동이체계좌 변경시에는 카드사가 정하는 바에 따릅니다. 

② 카드사가 과실 없이 회원의 변경된 주소 등을 알지 못하는 경우에 한하여 회원이 

제1항의 통지를 태만히 함으로써 카드사로부터의 통지 또는 송부서류 등이 연착 

하거나 도착하지 않음으로 인하여 발생한 손해는 회원이 부담하여야 하며, 이 경 

우 통상 도착하여야 할 때에 회원에게 도착한 것으로 하여 그 도착으로 인한 법률 

효과가 발생합니다. 

③ 카드사는 본 약관 또는 카드에 제공되는 서비스의 변경, 중단, 추가 등 기타 카드 

와 관련된 모든 사항을 원칙적으로 회원에게 알리되, 사용자와 관련된 부가서비스 

의 변동 등 카드사가 필요하다고 판단하는 경우에는 개별 사용자에게도 직접 알려 

드릴 수 있습니다. 단, 회원은 카드사가 알려준 내용을 수령하는 즉시 개별사용자 

에게도 알려야 하며, 이를 태만하여 발생하는 손해는 회원이 전부 또는 일부를 부 

담하여야 합니다. 

 

제24조(연대보증인의 책임) 

① 카드사는 회원에 대하여 회원과 연대하여 책임을 부담할 연대보증인을 요구할 수 

없습니다. 다만, 다음 각 호의 경우에는 예외적으로 연대보증인을 요구할 수 있습 

니다. 

1.  회원이 법인인 경우 다음 각 목의 자 중 1인에 한함 

가. 최대주주 

나. 지분 30퍼센트 이상 대주주, 과점주주 이사 

다. 본인과 배우자, 4촌 이내 혈족,인척이 보유한 지분을 합산하여 30퍼센트 이상 

인 주주 

라. 대표이사 또는 대표자(단, 고용임원 제외) 

마. 무한책임사원 

2. 회원이 법인격 없는 단체(조합 등)인 경우 그 구성원(조합원) 

3. 제3자 명의 예,적금을 담보로 제공하는 경우 그 제 3자 

4. 회원이 개인사업자인 경우 사업자등록증상 공동대표 

② 제1항에도 불구하고, 제1항 제1호 가목 내지 라목에 해당하는 자가 2인 이상인 

경우에는 협의하여 2인 이상의 연대보증인을 요구할 수 있으며, 이때 연대보증 한 

도액은 해당 연대보증인 수로 나누어 산정합니다. 

③ 연대보증인은 회원의 정당한 카드 이용금액에 대하여 회원과 연대하여 책임을 부 

담합니다. 

④ 연대보증인은 카드사가 회원에게 부여한 총 한도 범위 내에서 책임을 부담하며, 

한도 증액 시 변경된 한도에 대해서도 책임을 부담합니다. 단, 한도 증액 시 카드 

사는 연대보증인에게 변경된 한도에 대해 사전 동의를 얻도록 합니다. 

⑤ 연대보증인의 보증기간은 카드의 유효기간까지로 하며 이 기간 내에 회원의 채무 

및 연체이자에 대해서 보증기간이 종료하더라도 책임을 부담합니다. 

⑥ 카드의 재발급,갱신 등으로 카드의 유효기간이 변경되는 경우 카드사는 카드사의 

심사기준에 따라 연대보증인의 동의를 얻어 연대보증인의 보증기간을 연장할 수 

있습니다. 

⑦ 연대보증인은 회원이 카드사에 부담하는 채무(원금, 이자, 지연 배상금, 연회비 등) 

가 해소가 되었을 경우, 보증기간 중이라도 카드사가 서면으로 연대보증계약의 해 

지를 요구할 수 있습니다. 

 

제25조(연대보증계약의 해지) 

① 다음 각호에 해당하는 사유가 발생할 경우 회원 또는 연대보증인은 즉시 카드사에 

동사실을 알려야 합니다. 

1. 회원의  영업 의 양도, 양수, 합병, 폐업 또는 기타 그에 준하는 사유가 발생한 

경우 

2. 연대보증인의 퇴직 또는 그에 준하는 사유가 발생할 경우 

② 제1항의 사유를 포함하여 회원과 연대보증인 사이에 연대보증의 기초가 된 사정 

에 현저한 변경이 있어 연대보증인이 계속하여 회원의 채무를 보증하는 것이 합리 

적이라고 보기 어려운 경우, 연대보증인은 동 사유를 들어 카드사와 체결한 연대 

보증계약을 해지할 수 있습니다. 다만, 이 약관 시행일 이전에 연대보증계약에 대 

한 해지 요구를 하여 처리된 건은 종전 약관에 따른 연대보증인의 해지 조항에 따 

릅니다. 

③ 연대보증인은 연대보증계약을 해지할 경우, 카드사는 연대보증 계약 해지 요청서 

및 본조①항의 해지사유를 객관적으로 입증할 수 있는 서류(영업양도계약서, 주주 

명부, 퇴사서류 등)를 요구할 수 있습니다. 

④ 전항에 따라 연대보증계약이 유효하게 해지되더라도 연대보증인은 연대보증기간 

중 사용된 카드 이용금액에 대하여는 여전히 연대보증책임을 부담합니다. 

⑤ 연대보증계약의 해지 시에는 조건과 기한을 붙이지 못합니다. 

⑥ 연대보증인이 카드사에 대하여 연대보증인의 교체 또는 연대보증약정의 해지를 요 

구한 경우, 회원은 즉시 카드사에 대하여 연대보증인과 동등한 자격 이상의 자로 

보증인을 교체하거나 그에 상응하는 가치를 갖는 담보를 제공하여 카드사의 회원 

에 대한 채권이 단절없이 담보되도록 하여야 합니다. 

⑦ 회원이 연대보증인 교체, 연대보증약정 해지에 따른 담보제공 의무를 이행하지 않 

을 경우, 카드사는 10영업일 전에 카드이용계약이 해지 될 수 있음을 알리며, 10 

영업일이 경과할 경우, 카드이용계약을 해지할 수 있습니다. 

 

제26조(위반시의 책임) 

카드사와 회원은 이 약관을 위반함으로써 발생하는 모든 책임을 각자가 부담하며, 이로 

인하여 상대방에게 손해를 입힌 경우에는 이를 배상하여야 합니다. 

 

제27조(청약의 철회) 

회원은  금융소비자 보호에 관한 법률  제46조 및 관련 규정이 정하는 바에 따라 청약 

을 철회할 수 있습니다. 

 

제28조(위법계약의 해지) 

회원은  금융소비자 보호에 관한 법률  제47조 및 관련 규정에 정하는 바에 따라 서면 

등으로 해당 계약의 해지를 요구할 수 있습니다. 

 

제29조(변경승인 등) 

① 이 약관을 변경할 경우 카드사는 그 내용을 변경약관 시행일로부터 1개월 이전까 

지 회원에게 서면, 전화, 전자우편(EMAIL), 휴대폰 메시지, 이용대금명세서 중 1 

가지 이상의 방법으로 개별 통지하여 드립니다. 다만, 다음 각 호의 어느 하나에 

해당하는 경우에는 변경된 약관을 즉시 통지하여 드립니다. 

1. 법령 개정, 제도 개선, 약관 변경권고(명령) 등으로 긴급히 약관을 변경한 경우 

2. 약관 개정이 회원에게 유리한 경우 

3. 변경 전 내용이 기존 회원에게 그대로 적용되는 경우 

4. 기존 약관의 내용이 실질적으로 변경되지 않는 단순한 문구 변경 

② 카드사는 다음 각 호의 사항을 변경할 경우 회원에게 변경예정일로부터 1개월(대 

금결제일, 신용공여기간의 경우 3개월)이전까지 홈페이지 게시, 서면, 전화, 전자 

우편(EMAIL), 휴대폰 메시지, 팩스(FAX), 이용대금명세서 중 2가지 이상의 방법 

으로 알려드립니다. 

1. 각종 요율, 수수료, 연회비 등을 인상할 경우 

2. 결제방법, 할부기간, 횟수, 대금결제일, 신용공여기간 

③ 제2항 제2호의 경우 카드사는 변경예정일까지 전국적으로 보급되는 일간신문에 

공고 또는 카드사와 제휴사의 본,지점에 게시하는 방법을 병행합니다. 

④ 제1항 또는 제2항의 경우 회원이 통지일로부터 1개월(대금결제일, 신용공여기간 

의 경우 2개월) 이내에 변경에 동의하지 않는 경우 계약을 해지할 수 있으며, 별 

도 계약해지 의사표시를 하지 않는 경우 변경에 동의한 것으로 본다는 내용을 명 

시하여 통지합니다. 회원이 변경예정일까지 이의를 제기하지 않았을 때에는 변경 

된 약관을 승인한 것으로 간주합니다. 

 

제30조(이 약관에서 정하지 아니한 사항) 

이 약관에서 정하지 아니한 사항과 이 약관의 해석에 관하여는 개인 회원표준약관, 관 

계법규 또는 일반 상관례에 따릅니다. 특히 단기카드대출(현금서비스) 등 여신 관련 사 

항에 대하여는 여신거래기본약관을 따릅니다. 

 

제31조(관할법원) 

① 이 약관에 따른 거래에 관하여 분쟁이 발생한 경우에는 회원의 주소지 또는 영업 

소 소재지를 관할하는 법원을 제1심 관할법원으로 합니다. 다만, 채무자의 책임있 

는 사유로 부실채권이 발생되어 그 채권의 관리를 위하여 카드사가 본점 또는 다 

른 영업점으로 그 채권관리 업무를 이관한 경우에는, 법이 정하는 관할법원과 아 

울러 이관 받은 본점 또는 다른 영업소의 소재지 지방법원을 관할법원으로 합니다. 

② 할부거래에 관하여 분쟁이 발생한 경우에는 회원의 주소지를, 주소가 없는 경우에 

는 거소를 관할하는 지방법원을 관할법원으로 합니다. 다만, 회원의 주소 또는 거 

소가 분명하지 아니한 경우에는 그러하지 아니합니다. 

 

제32조(경과조치) 

① 제5조의2는 이 약관 시행일 이후 휴면카드 사유로 회원에게 계약 해지 또는 유지 

의사를 확인하는 건부터 적용합니다. 

② 제5조의2제4항은 이 약관 시행일 이후 휴면카드 사유로 이용정지가 된 건부터 적 

용합니다. 

③ 제13조제10항은 2021년 10월1일부터 신규 출시되는 상품부터 적용합니다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>