<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
25. 게임		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
075_게임.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

0000020130528 

 

제 1 장 총칙 


제 1 조 (목적) 
 00000  이용약관(이하  이 약관 )은 ㈜000(이하  회사 )이 개발, 운영 및 서비스를 제공하는 인터넷 
기반 액션 rpg 게임 00000 서비스를 이용하는 개인  이용고객 과  회사  간에 서비스의 이용에 관한 
기본적인 사항을 규정하는 것을 목적으로 합니다. 
  

제 2 조 (약관의 실효, 명시와 변경) 
① 이 약관은 00000 웹사이트에 온라인으로 이 약관을 명시하고  이용약관에 
동의하십니까  라는 물음에  이용고객 이  동의  버튼을 클릭함으로써 실효rk 발생합니다. 
②  회사 는 필요하다고 인정되는 합리적인 사유 발생시에 서비스 기간 동안 이 약관의 일부 또는 전부를 
변경할 수 있습니다. 변경 내용에 대해 웹사이트와 서비스 이용 시에  이용고객 에게 
온라인으로 7 일간 공시하며, 7 일 경과 후 부터 적용됩니다. 그러나, 이용자에게 불리하게 약관 내용을 
변경하는 경우에는 적용 일로부터 30 일 전 홈페이지에 온라인으로 공시하거나, 일원이 가입 시 등록한 e 
mail 로 전송하는 방법으로 일원에게 고지합니다. 변경된 약관은 공시하거나 고지한 시행일로부터 실효이 
발생합니다. 
③  회사 가 약관을 개정한 경우에는 그 변경 약관은 그 적용 일자 이후에 체결되는 계약에만 적용되고 그 
이전에 이미 체결된 계약에 대해서는 변경 전의 약관 조항이 그대로 적용됩니다. 그러나 이미 계약을 체결한 
 이용고객 이 개정약관 조항의 적용을 받기 원하는 뜻을 제 2 항에 의한 개정약관의 공시 기간 내에  회사 에 
송신하여  회사 의 동의를 받는 경우에는 개정약관 조항이 적용됩니다. 
④  이용고객 은 변경된 약관에 대해 동의하지 않을 권리가 있으며, 변경된 약관에 동의하지 않을 경우에는 
서비스 이용을 중단하고 탈퇴할 수 있습니다. 
  

제 3 조 (약관 외 준칙) 
이 약관에 규정되지 않은 사항에 대해서는 회사가 정한 운영정책 및 관계법령이 적용됩니다. 
  

제 4 조 (용어의 정의) 
① 이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 
1.  00000 서비스 (이하  서비스 )  라 함은  회사 에서 현재 인터넷과  멀티미디어 문화컨텐츠 
설비제공업장, pc 통신 등을 통하여 전세계에 서비스하고 있는 인터넷 기반 액션 rpg 게임인 00000 
서비스를 의미하며 이후 사전 공지를 통하여 서비스를 추가, 변경, 중단할 수 있습니다. 
2.  00000 이용고객(이하  이용고객 )  이라 함은  회사  에 서비스 이용신청을 하고 계정 등록을 하여 
인터넷과  멀티미디어 문화컨텐츠 설비제공업장, pc 통신 등을 통하여 서비스를 이용하는 모든 일원을 
의미합니다. 
3.  00000 (id)(이하  아이디 )  라 함은  이용고객 의 식별과  이용고객 의 서비스 이용을 위하여 
 이용고객  본인이 선정하고  회사 가 부여하는 영문자 및 숫자의 조합을 말합니다. 
4.  00000 아이디 정보 (이하  아이디 정보 ) 라 함은  이용고객 의 계정, 비밀번호, 성명, 이메일 
주소, 생년월일, 성별, 전화번호 등을 포함한 일반정보 및 결제상태, 게임이용 정보 등을 의미합니다. 
5.  비밀번호 (이하  비밀번호 )  라 함은  이용고객 의 계정 확인 및 권익보호를 위해  이용고객 이 선정한 
문자와 숫자의 조합을 의미합니다. 
6.  계정정보 (이하  계정정보 )  라 함은 이용고객의 아이디(id), 비밀번호, 성명, 이메일 주소, 생년월일, 
성별, 전화번호 등을 포함한 일반정보 및 이용가격의 결제 상태, 이용고객의 서비스상의 캐릭터, 아이템, 
경험치 등을 포함한 게임정보 등을 말합니다. 
7.  게임 캐릭터 (이하  캐릭터 )  라 함은  이용고객 이 게임 내에서 직접 선정하고, 조종하는 게임 정보를 
의미합니다. 
8.  멀티미디어 문화컨텐츠 설비제공업장  이라 함은 독립한 장소에서 컴퓨터 등 필요한 기자재를 갖추고 
게임물 영상물 등을 이용하게 하거나 부수적으로 그 밖의 정보 제공물을 공중이 이용할 수 있도록 하는 
영업장을 의미합니다. 
② 이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 제 1 항에서 정하는 것을 제외하고는 관계법령 및 기타 일반적인 
상관례에 의합니다. 

  

제 2 장 서비스 이용계약 


제 5 조 (이용계약) 
① 이용계약은  이용고객 이  서비스  웹사이트 상에서 서비스 이용약관에 동의한 후 
이용신청을 하고 신청한 내용에 대해  회사  가 승인함으로써 체결되며 개인을 단위로 개별적으로 
이루어집니다. 
  

제 6 조 (이용신청) 
①  이용고객 은  회사 가 정한 소정의 양식에  이용고객  본인의 정보를 기재함으로써 이용신청을 합니다. 
단, 이용자가 만 14 세 미만 아동 및 만 18 세 미만 청소년일 경우, 관련법에 따라 법정대리인의 동의 
절차를 거쳐야만 이용계약 체결이 완료됩니다. 
②  이용고객 은 제 1 항의 이용 신청시 반드시  이용고객 의 실명 및 실제 정보를 기재하여야 하며 실명 및 
실제 정보를 기재하지 아니한  이용고객 은 약관에 명시된 법적인 보호를 받을 수 없습니다. 

  

제 7 조 (이용신청에 대한 승인 여부) 
①  회사 는  회사 가  이용고객 에게 요구하는 정보에 대해  이용고객 이 실명 및 실제정보를 정확히 
기재하여 이용신청을 한 경우에 이용신청을 승인합니다. 
②  회사 는 다음의 각 호에 해당하는 이용 신청에 대해서는 승인을 하지 않거나 추후 확인 시에 승인을 
취소 또는 계약을 해제할 수 있습니다. 
1. 실명이 아닌 경우 
2. 타인의 실명과 생년월일, 성별 등의 정보를 이용 또는 도용하여 신청한 경우 
3. 이용신청시의 기재사항을 누락하거나 오기하여 신청하는 경우 
4. 개인의 영리를 추구할 목적으로 신청한 경우 
5. 사회의 공공질서와 미풍양속을 저해하고자 또는 기타 부정한 용도로 서비스를 이용하고자 신청한 경우 
6. 회사의 명예를 훼손 또는 회사의 영업을 방해할 목적으로 신청한 경우 
7. 14 세 미만의 아동 및 만 18 세 미만의 청소년이 법정대리인의 동의 없이 신청한 경우 
8. 미풍양속을 저해하는 욕설이나 음란한 단어 및 이를 연상시키는 단어 또는 그의 조합으로 아이디(id)와 
닉네임을 만드는 경우 
9. 기타  이용고객 의 귀책 사유로 승인이 불가능하다고 판단되는 경우 
③  회사 는 다음의 각 호에 해당하는 경우에는 이용신청에 대한 승인 제한사유가 해소될 때까지 승인을 
제한할 수 있습니다. 
1. 서비스 설비가 부족하여 만족스러운 서비스를 제공할 수 없다고 판단될 경우 
2. 서비스 상의 장애가 발생한 경우 
3. 기타 회사의 불가피한 사유로 이용승낙이 곤란한 경우 
  

제 8 조 (아이디) 
①  회사 는  이용고객 에 대하여  이용고객 의 정보보호, 서비스 이용안내 등의 편의를 위해  이용고객 이 
선정한 일정한 영문자 및 숫자의 조합을  아이디  로 부여합니다. 
② 서비스 이용기간에는  아이디  변경이 불가능합니다. 
③  회사 는 각  아이디 의  아이디 정보 를 통하여 당해  이용고객 의 서비스 이용가능 여부 등의 제반 
 이용고객  관리업무를 수행합니다. 
④ 회사의 명백한 귀책 사유가 있는 경우를 제외하고,  아이디 에 대한 관리책임은 전적으로  이용고객  에게 
있습니다.  이용고객  이 본인의  아이디 를 소홀히 관리하여 발생하는 서비스 이용상의 불이익 또는 제 3 자에 
의한 부정이용 등에 대한 책임은  이용고객 에게 있으며  회사  는 그에 대한 책임을 지지 않습니다. 
  

제 9 조 (개인정보의 보호 및 사용) 
① 회사는 관계 법령이 정하는 바에 따라 이용고객의 등록정보를 포함한 개인정보를 보호하기 위해 
노력합니다. 이용고객의 개인정보의 보호 및 사용에 대해서는 관계법령 및 회사의 개인정보 취급방침에서 
정한 바에 의합니다. 
② 회사는 이용고객의 개인정보를 본인의 승낙 없이 타인에게 누설, 배포하지 않습니다. 단, 관계법령에 
따라 공공기관의 요구가 있는 경우 또는 범죄에 대한 수사상의 목적이 있는 경우에는 그러하지 않습니다. 
③ 회사는 이용고객의 귀책사유로 인해 노출된 개인정보에 대해서는 일체의 책임을 지지 않습니다. 
  

제 10 조 (비밀번호) 
① 비밀번호는  이용고객 이 직접 선정하는 사항이며 비밀번호는  이용고객 이 직접 관리합니다. 
② 회사에 명백한 귀책 사유가 있는 경우를 제외하고, 비밀번호에 대한 관리책임은  이용고객 에게 
있습니다.  이용고객 이 비밀번호를 소홀히 관리하여 발생하는 서비스 이용상의 불이익 또는 제 3 자에 의한 
부정이용 등에 대한 책임은  이용고객 에게 있으며  회사 는 그에 대한 책임을 지지 않습니다. 
  

제 11 조 (이용제한 및 해제) 
① 회사는 다음 각 호에 해당하는 경우에는 서비스의 이용제한 및 기타 적절한 조치를 취할 수 있습니다. 
1. 타인의 서비스 이용을 방해하거나 타인의 개인정보를 부정하게 사용하는 경우 
2. 회사의 운영진 또는 직원을 사칭하는 경우 
3. 영리를 목적으로 홍보 활동 또는 영업 행위를 하는 경우 
4. 이용고객의 계정정보 또는 서비스상의 자산을 타인과 현금거래하거나 이를 위한 정보를 게시, 배포하는 
경우 
5. 공공질서 및 미풍양속에 위반되는 내용의 정보, 문장, 도형, 음향, 동영상 등을 서비스 화면 또는 
서비스관련 게시판 등에 게시하거나 전자우편 또는 기타의 방법으로 타인에게 전송하여 유포하는 경우 
6. 프로그램상의 버그를 악용하는 경우 
7. 서비스와 관련된 웹 사이트 또는 클라이언트 프로그램을 변경하거나 서버를 해킹 또는 시도하려고 한 
경우 
8. 미풍양속을 저해하는 욕설이나 음란한 단어 및 이를 연상시키는 단어 또는 그의 조합으로 아이디(id)와 
닉네임을 만드는 경우 
9. 타인에게 스팸메일, 대량메일 등의 전송행위를 하는 경우 
10. 타인을 희롱, 위협 또는 협박하거나 특정 이용고객에게 지속적으로 고통, 불편을 주는 경우 
11. 서비스의 명예를 훼손하거나 방해하려는 목적으로 유언비어를 서비스 화면 또는 서비스와 관련된 
게시판 등에 게시하거나 전자우편 또는 기타의 방법으로 타인에게 전송하여 유포하는 경우 
12. 범죄와 관련이 있다고 객관적으로 판단되는 경우 
13. 회사 또는 타인의 저작권 등 기타 지적재산권을 침해하는 내용을 전송, 게시, 전자우편 또는 기타의 
방법으로 타인에게 유포하는 경우 
14. 이용약관 및 운영규칙을 위반하는 경우 
15. 운영자 아이디와 유사한 아이디를 만들어 다른 이용고객에게 혼란을 초래하는 행위를 한 경우 
16. 기타 관계 법령에 위배하는 행위를 하는 경우 
  

제 12 조 (게시물의 저작권 및 관리) 
① 이용고객이 회사관련 사이트 또는 서비스상에 게시한 게시물의 내용에 대한 권리는 이용고객에게 
있습니다. 
② 회사는 이용고객의 게시물이 다음 각 호에 해당하는 경우에는 사전통보 없이 편집, 이동, 삭제할 수 
있습니다. 
1. 공공질서 및 미풍양속에 위반되는 게시물 
2. 광고 또는 광고와 유사하다고 판단되는 게시물 
3. 타인을 명예를 훼손하거나 모욕하는 게시물 
4. 타인의 저작권 등 지적재산권을 침해하는 게시물 
5. 불법복제 또는 해킹을 조장하는 내용의 게시물 
6. 범죄행위를 목적으로 하거나 기타 범죄행위와 관련된 게시물 
7. 이용고객이 아닌 사람의 게시물 
8. 회사의 영업을 방해하거나 음해하려는 목적의 게시물 
9. 약관 및 관계 법령에 위배되는 게시물 
 

제 13 조 (이용가격) 
① 00000의 이용은 기본적으로 무료입니다. 단, 회사에서 정한 별도의 유료 서비스에 대해서 그러지 
아니하며, 유료서비스 이용에 관한 사항은 회사가 별도로 정한 00(캐시)정책에 따릅니다. 
② 서비스 이용의 결제에 관한 사항은 00(캐시)정책에 따릅니다. 
③ 게임 아이템의 소유권은 회사에 있으며, 사용권은 구매한 일원에게 있습니다. 일원은 해당 아이템의 
사용기간 동안 사용할 권한이 있으며, 회사가 정한 방법 이외의 다른 방법으로 양도 또는 판매할 수 
없습니다. 
④ 아이템의 사용기간이 경과한 경우 사용권은 상실됩니다. 단, 사용기간 중 회사의 게임내용 및 아이템 
정책 변경 등으로 소멸할 경우 7 일 이상 사이트 공지 후, 적절한 금액을 산정하여 타 아이템 등으로 
보상합니다. 
⑤ 선물 또는 무료로 제공받은 아이템은 환불이 불가능합니다. 
 

제 13 조 (00(캐시) 사용 서비스) 
유료서비스 이용을 위해 00 충전이 필요하며, 현금과 일대일의 비율로 충전하여 사용할 수 있습니다. 
① 00를 충전하기 위해 일원은 회사가 정한 특정 결제수단 중 일원이 원하는 결제 수단을 선택하여 
충전할 수 있습니다. 
② 00(캐시)정책 
ㅁ 캐시 충전 방법, 환불정책 등은 회사가 별도가 정하는 00(캐시)정책에 따릅니다. 
ㅁ 00(캐시)를 이용하려는 일원은 00(캐시)정책을 따라야 합니다. 
  

제 14 조 (아이템 서비스) 
① 회사는 이용고객에게 아바타 및 게임에 사용하는 아이템(이하  아이템 이라 함) 서비스를 제공할 수 
있습니다. 
② 회사가 아이템 서비스로 제공되는 아이템은 유료 또는 무료로 구분되어 제공될 수 있습니다. 
③ 이용고객은 유료 아이템을 00로 구매할 수 있으며, 던파 홈페이지의  이벤트,  설문참여  등을 통해 
무료 아이템을 제공 받을 수 있습니다. 
④ 회사가 제공하는 서비스와 관련하여 아이템(아바타 포함)에 대한 지적재산권을 포함한 모든 소유권은 
회사에게 있습니다. 아이템을 구매한 이용고객은 회사가 제공하는 아이템을 해당 아이템에 부여된 기간동안 
회사가 제공하는 서비스 범위 내에서 이용할 권한을 갖는 것이며, 이를 회사가 정한 방법 이외의 방법으로 
이용 또는 사용하거나 양도, 판매할 수 없습니다. 
⑤ 회사는 부정 이용을 방지하기 위하여 타인으로부터 제공 받은 아이템이나 이벤트, 설문참여 등을 통해 
회사로부터 무료로 제공받은 아이템 및 이미 사용하여 소멸된 소모품 아이템 또한 00로 환불이 가능하지 
않습니다. 
⑥ 일원의 게임아이템에 대한 사용 보증기간은 해당 아이템에 부여된 기간이며, 보증 기간이 경과한 후에는 
아이템이 소멸되어 더이상 사용할 수 없습니다. 이용 기간이 별도로 명시된 유료아이템은 구매시 명시한 
보증기간 동안 아이템 사용이 가능하며 이용기간이  무제한 인 아이템의 경우 사용 보증기간은 00000 
게임 서비스 종료시까지 이며, 금전적 보증기간은 1 년으로 제한됩니다. 그 밖에 환불 조건은 00000 
이용약관 및 00 이용약관에 따릅니다. 
⑦ 보증기간이 표시된 유료아이템이나 본 약관 시행이전에 판매된 보증기간이  무제한  으로 표시된 
유료아이템에 대한 사용은 일원의 정상적인 온라인 게임 이용을 전제로한 이용권을 보장하는 것입니다. 단, 
일원이 이용약관에 명시된 금지행위를 하여  
그에 따른 제재로서 당해 계정이 이용제한 내지 삭제되는 경우, 아이템의 사용 또한 중지되며 회사는 
일원에게 구매대금을 반환할 책임을 부담하지 아니합니다. 
⑧ 회사는 아이템의 보증기간 중 회사의 운영방향 변경 및 게임아이템 정책에 따라 기존 아이템을 이용할 
수 없을 경우 30 일 이상 사이트에 공지하고 사용권이 남은 게임아이템을 유료로 구매한 일원에 한하여 
환불 또는 등가의 신규 아이템 등으로 보상하며, 사용기간은 기존아이템의 잔여기간으로 합니다. 
무료아이템은 서비스 제공기간을 보증하지 않습니다. 
  

제 15 조 (유료컨텐츠 서비스의 이용) 
① 회사가 일원에게 제공하는 유료 컨텐츠는 00를 충전하여 이용할 수 있습니다. 
② 회사는 컨텐츠 서비스를 제공함에 있어 회사의 정책에 따라 컨텐츠 서비스의 이용기한을 정할 수 
있으며, 서비스 이용기한은 각 컨텐츠의 세부 이용 안내 또는 결제 화면에 미리 게시하여 일원에게 
고지합니다. 
③ 회사가 제공하는 유료 컨텐츠는 청약 철회가 가능한 컨텐츠와 청약철회가 제한되는 컨텐츠로 구분되어 
제공됩니다. 청약철회가 가능한 컨텐츠는 구매시부터 7 일 이내에 청약 철회를 할 수 있으며, 이 기간이 
경과한 컨텐츠이거나 선물하기, 이벤트 등 회사나 제 3 자로부터 무상으로 제공받은 컨텐츠, 무료00로 
이용한 컨텐츠,  전자상거래등에서의 소비자 보호에 관한 법률  등 기타 관계법령에서 정한 청약철회 제한 
사유에 해당하는 컨텐츠는 청약 철회가 제한됩니다. 청약철회가 제한되는 컨텐츠는 제한되는 사실을 팝업 
화면이나 연결 화면 등으로 표시합니다. 

  

제 3 장 계약 본사자의 의무 


제 16 조 ( 회사 의 의무) 
①  회사 는 서비스의 종료 시까지 서비스의 안정성 및 문제점 테스트를 성실히 수행합니다. 
②  회사 는 계속적이고 안정적인 서비스의 제공을 위하여 노력합니다. 그러나 천재지변 등의 비상사태가 
발생한 경우 또는 게임의 발전을 위하여 필요한 경우에는 서비스의 제공이 중지될 수도 있습니다. 
③  회사 는 이용계약의 체결, 계약사항의 변경 및 해제, 서비스의 종료 등  이용고객 과의 계약관련 절차 및 
내용 등에 있어  이용고객 에게 편의를 제공하도록 노력합니다. 
④  회사 는  이용고객 의 계정정보를 포함한 일체의 개인정보가 서비스 시스템으로부터 유출되지 않도록 
하며 제 3 자에게 공개 또는 제공되지 아니하도록 보호합니다. 
⑤  회사 는 개인정보 보호를 위해 개인정보 취급방침을 공시하고 관계법령 및 개인정보 취급방침을 
준수합니다. 
⑥  회사 는  이용고객 의 사전동의 없이는 영리목적의 광고성 정보전송을 하지 않습니다. 
  

제 17 조 ( 이용고객 의 의무) 
①  이용고객 은 서비스 이용신청을 함에 있어서 계정 등록 시  이용고객  본인의 실명으로 모든 사항을 
사실에 근거하여 작성하여야 하며 허위정보를 제공해서는 안됩니다. 허위정보 또는 타인의 정보로 
이용신청을 하여  아이디  가 등록된 경우  회사 로부터 어떠한 보호조치도 받을 수 없습니다. 
②  이용고객 은  회사 가 서비스 이용과 관련하여 필요한 사항을  이용고객 에게 알릴 수 있도록 계정 등록 
시 연락 가능한 이메일 주소 및 전화번호 등을 제공합니다. 개인정보 등을 제대로 기입하지 않거나 그 
변경사항을 알리지 않음으로 인하여 발생하는 불이익에 대하여  회사 는 책임을 지지 않습니다. 
③  이용고객 은 계정,  캐릭터  이름, 길드 이름 등의 선정 시에는 다음 각 호에 해당하는 내용을 
이용해서는 안됩니다. 
1.  회사 가 인정하는 서비스의 공식 운영자인 게임마스터(gm)의  아이디  혹은  회사  의 임직원을 사칭하는 
내용 
2. 선정적이고 음란하거나 폭력적인 내용 
3. 반사회적이고 관계법령에 저촉되는 내용 
4. 기타 제 3 자의 상표권, 저작권에 위배될 가능성이 있는 내용 
5. 비어, 속어라고 판단되는 내용 
6. 특정인 및 타인 성명을 인용, 해당 성명 소유자에게 모욕, 수치를 유발하는 내용 
④  이용고객 은 이메일 주소 및 연락처 등 본인의 정보가 변경된 경우에는 이를  회사  에 즉시 알려야 
합니다. 
⑤  이용고객 은 본인의 계정 및 비밀번호를 관리할 책임을 집니다. 
⑥  이용고객 은 타인의 계정을 부정하게 이용하여서는 안됩니다. 
⑦  이용고객 은  회사 에서 제공하는 서비스를 게임 또는 오락 등 서비스 본래의 이용목적 이외의 용도로 
사용하거나 다음 각 호의 행위를 하여서는 안되며, 위반 시에는 적법한 조치를 취할 수 있습니다. 
1. 실정법상의 범죄 행위, 반국가적 행위의 수행을 목적으로 하거나 범죄를 교사하는 행위 
2. 공공의 안녕질서 또는 미풍양속, 기타 사회질서를 해하는 행위 
3. 타인의 명예를 손상시키거나 권리를 침해하는 행위 
4. 욕설을 하거나 노골적인 성적 묘사를 하는 행위 
5. 다른  이용고객 을 음해하거나 희롱하거나, 위협하는 행위 
6. 특정  이용고객 에게 지속적으로 고통을 주거나 서비스의 이용을 방해하는 행위 
7.  회사 가 인정하는 서비스의 공식 운영자인 게임마스터(gm)를 사칭하거나  회사  의 임직원 또는  회사 를 
사칭하는 행위 
8. 서비스의 클라이언트 프로그램을 변경하거나 서버를 해킹하거나, 웹사이트의 일부분을 임의로 변경하는 
행위 
9. 서비스 내 또는 웹사이트 상에서 다른  회사  제품의 광고나 판촉활동을 하는 행위 
10. 서비스 내 또는 웹사이트 상에서 불법 복제 소프트웨어를 밀매하는 등 기타 불법적인 목적으로 
서비스나 웹 사이트를 이용하는 행위 
11. 서비스 내 또는 웹사이트 상에서 사적인 정보나 게임 밖의 실제 사회의 사생활 보호에 위배되는 정보를 
게시하는 행위 
12. 인종이나 성, 특정 종교, 광신 등 사회적 편견에 기반한 행위를 하거나 관련 단체, 상단 등을 결성하는 
행위 
13.  아이디,  캐릭터, 아이템 등을 타인에게 매매, 대여하는 등의 행위 
14. 프로그램 상의 버그를 악용하여 서비스를 이용하는 행위 
15. 저작권자의 허가 없이 저작권 문제가 발생할 소지가 있는 내용을 서비스 내 또는 웹사이트 상에 
배포하는 행위 
16. 매크로 스피드핵 및 그 밖에 게임에 영향을 미칠 수 있는 인정되지 않는 부가 프로그램을 사용하는 
행위 
⑧  이용고객 은  회사 의 허락 없이 서비스를 이용하여 영업 광고활동 등을 해서는 아니 되며  회사 가 
허락한 내용과 범위를 벗어난 영업 광고활동 등을 해서도 안됩니다. 
⑨  이용고객 은 제 3 자의 지적재산권을 침해해서는 안됩니다. 
⑩  이용고객 은 약관 및 관계법령을 준수해야 하며 기타  회사 의 명예를 손상시키거나 업무수행에 현저한 
지장을 초래하는 행위를 해서는 안됩니다. 
⑪  이용고객 은  서비스  이용 중 버그를 발견할 경우 웹사이트 및 웹사이트에 공지된 이메일 주소를 
이용하여 즉시  회사 에게 알려 수정될 수 있도록 협조해야 할 의무가 있으며 만약 이를  회사 에 알리지 
않고 지속적으로 악용하여 게임 서비스 내의 질서를 어지럽힐 경우  회사 는  이용고객 에게 제재를 가할 수 
있습니다. 

  

제 4 장 서비스 이용 및 제한, 중지 


제 18 조 (서비스의 내용 및 변경) 
①  회사 는  이용고객 에게 인터넷 기반 액션 rpg 게임인  00000  게임의 서비스를 제공합니다. 
②  회사 는 새로운 게임 내용의 추가, 각종 버그 패치, 기타 게임 운영상 필요한 경우에 게임의 내용을 
온라인 및 오프라인 업데이트를 통해 상시로 변경할 수 있습니다. 
  

제 19 조 (서비스의 제공시간 및 중지) 
① 서비스는 연중무휴, 1 일 24 시간 제공함을 원칙으로 합니다. 단,  회사 는 컴퓨터 등 정보통신설비의 
보수점검, 교체 및 고장, 통신두절, 정기점검 또는 운영상 필요에 의한 목적으로 서비스를 일시 중지 할 수 
있습니다. 
②  회사 는 서비스의 제공에 필요할 경우 정기점검을 실시할 수 있으며 정기점검 시간은 웹사이트에 공시한 
바를 따릅니다. 
③ 서비스는  회사  제반 사정 등의 불가항력의 경우에 종료될 수 있습니다. 
  

제 20 조 (서비스 이용의 제한) 
①  회사 는 합당한 게임 운영을 위하여 필요한 경우, 천재지변이나 국가 비상사태 또는 게임 운영의 심각한 
변화 등 불가항력적인 경우가 발생 또는 발생이 예상될 때는 서비스의 전부 또는 일부를 예고 없이 
제한하거나 중지할 수 있습니다. 
②  이용고객 이  이용고객 의 의무 조항이나 본 약관을 어길 경우  회사 는 해당  이용고객 의 서비스 이용에 
제한을 가할 수 있습니다. 
③ 미성년자  이용고객 의 보호자로부터 요청이 있을 경우  회사  는  이용고객 의 서비스 이용에 제한을 
가할 수 있습니다. 
④ 회사는 19 조 제 1 항에도 불구하고 관련 법령에 따라 만 16 세 미만의 일원에게는 오전 0 시 부터 
오전 6 시까지 서비스 이용을 제한할 수 있으며, 만 18 세미만의 일원에게는 본인 또는 법정대리인의 요청에 
따라 서비스 이용을 제한할 수 있습니다. 
⑤ 서비스를 이용하게 됨으로써 서비스 영역에서 발생하는  이용고객 사이의 문제에 대해  회사 는 책임을 
지지 않습니다. 
⑥  이용고객 의 관리 소홀로 인하여 계정 및 비밀번호가 유출되어  이용고객 에게 서비스 이용상의 불이익가 
발생하거나 제 3 자에 의한 이용 등으로  이용고객 의 의무조항을 위반한 경우가 발생한 경우 계정의 이용이 
제한될 수 있습니다. 
⑦ 회사는 계정보호를 위하여 00000 사이트에 가입된 계정이  로그인 접속 실패  보안경고 발생 시, 
비밀번호를 변경하기 전까지 게임 접속을 제한할 수 있습니다. 보안경고는 00000 홈페이지 
보안센터의  보안경고리스트  에서 확인할 수 있습니다. 
⑧회사는 계정보호를 위하여 3 개월동안 로그인 기록이 없는 계정에 대해 게임 접속 및 게임 내 일부 
거래서비스 이용을 제한할 수 있으며, otp 및 본인인증을 통해 일원이 직접 제한사항을 해제할 수 있도록 
합니다. 
⑨ 게임과 게임의 모든 구성부분,  이용고객 의 계정,   캐릭터, 아이템, 스크린샷의 등 게임 내 모든 정보나 
데이터에 대한 저작권을 비롯한 모든 권리는  회사 가 갖습니다.  회사 는 이들을 게임의 기획이나 운영상에 
필요하다고 판단될 경우 추가, 삭제, 변경할 수 있습니다. 
⑩ 서비스 이용과 관련한 상담 및 문의는 전화, 이메일 또는 웹사이트의 1대1 게시판으로 접수하여 
처리합니다. 
⑪ 회사는 관련 법령, 정부 정책 등에 따라 서비스 또는 일원에 따라 서비스 이용시간을 제한할 수 있으며, 
이러한 제한 사항 및 제한에 따라 발생하는 게임 이용 관련 제반 사항에 대해서는 책임을 부담하지 
않습니다.  
  

제 21 조 (서비스의 이용중지 또는 계약의 해제) 
①  이용고객 은  이용고객 의 사정으로 인하여 계약을 해제하거나 서비스의 이용중지를 요청할 수 있습니다. 
②  이용고객 이 서비스의 이용중지를 원하는 경우에는 웹사이트 내에서 탈퇴신청을 할 수 있습니다. 일원이 
탈퇴를 원하는 경우, 아래의 전화, 1대1 문의 접수, 또는 서비스별 홈페이지를 통하여 탈퇴 신청을 할 수 
있으며, 이 후 회사가 안내하는 절차를 이행해 주시면 됩니다. 
 
ㅁ 고객센터 전화   (전화번호) 
ㅁ 1대1 문의 접수   1대1 문의하기   게임문의   게임 계정 
 
③  회사 는  이용고객 이  이용고객 의 의무를 위반한 경우나 본 약관을 위반한 경우에는 이용계약을 
해제하거나 또는 기간을 정하여 서비스의 이용을 중지할 수 있습니다. 이용자는 00000 
홈페이지에서 게임의 운영정책 및 이용자의 의무사항 등에서 확인하실 수 있습니다. 
④ 당 계약은 서비스의 종료 시점부터 자동으로 해제됩니다. 
⑤ 미성년자 일원이 그 법정대리인의 동의를 받지 않고 가격 결제 등 의무부담행위를 한 경우, 미성년자 
일원 또는 그 미성년자의 법정대리인은 관련법령에 따라 계약을 취소할 수 있습니다. 단, 미성년자의 
사술로 인한 경우는 제외됩니다. 
  

제 22 조 (회사의 면책)     
① 회사는 천재지변, 현재의 기술로는 해결이 불가능한 기술적 문제 또는 이에 준하는 불가항력으로 인하여 서비스를 제공할 수 없는 경우에는 서비스 제공에 관하여 책임을 지지 않습니다.
② 회사는 서비스용 설비의 보수, 교체, 정기점검, 공사 등 기타 이에 준하는 사유로 발생한 손해나, 기간통신사업자가 전기통신서비스를 중지하거나 정상적으로 제공하지 않아 발생한 손해에 대하여 책임을 지지 않습니다. 다만, 회사의 고의 또는 과실에 의한 경우에는 그러하지 아니합니다.
③ 회사는 회원의 모바일 기기 오류로 인한 장애, 회원이 관련 정보를 부정확하게 기재하거나 변경사항을 반영하지 않음으로써 발생한 문제나 기타 회원의 고의 또는 과실로 인한 서비스 이용의 장애에 대하여는 책임을 지지 않습니다. 다만, 회원에게 부득이하거나 정당한 사유가 있는 경우에는 그러하지 아니합니다.
④ 회원이 서비스와 관련하여 게재한 정보나 자료 등의 신뢰성, 정확성 등에 대하여 회사는 고의 또는 중대한 과실이 없는 한 책임을 지지 않습니다.
⑤ 회사는 회원이 다른 회원 또는 타인과 서비스를 매개로 발생한 거래나 분쟁에 대해 개입할 의무가 없으며, 이로 인한 손해에 대해 책임을 지지 않습니다.
⑥ 회사는 무료로 제공되는 서비스 이용과 관련하여 회원에게 발생한 손해에 대해서는 책임을 지지 않습니다. 다만, 회사의 고의 또는 과실에 의한 경우에는 그러하지 아니합니다.
⑦ 회사는 회원이 서비스를 이용하여 기대하는 이익을 얻지 못하거나 상실한 것에 대하여 책임을 지지 않습니다.
⑧ 회사는 회원의 게임정보 경험치, 등급, 아이템, 게임 머니 등의 손실에 대하여 책임을 지지 않습니다. 다만, 회사의 고의 또는 과실에 의한 경우에는 그러하지 아니합니다.
⑨ 회원은 모바일 기기의 비밀번호 설정 기능, 오픈마켓이 제공하는 비밀번호 설정 기능 등을 관리하지 않아 발생하는 제3자 결제에 대해 책임지지 않습니다. 다만, 회사의 고의 또는 과실에 의한 경우에는 그러하지 아니합니다.
⑩ 모바일 기기의 변경, 휴대전화번호 변경, 운영체제 OS 의 업그레이드 및 변경, 해외 로밍, 통신사 변경 등으로 인해 콘텐츠의 전부 또는 일부 기능을 이용할 수 없는 경우 회사는 이에 대해 책임을 지지 않습니다. 다만, 회사의 고의 또는 과실에 의한 경우에는 그러하지 아니합니다.
⑪ 회원이 회사에서 제공하는 콘텐츠 또는 계정정보를 삭제한 경우 회사는 이에 대해 책임을 지지 않습니다. 다만, 회사의 고의 또는 과실에 의한 경우에는 그러하지 아니합니다.
⑫ 회사는 임시회원이 서비스 이용으로 발생한 손해에 대해서는 책임을 지지 않습니다. 다만, 회사의 고의 또는 과실에 의한 경우에는 그러하지 아니합니다"

 
제 23 조 (개인정보보호) 
①  회사 는 이용자의 정보수집 시 다음의 사항을 필수사항으로 하여 최소한 사항만을 수집합니다. 
ㅁ 성명, 생년월일, 성별, 전화번호, 희망 id, 비밀번호, 이메일 주소 
②  회사 가  이용고객 의 개인식별이 가능한 개인정보를 수집하는 때에는 반드시 당해 이용자의 동의를 
받습니다. 
③ 제공된 개인정보는 당해  이용고객 의 동의 없이 목적 외의 이용이나 제 3 자에게 제공할 수 없으며 이에 
대한 모든 책임은  회사  가 집니다. 그러나 통계작성, 학술연구 또는 시장조사를 위하여 필요한 경우로서 
특정 개인을 식별할 수 없는 형태로 제공되는 경우는 예외로 합니다. 
④  회사 가 제 2, 3 항에 의하여 이용자의 동의를 받아야 하는 경우에는 개인정보관리 책임자의 신원(소속, 
성명 등), 정보의 수집목적 및 이용목적, 제 3 자에 대한 정보제공 관련사항(제공 받는 자, 제공목적 등) 등 
정보통신망이용촉진등에 관한 법률 제 23 조 제 3 항이 규정한 사항을 미리 명시하거나 고지해야 하며 
이용자는 언제든지 이 동의를 철회할 수 있습니다. 
⑤ 이용자는 언제든지  회사 가 가지고 있는 자신의 개인정보에 대해 열람 및 오류정정을 요구할 수 있으며, 
 회사 는 이에 대해 지체 없이 필요한 조치를 취할 의무를 집니다. 이용자가 오류의 정정을 요구한 경우에는 
 회사  는 그 오류를 정정할 때까지 당해 개인정보를 이용하지 않습니다. 
⑥  회사 는 개인정보보호를 위하여 관리자를 한정하여 그 수를 최소화하며 신용카드, 은행계좌 등을 포함한 
이용자의 개인정보의 분실, 도난, 유출, 변조 등으로 인한 이용자의 불이익에 대하여 모든 책임을 집니다. 
⑦  회사  또는 그로부터 개인정보를 제공 받은 제 3 자는 개인정보 수집목적 또는 제공 받은 목적을 달성한 
때에는 당해 개인정보를 지체 없이 파기합니다. 


제 24 조 (정보의 수집 등) 
① 회사는 서비스의 안정화 및 오류 개선, 시스템 보안 강화 등을 위해 일원의 개인정보를 제외한 pc 사양, 
시스템 정보, 오류 정보를 수집할 수 있습니다. 
② 회사는 다음 각 호에 한하여 일원의 게임로그자료를 증거자료로 활용할 수 있으며 자료의 공개 또는 
제공이 필요한 경우, 공공기관 또는 일원 본인에게만 공개 및 제공하도록 합니다. 
1.  일원 이 현행법, 본 약관 및 운영정책 등에 위반되는 행위를 하는 것이 적발 또는 신고된 경우 
2. 이용자간 분쟁 조정 및 민원 처리에 필요한 경우 
3. 기타  서비스 내 질서 유지를 위해  회사 가 필요하다고 판단하는 경우 
③ 회사는 위 1 항의 목적을 위해 일원의 pc 에 회사에서 제공하는 프로그램을 설치할 수 있습니다. 이는, 
일원의 컴퓨팅 자원을 제한적으로 이용하여 서비스의 품질을 높이는데 활용됩니다. 
④ 회사는 일원에게 안정적이고 신속하게 서비스를 제공하기 위하여, 서비스 설치 및 이용 시에 일원 pc 의 
일부 저장공간이나 리소스를 활용하여 다른 일원에게 데이터를 전송하는 grid computing, 분산처리시스템과 
같은 기술을 적용할 수 있습니다 
  

제 25 조 (서비스 중단에 따른 보상 조항) 
① 회사 는 다음 각 호의 내용에 해당하는 경우  서비스 의 일부 또는 전부를 제한하거나 중단할 수 
있습니다. 단, 이 경우 회사는 사전에 예측할 수 없는 경우를 제외하고, 각 호에 해당하는 중단 사실을 
일원에게 사전 통보합니다. 
1.정보통신설비의 보수 점검, 교체 및 고장 등을 해결하기 위한 공사로 인하여 부득이한 경우 
2.기간통신사업자가 전기통신서비스를 중단했을 경우 
3.서비스 이용의 폭주 등으로 정상적인 서비스 이용에 지장이 있는 경우 
4.국가비상사태 등 기타 불가항력적인 사유가 있는 경우 
② 동 조 1 항에 의한 서비스 중단 사실에 대해서 회사가 사전 고지를 한 경우, 서비스 중단 시간이 
10 시간을 초과할 시, 초과한 시간 만큼 이용 기간을 무료로 연장 제공합니다. 
③ 회사는 유료서비스 이용일원에 대해 사전에 고지 없이 1 일 누적 4 시간 이상 해당 서비스를 제공하지 
못했을 경우, 중단 시간의 3 배를 무료로 연장 제공합니다. 
  


제 5 장 기타 


제 26 조 (서비스 이용시간) 
① 서비스 이용시간은 연중무휴 1 일 24 시간을 원칙으로 합니다. 
② 다음 각 호에 해당하는 경우에는 이용가능 시간을 조정할 수 있습니다. 
1.정보통신설비의 보수 점검, 교체 및 고장 등을 해결하기 위한 공사로 인하여 부득이 한 경우 
2.기간통신사업자가 전기통신서비스를 중단했을 경우 
3.서비스 이용의 폭주 등으로 정상적인 서비스 이용에 지장이 있는 경우 
4.국가비상사태 등 기타 불가항력적인 사유가 있는 경우 
  

제 27 조 (소유권) 
① 회사가 제공하는 서비스 및 그와 관련된 소프트웨어 소스, 캐릭터, 상표, 디자인, 정보 등 모든 
지적재산권 및 기타 소유권은 회사에게 있습니다. 
② 회사의 지적재산권 및 기타 소유권은 관련 법규에 근거하여 보호 받습니다. 
  

제 28 조 (양도금지) 
이용고객은 서비스의 이용권한 또는 기타 이용계약 상의 지위를 타인에게 양도, 증여할 수 없으며, 이를 
담보로 제공할 수 없습니다. 


제 29 조 (광고성 프로그램 등의 설치) 
회사는 서비스의 양적, 질적 향상을 위하여 광고성 프로그램을 이용고객의 컴퓨터에 설치하고자 하는 
경우에는 별도의 고객의 동의를 얻어 광고성 프로그램을 설치, 제공할 수 있습니다 회사와 이용자간에 
제기된 소송에는 대한민국 법을 적용합니다. 

  
제 30 조 (아이디 삭제) 
회사는 이용고객이 게임 이용을 위해 생성한 아이디를 일정 기간 동안 사용하지 않을 경우 아이디 관련 
내용을 삭제할 수 있습니다. 이는 게임을 이용하지 않는 상황에 발생될 수 있는 피해를 막고자 함입니다. 
  

제 31 조 (관할법원) 
① 서비스 이용과 관련하여 회사와 일원간에 이견 또는 분쟁이 있는 경우, 양 본사자간의 협의에 의해 
원만히 해결하여야 합니다. 
② 만약 제 1 항의 분쟁이 원만히 해결되지 못하여 소송이 제기된 경우, 소송은 관련 법령에 정한 절차에 
따른 법원을 관할 법원으로 합니다. 
③ 회사와 이용자간에 제기된 소송에는 대한민국 법을 적용합니다. 

 
제32조 (서비스의 이용) 
⑤ 다운로드하여 설치한 애플리케이션 또는 네트워크를 통해 이용하는 서비스의 경우에는 모바일 기기 또는 이동통신사의 특성에 맞도록 제공됩니다. 모바일 기기의 변경․번호 변경 또는 해외 로밍의 경우에는 콘텐츠의 전부 또는 일부의 이용이 불가능할 수 있으며, 이 경우 회사는 책임을 지지 않습니다.



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>