<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
2. 공급계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
075_공급계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

제 1 조 (계약의 목적) 

본 계약은 을이 갑의 ㅇㅇㅇ 상품을 상호 협의한 할인매장 및 지정 판매점에 공급, 판매 하는 제반사항을 규정한다.

제 2 조 (공급 방법) 

갑은 을이 요청한 주문서에 의해 상품을 공급하고 을은 상품 인수 후 즉시 인수증을 갑에게 제출하여야 한다.

제3조  (주문 및 인도)

1. 을은 매수시 마다 주문서에 의하여 상품을 주문하며, 갑은 동 주문서에 따라 상품을 인도한다. 주문서에는 

상품명, 규격, 수량, 인도시기, 인도수량 등을 명기하여하며, 동 인도 시기는 주문서 전달일로부터 최소한 일 이상의 

유예기간을 두어야 한다. 

2. 갑은 상품을 전항의 인도시기에 인도하여야 한다. 갑은 불가항력에 의한 인도자체에 대하여는 책임지지 아니하며, 

일전의 사전 통지로써 인도시기를 연장 할 수 있다. 

3. 을은 상품을 인도받은 즉시 인도받은 상품과 포장명세서를 대조한 후 인수증을 발급한다. 

4. 품의 인도에 따른 운임은 갑의 부담으로 한다. 단 특별한 포장, 특별한 수송 및 작업 을 요할 경우의 추가비용은 을의 부담으로 한다.

제 4 조   (인도조건)

물품의 인도장소는 을의 지정장소로 하며 당해 장소까지 운임 및 기타소요비용 일체는 갑의 부담으로 한다.

제 5 조   (지체배상금)

1. 납품기일 내에 물품의 전량 또는 일부를 납품할 수 없을 때는 사전에 을에게 납품연기 승인을 서면 상으로 신청해야 하며, 

이때 지체일수 1일에 대하여 해당 계약금액에 대해 1000분의1의 지체배상금을 물품대금에서 공제하기로 한다.

(단, 천재지변 기타 불가항력에 인한 것이라고 을이 인정할 때는 지체배상금을 면제 할 수 있다.)

2.  연체이율의 금리변경이 있을 경우에는 갑은 이를 조정할 수 있으며, 을은 그 조정된 율에 따라 산정한 지연손해금을 납부하여야 한다.

제 6 조   (검 수)   물품의 검수는 을이 지정하는 검수인이 을의 지정장소에서 행한 것으로 한다.

제 7 조  (근저당권 설정)

을은 제4조 대금지급의무 기타 본 계약상의 의무 이행을 담보하기 위하여, 갑과의 합의에 따른 부동산 위에 

갑을 근저당권자로 하는 채권 최고금액   원의 근저당권을 설정하여야 한다.

제 8 조 (상표 및 상표보존의 협조사항) 

1. 을은 본 계약의 존속기간 또는 종료 후에도 갑이 문서상 의사표시 없이는 ㅇㅇㅇ상품 또는 상표와 상호의 

사용, 수정, 등기 등을 응용할 수 없다. 

2. 을은 ㅇㅇㅇ 상품에 사용한 상표는 갑의 재산임을 인정해야 하며 판매지역에서 발생하는 갑의 

특허권, 상표, 등기권, 디자인 형식 및 형태 등 권리침해 행위를 할수 있는 여하한 사정을 갑에게 사전 통지해야 

하며 갑의 요구에 따라 갑의 권리 보호를 위하 여 합법적인 조치를 취할 경우 갑에게 협조하여야 한다.

제 9 조 (계약 기간) 

본 계약의 유효기간은 계약체결일로부터 다시 1년으로 하고, 계약만료 1개월 전에 갑과 을 쌍방이 서면상으로 

계약해지의 의사표시가 없을 시 본 계약을 동일 조건으로 1년 단위 자동 연장한다.

제 10 조   (계약의 해제)

1. 물품내용이 계약과 상이 할 때 

2. 납기 내에 완납하지 못하고, 장기간 시간이 경과되어 양 당사자가 인정하는 경우 

3. 갑이 본 계약을 위반하였을 때 

4. 본 건의 진행 중 을의 사유에 의한 계약의 파기 시 갑에게 기 지불된 계약금, 중도금 및 계약과 

관련하여 을이 갑에게 지불한 대금은 갑에게 귀속된다.

제 11 조 (권리 의무 양도 및 담보금지) 

을은 갑의 승낙 없이 본 계약상의 권리의무를 제3자에게 양도하거나 담보제공 할 수 없다.

제 12 조 (소송관할) 

본 계약으로 인하여 발생하는 일절의 분쟁은 갑이 소재해 있는 서울민사 지방법원으로 한다.


 
]]>
		</cn>
	</file>
</root>