<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
37. 온라인서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
078_온라인서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000 이용약관 
 제 1 장  총 칙 

제 1 조 (목적) 

본 약관은 000(이하  회사 라 한다)가 제공하는  00000 및 00000(00000

) 서비스 (이하  서비스 라 한다)의 이용조건 및 절차를 

포함한  서비스 와 관련된 제반 사항을 규정함을 목적으로 합니다. 

 

제 2 조 (약관의 효력 발생 및 개정) 

1. 본 약관은 약관의 내용을  서비스 의 화면에 게시하거나 기타의 방법으로  이용자 에게 공

지하고,  이용자 가  서비스 의 이용약관 및 개인정보 제공 및 활용에 동의 하고, 필수 개인정

보를 입력함으로써 그 효력이 발생합니다. 

2.  회사 는 약관의 규제에 관한 법률 기타 관련 법령에 위배되지 않는 범위 내에서 본 약관

의 내용을 개정할 수 있습니다. 

3.  회사 가 필요하다고 인정하는 경우에는 본 약관을 변경할 수 있으며, 약관이 변경된 경우

에는 지체없이 제1항과 같은 방법으로 공지합니다. 다만, 이용자의 권리 또는 의무에 관한 

중요한 내용은 변경된 내용의 시행 30일 이전에 공지합니다. 

4. 이 약관에 동의하는 것은 정기적으로  서비스 의 홈페이지를 방문하여 약관의 변경사항을 

확인하는 것에 동의함을 의미합니다.  이용자 가 변경된 약관에 대한 정보를 알지 못해 발생

하는 손해는  회사 에서 책임을 지지 않습니다. 

5.  이용자 는 변경된 약관에 동의하지 않을 경우  서비스  탈퇴(해지)를 요청할 수 있으며, 변

경된 약관의 효력 발생일부터 7일 이후에도 거부의사를 표시하지 아니하고 서비스를 계속 

사용할 경우 약관의 변경 사항에 동의한 것으로 간주합니다. 

 

제 3 조 (약관 외 준칙) 

본 약관에 명시하지 아니한 사항에 대해서는 신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률, 전기통

신기본법, 전기통신사업법, 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률, 전자서명법 등 

관련 법령 또는 일반 상거래 관행에 따릅니다. 

 

제 4 조 (이용자에 대한 통지) 

1.  회사 가  이용자 에 대하여 개별 통지를 하는 경우,  회사 는  이용자 가  회사 에 제출한 

주소로의 서면 발송,  회사 에 제출한 전화번호로의 전화,  회사 에 제출한 이메일 주소로의 

전자우편 발송 등  회사 가 적절하다고 판단하는 방법을 선택할 수 있습니다. 

2.  회사 가 불특정 다수의  이용자 에 대하여 통지를 하는 경우  회사 는 1주일 이상  서비스

  게시판에 공지함으로써 개별 통지에 갈음할 수 있습니다. 



 

제 5 조 (용어의 정의) 

본 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 

①이용자   본 약관에 따라서  서비스  이용 약관 및 개인정보 제공 및 활용에 동의하고, 필

수 개인정보를 제출하여  아이핀ID 와  비밀번호 를 신청함으로써  회사 로부터  서비스  이

용 승낙을 받은 개인 

②아이핀ID    이용자  식별과  이용자 의  서비스  이용을 위하여  이용자 가 선정하고  회사 

가 승인한 문자와 숫자의 조합 

③비밀번호    이용자  의  식별 아이디 와 일치된  이용자 임을 확인하는 수단으로서,  이용자

 의 비밀 보호를 위해  이용자  자신이 설정한 문자와 숫자의 조합 (8자리 이상) 

④아이핀(I-PIN) 서비스   Internet Personal Identification Number Service의 약자로 인터넷상에

서 주민등록번호를 대신해서 이용할 수 있는 사이버 신원확인 수단 

⑤00000   인터넷이 아닌 일상생활에서 사용할 수 있는 본인확인 수단. 개인

정보를 포함하고 있지 않은 13자리 무작위 번호를 부여하고 타인에게 유출될 경우 즉시 재

발급 받아 개인정보를 보호할 수 있는 서비스. 

⑥본인확인 정보(아이핀 정보)   인터넷상의 본인확인을 위해  회사 가  이용자 에게 부여한 

난수화된 13자리 식별정보. 특히,  회사 가 부여한  본인확인정보 를  00000 정보 라 

함 

⑦본인확인 정보(00000(00000) 정보)   개인정보를 포함하지 않고 연 5회 변경이 가능한 13

자리 무작위 번호. 

⑧00000    회사 가 제공하는  본인확인정보(아이핀정보)  의 고유한 이름 

⑨인터넷사업자   인터넷을 이용하여 정보를 제공하거나, 정보의 제공을 매개하는 일을 영업

으로 하는 자로서  회사 와의 계약을 통해 자사 인터넷 사이트의 사용자에 대한  본인확인정

보 를 제공 받는 사업체 

⑩본인확인기관    회사 를 포함한  아이핀 및 00000(00000) 서비스 를 제공하는 기관들의 

통칭 

⑪중복가입확인정보(D.I)   주민등록번호와  아이핀 및 00000(00000) 정보  혹은  회사 의  

00000 및 00000(00000) 정보와 타 본인확인 기관의  아이핀 및 00000(00000) 정

보 와의 중복확인을 위해 제공되는 64byte 의 고유의 값 

⑫연계정보(C.I)   다수  인터넷사업자 의 서비스를 사용하는 특정  이용자 의 동일인 여부 식

별을 위하여  인터넷사업자 에게 제공되는 88byte의 고유한 값 

 

 제 2 장  서비스 이용계약 

제 6 조 ( 서비스  이용 계약의 성립) 

1. 서비스를 이용하고자 하는  이용자 는  서비스  이용약관과 개인정보 제공 및 활용에 동의

하고,  회사 가 요구하는 기본적인 개인정보를 제출하여  회사 로부터 이용 승낙을 받음으로

써 서비스 이용 계약이 성립합니다. 

2.  이용자 는 아래와 같이 지정된 방법 중 한가지로 신원확인 절차를 거친 후  아이핀 및 마

이핀(00000) 정보 를 발급 받을 수 있습니다. 

①  이용자  본인의 범용 공동 인증서를 통한 신원확인 

②  이용자  본인 명의의 휴대전화를 이용한 신원확인(이동통신사에 가입된 명의자 확인 및 

SMS 인증) 

③  이용자  본인의 직접 대면 확인 (본인의 사진이 부착된 신분증 사본 제출 필요) 

④ 14세 미만 내국인  이용자  의 경우 법정대리인의 신원확인 수단을 통한 신원확인 

⑤  이용자  본인이 주민센터 방문을 통한 대면확인 

 

제 7 조 ( 서비스  이용신청의 승낙) 

 회사 는 아래 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 있는 경우에는 이용자의  서비스  이용

신청을 승낙하지 않거나, 이미 승낙된 이용신청을 취소할 수 있습니다. 

① 회사 의 주요 설비상의 문제로 신청을 승낙할 수 없는 경우 

②이용신청을 승낙하는 데에 기술적인 문제가 있는 경우 

③ 서비스  이용신청상의 이용자 이름이 신청하는 본인의 실명이 아닌 경우 

④타인의 명의를 사용하여 이용 신청한 경우 

⑤이용 신청 시  이용자 정보를 허위로 기재하여 이용 신청한 경우 

⑥사회의 안녕질서 또는 미풍양속을 저해할 목적으로 이용 신청한 경우 

⑦기타  회사 가 정한 이용신청 절차에 위반한 경우 

⑧기타  회사 가 이용승낙이 곤란하다고 판단되는 객관적인 사유가 있는 경우 


제 8 조(콘텐츠서비스의 변경) 

회사는 콘텐츠서비스의 내용, 이용방법, 이용시간을 변경할 경우에 변경사유, 

변경될 콘텐츠서비스의 내용 및 제공일자 등을 그 변경 전 16일 이상 해당 콘텐츠초기화면에 게시합니다.
 

 제 3 장  책임과 의무 

제 9 조 (개인정보의 보호) 

1.  회사 는  이용자 가  서비스  이용을 위한 회원가입 시  이용자  본인 또는 행정안전부를 

통해 서비스 제공에 필요한 최소한의 개인정보를 다음 각 호의 구분에 따라 수집합니다. 

(1) 필수 제출 항목 

① 성명 

② 주민등록번호 

③ 외국인등록번호 

④ 아이핀ID 

⑤ 비밀번호 

⑥ 전자우편주소(E-MAIL) 

 



(2) 선택 제출 항목 

① 법정대리인의 성명, 법정대리인의 주민등록번호 

② 휴대폰번호 

 

2.  회사 는  서비스 제공 및 부정사용 방지를 위해 생년월일, 성별, 내외국인구분, IP정보를 

수집,이용 합니다. 

3. 이외에 본인의 고유한 00000 및 00000(00000) 발급을 위한 본인확인의 절차로 

본인 또는 법정대리인의 휴대전화번호 및 이동통신사 정보 또는 공동인증서 정보를 선택적

으로 요청할 수 있습니다. 

4.  회사 는  서비스  제공을 위하여  이용자 가 필수적으로 제출해야 하는 개인정보 항목을 

변경할 수 있습니다. 

5.  회사 는 관련 법령의 규정에 따라 당해  이용자 의 동의를 받아 개인정보를 수집합니다. 

6.  회사 는 다음과 같은 목적을 위하여  이용자 의 개인정보를 수집합니다. 

① 본인확인정보, 중복가입확인정보, 연계정보, 생년월일, 성별, 내외국인구분   고객 식별, 중

복가입 확인 목적 

② 성명, 주민등록번호, 외국인등록번호(아이핀만 해당)    서비스 에 가입하고자 하는 이용자

의 본인 확인, 중복가입확인 또는  서비스 에 가입한 이용자의 아이핀 ID, 비밀번호 확인을 위

한 자료 

③ 법정대리인의 성명, 법정대리인의 주민등록번호    서비스 에 가입하고자 하는 만 14세 미

만이용자의 법정대리인 관계확인 또는  서비스 에 가입한 만 14세 미만 이용자의 아이핀 ID, 

비밀번호 확인을 위한 법정대리인 관계확인 

④ 전자우편(E-MAIL) 주소(아이핀만 해당)   아이핀 발급 탈퇴, 인증내역 안내와 같은  서비스 

와 관련한 주요 고지사항 전달 

⑤ 아이핀ID, 비밀번호(아이핀만 해당)    서비스 에 등록한 이용자의 본인 여부 식별 

⑥ 2차 비밀번호   아이핀을 이용한 본인여부 식별 시 2차인증 및 간편인증에 사용 

⑦ IP주소   부정사용 방지 및 민원처리 

⑧ 휴대폰번호    서비스 와 관련한 주요 고지사항 전달 

7.  회사 는  이용자 의 인권을 침해할 우려가 있는 개인정보(인종이나 민족, 사상, 신조

, 정치적인 견해, 처벌을 받은 기록, 건강상태에 대한 정보 등)는 수집하지 않습니다. 

8.  회사 는  이용자 의 개인정보를  이용자 의 동의 없이 수집한 목적 외의 목적을 위하여 사

용하거나 제3자에게 제공할 수 없습니다. 단, 다음 각 호의 어느 하나에 정한 사유가 있는 

경우에는 예외로 합니다. 

①특정 개인을 식별할 수 없는 통계작성, 홍보자료, 학술연구 등의 목적일 때 

②전기통신관련법령 등 관련법령에 의하여 관계 국가기관 등으로부터 제출을 요구 받은 때 

③기타 관련 법령에 의하여  이용자 의 개인정보의 사용, 제3자에 대한 제공 등 일정한 조치

를 취하는 것이 허용되는 경우 

9.  이용자 의 개인정보는 개인정보의 수집목적 또는 제공받은 목적이 소멸되면 파기됩니다. 

단, 신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률, 개인정보 보호법, 기타 관련법령의 규정에 의하여 

법률관계의 확인 등을 이유로 특정한 기간 동안 보유하여야 할 필요가 있을 경우에는 아래

에 정한 기간 동안 보유합니다. 

① 서비스  탈퇴에 관한 기록   1년 

② 00000 및 00000(00000)  폐기에 관한 기록   5년 

③대금결제 및 재화 등의 공급에 관한 기록   5년 

④ 이용자 나  이용자 의 불만 기타 분쟁처리에 관한 기록   3년 

⑤ 00000 및 00000(00000)  인증 기록   5년 

⑥기타 개별적으로  이용자 의 동의를 받은 정보   수집목적이 소멸되거나  서비스  해지가 

완료된 시점까지 보유 

10.  이용자 는 언제나 자신의 개인정보를 열람, 정정하거나 삭제를 요청할 수 있으며,  회사 

는  이용자 로 부터 개인정보 열람 등의 요청을 받은 즉시 이를 처리해야 합니다. 다만  이용

자  본인의 확인,  회사 의 설비, 기술상 문제를 포함하여  회사 가 위 요청을 즉시 처리하기 

곤란한 사유가 있는 경우에는  회사 는 그 사유를 해당  이용자 에게 통지하고 7일을 넘지 

않는 범위 내에서 처리 기간을 연장할 수 있습니다. 

11.  회사 는  이용자 의 개인정보 관리자를  회사  내 담당책임자로 한정하여 취급자를 최소

화합니다. 

12.  회사 는 업무와 관련하여  이용자  전체 또는 일부의 개인정보에 관한 통계 자료를 작성

하여 이를 사용할 수 있고,  서비스 를 통하여  이용자 의 컴퓨터에 쿠키를 전송할 수 있습니

다. 이 경우  이용자 는 사용하는 컴퓨터의 브라우저의 설정을 변경하여 쿠키의 수신을 거부

하거나 쿠키의 수신에 대하여 경고하도록 조치할 수 있습니다. 

13.  회사 는  이용자 로 부터 제공받은 개인 신상에 관한 정보(성별, 생년월일, 내외국인여부, 

연령대 정보 등)를  이용자 가  서비스 를 효율적으로 이용할 수 있도록  회사 와의 계약관계

에 있는  인터넷사업자  에게 부가적으로 제공 할 수 있습니다. 

14.  회사 는  이용자 가  서비스 를 효율적으로 이용할 수 있도록  회사 와의 계약관계에 있

는  인터넷사업자  및  본인확인기관  간  중복가입확인정보  또는  연계정보  공유를 통해  

인터넷사업자 가 제공하는 서비스에 대한 중복가입여부를 파악 할 수 있습니다. 

 

제 10 조 (회사의 의무) 



1.  회사 는  서비스  제공과 관련해서 인지한  이용자 의 개인정보를 본인의 승낙 없이 제3자

에게 누설 또는 배포하지 않습니다. 단, 전기통신기본법 등 법령의 규정에 의해 국가기관의 

요구가 있는 경우, 범죄에 대한 수사상의 목적이 있거나 방송통신심의위원회의 요청이 있는 

경우 또는 기타 관계법령에서 정한 절차에 따른 요청이 있는 경우에는 그러하지 않습니다. 

2.  회사 는  이용자 로부터 제출되는 의견 및 불만사항이 정당하다고 판단하는 경우 신속히 

그 사항을 처리합니다. 다만, 신속한 처리가 곤란한 경우에는  이용자 에게 그 사유와 처리일

정을 통지합니다. 

3.  회사 는 관련 법령을 위반하지 않는 범위 내에서 소비자보호단체의 소비자 보호 업무의 

추진에 필요한 자료 등의 제공 요구에 협력합니다. 

 

제 11 조 (이용자의 의무) 

1.  이용자 는  서비스 를 이용할 때 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 행위를 하지 않아야 

합니다. 

①다른  이용자 의 ID 및 주민등록번호, 또는 비밀번호를 부정하게 사용하는 행위 

② 서비스 에서 얻은 정보를 회사의 사전승낙 없이  이용자 의 이용 이외의 목적으로 복제하

거나 이를 출판 및 방송 등에 사용하거나 제3자에게 제공하는 행위 

③ 회사 의 저작권, 제3자의 저작권 등 기타 권리를 침해하는 행위 

④공공질서 및 미풍양속에 위반되는 내용의 정보, 문장, 도형 등을 타인에게 유포하는 행위 

⑤범죄행위 

⑥기타 관련 법령에 위배되는 행위 

2.  이용자 는 본 약관에서 규정하는 사항과  서비스  이용안내 또는 주의사항을 준수하여야 

합니다. 

3.  이용자 는 내용별로  회사 가  서비스  공지사항에 게시하거나 별도로 공지한 이용제한 사

항을 준수하여야 합니다. 

4.  이용자 는  회사 의 사전승낙 없이는  서비스 를 이용하여 영업활동을 할 수 없으며,  이용

자 의 부당한 영업활동을 통하여 발생한 결과에 대하여  회사 는 책임을 지지 않습니다.  이

용자 는 이와 같은 영업활동으로 인하여  회사 에 손해가 발생한 경우에는  회사 에 대하여 

그 손해를 배상하여야 합니다. 

5.  이용자 는  서비스 의 이용권한, 기타 이용 계약상 지위를 타인에게 양도, 증여할 수 없으

며, 이를 담보로 제공할 수 없습니다. 

 

제 12 조 ( 이용자  주민등록번호, 아이핀ID, 본인확인정보(00000) 및 비밀번호 관리에 대한 

 이용자 의 의무) 

1.  이용자 는  서비스 를 이용하는 경우 본인의 성명 및 주민등록번호를 이용해 최초 1회 실

명확인을 거쳐야 하며, 향후  서비스  이용을 위해서는  아이핀ID, 본인확인정보(00000)  및 

 비밀번호 를 사용해야 합니다. 

2. 본 약관 및 개인정보 보호법, 기타 관련 법령에 의하여  회사 의 책임이 인정되는 경우를 

제외하고는, 주민등록번호,  아이핀ID, 본인확인정보(00000)  및  비밀번호 에 대한 모든 관리

의 책임은  이용자 에게 있습니다. 

3.  이용자 는  서비스  이용과 관련하여 자신의 주민등록번호,  아이핀ID, 본인확인정보(마이

핀)  및  비밀번호 를 제3자에게 누설하여서는 안됩니다. 

4.  이용자 의 주민등록번호,  아이핀ID, 본인확인정보(00000)  및  비밀번호 의 관리, 사용상의 

과실로 인한 제3자의 사용 등에 의한 손해에 대해서  회사 는 책임을 지지 않습니다. 

5.  이용자 는 주민등록번호,  아이핀ID, 본인확인정보(00000)  및  비밀번호 가 도난 당하거나 

제3자에게 사용되고 있음을 인지한 경우에는 바로  회사 에 통보하고  회사 의 지시가 있는 

경우에는 적절한 절차를 따라야 합니다. 

 

 제 4 장  서비스 이용 

제 13 조 (서비스의 내용) 

1.  회사 가 제공하는 서비스의 주요한 내용은 다음 각 호와 같습니다. 

① 이용자  본인의 주민등록번호를 대체하여 개인 고유의 아이핀 정보 및 00000 정보를 발

급하여 인터넷 사이트 가입, 게시판 글 작성 등에 이용 할 수 있도록 하는 서비스 

② 이용자  본인의 아이핀 정보 및 00000 정보를 조회, 폐지 할 수 있는 서비스 

2.  회사 는 업무 수행상 필요하다고 판단하는 경우 제1항의  서비스  내용을 추가 또는 변경

할 수 있습니다.  회사 는 추가 또는 변경한  서비스 의 내용을  서비스  게시판에 게시하거나 

기타 적절한 방법으로  이용자 에게 통지 합니다. 

 

제 14 조 (정보의 제공) 

 회사 는  서비스 의 원활한 이용에 필요한 다양한 정보를  이용자 의 전자우편이나 휴대전화 

문자 메시지, 서신우편 등을 통해  이용자 에게 제공할 수 있습니다. 

 

제 15 조 (서비스의 요금) 

1.  회사 가 제공하는  서비스 는 기본적으로 무료로 합니다. 다만  회사 는 추후에 기존  서

비스 의 전부 또는 일부를 유료로 전환하거나 새로운  유료 서비스 를 개설할 수 있습니다. 

2.  유료 서비스 에 관한 자세한 내용은  이용자 에게 본 약관과 별도로 공지합니다. 

 

제 16 조 (서비스 이용시간) 

1.  회사 는 정기 점검 기타  서비스 를 제공하지 못 할 합리적인 이유가 있는 경우에는  서

비스 의 제공을 중단할 수 있습니다. 

2.  회사 는 효율적인 업무 수행을 위하여 필요하다고 판단하는 경우  서비스 를 일정한 범위

로 분할하여 각 범위 별로 이용 가능한 시간을 달리 정할 수 있습니다. 이 경우 그에 대한 

사항을 사전에 본 약관 제2조에 정한 방법에 따라서  이용자 에게 공지합니다. 

 

제 17 조 (서비스 이용 책임) 

1.  이용자 는  회사 가 승인한 명시적인 서면에 의하여 사전에 구체적으로 범위를 정해서 승

낙을 받은 경우를 제외하고는,  서비스 를 이용하여 상품 및 용역을 판매하는 등의 일체의 영

업활동을 할 수 없으며, 해킹, 광고, 음란사이트의 운영, 상용SW 불법배포는 엄격히 금지됩

니다. 

2.  이용자 가 제1항을 위반하여 수행한 영업활동의 결과 발생하는 손실, 민형사상의 법적조

치 등 일체의 결과에 대해서는  회사 에 아무런 책임이 없습니다. 또한 제1항을 위반하여 수

행하는 영업활동으로 인하여  회사 에 손해가 발생한 경우  이용자 는  회사 에 손해를 배상

하여야 합니다. 

 

제 18 조 (정보의 제공 및 광고의 게재) 

1.  회사 가  이용자 에게  서비스 를 제공하는 비용의 일부는 광고 게재를 통한 수익으로부터 

충당되며  이용자 는  서비스  이용 시 제공되는 광고게재에 대해 동의합니다. 

2.  회사 는  서비스 를 운용함에 있어서 각종 정보를  서비스  내에 게재 및  이용자 가 동의

한 경우 이메일 및 휴대전화 SMS를 통하여 발송하는 방법 등으로 이를 제공할 수 있습니다. 

3.  회사 는  서비스 의 운용과 관련하여  서비스  화면, 전자우편에의 광고 게재 기타  회사 

가 적절하다고 판단하는 일체의 방법으로 관련 법령에 위반되지 않는 범위 내에서 광고를 

게재할 수 있습니다. 

4.  회사 는  서비스 상에 게재되어 있거나 본  서비스 를 통한 광고주의 판촉활동에  이용자 

가 참여하거나 교신 또는 거래를 함으로써 발생하는 손실과 손해에 대해 책임을 지지 않습

니다. 

 

제 19 조 (서비스 제공의 중지) 

1.  회사 는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 있는 경우  서비스  제공의 전부 또

는 일부를 중지할 수 있습니다. 

① 서비스 를 위한 설비의 보수 등으로 인한 부득이한 경우 

②전기통신사업법에 규정된 기간통신사업자가 전기통신 서비스를 중지했을 경우 

③ 회사 의 파업, 파산, 사업목적의 변경으로 인한  서비스  폐쇄의 결정 기타  서비스  제공

을 계속하기가 부적절하거나 현저히 곤란한 사유가 있는 경우 

2.  회사 는 국가비상사태, 천재지변, 정전,  서비스  설비의 장애 또는  서비스  이용의 폭주등 

 회사 의 고의 또는 중과실이 없는 사정으로 인하여 정상적인  서비스  제공이 현저히 곤란

한 사유가 발생한 경우에는  서비스 의 전부 또는 일부의 이용을 제한 또는 정지하거나 그 

제공을 중지할 수 있습니다. 

 

 제 5 장  계약의 해지 및 이용 제한 

제 20 조 (계약의 해지 및 이용제한) 

1.  이용자 가 이용계약을 해지하고자 하는 때에는  이용자  본인이 온라인을 통해  서비스  

메인 메뉴상의  아이핀관리 또는 00000관리  메뉴의  아이핀폐지 또는 00000폐기 를 클릭하

고, 본인의  아이핀ID 와  비밀번호 를 입력함으로써 이용을 해지할 수 있습니다. 

2.  회사 는  이용자 가 다음 각 호의 1에 해당하는 행위를 하였을 경우 사전통지 없이 이용

계약을 해지하거나  서비스  이용을 중단할 수 있습니다. 

①타인의  서비스  아이디(ID), 주민등록번호 및 비밀번호를 도용한 경우 

② 서비스  운영을 고의로 방해한 경우 

③가입한  이용자 의 이름이 실명이 아닌 경우 

④같은 사용자가 다른 아이디(ID) 혹은 주민등록번호로 이중등록을 한 경우 

⑤공공질서 및 미풍양속에 저해되는 내용을 고의로 유포시킨 경우 

⑥ 이용자 가 국익 또는 사회적 공익을 저해할 목적으로  서비스  이용을 계획 또는 실행하

는 경우 

⑦타인의 명예를 훼손하거나 불이익을 주는 행위를 하는 경우 

⑧ 서비스 의 안정적 운영을 방해할 목적으로 다량의 정보를 전송하거나 광고성 정보를 전송

하는 경우 

⑨정보통신설비의 오작동이나 정보 등의 파괴를 유발하는 컴퓨터 바이러스 프로그램 등을 

유포하는 경우 

⑩ 회사 , 다른  이용자  또는 제3자의 지적재산권을 침해하는 경우 

⑪방송통신심의위원회 등 외부기관의 시정요구가 있거나 불법선거운동과 관련하여 선거관리

위원회의 유권해석을 받은 경우 

⑫ 회사 의  서비스  정보를 이용하여 인지한 정보를  회사 의 사전 승낙 없이 복제 또는 유

통시키거나 상업적으로 이용하는 경우 

⑬본 약관을 포함하여 기타  회사 가 정한  서비스  이용조건 및 관계 법령에 위반한 경우 

3. 발급(인증)일로부터  이용자 가 1년 이내, 유효기간 만료 전 1개월의 기간 동안  회사 가 

정한 방법으로 다시 본인확인을 거치지 않을 경우 이용계약을 해지할 수 있습니다. 

 

 제 6 장  손해배상 등 

제 21 조 (손해배상) 

 회사 는 무료  서비스 의 이용과 관련하여  이용자 에게 발생한  회사 측의 고의 또는 중과

실에 의한 손해를 제외한 어떠한 손해에 관하여도 책임을 지지 않습니다. 

 



제 22 조 (회사와 인터넷사업자와의 관계) 

1.  회사 는  인터넷사이트 가 취급하는 상품 또는 용역에 대하여 보증책임을 지지 않습니다. 

2.  회사 와  인터넷사이트 는 독자적으로 사이트를 운영합니다. 따라서  회사 는 인터넷사업

자와  이용자 간에 행해진 어떠한 거래에 대하여 고의 또는 중과실이 있는 경우를 제외하고

는 어떠한 책임도 지지 않습니다. 

 

제 23 조 (면책조항) 

1.  회사 의 고의 또는 중과실 없이  서비스 를 제공할 수 없는 경우에는  서비스  제공에 관

한 책임이 면제됩니다. 

2.  회사 는  이용자 의 귀책사유로 인한  서비스  이용의 장애에 대하여 책임을 지지 않습니

다. 

3.  회사 는 고의 또는 중과실이 없는 한  이용자 가  서비스 를 이용하여 기대하는 수익을 상

실한 것에 대하여 책임을 지지 않으며, 그밖에  서비스 의 이용으로 인한 손해에 관하여 책

임을 지지 않습니다. 

4.  회사 는  이용자 가  서비스 에 게재한 정보, 자료, 사실의 신뢰도, 정확성 등 내용에 관하

여는 고의 또는 중과실이 없는 한 일체의 책임을 지지 않습니다. 

 

제 24 조 (분쟁의 해결) 

1.  회사 와  이용자 는  서비스 와 관련하여 발생한 분쟁을 원만하게 해결하기 위하여 필요한 

모든 노력을 하여야 합니다. 

2. 제1항의 규정에도 불구하고, 동 분쟁으로 인하여 소송이 제기될 경우 동 소송은 서울중앙

지방법원을 제1심의 전속관할로 합니다. 

 

제 25 조 (규정의 준용) 

본 약관에 명시되지 않은 사항에 대해서는 관련법령에 의합니다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>