<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
21. 증권사3		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
078_증권사3.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

종합금융상품거래약관 


 제  1  장 공통사항 

 제 1 조(목적) 

이 약관은 000(이하  회사 라 한다)와 종합금융상품(서비스 포함)을 

거래하고자 하는 고객(이하  고객 이라 한다) 간에 발생하는 권리와 의무사항 등을 

정함을 목적으로 합니다. 


 제 2 조(거래방법) 

고객은 종합금융상품거래를 하기 전에 실명확인 절차를 거쳐 회사로부터 상품 및 

서비스를 제공받을 수 있도록 본인 명의의 CMA자산관리계좌 및 어음관리계좌를 

개설하셔야 합니다. 이때 고객은 회사로부터 발급받은 통장 또는 카드를 이용하여 

거래할 수 있습니다. 

그러나,  입.출금, 대체거래 및 이체거래, 증권카드이용에 관한 약관 등에 따른 이 

체거래,   온라인서비스이용약관   등에 따른 거래일 때는 회사가 정하는 바에 따라 

통장 또는 카드 없이도 거래할 수 있습니다. 


 제 3 조 (종합금융상품의 종류) 

① 00000 : 고객의 예탁금을 할인어음, 채권, 예금 등에 종합 운용한 후 그 

수익을 고객에게 분배하는 실적배당형 수시입출금식 상품 

② 00000 : 회사가 고객의 요청에 의하여 고객을 수취인으로 

하고 회사를 지급인으로 하여 발행하는 약속어음으로서 예금자보호법에 따른 예금

자보호 대상 확정금리형 상품 

③ 00000 : 고객의 예탁금을 회사가 제 2 항에서 규정한 발 

행어음을 자동매수하고, 고객이 자금 출금시 당해 발행어음을 자동매도하여 회사가 

정한 약정이율을 지급하는 것으로 고객과 회사 간에 약정이 이루어지는 수시입출금 

식 상품 

④ 00000 :  고객의 예탁금을 회사가 제 2  항에서 규정한 발행어음을 자동매수하고, 

고객이 자금 출금시 당해 발행어음을 자동매도하여 회사가 정한 약정이율을 지 

급하는 것으로 고객과 회사 간에 약정이 이루어지는 수시입출금식 상품 

⑤ 00000 : 고객의 예탁금을 회사가 제 2 항에서 규정한 발행어음을 

자동매수하고, 고객이 자금 출금시 당해 발행어음을 자동매도하여 회사가 정한 약 

정이율을 지급하는 것으로 고객과 회사 간에 약정이 이루어지는 수시입출금식 상품 

⑥ 00000 : 고객의 예탁금을 회사가 제 2 항에서 규정한 발행어음을 

자동매수하고,  고객이 자금 출금시 당해 발행어음을 자동매도하여 회사가 정한 약 

 정이율을 지급하는 것으로 고객과 회사 간에 약정이 이루어지는 수시입출금식 상품 

⑦ 00000 : 고객의 예탁금을 회사가 제 2 항에서 규정한 

발행어음을 자동매수하고, 고객이 자금 출금시 당해 발행어음을 자동매도하여 회 

사가 정한 약정이율을 지급하는 것으로 고객과 회사 간에 약정이 이루어지는 수시 

입출금식 상품 

⑧ 00000 : 회사가 고객의 요청에 의하여 고객을 수 

취인으로 하고 회사를 지급인으로 하여 발행하는 약속어음으로서 예금자보호법에 

따른 예금자보호 대상 확정금리형 상품 


 제 4 조(거래계좌의 종류) 

거래계좌는 제 3 조에서 열거한 종합금융상품 종류별로 이 약관에서 정하는 특례등 

을 따른다. 


  제 5 조 (계약의 체결 및 계약기간) 

회사는 계약기간 종료일 최소 14일 이전까지 고객에게 계약종료일을 통지하여야 하며, 

계약기간을 연장하고자 하는 경우  고객은 계약종료일 이전까지 계약해지의 의사표시를 

할 수 있으며, 계약해지의 의사표시를 하지 아니한 경우에는 종전 계약과 동일한 기간 및 

동일한 조건으로 계약이 갱신된 것으로 본다 는 내용을 통지하여야 한다. 


 제 6 조 ( 거래인감 및 비밀번호의 등록 ) 

① 고객은 CMA자산관리계좌 및 어음관리계좌를 개설할 때 거래인감 및 비밀번호  

를 등록하고 거래인감 및 비밀번호가 필요한 모든 거래 시 거래인감 및 비밀번호를 

사용하여야 합니다. 

② 고객은 회사가 정하는 바에 따라 인감과 서명을 함께 등록하거나, 인감 또는 서 

명을 추가 등록할 수 있습니다. 


 제 7 조 ( 입금 및 효력 발생시기 ) 

고객은 현금이나 즉시 추심할 수 있는 수표 등으로 입금할 수 있으며, 입금의 효력  

은 다음 각 호와 같습니다. 

1. 현금을 입금한 경우 회사가 이를 받아 확인하는 시점 

2. 즉시 추심할 수 있는 수표 등을 입금한 경우 회사가 이를 추심하여 결제를 확인 

하는 시점 

3. 현금으로 계좌 송금되거나 회사의   입,출금, 대체거래 및 이체거래, 증권카드이 

용에 관한 약관   에서 정한 바에 따라 이체된 경우 입금사실을 확인하고 입금기장 

을 마친 시점 

4. 위의 각 호 외 자기앞수표로 입금한 경우 지급제시 기간 안에  사고신고가  없고 

그 결제될 것이 틀림없음을 회사가 확인한 경우 입금기장을 마친 시점 


 제 8 조(수표의 부도) 

① 고객이 입금한 수표가 지급거절되었을 때는 회사는 그 금액의 입금기장을 취소  

한 뒤, 고객(무통장입금일 경우 입금의뢰인)이 사전에 등록한 연락처로 그 사실을 

통보합니다. 

② 회사는 지급이 거절된 수표의 경우, 권리보전절차를 거치지 아니하고 고객(무통 
   
 장입금일 때는 입금의뢰인)이 반환청구할 때 당해 수표를 돌려줍니다. 


 제 9 조(지급청구방법 ) 

① 고객은 소정의 청구서에 거래인감을 날인하고 비밀번호 등 필요사항을 기재하여 

카드(또는 통장)을 함께 회사에 제출함으로써 CMA자산관리계좌 및 어음관리계좌 

내의 자산을 출금할 수 있습니다. 

② 서명에 의한 거래 시에는 회사가 거래자 본인임을 확인하기 위하여 주민등록증  

등 실명확인증표의 제시를 요구할 수 있습니다. 

③ 고객이 자동이체서비스, 전자금융(온라인)서비스 등에 따라 출금할 때는   자동 

계좌이체약관 ,  온라인서비스이용약관 등 출금관련 약관에서 정한 바에 따릅니 

다. 


 제 10 조(양도 및 질권설정) 

고객은 회사의 승낙 없이 CMA자산관리계좌 및 어음관리계좌에서 보유하고 있는 

발행어음, 유가증권 등 및 카드(통장)를 양도 또는 질권의 목적물로 사용할 수 없습 

니다. 


 제 11 조 ( 사고 및 변경사항 신고 ) 

① 고객은 등록한 카드, 통장 및 거래인감을 분실하거나 도난당한 때에는 즉시 영 

업점에 방문하여 신고하여야 합니다. 단, 긴급을 요하는 경우 전화나 구술로 신고할  

수 있습니다. 

② 고객은 계좌개설신청서 등의 기재사항에 변동이 있는 경우 회사에 즉각 통보하 

여야 하며,  통보하지 않음으로써 발생하는 불이익에 대하여 회사는 귀책사유가 없  

는 한 책임지지 아니 합니다. 

③ 고객이 신고하기 전에 발생한 손해에 대해서는 회사는 책임을 지지 않으며, 제
 
1 항 및 제 2 항의 신고의 효력이 발생하는 시기는 회사가 이를 접수한 후 필요한 

조치를 취하기 위해 합리적으로 요구되는 전산입력 시간이 경과한 때로부터 발생합 

니다. 


 제 12 조(통지방법 및 효력) 

회사가 고객에게 금융거래명세서 등을 통지할 때는 고객이 등록한 연락처로 서면이 

나 전화 등 고객과 사전에 합의한 방법으로 통지하며, 효력발생일은 회사가 당해 

명세서 등을 발송한 날을 기준으로 합니다. 


 제 13 조 ( 예탁금 및 예탁금이용료의 지급 ) 

① 예탁금이란 고객이 종합금융상품을 거래하기 위해 개설한 종합계좌 내에 종합금 

융상품을 매수하기 위한 대기자금으로서 계좌에 현금으로 남아있는 금액을 말합니 
    
 다. 

② 회사는 예탁금에 대하여 회사가 정한 이율로 계산한 예탁금이용료를 회사가 정  

한 일자에 지급할 수 있습니다. 


 제 14 조(수수료 등) 

회사는 고객에게 회사가 정한 출금수수료, 업무수수료 및 자금이체에 따른 이용수 

수료 등을 부과할 수 있습니다. 


 제 15 조(약관의 게시 및 변경) 

① 회사는 약관을 영업점에 비치 또는 게시하여 고객이 요구할 경우 이를 교부하여 

야 하며, 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면 등에 게시하여 고객이 

약관을 조회하고 다운로드(화면출력 포함)받을 수 있도록 하여야 합니다. 

② 회사는 이 약관을 변경하고자 하는 경우 그 변경 내용을 회사의 영업점 또는 인 

터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면 등에 1개월간 게시하고, 변경 내용  

이 고객에게 불리한 것일 때에는 이를 서면 등 고객과 사전에 합의한 방법으로 통 

지하여야 합니다. 

③ 회사는 게시 또는 통지문에 통지의 게시 또는 발송일로부터 1개월 이내에 고객  

의 이의 제기가 없으면 고객이 약관의 변경에 동의한 것으로 본다는 내용을 명시하 

여야 하며, 고객은 당해 내용을 인지하고 동의합니다. 


 제 16 조(면책) 

회사는 상당한 주의로써 신의성실 원칙에 따라 업무를 수행하였음에도 불구하고 다 

음 각 호의 사유로 인하여 발생한 손해에 대하여는 책임을 지지 않습니다. 

1. 고객의 전산조작, 업무처리의 오류 등으로 인해 발생하는 손해 

2. 이체출금기관 또는 이체입금기관으로 하여금 종합계좌에 출금요청 또는 입금요 

청하도록 신청한 고객의 귀책사유로 인한 손해 

3. 공과금 납부 등을 위해 금융기관 등 CMS 이용기관에 종합계좌를 통한 자동납부 

를 신청한 고객의 귀책사유로 인한 손해 

4. 천재지변, 사변, 정전, 화재, 건물의 훼손 등으로 인한 시스템 장애나 중단 

5. 회사가 고객이 작성한 출금신청서, 기타 제신고서류 상의 인감(서명) 및 비밀번호 

가 고객이 사전에 등록한 인감(서명) 및 비밀번호와 상당한 주의로써 대조하고 틀림 

이 없다고 인정하여 출금에 응하거나 기타 고객의 권리행사의 청구에 응하였음에도 

인감(서명)  등의  분실,위조,변조,도용,기타  사고로  인하여  발생하는  손해.  단,  회사 

가 이를 알았거나 알 수 있었을 경우는 제외함. 

6. 기타 회사의 고의 또는 과실 이외의 사유로 발생하는 손해 


제 17  조(기타 ) 
 
 ① 회사는  금융실명거래및비밀보장에관한법률 등 법령에서 정한 경우를 제외하 

고는 고객의 거래내용에 대한 자료나 정보를 타인에게 제공하지 않습니다. 

② 회사는 고객이 전화 등으로 무통장입금(송금 포함), 계좌잔액 등에 관한 정보등  

을 요청한 때는 계좌명,  계좌번호,  주민등록번호,  비밀번호 등 회사가 정하는 사항  

을 확인한 경우에 한해 그 요청자를 본인으로 여겨 입금인, 입금액, 계좌잔액 등에 

관한 정보를 제공할 수 있습니다. 

③ 회사는 고객이 신청한 종합금융상품 및 서비스에 따라 필요시 고객의 동의를 얻 

어 고객의 금융거래 정보를 금융기관 및 금융결제원에 제공할 수 있습니다. 


 제 18 조(약관의 우선적용 등) 

① 이 약관에서 정하지 아니한 사항은 관계법규 및 관련약관에 따르며 관계법규 및 

관련약관에도 정함이 없는 경우에는 일반적인 상관례에 따릅니다. 

②이 약관에 의한 서비스 중 전자금융거래와 관련하여서는  전자금융거래법  및 

 전자금융거래이용에관한기본약관 이 우선 적용됩니다. 


  제 2 장 어음관리계좌 거래의 특례 

 제 19 조(특례의 적용) 

이 특례는 회사와 고객간의 어음관리계좌의 거래에 적용합니다. 


 제 20 조(거래계좌 ) 

① 고객이 어음관리계좌의 거래를 신청할 때 회사는 어음관리계좌를 거래할 수 있 
 
는 계좌를 개설하고, 당해 계좌에서 거래 가능한 종합금융상품(서비스 포함) 등 계 

좌의 특징을 고객에게 설명합니다. 

② 2019년 4월 3일부터 신규계좌개설이 중단됩니다. 


 제 21 조(가입금액 및 유지잔고) 

어음관리계좌의 최소가입금액 및 가입한도, 최저 유지잔고는 회사가 별도로 정하는 

바에 따르며, 최저유지잔고가 유지되는 한 거래금액의 제한 없이 수시로 입출금이 

가능합니다. 단, 최저잔고에 미달하는 경우 상품가입은 자동으로 해지되며 해지금액 

에 대한 출금요청 등 별도의 요청이 없는 경우에는 종합계좌 내에 현금으로 보관하 

는 등 회사가 정하는 바에 따릅니다. 


 제 22 조(최장가입일 ) 

① 어음관리계좌의 최장 가입일은 365일 이내의 범위에서 회사가 정하는 바에 따르 

며, 최장 가입일이 도래하는 경우에는 자동으로 재가입한 것으로 간주합니다. 
    
 ② 어음관리계좌의 만기는 최장 2020년 4월 3일 이내로 제한됩니다. 

③ 당사 종합금융 업무 종료에 따라 계좌 내 잔고에 대해서는 2020년 4월 3일자로 

일괄매도 되어 예수금으로 전환되며, 종합금융상품의 매매가 종료됩니다. 


 제 23 조(이자의 지급) 

회사는 고객이 자금을 출금하거나 또는 가입기간이 만료되어 재가입 처리될 때 소 

정의 이율과 계산방법에 의하여 산출된 이자를 계좌에 지급합니다. 


  제 3 장 00000 거래의 특례 

 제 24 조(특례의 적용)
 
이 특례는 회사와 고객간의 00000의 거래에 적용합니다. 


 제 25 조(거래계좌 ) 

고객이 00000의 거래를 신청할 때 회사는 발행어음을 거래할  

수 있는 계좌를 개설하고,  당해 계좌에서 거래 가능한 종합금융상품(서비스 포함)   
  
등 계좌의 특징을 고객에게 설명합니다. 


 제 26 조(거래의 성립) 

① 고객이 계좌에 자금을 입금하고 발행어음 매수를 신청하여 회사가 발행어음을 

발행하고, 당해 발행어음의 어음번호, 발행금액, 발행일, 만기일, 약정이율을 전산원 

장에 기록함으로써 거래가 성립됩니다. 

② 00000의 실물은 고객에게 별도로 교부하지 않으며, 고객의 

별도 요청이 없는 한 제 1 항에서 언급한 바와 같이 전산원장에 당해 발행어음의 

상세정보를 기록함으로써 발행 및 교부한 것으로 갈음합니다. 


 제 27 조(가입금액 및 거래단위) 

00000의 최소가입금액 및 가입한도는 회사가 정하는 바에 따르 

며, 거래단위는 1원입니다. 


 제 28 조(최장발행기간 및 약정기간) 

① 00000의 최장발행기간은 365일 이내의 범위에서 회사가 정 

하는 바에 따르며, 고객은 회사가 영업점, 인터넷 홈페이지 등에 고시한 약정기간을 

택일하거나 회사가 정하는 범위 내에서 약정만기일을 자유롭게 정할 수 있습니다. 

② 00000의 만기는 최장 2020년 4월 3일 이내로  제한됩니다. 

③ 고객이 보유하고 있는 메리츠 THE SAFE발행어음의 약정만기일이 도래한 때 당 
   
 해 발행어음은 자동으로 계좌에 현금 지급됩니다. 

④고객이 보유하고 있는 00000의 약정만기일이 도래하기 이전  

에 자동재발행을 예약하거나 동의하는 경우 약정만기일에 지급한 원금 및 소정의 

이자 전액이 즉시 새로운 발행어음으로 재발행됩니다. 이때,  약정기간의 만기는 최  

장 2020년 4월 3일 이내로 정해야 하며, 약정이율은 재발행 시점에 고시된 이율이 

적용됩니다. 

⑤ 당사 종합금융 업무 종료에 따라 2020년 4월 3일부로 00000의 매수가 중단됩니다. 


 제 29 조(이자의 지급) 

회사는 고객이 00000을 매도하거나 또는 약정만기일이 도래한  

때 해당 발행어음에 적용된 약정이율과 회사가 정한 중도해지수수료율에 의하여 산 

출된 이자를 계좌에 지급합니다. 이때, 지급되는 이자에 대해서는 소득세법 등 관계 

법령에 따라 원천징수한 세액을 차감합니다. 


  제 4 장 00000 거래의 특례 

 제 30 조(특례의 적용) 

① 이 특례는 회사와 고객간의 00000 (이하 00000 라 한다)의 거래에 적용합니다. 

② 00000  는 2009년 8월 4일 출시한  00000 의 변경된 상품명입니다. 


 제 31 조(가입금액 및 거래단위) 

00000 의 최소가입금액 및 가입한도는 회사가 정하는 바에 따르며, 거래 

단위는 1원입니다. 


 제 32 조(최장발행기간 및 약정기간) 

① 00000 에서 자동매수하는 발행어음의 최장발행기간은 365일 이내의 

범위에서 회사가 정하는 바에 따릅니다. 

② 00000의 만기는 최장 2020년 4월 3일 이내로 제한됩니다. 

③ 00000 에서 자동매수한 발행어음의 약정만기일이 도래한 때 당해 발 

행어음은 자동으로 계좌에 현금지급됩니다. 

④ 2019년 4월 3일부터 00000의 신규가입 및 00000로의 전환이 제한됩니다. 

⑤ 당사 종합금융 업무 종료에 따라 계좌 내 잔고에 대해서는 2020년 4월 3일자로 
    
 일괄매도 되어 예수금으로 전환되며, 종합금융상품의 매매가 종료됩니다. 


 제 33 조 ( 00000  ) 

①  00000 란 고객이 계좌에 자금을 입금하거나 계좌에 예탁금이 있  

는 경우 회사가 정한 약정이율 및 약정기간으로 발행어음을 매수 신청하는 것으로 

간주하여 회사가 별도로 정한 시간에 계좌 잔액에 상당하는 발행어음을 자동매수하 

는 것을 말합니다. 

② 제 1 항에도 불구하고 고객이 입금한 시점부터 회사가 발행어음을 자동매수하는 

시점 전까지 고객은 타상품 매매를 위한 증거금, 출금 등을 위해 입금 금액을 자유 

롭게 사용할 수 있습니다. 

③ 고객이 회사에서 정한 시간 외에 입금하는 경우 해당 금액은 차기 자동매수 시 

점까지 고객의 출금 요청이 없는 한 계좌 내에 예탁금으로 남아있게 되며, 해당 금 

액에 대해서는 제 12 조에서 규정한 예탁금이용료가 지급됩니다. 

④ 고객이 계좌에 입금한 금액이 제 30  조에서 규정한 가입한도를 초과한 경우 당  

해 초과분은 계좌 내에 예탁금으로 남아있게 되며, 해당 금액에 대해서는 제 12 조 

에서 규정한 예탁금이용료가 지급됩니다. 

⑤ 2020년 4월 3일부로 00000가 중단됩니다. 


 제 34 조 ( 00000 ) 

①  00000 란 고객이 출금을 요청하는 경우 또는 자동이체서비스 등  

에 의한 출금 요청이 있는 경우 계좌에서 자동매수하여 보유하고 있는 발행어음을 

매도 신청하는 것으로 간주하여 출금 요청 즉시 해당 계좌에 지급하는 것을 말합니 

다. 

② 제 1 항에 따라 자금을 출금할 때 출금 요청 금액이 출금 가능한 예탁금 을 초 

과하는 경우 회사는 당해 초과분에 상당하는 발행어음을 자동매도하여 지급합니다. 

③ 제 2 항에 따라 자동매도하는 발행어음은 제 32 조에서 규정한 00000 

에 따라 자동매수된 발행어음만을 대상으로 하며,  고객이 고객의 의사로 매수
  
한 발행어음은 해당하지 않습니다. 

④ 제 2 항에 따른 자동매도 순서는 선입선출법에 의거하여 발행일이 이른 어음부  

터 처리됩니다. 또한, 발행일이 동일한 어음 중에서는 약정이율이 낮은 어음부터 처 

리되며, 발행일 및 약정이율이 동일한 어음 중에서는 어음번호가 빠른 어음부터 처 

리됩니다. 

⑤ 출금 요청 자금이 자동매도 대상 발행어음의 발행금액보다 적다 하더라도 해당 

발행어음은 전부 매도 처리되며, 출금 후 잔액에 대해서는 새로운 어음이 발행됩니다. 

      
 제 35 조(이자의 지급) 

회사는 00000 에서 자동매수한 발행어음을 자금의 출금 등의 사유로 자 

동매도하거나 또는 약정만기일이 도래한 때 해당 발행어음에 적용된 약정이율과 회 

사가 정한 중도해지수수료율에 의하여 산출된 이자를 계좌에 지급합니다. 이때, 지 

급되는 이자에 대해서는 소득세법 등 관계법령에 따라 원천징수한 세액을 차감합니 

다. 


 제 36 조(기존 고객에의 적용) 

① 고객이 기존에 00000 를 가입하고 있는 경우 이 약관 시행일에 

00000 로 변경 가입한 것으로 처리되며, 당해 내용은 영업점 또는 인터넷 

홈페이지, 온라인 증권거래를 위한 컴퓨터 화면 등에 게시하는 방법으로 공시합니다. 

②  00000 에서 2010년 3월 31일 이전에 자동매수한 발행어음의 

요건은 당해 발행어음이 자동매도 될 때까지 유효합니다.


 제 5 장 00000 거래의 특례 

 제 37 조(특례의 적용) 

① 이 특례는 회사와 고객간의 00000 (이하  00000 라 한다)의 거래에 적용합니다. 


 제 38 조(가입금액 및 거래단위) 

00000의 최소가입금액 및 가입한도는 회사가 정하는 바에 따르며, 거래단위는 1 

원입니다. 


 제 39 조 (최장발행기간 및 약정기간 ) 

① 00000에서 자동매수하는 발행어음의 최장발행기간은 365일 이내의 범위에서 

회사가 정하는 바에 따릅니다. 

② 00000의 만기는 최장 2020년 4월 3일 이내로 제한됩니다. 

③ 00000 에서 자동매수한 발행어음의 약정만기일이 도래한 때 당해 발행어음은 

자동으로 계좌에 현금지급됩니다. 

④ 2019년 4월 3일부터 00000의 신규가입이 제한됩니다. 

⑤ 당사 종합금융 업무 종료에 따라 계좌 내 잔고에 대해서는 2020년 4월 3일자로 

일괄매도 되어 예수금으로 전환되며, 종합금융상품의 매매가 종료됩니다. 


 제 40 조(00000 매수) 

①  00000 매수 란 고객이 계좌에 자금을 입금하거나 계좌에 예탁금이 있는 경우 
    
 회사가 정한 약정이율 및 약정기간으로 발행어음을 매수 신청하는 것으로 간주하여 

회사가 별도로 정한 시간에 계좌 잔액에 상당하는 발행어음을 자동매수하는 것을 

말합니다. 

② 제 1 항에도 불구하고 고객이 입금한 시점부터 회사가 발행어음을 자동매수하는 

시점 전까지 고객은 타상품 매매를 위한 증거금, 출금 등을 위해 입금 금액을 자유 

롭게 사용할 수 있습니다. 

③ 고객이 회사에서 정한 시간 외에 입금하는 경우 해당 금액은 차기 자동매수 시 

점까지 고객의 출금 요청이 없는 한 계좌 내에 예탁금으로 남아있게 되며, 해당 금 

액에 대해서는 제 12 조에서 규정한 예탁금이용료가 지급됩니다. 

④ 고객이 계좌에 입금한 금액이 제 30  조에서 규정한 가입한도를 초과한 경우 당  

해 초과분은 계좌 내에 예탁금으로 남아있게 되며, 해당 금액에 대해서는 제 12 조 

에서 규정한 예탁금이용료가 지급됩니다. 

⑤ 2020년 4월 3일부로 00000의 매수가 중단됩니다. 


  제 41 조(00000 매도) 

①  00000 매도 란 고객이 출금을 요청하는 경우 또는 자동이체서비스 등에 의한 

출금 요청이 있는 경우 계좌에서 자동매수하여 보유하고 있는 발행어음을 매도 신 

청하는 것으로 간주하여 출금 요청 즉시 해당 계좌에 지급하는 것을 말합니다. 

② 제 1 항에 따라 자금을 출금할 때 출금 요청 금액이 출금 가능한 예탁금을 초과 

하는 경우 회사는 당해 초과분에 상당하는 발행어음을 자동매도하여 지급합니다. 

③ 제 2 항에 따라 자동매도하는 발행어음은 제 32 조에서 규정한 00000 매수에 

따라 자동매수된 발행어음만을 대상으로 하며, 고객이 고객의 의사로 매수한 발행 

어음은 해당하지 않습니다. 

④ 제 2 항에 따른 자동매도 순서는 선입선출법에 의거하여 발행일이 이른 어음부  

터 처리됩니다. 또한, 발행일이 동일한 어음 중에서는 약정이율이 낮은 어음부터 처 

리되며, 발행일 및 약정이율이 동일한 어음 중에서는 어음번호가 빠른 어음부터 처 

리됩니다. 

⑤ 출금 요청 자금이 자동매도 대상 발행어음의 발행금액보다 적다 하더라도 해당 

발행어음은 전부 매도 처리되며, 출금 후 잔액에 대해서는 새로운 어음이 발행됩니 

다. 


 제 42 조(이자의 지급) 

회사는 00000에서 자동매수한 발행어음을 자금의 출금 등의 사유로 자동매도하 

거나 또는 약정만기일이 도래한 때 해당 발행어음에 적용된 약정이율과 회사가 정  

한 중도해지수수료율 

에 의하여 산출된 이자를 계좌에 지급합니다.  이때,  지급되는 이자에 대해서는 소득 
    
 세법 등 관계법령에 따라 원천징수한 세액을 차감합니다. 


  제 6 장 00000 거래의 특례 

 제 43 조(특례의 적용) 

① 이 특례는 회사와 고객간의 00000 (이하  00000 라 한다)의 거래에 적용합니다. 


 제 44 조(가입금액 및 거래단위) 

00000의 최소가입금액 및 가입한도는 회사가 정하는 바에 따르며, 거래단위는 1원 

입니다. 


 제 45 조(최장발행기간 및 약정기간) 

① 00000에서 자동매수하는 발행어음의 최장발행기간은 365일 이내의 범위에서 

회사가 정하는 바에 따릅니다. 

② 00000의 만기는 최장 2020년 4월 3일 이내로 제한됩니다. 

③ 00000 에서 자동매수한 발행어음의 약정만기일이 도래한 때 당해 발행어음은 

자동으로 계좌에 현금지급됩니다. 

④ 2019년 4월 3일부터 00000의 신규가입이 제한됩니다. 

⑤ 당사 종합금융 업무 종료에 따라 계좌 내 잔고에 대해서는 2020년 4월 3일자로 

일괄매도 되어 예수금으로 전환되며, 종합금융상품의 매매가 종료됩니다. 


 제 46 조(00000 ) 

①  00000 란 고객이 계좌에 자금을 입금하거나 계좌에 예탁금이 있는 경우 

회사가 정한 약정이율 및 약정기간으로 발행어음을 매수 신청하는 것으로 간주하여 

회사가 별도로 정한 시간에 계좌 잔액에 상당하는 발행어음을 자동매수하는 것을 

말합니다. 

② 제 1 항에도 불구하고 고객이 입금한 시점부터 회사가 발행어음을 자동매수하는 

시점 전까지 고객은 타상품 매매를 위한 증거금, 출금 등을 위해 입금 금액을 자유 

롭게 사용할 수 있습니다. 

③ 고객이 회사에서 정한 시간 외에 입금하는 경우 해당 금액은 차기 자동매수 시 

점까지 고객의 출금 요청이 없는 한 계좌 내에 예탁금으로 남아있게 되며, 해당 금 

액에 대해서는 제 12 조에서 규정한 예탁금이용료가 지급됩니다. 

④ 고객이 계좌에 입금한 금액이 제 30  조에서 규정한 가입한도를 초과한 경우 당  

해 초과분은 계좌 내에 예탁금으로 남아있게 되며, 해당 금액에 대해서는 제 12 조 

에서 규정한 예탁금이용료가 지급됩니다. 
    
 ⑤ 2020년 4월 3일부로 00000가 중단됩니다. 


 제 47 조(00000 ) 

①  00000  란 고객이 출금을 요청하는 경우 또는 자동이체서비스 등에 의한 

출금 요청이 있는 경우 계좌에서 자동매수하여 보유하고 있는 발행어음을 매도 신 

청하는 것으로 간주하여 출금 요청 즉시 해당 계좌에 지급하는 것을 말합니다. 

② 제 1 항에 따라 자금을 출금할 때 출금 요청 금액이 출금 가능한 예탁금을 초과 

하는 경우 회사는 당해 초과분에 상당하는 발행어음을 자동매도하여 지급합니다. 

③ 제 2 항에 따라 자동매도하는 발행어음은 제 32 조에서 규정한 00000에  

따라 자동매수된 발행어음만을 대상으로 하며, 고객이 고객의 의사로 매수한 발행 

어음은 해당하지 않습니다. 

④ 제 2 항에 따른 자동매도 순서는 선입선출법에 의거하여 발행일이 이른 어음부  

터 처리됩니다. 또한, 발행일이 동일한 어음 중에서는 약정이율이 낮은 어음부터 처 

리되며, 발행일 및 약정이율이 동일한 어음 중에서는 어음번호가 빠른 어음부터 처 

리됩니다. 

⑤ 출금 요청 자금이 자동매도 대상 발행어음의 발행금액보다 적다 하더라도 해당 

발행어음은 전부 매도 처리되며, 출금 후 잔액에 대해서는 새로운 어음이 발행됩니다. 


 제 48 조(이자의 지급) 

회사는 00000에서 자동매수한 발행어음을 자금의 출금 등의 사유로 자동매도하거 

나 또는 약정만기일이 도래한 때 해당 발행어음에 적용된 약정이율과 회사가 정한 

중도해지수수료율 에 의하여 산출된 이자를 계좌에 지급합니다. 

이때, 지급되는 이자에 대해서는 소득 세법 등 관계법령에 따라 원천징수한 

세액을 차감합니다. 


 제 7 장 00000 거래의 특례 

 제 49 조(특례의 적용) 

① 이 특례는 회사와 고객간의 00000 (이하  00000 라 한다)의 거래에 적용합니다. 


 제 50 조(가입금액 및 거래단위)
 
00000의 최소가입금액 및 가입한도는 회사가 정하는 바에 따르며, 거 

래단위는 1원입니다. 


 제 51 조 (최장발행기간 및 약정기간 ) 
   
 ① 00000에서 자동매수하는 발행어음의 최장발행기간은 365일 이내  

의 범위에서 회사가 정하는 바에 따릅니다. 

② 00000의 만기는 최장 2020년 4월 3일 이내로 제한됩니다. 

③ 00000에서 자동매수한 발행어음의 약정만기일이 도래한 때 당해 

발행어음은 자동으로 계좌에 현금지급됩니다. 

④ 2019년 4월 3일부터 00000의 신규가입 및 00000로  

의 전환이 제한됩니다. 

⑤ 당사 종합금융 업무 종료에 따라 계좌 내 잔고에 대해서는 2020년 4월 3일자로 

일괄매도 되어 예수금으로 전환되며, 종합금융상품의 매매가 종료됩니다. 


 제 52 조 ( 00000  ) 

① 00000  란 고객이 계좌에 자금을 입금하거나 계좌에 예탁금이 

있는 경우 회사가 정한 약정이율 및 약정기간으로 발행어음을 매수 신청하는 것으  

로 간주하여 회사가 별도로 정한 시간에 계좌 잔액에 상당하는 발행어음을 자동매 

수하는 것을 말합니다. 

② 제 1 항에도 불구하고 고객이 입금한 시점부터 회사가 발행어음을 자동매수하는 

시점 전까지 고객은 타상품 매매를 위한 증거금, 출금 등을 위해 입금 금액을 자유 

롭게 사용할 수 있습니다. 

③ 고객이 회사에서 정한 시간 외에 입금하는 경우 해당 금액은 차기 자동매수 시 

점까지 고객의 출금 요청이 없는 한 계좌 내에 예탁금으로 남아있게 되며, 해당 금 

액에 대해서는 제 12 조에서 규정한 예탁금이용료가 지급됩니다. 

④ 고객이 계좌에 입금한 금액이 제 30  조에서 규정한 가입한도를 초과한 경우 당  

해 초과분은 계좌 내에 예탁금으로 남아있게 되며, 해당 금액에 대해서는 제 12 조 

에서 규정한 예탁금이용료가 지급됩니다. 

⑤ 2020년 4월 3일부로 00000가 중단됩니다. 


 제 53 조 ( 00000  ) 

① 00000  란 고객이 출금을 요청하는 경우 또는 자동이체서비스 

등에 의한 출금 요청이 있는 경우 계좌에서 자동매수하여 보유하고 있는 발행어음  

을 매도 신청하는 것으로 간주하여 출금 요청 즉시 해당 계좌에 지급하는 것을 말 

합니다. 

② 제 1 항에 따라 자금을 출금할 때 출금 요청 금액이 출금 가능한 예탁금을 초과 

하는 경우 회사는 당해 초과분에 상당하는 발행어음을 자동매도하여 지급합니다. 

③ 제 2 항에 따라 자동매도하는 발행어음은 제 32 조에서 규정한 00000 

에 따라 자동매수된 발행어음만을 대상으로 하며, 고객이 고객의 의사로 

매수한 발행어음은 해당하지 않습니다. 

④ 제 2  항에 따른 자동매도 순서는 선입선출법에 의거하여 발행일이 이른 어음부 
   
 터 처리됩니다. 또한, 발행일이 동일한 어음 중에서는 약정이율이 낮은 어음부터 처 

리되며, 발행일 및 약정이율이 동일한 어음 중에서는 어음번호가 빠른 어음부터 처 

리됩니다. 

⑤ 출금 요청 자금이 자동매도 대상 발행어음의 발행금액보다 적다 하더라도 해당 

발행어음은 전부 매도 처리되며, 출금 후 잔액에 대해서는 새로운 어음이 발행됩니다. 


 제 54 조(이자의 지급) 

회사는 00000에서 자동매수한 발행어음을 자금의 출금 등의 사유로 

자동매도하거나 또는 약정만기일이 도래한 때 해당 발행어음에 적용된 약정이율과 

회사가 정한 중도해지수수료율에 의하여 산출된 이자를 계좌에 지급합니다. 이때, 

지급되는 이자에 대해서는 소득세법 등 관계법령에 따라 원천징수한 세액을 차감합 

니다. 

 제 55 조 ( 계좌 내 우대금리 제공 ) 

① 회사는 고객이 회사가 정한 가입요건으로 00000 개설 시 회사가 

정한 금액을 한도로 우대금리를 제공합니다. 

②제52조4항에 따라 자동매도는 선입선출법에 의거하여 처리하나 우대금리제공시 

우대금리제공을 제외한 금액부터 출금처리합니다. 


  제 8 장 00000 거래의 특례 

 제 56 조(특례의 적용) 

이 특례는 별도의 00000 특약을 적용합니다. 


     제9장 00000거래의 특례 

 제 57 조 ( 특례의 적용 ) 

이 특례는 회사와 조세특례제한법 제 88조의 2에서 정하는 00000 대상자  

인 고객간의 00000의 거래에 적용합니다. 


 제 58 조 (거래계좌) 

고객이 00000의 거래를 신청할 때 회사는 00000 
   
를 거래할 수 있는 계좌를 개설하고 당해 계좌에서 거래 가능한 종합 

금융상품(서비스포함)등 계좌의 특징을 고객에게 설명합니다. 


 제 59 조 ( 가입금액 및 유지잔고 ) 

00000의 최소가입금액 및 가입한도, 최저 유지 잔고는 회사  

가 별도로 정하는 바에 따르며, 최저유지 잔고가 유지되는 한 00000 한도
 
금액 내에서 거래금액의 제한 없이 수시로 입출금이 가능합니다. 단, 최저잔고에 미 

달하는 경우 상품가입은 자동으로 해지되며 해지금액에 대한 출금요청 등 별도의 

요청이 없는 경우에는 종합계좌 내에 현금으로 보관하는 등 회사가 정하는 바에 따 

릅니다. 


 제 60 조 ( 최장 가입일 ) 

① 00000의 최장 가입일은 365일 이내의 범위에서 회사가 

정하는 바에 따르며, 최장 가입일이 도래하는 경우에는 자동으로 재가입한 것으로 

간주합니다. 

② 00000의 만기는 최장 2020년 4월 3일 이내로 제한됩니다. 

③ 2019년 4월 3일부터 신규계좌개설이 중단됩니다. 

④ 당사 종합금융 업무 종료에 따라 계좌 내 잔고에 대해서는 2020년 4월 3일자로 

일괄매도 되어 예수금으로 전환되며, 종합금융상품의 매매가 종료됩니다. 


 제 61 조 ( 이자의 지급 ) 

회사는 고객이 자금을 출금하거나 또는 가입기간이 만료되어 재가입 처리될 때 소 

정의 이율과 계산방법에 의하여 산출된 이자를 계좌에 지급합니다. 


  제10장 00000의 특례 

 제 62 조 ( 특례의 적용 ) 

이 특례는 회사와 조세특례제한법 제 88조의 2에서 정하는 00000 대상자  

인 고객간의 00000의 거래에 적용합니다. 


 제 63 조 (매매가능상품) 

① 이 계좌에서 매매가 가능한 상품은 00000와 00000

 및 이자,배당소득이 발생하는 기타 금융상품을 대상으로 합니다. 

② 당사 종합금융 업무 종료에 따라 2020년 4월 3일부로 00000,  

00000의 매수가 제한됩니다. 
   

  제 64 조 ( 가입금액 및 거래단위 ) 

00000의 최소가입금액 및 가입한도는 회사가 정하는 바에 

따르며, 00000 한도 금액 내에서 00000(발행어음형)의 경우는 

거래금액의 제한 없이 수시로 입출금이 가능합니다. 00000의 경우는 

최저 금액 100만원 이상 시 가능합니다. 


 제 65 조 ( 최장발행기간 및 약정기간 ) 

00000(CMA자산관리)내 00000(발행어음형)는 00000 

(발행어음형)거래의 특례 제31조(최장발행기간 및 약정기간)를 준용하며,  

00000은 00000 거래의 특례 제 27조(최장발행기간 및  약정기간)  

를 준용합니다. 


 제 66 조 ( 이자의 지급 ) 

회사는 00000의 이자지급시 00000는 00000의 특례 제34조(이자의 지급)를  

준용하며,  00000은 00000의 특례 제 28조(이자의 지급)를 준용합니다. 


 제 67 조 ( 00000의 매수 및 매도 ) 

00000내 00000의 매수 및 매도는 00000거래의 특례 제32조(00000 ) 및  제33조 

(00000 )를 준용합니다. 


  제11장 00000거래의 특례 

 제 68 조 ( 특례의 적용 ) 

이 특례는 회사와 조세특례제한법 제 89조 제1항의 규정에서 정하는 세금우대종합 

저축 대상인 고객간의 00000의 거래에 적용합니다. 


 제 69 조 (매매가능상품) 

① 가입대상상품은 본 00000내 1년 이상의 00000  

 또는 만기가 1년 이상인 금융상품 가입 시에만 세금우대혜택이 가능합니다. 

② 00000의 만기는 최장 2020년 4월 3일 이내로 제한됩니다 

③ 당사 종합금융 업무 종료에 따라 2020년 4월 3일부로 00000가 중단됩니다. 

   
    제 70 조 ( 가입금액 및 거래단위 ) 

00000내 00000은 세금우대저축한도 금액 내에서 

회사가 정하는 바에 따라 최저 금액 100만원 이상 가입 시 가능합니다. 세금우대혜 

택은 2014.12.31.까지 가입한 저축분에 한하여 허용됩니다. 


 제 71 조 ( 이자의 지급 ) 

회사는 00000내 00000 이자지급 시 00000 거래의 특례 제 28조(이자의 지급)를 

준용합니다. 


 제 72 조 ( 저축계약의 해지 및 만기도래 ) 

① 00000내 00000을 계약일로부터 1년 이내에 

해지 또는 인출하거나 그 권리를 이전하는 경우 세액의 차액을 원천징수합니다.   

다만, 가입자의 사망, 해외이주 등 대통령령으로 정하는 부득이한 사유가 있는 경우 

에는 그러하지 아니합니다. 

② 00000의 만기도래시 자동으로 00000내 현금 

으로 지급되며, 별도의 요청이 없을 시 00000로 자동 매수됩니다. 

다만, 00000는 세금우대를 적용하지 않습니다. 

③ 당사 종합금융 업무 종료에 따라 2020년 4월 3일부로 00000의 매수가 

중단됩니다. 계좌 내 00000  잔고에 대해서는 2020년 4월 3일자로 일괄매  

도 되어 예수금으로 전환되며, 종합금융상품의 매매가 종료됩니다. 

  제 12 장 CMA자산관리계좌의 특례 

 제 73 조(특례의 적용) 

이 특례는 회사와 고객간의 제 73 조에서 규정한 금융상품의 거래를 위한 계좌에 

적용하며, 당해 계좌를  CMA자산관리계좌 라고 합니다. 


 제 74 조(거래가능 금융상품) 

① 고객은 CMA자산관리계좌를 개설할 때 00000와 00000  

를 선택한 경우 당해 계좌에서 발행어음과 채권 등을 거래할 수 있습니다. 

② 고객은 CMA자산관리계좌를 개설할 때  CMA 거래 약관 에서 규정하고 있는 

00000, 00000을 선택한 경우 당해 계좌에서 채권 등을 거래할 수 있 

습니다. 
    

  제 75 조(CMA상품의 선택 및 전환) 

① 고객은 CMA자산관리계좌를 개설할 때 00000  와  00000, 00000, 

00000, 00000, 00000 가운데 하나의 상품을 반드시 

선택하여야 하며, 중복 선택할 수 없습니다. 다만, 2019년 4월 3일부터 00000, 

00000, 00000, 00000은 선택할 수 없습니다. 

② 고객은 CMA자산관리계좌에서 00000 또는 00000, CMA(MMW 

형)으로 전환 신청할 수 있으며, 전환시 현재 보유하고 있는 00000 또는 

00000, 00000, 00000은 전액 매도 처리됩니다. 다만, 

2019년 4월 3일부터 00000로 전환 신청은 할 수 없습니다. 

③ 제 2 항에도 불구하고 고객이 CMA자산관리계좌에 발행어음 및 채권 등을 보유 

하고 있는 상태에서 CMA 상품 전환 신청을 할 수 없으며, 발행어음 및 채권 등을 

전액 매도한 이후 CMA 상품 전환이 가능합니다. 

④ 고객이 00000, 00000로 선택 또는 전환한 경우  CMA 거래 

약관 이 적용됩니다. 

⑤ 고객이 CMA자산관리계좌에서 00000로 전환 신청 시 현재보유하 

고 있는 00000  또는 00000은 전액 매도 처리합니다.  단,  2019년 4   

월 3일부터 00000로 전환 신청은 할 수 없습니다. 

 제 76 조(분쟁조정 ) 

고객은 회사와의 금융거래와 관련하여 이의가 있을 경우 회사의 민원처리기구에 그 

해결을 요구하거나 금융감독원, 한국거래소, 한국금융투자협회 등에 분쟁조정을 신 

청할 수 있습니다. 


 제 77 조(기타 ) 

① 제 2  조,  제 5  조,  제 12  조,  제 13  조,  제 20  조,  제 21  조,  제 26  조,  제 27조,    

제 28 조,  제 30  조,  제 31  조,  제 32  조,  제 33  조,  제 34  조,  제37조,  제38조,  제39  조, 

제40조, 제41조,  제43조,  제44조,  제45조,  제46조,  제47조,  제49조,  제50조,  제51  조, 

제52조, 제53조, 제54조, 제58조, 제59조, 제63조에 기재된 회사가 정한 바는 영업점 

또는 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면 등에 게시하는 방법으로 

공시합니다. 

② 회사는 회사의 내부정책 및 금융시장 등 외부환경에 따라 제 1 항의 내용을 변 

경할 수 있으며, 이를 변경하고자 하는 경우 그 변경 내용을 변경적용일로부터 5영 

업일 이전에 영업점 또는 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면 등에 

게시하는 방법으로 공시합니다. 

 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>