<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
38. 자동차 리스 및 렌트		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
078_자동차리스및렌트.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 웹 앱 이용약관 

제 1 장 총칙 

제 1 조(목적) 

본 약관은 000(이하 회사 라 합니다)가 000

홈페이지를 비롯한 도메인의 웹사이트 및 

모바일 어플리케이션 서비스인 000 앱의 이용 조건 및 절차, 

이용자의 권리와 의무 등에 관한 사항을 규정함을 목적으로 합니다. 본 약관은 

000 홈페이지회원 및 00000 

회원으로 가입 시 공지된 약관의 내용을 일부 포함하고 있습니다. 

제 2 조(용어의 정의) 

이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 

1. ①  서비스 란 구현되는 단말기와 무관하게 회사가 000

홈페이지 및 000 앱 또는 이를 지원하기 위한 서버를 

통하여 제공하는 용역을 말합니다. 

2. ②   000 홈페이지 란 000의 제품 및 서비스를 대표하는 

홈페이지로서 회사의 관리하에 도메인네임 및 

폴더구조를 사용하면서 체계적인 구조에 따라 

조직되어 통일된 디자인 구성요소를 공유하는 웹페이지의 집합을 

말합니다. 

3. ③  000 앱(이하  앱 이라 합니다)  이란 000의 

제품 및 서비스를 대표하는 앱으로서 회사가 제공하는 다양한 혜택의 

서비스를 이용할 수 있는 프로그램을 의미합니다. 

4. ④  이용자 란 본 약관에 따라 회사가 제공하는 서비스를 받은 회원, 

온라인 회원 및 비회원을 말합니다. 

5. ⑤  회원 이란 본 약관에 따라 이용계약이 체결되어 회사가 제공하는 

서비스를 이용할 수 있는 만 14 세 이상 고객을 말합니다. 

6. ⑥  온라인 회원 이란 본인인증을 하여 회원가입을 한 개인회원을 

말합니다. 

ㅁ 온라인 멤버십 회원 은 가입시점에 회원 본인 명의로 2.5 톤 이상 

000 트럭 및 버스를 구매 또는 보유하고 000 홈페이지 

회원 가입 후 차량 인증 및 이용약관에 동의 기타 회사가 정한 절차에 

따라 승인된 개인 고객을 말하는바, 온라인 멤버십 회원은   000 

멤버십 회원 이용약관 을 따릅니다. 

7. ⑦  아이디(ID) 란 회원의 식별과 서비스의 이용을 위하여 회사가 정한 

정책에 따라 회원이 정하고 회사가 승인하는 숫자, 부호 또는 문자의 

조합을 말합니다. 

8. ⑧  비밀번호 란 부여 받은 아이디와 일치하는 회원임을 확인하기 

위하여 회사가 정한 정책에 따라 회원 자신이 정한 숫자, 부호 또는 

문자의 조합을 말합니다. 

9. ⑨  탈퇴  란 회원이 서비스 이용 계약을 종료시키는 의사표시를 

말합니다. 

10. ⑩  회원 작성 자료 란 서비스를 통하여 회원이 작성한 자료로서 

공개, 비공개 여부와 무관하게  000 홈페이지 및 앱 또는 이를 

지원하기 위한 서버에 등록된 자료 일체를 말합니다. 회원이 

명시적으로 동의한 경우(스스로 본인의 개인정보가 기재된 자료를 

공개적으로 게시하는 경우는 동의가 있는 것으로 간주합니다)를 

제외하면, 회원 작성 자료의 범위에는 개인정보 보호법상 개인정보에 

해당하는 자료를 포함하지 않습니다. 

제 3 조(약관의 적용범위) 

① 이 약관은 서비스를 이용하는 모든 회원에게 적용됩니다. 비회원에게는 

회사가 별도로 정한 정책이 적용됩니다. 

② 00000, 00000 등 다른 서비스의 일부 기능이 

 000 홈페이지 및 앱에서 직접 제공되는 경우에도 해당 기능에 대하여는 

이 약관이 적용되지 않습니다. 

제 4 조(약관의 게시 및 개정) 

① 회사는 본 약관의 내용을  이용자 가 쉽게 알수 있도록  000 홈페이지 

및 앱의 공지사항등을 통하여 게시합니다. 

② 회사는 개정된 약관을 시행일 7 일 전까지 시행일자, 개정내용, 개정사유 등을 

명시하여  000 홈페이지 및 앱의 공지사항등을 통하여 방법으로 약관을 

개정할 수 있습니다. 

③ 제 2 항에도 불구하고, 회원에게 불리한 약관 개정의 경우 회사는 시행일 

14 일 전까지 회원에게 전자적 전송매체를 이용하여 개별 통지하는 방법으로 

약관을 개정할 수 있습니다. 그러나 연락처 미기재 등 부득이한 사유로 인하여 

개별 통지가 어려운 회원에 한하여 회사는 개별 통지에 갈음하여  000 

홈페이지 및 앱의 공지사항 등을 통하여 공지할 수 있습니다. 

④ 회원이 약관 개정에 부동의 하지 아니하고 시행일 이후에도 서비스를 이용한 

경우, 회사는 회원이 약관 개정에 동의한 것으로 간주합니다. 회원이 약관 개정에 

부동의 한 경우, 회사 또는 회원은 이용계약을 해지할 수 있습니다. 

⑤ 약관 개정을 위하여 공지 또는 통지하는 경우 회사는 제 4 항의 내용을 

명확하게 따로 고지할 예정입니다. 

제 5 조(약관 외 준칙) 

① 이 약관에 명시되지 않은 사항과 이 약관의 해석에 관하여는 관련 법령 또는 

상관례에 따릅니다. 

② 회원의 개인정보에 관한 사항은 개인정보 처리방침에서 별도로 정합니다. 

③ 약관의 내용은 신의성실의 원칙에 따라 당해 약관의 목적과 취지를 고려하여 

공정하고 합리적으로 해석하되 평균적 이용자의 이해가능성을 기준으로 객관적, 

획일적으로 해석합니다. 

제 2 장 이용계약 

제 6 조(이용계약의 성립) 

① 이용계약은 회원이 되고자 하는 자가 이 약관의 내용에 동의한 다음 회원가입 

신청을 하고 회사가 위 신청에 대하여 승인함으로써 성립합니다. 

② 회원은 이 약관에 대하여 전자적 방법으로 동의할 수 있습니다. 

③ 회사는 회원의 자격에 따라 서비스 제공 범위를 제한할 수 있습니다. 

④ 회사는 다음 각 호의 경우 회원가입 신청을 승인하지 않을 수 있습니다. 

1. 1.기술상 서비스 제공이 불가능한 경우 

2.회원정보를 누락하거나 사실과 다르게 기재한 경우 

3.개인정보 처리방침에 동의하지 아니한 경우 

4.정당한 접근권한 없이 또는 허용된 접근권한을 넘어 정보통신망에 

침입하기 위한 시도가 확인된 경우 

5.회원의 의무위반으로 인하여 이용계약이 해제된 적이 있는 경우 

6.선량한 풍속 기타 사회 질서에 위반되는 경우 

7.기타 관련 법령 및 회사의 공개, 비공개된 정책 등에 부합하지 아니한 

경우 

제 7 조(이용계약의 내용) 

① 이용계약은 회사가 회원에게 서비스를 제공하는 것을 내용으로 합니다. 

② 회사는 회원임을 확인하기 위하여 일정한 인증 절차를 요구할 수 있으며, 

이러한 절차에 응하지 아니하는 경우 회사는 회원으로서의 서비스를 제공할 수 

없습니다. 

제 8 조(회원의 의무) 

회원은 서비스를 이용할 때 다음 각 호의 행위를 하지 않아야 합니다. 

1. 1.회사 또는 제 3 자의 권리를 침해하거나 침해할 우려가 있는 

행위(공연성 없는 모욕, 명예훼손, 업무방해미수, 회사 또는 제 3 자에 

대한 무권대리 등을 포함합니다) 

2.회원정보를 사실과 다르게 기재하는 행위 

3.회사의 승인 없이 서비스를 통하여 얻은 정보를 영리목적으로 

이용하는 행위 

4.회사의 승인 없이 서비스를 자신 또는 제 3 자를 위한 영리목적으로 

이용하는 행위 

5.선량한 풍속 기타 사회 질서에 위반되는 행위 

6.기타 관련 법령 및 회사의 공개된 정책 등에 위반되는 행위 

제 9 조(아이디와 비밀번호 관리) 

① 회원의 비밀번호는 회사를 포함한 제 3 자로부터 복호화 되지 아니하도록 

일방향 암호화하여 저장되므로, 아이디와 비밀번호의 관리의무는 회원 본인에게 

있습니다. 

② 회사는 회원의 개인정보를 보호하기 위하여 일정 주기로 비밀번호를 

변경하도록 권고할 수 있습니다. 

③ 회사는 해당 아이디로 00000에 1 년간 접속 기록이 없는 경우, 

일정한 인증 절차를 수행한 후 서비스를 이용하도록 접속을 제한할 수 있습니다. 

④ 회사는 아이디와 비밀번호 관리에 관한 정책을 별도로 정할 수 있습니다. 

제 10 조(회원정보의 수정) 

① 회원은 회원가입 신청 시 기재한 회원정보가 변경되었을 경우 회사가 정한 

양식 및 방법에 의하여 회원정보를 수정하여야 합니다. 

② 회사는 회원이 회원정보를 적시에 수정하지 않음으로 인하여 발생한 손해에 

대해서는 책임을 지지 않습니다. 

제 11 조(기존 회원의 전환) 

① 회사가 제공하는 기존 서비스의 운영이 종료되어 그 내용 중 일부 또는 

전부를 본 서비스에서 제공하게 된 경우, 회사는 해당 서비스의 기존 회원을 이 

약관의 적용을 받는 회원으로 전환하여 가입하도록 할 수 있습니다. 

② 제 1 항의 경우 기존 서비스에서 정한 약관의 내용은 효력이 없습니다. 

제 12 조(회원에 대한 통지) 

① 이 약관에서 별도로 정하지 아니하는 한, 회사는 회원이 등록한 회원정보를 

바탕으로 전자적 전송매체를 이용하여 회원에 대하여 통지할 수 있습니다. 

② 제 1 항에도 불구하고, 회사는  000 홈페이지 및 앱의 공지사항 등에 

공지함으로써 불특정 다수 회원에 대한 통지에 갈음할 수 있습니다. 

제 13 조(이용계약의 해지) 

① 회원은 이용계약을 해지하고자 할 경우 언제든지 서비스상에서 또는 회사가 

정한 별도의 방법으로 회사에 회원탈퇴 신청을 하여야 합니다. 

② 회사는 다음 각 호의 경우 통지 없이 이용계약을 해지할 수 있습니다. 

1. 1.회원이 제 8 조에서 정한 회원의 의무를 이행하지 않은 경우 

2.회원이 약관 개정에 부동의 한 경우 

③ 회사는 다음 각 호의 경우 14 일 이상의 상당한 기간을 정하여 회원에게 

통지하고 그 기간 내에 회원이 회신하지 아니한 때에는 이용계약을 해지할 수 

있습니다. 

1. 1.회원이 일정 기간 동안 접속 기록이 없는 경우 

2.회원이 회원정보를 사실과 다르게 기재한 것으로 의심되는 경우 

④ 이용계약 해지 시 회사는 관련 법령 등에 의하여 보존할 의무가 있는 정보를 

제외한 나머지 정보를 즉시 삭제합니다. 

⑤ 회사는 본 조에서 정한 해지 사유가 발생한 경우 해지에 갈음하여 접속을 

제한하는 등의 상당한 조치를 취할 수 있습니다. 

⑥ 회사는 개인정보보호 관련법률 및 관련기관의 규제나 지침에 따른 요청이 

있는 경우 회원의 탈회처리 등의 조치를 취할 수 있습니다. 

제 14 조(양도 금지) 

회원은 회사의 승인 없이 이용계약상 지위 및 그로부터 발생하는 권리와 의무를 

제 3 자에게 양도, 증여할 수 없습니다. 

제 3 장 서비스 

제 15 조(서비스의 내용) 

① 서비스는 회사 및 회사가 제공하는 재화와 용역의 소개를 내용으로 합니다. 

② 제 1 항에도 불구하고, 회사는 서비스에서 제공한 정보의 정확성에 대하여 

보증하지 않습니다. 회원은 서비스에서 취득한 정보를 의사결정에 이용하기 전 

해당 정보를 신뢰할 수 있는지 여부에 대하여 회사에 문의하여야 할 의무가 

있으며, 회사는 회원이 이러한 의무를 해태하고 서비스상의 정보를 신뢰함으로써 

발생한 손해에 대하여 책임을 지지 않습니다. 

③ 회사는 회원에게 특정한 내용의 서비스를 제공하여야 할 의무를 부담하지 

않으며, 기존에 제공된 서비스의 내용은 회사가 미래에 제공할 서비스의 내용을 

보장하지 않습니다. 

④  000 홈페이지 및 앱에서 서비스 외의 외부 웹페이지로의 링크를 직접 

제공하더라도, 회사는 외부 웹페이지와 무관하며 이에 대한 관리, 감독 의무를 

부담하지 않습니다. 회사는 회원이 외부 웹페이지를 이용하면서 형성한 

법률관계에 있어서 어떠한 책임도 부담하지 않습니다. 

제 16 조(서비스의 개시) 

다른 특별한 사정이 없는 한, 회사는 회원의 회원가입 신청을 승인한 때부터 

서비스를 개시합니다. 단, 서비스 중 일부는 지정된 때부터 개시할 수 있습니다. 

제 17 조(서비스의 이용시간) 

서비스의 이용시간은 연중무휴 1 일 24 시간을 원칙으로 합니다. 

회사는 서비스를 일정범위로 분할하여 각 범위 별로 이용 가능한 시간을 별도로 

정할 수 있습니다. 

제 18 조(서비스의 중지) 

① 회사는 업무상 필요한 경우 서비스의 전부 또는 일부를 일정 기간 동안 

중지할 수 있습니다. 

② 회사는 서비스를 중지할 경우 해당 내용을 사전 또는 사후에  000 

홈페이지 및 앱의 공지사항등에 공지하거나 회원에게 통지합니다. 

제 19 조(서비스의 변경) 

회사는 서비스의 향상을 위하여 별도의 통지 없이 서비스의 전부 또는 일부를 

변경할 수 있습니다. 

제 20 조(서비스상 정보의 제공) 

① 회사는 서비스를 운영하며 제공하고자 하는 각종 정보를  000 홈페이지 

및 앱의 공지사항등을 통하여 게재하거나 우편 및 전자적 전송매체를 이용하여 

회원에게 전송할 수 있습니다. 

② 제 1 항에도 불구하고, 회사가 전자적 전송매체를 이용하여 영리목적의 광고성 

정보를 전송하고자 하는 경우 회원은 수신거부의사를 표시하거나 사전 동의를 

철회할 수 있습니다. 이 경우 회사는 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 

관한 법률에서 정하는 내용을 준수합니다. 


제 21 조(휴차손해 등 부담)

회사가 제2항에 의한 객관적인 산정자료를 제시하지 않는 경우 고객은 수리기간 

또는 재구매 및 등록에 소요되는 기간에 해당하는 대여요금의 40퍼센트를 부담하

여야 합니다. 이때 대여요금은 수리기간 또는 재구매 및 등록에 소요되는 기간에 

해당하는 일일대여요금(고객이 실제 납부한 요금을 말한다)을 기준으로 산정합니다.


제 22 조(회원 작성 자료) 

① 회원 작성 자료에 대한 권리와 의무는 해당 회원에게 있습니다. 회사는 관련 

법령에서 정한 사유가 아닌 한 회원 작성 자료에 관한 회원과 제 3 자 사이의 

법률관계에 개입하지 않습니다. 

② 회사는 마케팅 등을 위하여 필요한 최소한의 범위 내에서 회원 작성 자료에 

대하여 복제, 공연, 공중송신, 전시, 배포, 대여하거나 2 차적저작물을 작성할 수 

있습니다. 이러한 범위 안에서 회원은 저작권법에 따라 회사 및 그 계열회사에 

회원 작성 자료의 이용을 무상으로 허락한 것으로 간주합니다. 

③ 회원은 각자의 회원 작성 자료가 제 3 자의 권리를 침해하지 않도록 하여야 

합니다. 회사는 회원 작성 자료의 제 3 자 권리 침해 여부에 대해서는 어떠한 

적극적, 실질적 조사도 수행하지 아니하므로, 회원은 회원 작성 자료가 회사의 

승인 절차를 거쳤다거나 일정 기간 동안 회사에 의하여 삭제되지 않았다는 등의 

이유로 회사가 제 3 자에 대한 권리 침해에 기여한 것이라 주장할 수 없습니다. 

④ 회사가 회원으로부터 서비스 이용에 대한 대가를 지급받지 않는 한, 회사는 

회원 작성 자료를 안전하게 보관할 의무를 부담하지 아니하며, 정책에 따라 회원 

작성 자료를 삭제함으로써 발생하는 어떠한 책임도 부담하지 않습니다. 개별 

회원은 필요 시 각자의 회원 작성 자료를 복제하여 별도의 장치에 안전하게 

보관하여야 합니다. 

⑤ 회사는 회원 작성 자료가 다음 각 호의 경우에 해당한다고 판단되는 경우 

사전 통지 없이 삭제할 수 있습니다. 

1. 1.회사 또는 제 3 자의 권리를 침해하거나 침해할 우려가 있는 

경우(공연성 없는 모욕, 명예훼손, 업무방해미수, 회사 또는 제 3 자에 

대한 무권대리 등을 포함합니다) 

2.회사가 정한 게시기간을 초과한 경우 

3.회사에서 제공하는 서비스와 관련 없는 경우 

4.회사의 사전 승인 없이 광고성 정보를 게시하는 경우 

5.선량한 풍속 기타 사회 질서에 위반되는 경우 

6.기타 관련 법령 및 회사의 공개, 비공개된 정책 등에 위반되는 경우 

⑥ 서비스상 일반에게 공개를 목적으로 제공된 정보로 사생활 침해나 명예훼손 

등 회원의 권리가 침해된 경우 그 침해를 받은 회원은 고객센터에 침해사실을 

소명하여 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률에 따라 해당 정보의 

삭제 또는 반박내용의 게재를 요청할 수 있습니다. 

⑦ 회사는 회원 작성 자료에 관한 정책을 별도로 정할 수 있습니다. 

제 4 장 기타사항 

제 23조(방어의무) 

① 회원의 행위로 인하여 제 3 자가 권리 침해를 이유로 회사에 소송이나 이의를 

제기하는 경우, 해당 회원은 자신의 비용으로 회사를 방어하고 제 3 자에게 

손해를 배상하여야 합니다. 

② 회사의 최고에도 불구하고 해당 회원이 상당한 기간 내에 제 1 항의 

방어의무를 이행하지 않는 경우, 회사는 자신의 비용으로 제 3 자의 청구를 

방어할 수 있으며 이를 방어하기 위하여 지출한 재판상 또는 재판 외의 

비용(변호사보수 등 사건 수행과 관련된 제반 비용을 포함합니다)을 해당 

회원에게 구상할 수 있습니다. 이 경우 회사는 해당 회원에 대하여 그 비용의 

선급을 청구할 수 있습니다. 

제 24 조(면책사항) 

회사가 제공하는 서비스로 인하여 회원에게 손해가 발생한 경우 그러한 손해가 

회사의 고의나 중과실에 기해 발생한 경우에 한하여 회사가 책임을 부담하며, 그 

책임의 범위는 통상손해에 한합니다. 

제 25 조(준거법) 

이 약관의 준거법은 대한민국법으로 합니다. 

제 26 조(관할법원) 

① 서비스 이용과 관련하여 회사와 회원 사이에 분쟁이 발생한 경우, 회사와 

회원은 분쟁의 해결을 위해 1 개월의 협의기간을 두어 성실히 협의합니다. 

② 제 1 항의 협의에도 불구하고 분쟁이 해결되지 않을 경우, 양 당사자는 

제 1 항의 협의기간이 도과한 후 대한민국 내의 법정 관할법원에 소를 제기할 수 

있습니다. 

제 27 조(기타) 

이 약관에 명시되지 아니한 사항의 처리를 위하여 이용자는  000 고객센터 

(전화번호 : 0000) 를 이용합니다. 



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>