<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
28. 렌트(자동차이외)		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
079_렌트(자동차이외).pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[
 

 

 제1조  렌탈계약의 성립 시점 및 렌탈물건
1. 본 계약의 효력은 계약일로부터 발생하며, 렌탈회사는 렌탈이용자에게 본 계약서 앞면 렌탈계약 조건표 기재의 렌탈 물건을 임대하며, 렌탈이용자는 이를 임차하고 렌탈회사에 렌탈료를 지급합니다.
2. 렌탈물건의 소유권은 렌탈회사에게 있으며, 렌탈이용자는 본 계약에서 정한 바에 따라 물건을 사용할 수 있는 권리를 갖습니다.
3. 렌탈이용자는 렌탈물건에 대한 렌탈회사의 전적인 소유권에 영향을 미치는 어떠한 행위도 하여서는 안됩니다.

제 2조 (렌탈기간)
(1) 렌탈기간은 앞면의 계약기간을 따르고 회사가 고객에게 물건을 인도한 날로부터 기산한다.
(2) 전항의 렌탈기간 만료일 이전에 고객으로부터 계약기간 연장신청이 있을 경우에는 고객이 계약을 위반하지 않는 한, 회사는 고객의 신청을 승낙하기로 한다.
(3) 전항에 의해 연장된 계약기간을 재차 연장하는 경우에도 전항의 규정을 따르고, 이 후 되풀이하여 연장하는 EO에도 동일하게 적용한다.

제3조  물건 의 인도, 설치 
①  을 은  갑 이 요청하는 장소에  물건 을 배송 및 설치하며,  물건 의 운송에 필요한 통상적인 설치비용은  을 이, 특수설치비용 등 추 가비용은  갑 의 부담으로 합니다. 
②  갑 은  물건 의 설치 및 인수 시  본 계약 의 앞면  인수확인 란에 자필서명 또는 날인을 하여야 하며, 설치 및 인수 후 14일 이내  물 건 의 하자 부분에 대해  을 에게 통보하지 않을시,  물건 의 규격, 사양, 성능, 구성품 등 이 정상적인 것을 확인한 것으로 간주합니다. 
③  갑 의 렌탈료 납부의무는  본 계약 의 앞면  인수확인 란이나, 별도의 설치 인수 확인증 또는 운송장(배송제품일 경우)에  갑  또는  갑  의 적법한 대리인 수임인이 자필서명 또는 날인한 시점부터 개시됩니다. 
④  갑 의 개인적인 사유로  물건 이 이전 설치 시에는  을 에게 통보하여야 하며, 그에 따른 배송 및 설치 비용은 갑 의 부담으로 합니다. 
⑤ 상기 ④항의 사유에 따른 이전 설치 시  물건 의 이동은  갑 이 진행하여야 합니다. 
⑥ 상기 ①~⑤항의 내용은 전자계약서에 의한 서명 또는 날인으로도 동일한 효력을 갖는 것으로 합니다. 

 제4조  계약의 철회 및 효과
1. 렌탈이용자는 렌탈물건의 설치 후에는 렌탈물건의 특성상(상품가치의 현저한 훼손 등의 사유로 인하여) 및 관련법률에 정한 정당한 사유없이 계약을 철회할 수 없습니다.
2. 렌탈이용자의 책임 있는 사유로 렌탈물건이 멸실, 훼손 또는 분실, 완전 파손된 경우에는 제13조에 정한 바를 따릅니다. 렌탈물건이 멸실, 분실, 완전 파손된 경우에도 렌탈 계약은 당연 종료되지 않으며 제12조 제1항에 의하여 렌탈이용자가 렌탈회사에게 렌탈물건의 수리비용 또는 대체 구입 비용을 지급하면 렌탈회사는 렌탈이용자가 렌탈하였던 상품과 동일 수준의 성능과 기능을 가진 렌탈물건을 제공합니다. 이로 인하여 렌탈이용자가 렌탈물건을 사용하지 못한 기간이 발생하였더라도 렌탈회사의 렌탈료 청구에 영향을 주지 않습니다.
3. 렌탈이용자는 렌탈물건의 내용이 다르거나 계약내용과 상이하게 이행된 경우에는
 (i) 렌탈물건을 공급 받은 날로부터 3개월 이내 또는 (ii) 그 사실을 인지할 수 있었거나 알 수 있었던 날로부터 30일 이내 중 먼저 도래하는 기간내에 계약철회를 할 수 있습니다.
4. 제4조 제3항의 규정에 의한 계약철회를 하는 경우에는 계약철회 요청서를 작성하여 배달증명이나 내용증명으로 렌탈회사에 발송하여 계약철회 등의 의사표시를 통보하여야 하고 위 방법에 의한 의사표시가 렌탈회사에 도달한 날로부터 위 의사표시의 효력이 발생합니다.
5. 렌탈이용자는 제4조 제3항의 계약철회를 한 경우 이미 공급받은 렌탈물건 및 그 구성품(사은품 포함)을 회사에 반환하지 않을 경우 상응하는 손해배상을 하여야 합니다.

제 5조 (물건의 담보책임)
(1) 회사는 고객에게 물건 인도시 물건이 정상적인 성능을 갖추고 있는 것을 담보하고, 물건의 상품성 또는 고객의 사용 목적의 적합성에 대하여는 책임지지 않는다.
(2) 고객은 회사에게 렌탈개시 후 익일까지 물건의 성능결함에 대해 서면으로 통지하지 않는 경우 물건이 정상적인 성능을 갖추고 인도된 것으로 간주한다.
(3) 을은 갑이 물품의 사용, 설치, 보관에 의해서 생긴 사고의 피해 또는 제3자에게 준 손해에 대해서는 갑 또는 제3자에 대해 일체의 책임을 지지 않는다.

제 6조 (물건의 담보책임범위)
(1) 렌탈기간 중 고객의 책임이 아닌 사유에 기인하여 발생한 성능의 결함에 의해 물건이 정상적으로 작동하지 않는 경우 회사는 물건을 수리 또는 교체하여 주기로 한다. 이 경우 회사는 물건의 사용불능 기간만큼의 렌탈기간을 연장하여 고객이 사용하거나 사용불능기간의 렌탈료를 일할 계산하여 감면해 주기로 한다.
(2) 고객이 물건을 인수한 이후 고객의 책임인 사유에 기인한 성능의 결함에 대하여 회사에게 출장수리를 요구하는 경우, 회사는 고객에게 소정의 출장비를 요구할 수 있다. 단, 고객이 수리대상물건을 회사가 지정하는 장소에 운반하는 경우 제8조 물건의 훼손에 해당하지 않을 때에는 회사는 무상 수리 혹은 교체해 주기로 한다.
(3) 회사는 전항에 정한 것 이요의 책임을 일체지지 않는다.

 제7조  위약금
1. 정상적인 렌탈물건을 반납할 경우
 렌탈계약 해지시 렌탈이용자는 렌탈물건 반납을 포함하여 연체렌탈료, 연체이자(발생시), 중도해지위약금, 철거비, 면제 및 할인된 비용 (가입비, 설치비 등), 프로모션 비용을 렌탈회사가 정한 계좌로 즉시 납입하여야 합니다.
 ㅇ 중도해지 위약금 : 월 렌탈료의 200퍼센트
2. 정상적인 렌탈물건을 반납하지 않을 경우
반납된 렌탈물건이 정상적으로 작동되지 아니하거나, 전부 반납되지 않을 경우 연체렌탈료, 연체이자(발생시), 잔여렌탈료 전액, 철거비, 면제 및 할인된 비용(가입비, 설치비 등) 프로모션 비용을 납부하여야 합니다.

 제8조  렌탈료 청구 및 납부 기준
1. 렌탈이용자는 렌탈회사에게 본 계약서 앞면 렌탈계약 조건표 기재의 월정 렌탈료를 납입일, 납부방법에 따라 납입하기로 하고, 렌탈료 지급의무는 매1개월 단위로 발생하는 것으로 하며 렌탈회사는 매월 1개월분 렌탈료를 납입일자에 청구하는 것으로 합니다. 단, 전월 미납금액이 있을 경우 미납금액을 포함하여 당월에 청구할 수 있습니다.
2. 렌탈이용자가 납부방법을 변경하고자 할 경우에는 변경 희망일 기준 최소 30일 전에 렌탈회사의 고객상담부서(콜센타) 등을 통해
해당 사실을 전달하여야 합니다.
3. 렌탈이용자는 월렌탈료가 연체될 경우 빠른 시일 내 렌탈회사에 해당 렌탈료를 납부해야 합니다. 렌탈료가 연체될 경우 렌탈 회사는 해당 렌탈료의 연체를 이유로 렌탈이용자의 연체정보를 신용정보 집중기관에 등록할 수 있으며 추심을 위하여 전화, 방문, 방문고지 할 수 있고, 이에 대하여 렌탈이용자는 동의합니다.
4. 선납금의 경우 설치 전 입금을 원칙으로하며, 반품시 반환되지 않습니다.(출고전 취소시 100퍼센트 환불)

 제9조  연체이자
1. 렌탈이용자가 약정일에 월렌탈료를 지급하지 않는 경우에는 연체한 월렌탈료에 대하여 연체일로보터 납입일까지연 24퍼센트에 의한 지연손해금을 렌탈회사에게 지급해야 합니다. 이때에 연체 렌탈료의 계산은 일할로 합니다.
2. 금융시장의 변화에 따른 금리변동이 상당한 경우에는 렌탈회사는 제9조 제1항의 지연 손해금을 변경할 수 있으며, 렌탈회사가 이에 따라 지연 손해금율을 변경할 경우에는 변경기준일로부터 1개월간 모든 영업소에 게시합니다. 단, 렌탈이용자에게 불리하게 변경하는 경우에는 즉시 서면 통지합니다.

제 10조 (계약의 중도해지)
(1) 고객은 렌탈기간중일지라도, 고객의 서면신청에 의해 회사가 지정하는 장소에 정상적인 상태의 물건을 반환하고, 본계약을 해지할 수 있다. 이 경우 중도해지 위약금은 제 12조에 의하여 계산한다.
(2) 회사 또는 고객은 물건에 제 6조의 성능의 결함이 있는 경우, 물건의 수리 또는 교체에 과대한 비용 또는 시간이 필요할 때에는 그 내용을 상대방에게 통지하여 본 계약을 해지할 수 있다.

 제11조  신용카드 및 CMS(자동결제)
렌탈이용자는 월 렌탈료 납입과 관련하여 렌탈 임대차 조건표상에 납입방법을 신용카드 및 자동이체등 자동결제 신청할 경우, 아래의 자동이체 약관에 동의하며 준수합니다.
1. 매월 렌탈회사에게 납입해야 할 렌탈료를 앞면에 기재된 결제정보로 렌탈이용자가지정 승인일에 승인 납부합니다.
2. 자동이체 지정계좌의 잔액이 납기일 현재 렌탈회사의 청구금액보다 부족하거나 기타 사유로 자동이체가 이루어지지 아니함으로 인하여 발생하는 손해는 렌탈이용자의 부담으로 합니다. 단, 렌탈이용자의 과실없이 자동이체가 이루어지지 아니 한 경우는 그러지 아니합니다.
3. 렌탈료 미납 시 렌탈회사은 언제든지 미납 금액을 자동이체 계좌에서 인출할 수 있습니다. 또한 렌탈이용자의 요청시 지정계좌 이외의 렌탈이용자 명의의 계좌에서도 렌탈이용자가 서명동의하거나 녹취 동의시 이체의뢰 및 출금할 수 있습니다.
4. 렌탈이용자는 자동이체 정보가 변경되는 즉시 렌탈회사에게 통보하여야 합니다. 미 통보시 그 책임은 렌탈이용자에게 있습니다.

제12조  물건 의 반납
①  본 계약 의 중도해지 시  갑 은 정상적인 상태의  물건  및 구성품(사은품 포함)을  을 에게 반납하여야 합니다.
②  갑 의 귀책사유로 인하여  물건 이 고장, 훼손된 경우  을 은 제9조 1항에 의하여  물건 의 수리비용 및 대체 구입비용을  갑 에게 청구할 수 있습니다.

제13조 (규정손실금)
(1)고객의귀책사유로 인하여 물건이 멸실, 훼손 및 제 11조의 계약해지 사유가 발생한 경우 회사는 본 계약을 해지하고 2항에서 정한 규정손실금과 해지일 현재의 미납렌탈료 및 지연배상금, 회사가 본 계약상 채권 및 권리의 보전 또는 행사를 위하여 지급한 비용을 더한 금액을 회사는 고객에게 청구할 수 있다.

제14조 채권추심 이관
 갑 이 렌탈료를 연체하거나 위약금 등, 채무를 변제하지 않을 경우, 중도해지 하였으나  물건 이 반납되지 않을 경우  을  또는  을 의 위탁업체는  갑 의 연체 사실을 신용정보 집중기관에 등록할 수 있으며, 추심을 위하여 전화, 방문, 방문고지 및 신용정보 조회를 할 수 있고, 별도의 동의 없이 채권추심업체(신용 정보업체 등)로 채권추심을 의뢰하고 채무불이행을 등재를 할 수 있습니다. 

제15조  물건 의 처분 동의
① 제10조 각항에 의해  본 계약 이 해지되는 경우  갑 은  물건 에 대한  을 의 소유권을 인정하며,  을 의 방문 및  물건 의 회수에 동의하
고  물건 의 임의 처분에 민,형사상 어떠한 이의를 제기하지 아니하며 최대한 이에 협조해야 합니다.
②  갑 은  물건 의 반납 전에  물건 에 임의로 설치한 부속품, S W 및 기타 개인정보 등에 대하여  갑 의 책임으로 완전한 삭제 및 처리를
하여야 하며, 반납 이후  을 의 임의 처분에 민,형사상 어떠한 이의를 제기하지 아니하며 최대한 이에 협조해야 합니다.

 제16조  분쟁의 처리 및 관할 법원
1. 렌탈이용자 피해보상, 상품 불만, 분쟁처리에 관해서는 고객상담부서(콜센타)에 문의하여 해결하고, 해결이 되지 않을 경우 한국소비자원에 구제를 신청할 수 있습니다.
2. 이 계약(약관)에 관한 분쟁이 발생하여 소송이 필요할 경우 렌탈회사의 본점 또는 지점 소재지 법원을 관할 법원으로 합니다.

제17조  갑 의 통지의무
①  갑 은  본 계약 에 기재된 주소 및 연락처 등의 변경사항이 발생된 경우와 화재 및 도난 등 기타  본 계약 의 이행에 영향을 미치는 사유가 발생하였을 경우 3일 이내에  을 에게 통지하여야 합니다
②  갑 이 본 조 1항의 의무를 해태하여 발생하는  을 의 손해에 대하여  갑 이 전적으로 책임을 집니다.

제18조  을 의 약관의 명시, 설명의무
 을 은 계약 체결 시 이 약관을  갑 에게 명시하고 다음 각 호의 내용을  갑 이 이해할 수 있도록 설명합니다.
①  물건  의 종류, 설치 및 인수시기 및 장소, 의무사용 기간 등 기타 계약사항
②  물건  의 주변기기 및 부품 교환 등 관리에 관한 사항
③  갑 이 부담하는 렌탈료 등 기타 비용과 그 납부시기, 방법 및 반납 요건 등 제7조, 제8조, 제9조, 제10조, 제11조, 제12조 또는 제13조에 정한 사항

제19조 (보험)
(1) 회사는 물건에 대하여 국내지역에 해당하는 0을 부보한다. 고객의 필요에 따라 물건을 해외로 반출할 경우 회사는 해당 렌탈계약기간 동안의 해외 0을 부보하고 고객은 이에 따른 제반 비용을 부담 하여야 한다. 단, 0의 부보금액은 회사가 정한다.
(2) 물건에 보험사고가 발생한 경우 고객은 지체 없이 회사에 그 내용을 통지하고 동시에 회사의 보험금수령절차에 적극 협력하여야 한다.
(3) 고객이 전항의 업무를 성실히 이행한 경우, 고객이 갑에게 배상하여야 하는 제 8조, 제12조, 제13조의 금액 중 보험금 수령액의 한도내에서 그 의무가 면제되는 것으로 한다.

제20조(담보제공)
회사는 본 계약에 의한 고객의 채무이행을 담보하기 위하여 별도의 담보를 고객에게 요구할 수 있으며, 담보제공기간은 회사와 고객간에 별도의 약정이 없는 한 계약체결일로부터 본 계약에 의한 의무를 전부이행 할 때 까지 한다.

제21조 기타
①  본 계약 은  을 의 경영상의 사유로 변경될 수 있으며, 이는  갑 에게 사전 공지(계약서 체결 시 계약서에 명시한 핸드폰 문자서비스,이메일 등)를 통하여 안내한 후 통보일로부터 최소 1개월이 지난 후 적용됩니다.
②  본 계약 에 규정하지 않은 사항은 신의성실의 원칙에 따라  갑 과  을 이 합의하여 결정하되 합의되지 아니한 사항은 관계법령 및 일반거래 관행에 따릅니다





		]]>
		</cn>
	</file>
</root>