<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
3. 분양계약_PDF		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
079_분양계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 제1조 (분양금액)
위 표시 물건의 분양금액은 금      (￦    )원정(부가세 포함)으로 하고,  을 은 아래의 납부방법에 의하여
  갑 이 지정하는 장소에 납부하여야 한다.
① 납부일시 및 금액   
계 약 금   20OO년 O월 O일       원
1회 중도금   20OO년 O월 O일    원
2회 중도금   20OO년 O월 O일    원
잔금(입점지정일)   20OO년 O월 O일   원
(당초의 입점예정일이 변경될 경우에는 확정된 입점지정일을 추후 개별통보하기로 함)
② 납 부 장 소   



제2조(점포의 구성)
1. 신촌역사쇼핑몰의 점포는 규격점포, 과점포, 멀티샵점포로 구성되며 각 특성에 따라 점포 분양방식과 
위치 추첨을 달리 하기로 한다.
2. 과점포(기준면적 초과점포)   점포를 분할하는 과정에서 불가피하게 발생하는 과점포(기준면적 초과 
점포)중 중앙통로주변 과점포(에스컬레이트를 접한 점포)는 추첨에 의하여 배정하고 당첨시 초과면적에 
대하여 초과면적 비율에 의한 분양금을 추가 납부하여야 하며, 그러하지 않은 위치에 있는 과점포는 
임의지정을 통해 배정한다.



 제3조 (할인료, 연체료 및 지체상금)
①  갑 은  을 이 중도금과 잔금을 약정일 이전에 부하는 경우에는 선납액에 대하여 년 OO퍼센트의 
할인율을 적용하여 선납일수에 따라 산정된 금액을 할인한다. 그러나, 잔금에 대하여는 입점지정 최초일을 
기준으로 하여 할인한다.
②  을 은 중도금 및 잔금의 납부를 지연하였을 때에는 그 지연일수에 OO퍼센트의 연체요율을 적용한 
연체료를 납부하여야 한다. 그러나, 연체요율은 시중은행 일반자금 대출의 연체요율 범위를 초과할 수 없다.
③  갑 이  을 로부터 받은 분양대금의 변제충당의 순서는  을 이 부담할 연체료, 선중도금, 잔금의 순으로 한다.
④  갑 은 본 계약서 전문에서 정한 입점예정일을 지연하였을 경우 기 납부한 대금에 대하여 제2항에서 정한 
연체요율을 적용한 금액을 지체상금으로 지급하거나 잔여대금에서 공제한다.
⑤ 천재지변 또는  갑 의 귀책사유에 의하지 아니한 행정명령 등의 불가항력적인 사유로 인하여 입점이 
지연될 경우에는  갑 은 이를  을 에게 통보하기로 하며, 이 경우 제4항을 적용하지 아니한다.
⑥ 입점지정일이 당초 입점예정일보다 앞당겨질 경우에는 미도래 중도금과 잔금을 납부하여야만 입점할 수 있다. 



 제4조 (소유권 이전)
①  갑 은 공부정리가 완료되면 즉시  을 에게 통보하고,  을 은 소유권 이전신청이 가능한 날로부터 60일 이내에 
소유권 이전을  을 의 비용으로 완료하여야 한다.
②  을 이 제1항의 소유권 이전절차를 지체함으로써 발생하는 '부동산 등기 특별조치법'에 의한 과태료 등 제반
피해는  을 이 전액 부담하여야 한다.
③ 공유대지는 공부정리 완료 후에 공유지분으로 이전하되  갑 은  을  에게 위치를 지정하지 아니하고  을 은 
공유대지의 분할을 청구하거나 건물과 분리하여 처분할 수  없다.
④ 천재지변 또는  갑 의 귀책사유에 의하지 아니한 행정명령· 기타 택지개발 사업 미준공 및 공부 미정리 등의 
부득이한 사정으로 소유권 이전 절차가 지연되는 경우  을 은 이에 대하여 이의를 제기하지 못한다.
⑤  갑 은 본 건물의 사용 승인일로부터 60일 이내에 소유권 보존등기를 하여야 한다.
⑥  을 은 택지개발지구의 경우 택지개발사업이 종료되어 지적공부정리가 완료될 때까지 공유대지에 대한 지분소유권 
이전청구를 할 수 없다.
⑦  을 의 고의 또는 과실로 상가 시설을 훼손하거나 기타 행위로  갑 에게 불이익를 발생케 하였을 때에는  을 은 
그에 상당하는 불이익액을  갑 에게 변상하여야 한다. 



 제5조 (제세공과금 등)
① 위 표시 재산에 대한 재산세 및 종합토지세는 과세기준일이  갑 이 통보한 잔금납부지정일 이전인 경우에는 
 갑 이 부담하고, 그 이후인 경우에는  을 이 부담한다.
②  을 은 잔금 납부일로부터 30일 이내에 취득세를 납부하여야 한다. 단, 잔금 납부일이 사용승인일 이전일 때에는 
사용승인일(가사용 승인시는 그 승인일)을 기준으로 하여 30일 이내에 납부하여야 한다. 



 제6조 (계약해제)
①  을 이 아래 각호의 1에 해당하는 행위를 하였을 경우에는  갑 은 상당한 기간을 정하여 이행의 최고를 한 후 
그 이행이 없을 경우 본 계약을 해제할 수 있다.
가) 분양대금(중도금, 잔금)을 납부기일로부터 1월 이상 납부치 않았을 때
나)  을 이 상당한 이유 없이 입점지정일 내에 입점 개점하지 않을 때
다)  을 이 잔금납부 전에  갑 의 승인 없이 사실상의 양도, 임대, 담보설정, 기타 제한 물권을 설정하였을 때
라) 위 상가 점포의 형상을  갑 의 승인 없이 변경(모양변경 또는 증축)하여 상가 전체의 운영에 지장을 줄 우려가 있을 때
마) 공동시설, 공용면적 또는 공유대지를 부당하게 사용하여 상가 전체의 운영에 지장을 줄 우려가 있을 때
②  을 은 자신의 사정으로 인한 경우 스스로 본 계약을 해제할 수 있다. 그러나, 중도금 납부 후에는  갑 이 인정하는 
경우에 한한다.
③ 을은 갑의 귀책사유로 인하여 입점이 당초 입점예정일로부터 3월을 초과하여 지연된 경우 또는 계약기간 중 갑의 
계약이행이 불능하게 된 때에는 본 계약을 해제할수 있다.
④ 제1항 내지 제3항에 해당하는 사유로 본 계약이 해제된 때에는 제1항 또는 제2항의 경우에는 을이, 제3항의 경우에는 
갑이 각각 그 상대방에게 위약금으로 분양대금 총액의 10퍼센트를 지급하기로 한다. 



 제7조 (화재보험 및 시설의 보수유지 등)
①  을 은 입점지정일 이후 화재로 인한 재해보상과 보험가입에 관한 법률에 의거하여 화재보험에 가입하여야 하며, 
미가입으로 인한 제반불이익는  을 이 책임진다.
② 위 표시 상가의 시설기준은 사용승인 또는 가사용 승인을 받은 상태대로 하고  갑 이 시설기준에 따라 설치한 시설물 
이외에 별도로 점포칸막이·진열대· 상수도·가스배관·전기·간판 기타시설 등의 추가 또는 변경 설치가 필요할 경우  을 이 
부담하여야 함을 원칙으로 한다. 그러나, 계약체결전 별도의 분양안내서 또는 계약자에게 배포한 전단 등에 다른 표시나 
내용 등이 있는 경우에는 그에 따른다.
③ 입점지정일 이후 위 표시 상가에 발생하는 수선유지비·특별수선충당금 및 공동시설 유지·관리에 필요한 제부담금은
  을 의 부담으로 한다. 그러나, 문제보수 보증기간 내의 문제보수의 책임은  갑 의 부담으로 한다.
④  을 은 상당한 이유가 없는 한 입점지정일까지 입점 개점하여야 하며, 입점 지연에 따른 당해 점포내부시설의 훼손에 
대하여는  갑 의 고의 또는 중대한 과실에 의한 경우를 제외하고는  을 의 책임으로 한다. 



 제8조 (상가의 용도)
① 갑은 사업계획 승인 또는 건축허가 내용의 범위 내에서 작성한 분양계획(또는 분양광고)의 내용에 따라 위 표시상가를 
다음 용도로 지정·분양하고 이에 따라 개점영업 되도록 한다. 그러나, 분양계획(또는 분양광고)에 상가 용도를 지정하지 
않았을 경우에는 그러하지 아니하다.

상가의 용도  
② 을은 위 용도로 개점 영업하여야 하며, 다른 용도로 변경하고자 할 경우에는 전체상가 구성과의 조화 및 활성화를 
저해하지 않도록 갑과 사전에 협의하여야 한다.
③ 을이 입점후 용도를 변경하고자 할 경우에는 상가자치관리규정 등에서 정하는 바에 따른다. 



 제9조 (관 리)
① 위 표시 상가는 입점일 이후에는  을 이 관리함을 원칙으로 하며 조속한 시일 내에 상가자치관리위원회를 구성하여 
자치 관리한다.
② 입점지정일 이후 발생되는 모든 관리비는  을 의 부담으로 한다.
③  을 의 영업종목에 따른 영업허가 및 허가조건에 따른 시설보완 등은  을 의 책임과 비용으로 처리한다.
④  을 은 관련법규 및 행정당국에 의하여 영업관리를 위한 허가가 필요할 시는 상가자치 관리위원회를 중심으로 즉시 
법인을 설립하여야 한다. 만약, 법인설립 지연으로 인한 제반문제 및 발생 비용은 을의 책임으로 한다. 



 제10조 (수인의무)
 을 은  갑 의 승인 없이 기 설치된 시설물의 이전, 변형, 손괴 등 기존의 형상을 변경하는 일체의 행위를 할 수 없다. 



 제11조 (간판부착)
상가의 간판설치는 관련법률에 저촉되지 않는 범위 내에서 아파트단지 및 상가의 미관을 감안하여  갑 과 협의하여 
부착하여야 한다. 



 제12조 (기타)
①  을 은 본 계약서상의 주소가 변경되었을 경우에는 10일 이내에  갑 에게 서면으로 통보하여야 한다. 이를 이행하지 
아니할 경우  갑 의  을 에 대한 계약의 해제통고 등 제반통고는 종전 주소지로 발송 후 7일이 경과함으로써 도달한 
것으로 본다. 이에 대한  을 의 불이익은  갑 이 책임지지 아니한다. 또한 계약서상의 주소가 부정확한 경우도 이와 같다.
② 표시재산의 지번 및 필지수는 토지의 합병, 분할 등으로 변경될 수 있다.
③ 본 계약에 관한 소송의 관할법원은 위 상가의 소재지를 관할하는 법원 또는 민사소송법에 의한 법원으로 한다.
④ 본 계약에 명시되지 않은 사항은  갑 과  을 이 협의하여 결정하며 협의되지 아니한 사항은 관계법령 및 일반관례에 
따른다. 








 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>