<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
41. 통신, 방송서비스	]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
081_통신, 방송서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


00000  이용약관 

제1장 총칙 

제1조 목적 
이 약관은 000(이하  회사 )가 제공하는 00000(이하  서비스 )를 이용함에 있어 회사와 이용자(이하  고객 ) 간의 권리, 의무, 서비
스 이용 조건 및 절차에 대한 기본적 사항을 규정함을 목적으로 합니다. 

제2조 용어의 정의 
이 약관에서 사용하는 용어의 의미는 다음과 같습니다. 
①  00000(이하  서비스 ) 란 레이저프린터 사용시 소모되는 토너의 양을 자동으로 감지하여 스스로 보충해주는 00000 기기를 설치하
고 임대하는 서비스입니다 
②  서비스 대상처 란 00000 기기가 설치된 장소를 말합니다. 
③  00000 기기(이하  기기 ) 란 00000 및 회사가 제공하는 모든 장비 일체를 말합니다. 
④  설치공사 란 회사가 고객의 서비스 대상처에 설치하는 기기의 부착 및 배선공사를 말합니다. 
⑤  월이용료 란 회사가 서비스 제공에 대한 대가로 고객으로부터 지급받는 월 단위의 요금을 합니다. 

제3조 약관의 적용 
① 서비스 이용에 관하여는 회사의 전기통신서비스이용 기본약관과 이 약관을 함께 적용합니다. 
② 본 약관에 명시되지 아니한 사항에 대해서는 관계법령, 이 약관의 취지 및 동종업계의 관행에 따라 해석 적용합니다. 

제4조 약관의 게시와 개정 
① 회사는 이 약관의 내용을 고객이 쉽게 알 수 있도록 서비스 이용청약서에 첨부합니다.  
② 회사는 약관의 규제에 관한 법률 등 관련 법령을 위배하지 않는 범위에서 이 약관을 개정할 수 있습니다.  
③ 개정약관의 내용이 수신자에게 불리하지 않은 경우 사업자는 적용일 전후 28일동안 공지채널을 통하여 
개정내용을 고지해야 합니다.  
④ 회사가 전 항에 따라 개정약관을 공지 또는 통지하면서 고객에게 30일 기간 내에 의사표시를 하지 않으면 의사표시가 표명된 것으로 본다는 뜻을 명확
하게 공지 또는 통지하였음에도 고객이 명시적으로 거부의 의사표시를 하지 아니한 경우 고객이 개정약관에 동의한 것으로 봅니다. 
⑤ 고객이 개정약관의 적용에 동의하지 않는 경우 회사는 개정약관의 내용을 적용할 수 없으며, 이 경우 고객은 이용계약을 해지할 수 있습니다. 다만, 기
존 약관을 적용할 수 없는 특별한 사정이 있는 경우에는 회사도 이용계약을 해지할 수 있습니다. 

제5조 계약 당사자의 의무 
① 회사의 의무는 다음의 각 호와 같습니다. 
1. 회사는 특별한 사정이 없는 한 이용고객이 신청한 서비스 개통희망일에 서비스를 이용할 수 있도록 해야 합니다. 
2. 회사는 이 약관에서 정한 바에 따라 고객에게 지속적으로 안정적인 서비스를 제공할 의무가 있습니다. 
3. 회사는 이 계약의 체결 및 이행과정 중 알게 된 고객의 영업비밀 등 정보를 관계법령에 의한 경우 외에는 본인의 사전 승낙 없이 타인에게 누설 
또는 배포할 수 없으며, 서비스 관련 업무 이외의 목적으로 사용할 수 없습니다. 
② 고객의 의무는 다음의 각 호와 같습니다. 
1. 고객은 서비스 이용에 대한 대가로서 본 약관에서 정한 요금을 납부해야 합니다. 
2. 고객은 주소, 연락처, 사업자등록번호 등 계약사항이 변경된 경우에는 이를 회사에 즉시 알려야 하며, 이를 소홀히 하여 발생된 불이익은 이용고객
의 책임으로 합니다. 
3. 고객은 회사에서 제공한 기기 등의 설비를 승인 없이 이동, 철거, 변경, 분해할 수 없습니다. 
4. 고객은 회사가 서비스 대상처에 설치한 기기 등의 설비를 망실 또는 훼손한 경우 보충, 수리 및 공사에 필요한 비용을 부담하여야 합니다. 

제6조 개인정보의 보호 
회사는 관련법령이 정하는 바에 따라서 고객의 개인정보를 보호하기 위하여 노력합니다. 고객의 개인정보보호에 관해서는 관련법령 및 회사가 정하는  개
인정보취급방침에 정한 바에 따릅니다. 

제2장 계약 

제7조 이용계약의 성립 
① 이용계약은 서비스를 이용하고자 하는 자(이하  이용신청자 라고 합니다)가 이 약관의 내용에 동의하고 이 약관을 첨부한 이용계약서를 제출함으로써 
신청을 하고, 회사가 이러한 이용신청에 대하여 승낙함으로써 체결됩니다. 
② 회사는 이용신청자에게 신분증 및 기타 필요서류를 관계법령에 의하여 요구할 수 있으며, 이용신청자는 이에 응하여야 합니다. 
③ 서비스이용 승낙에 필요한 이용신청자의 제출 구비서류는  별첨1 과 같습니다. 
④ 이용신청자에게는 다음 각 호 1의 사유가 있는 경우 회사는 지급이행보증보험을 요구할 수 있습니다. 
1. 신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률에 근거한 기업신용평가 결과가 B 미만인 경우 
2. 기타 약정기간 동안 파산 또는 회생절차의 신청, 재무구조의 악화 등 이용신청자의 지급 능력을 신뢰할 수 없는 경우 
⑤ 회사는 다음 각 호의 1과 같은 경우 승낙을 유보할 수 있고 이러한 승낙 유보 사유를 이용신청자에게 통지합니다. 
1. 타인의 명의를 사용하였거나 허위서류를 첨부한 경우 
2. 설비의 여유가 없거나 기술상 서비스 제공이 어려운 경우 
3. 필요한 정보를 제출하지 않거나 이용약관에 동의하지 않는 경우 
4. 신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률, 신용정보집중기관의 신용정보 관리규약, 신용 정보사의 신용정보공통관리 등에 따라 채무불이행 정보(통
신요금 체납자로 등록된 경우 포함), 공공기록정보, 금융질서 문란자 정보 등에 등록되어 있는 경우 
5. 지급이행보증보험 대상 이용신청자가 이에 대한 제출을 거부한 경우 
6. 공공의 질서 안녕 및 미풍양속을 해할 우려가 있는 경우 
7. 기타 이용신청자의 청약을 거절할 만한 상당한 사유가 있는 경우 
⑥ 본 계약은 계약체결일로부터 효력이 발생합니다. 단 월 이용료는 다른 약정이 없는 한 서비스개시일로부터 기산합니다. 
⑦ 서비스 이용기간은 서비스 개시일로부터 이용청약서에 정한 기간으로 한다. 
⑧ 고객은 계약기간 연장을 원하지 않는 경우 계약기간 만료일 전까지 계약 갱신 거절의 의사를 통보해야 합니다.  
⑨ 고객은 계약기간 만료일 전까지 계약 갱신 거절의 의사를 통보하지 않는 한 계약은 동일한 조건으로 1년간 자동 갱신됩니다. 이 경우 고객 
언제든지 위약금 없이 자동 갱신된 계약을 해지할 수 있습니다. 

제8조 계약의 변경 
① 고객은 서비스 이용기간 등 계약 내용을 변경하고자 하는 때는 000에 청구하여 승낙을 받아야 합니다. 
② 이용고객이 상속, 합병, 분할, 영업양수 등의 사유로 명의변경을 신청할 경우 명의를 승계하고자 하는 자는 이를 입증할 수 있는 제반 서류를 000에 
제출하고 000의 승낙으로 성립됩니다. 이용고객의 명의변경 신청에 대한 회사의 승낙이 있으면 이용고객의 본 계약에 관한 일체의 권리 의무는 승
계인에게 이전됩니다. 

제9조 기기설치 전 계약의 임의해제권 
① 고객은 회사가 기기 설치공사를 착수하기 전까지 계약을 해제할 수 있습니다. 
② 제1항의 경우 회사가 고객에게 보증금을 지급받았을 경우, 회사는 고객으로부터 이미 지급받은 보증금을 계약해제일로부터 3일 이내에 고객에게 반환
합니다.  
③ 회사의 기기설치공사가 착수된 이후 서비스개시 이전에 고객이 계약을 해제하는 경우 고객이 지급한 보증금은 반환되지 않습니다. 아울러 고객은 보증
금을 초과한 기성공사 비용을 회사에 지급해야 합니다. 

제10조 양도금지 
① 회사와 고객은 서면에 의한 사전 동의 없이 본 계약상의 권리와 의무를 제3자에게 양도, 이전할 수 없습니다.  
② 고객은 서비스 대상처에 설치된 기기를 양도 또는 증여 등 처분할 수 없으며, 질권, 기타 담보의 목적으로 사용될 수 없습니다. 

제3장 서비스 제공 및 기기의 관리 

제11조 기기의 설치 및 임대 
① 회사는 서비스의 제공에 필요한 기기를 고객이 요청하는 장소에 인도, 설치하여 이용기간 동안 고객에게 임대합니다. 
② 제1항의 기기는 고객이 제출한 이용계약서에 기재된 기기의 종류, 대수에 의합니다. 
③ 회사는 본 조에 따라 기기를 설치한 후 기기의 상태, 성능이 정상적인 것을 확인하고 이용청약서에 서명, 날인한 후 그중 1부를 고객에게 교부하여야 
합니다. 
④ 서비스 이용기간 중 고객의 사정으로 기기의 설치장소를 변경하는 경우 회사는 소정의 비용을 고객에게 청구할 수 있습니다.  

제12조 서비스 제공의 중지 
① 회사는 다음 각 호의 1에 해당하는 경우 즉시 고객에게 그 사유를 통보하고 서비스의 제공을 일정기간 또는 해당 사유가 해소될 때까지 중지할 수 있
습니다. 다만, 즉시 통보하지 못할 불가피한 사유가 있는 경우에는 그 불가피한 사유가 종료된 후 즉시 고객에게 통보하여야 합니다. 
1. 교통두절, 통신마비, 천재지변 등 불가항력의 사유가 발생한 경우 
2. 회사의 파업, 태업, 직장폐쇄 등의 쟁의행위로 정상적인 서비스 제공이 불가능한 경우 
3. 고객이 월 이용료를 2개월 이상 연체하여 회사가 상당기간을 정하여 대금 지급의 이행을 최고하였음에도 불구하고 그 기일 내에 완납하지 아니한 
경우 
4. 고객의 파산, 도주, 행방불명 등으로 이용료 지급의무를 이행하지 아니할 것이 명백한 경우 
5. 서비스 수행에 중대한 영향을 주는 환경 등의 변화가 발생하여 회사의 서비스 제공이 현저히 곤란한 경우 
6. 기타 회사와 고객이 특별히 약정한 경우 
② 회사는 제1항 각 호의 서비스 중지사유가 해소된 경우 즉시 고객에게 서비스 재개일시 등을 통보하는 등의 조치를 취해야 합니다. 

제13조 기기의 설치, 변경, 철거 
① 회사는 서비스내역을 고객에게 설명하고 기기를 고객의 요구에 따라 서비스 제공에 적합하게 설치하며, 설치 후 기기의 정상적인 작동을 확인합니다. 
② 고객의 책임 있는 사유로 계약이 해제 또는 해지되거나 계약이 종료된 경우에는 설치기기 철거 비용을 고객이 부담하여야 하며 회사의 책임 있는 사유로 계
약이 해제 또는 해지된 경우에는 회사의 비용부담으로 설치기기를 철거합니다. 
③ 회사는 기기의 설치, 변경 및 철거 시 고객과 협의하며 서비스대상처의 구조물 등에 손상이 최소화될 수 있도록 해야 합니다. 
④ 기기의 철거 시 서비스대상처의 구조물 등에 남아 있는 흔적과 변경에 대하여 회사는 구조물 등의 외형 및 그 통상의 기능에 장애가 없는 한도에서 원상 회
복의 의무를 부담합니다. 다만 수인할 수 있는 정도의 경미한 흔적, 변경이나 기기 설치 시 별도로 약정한 경우에는 그러하지 않습니다. 

제14조 기기의 관리 및 담보책임 
① 회사는 기기를 점검, 보수, 정비하여 정상적인 서비스 제공에 지장이 없도록 해야 합니다. 
② 고객은 회사의 정상적인 서비스 수행이 가능하도록 선량한 관리자의 주의로 기기를 관리해야 합니다. 고객은 기기의 위치변경, 훼손, 비정상적인 조작이나 
설치된 기기 등의 기능이나 성능을 저하시키는 장애물을 배치하거나 적재해서는 안 됩니다. 
③ 제2항의 규정된 고객의 이용, 관리상 의무는 고객의 가족, 동거인 및 피용자, 고객의 방문객에도 적용됩니다. 
④ 기기의 점검, 보수, 정비 및 상황처리를 위하여 필요한 경우 회사가 지정한 자가 서비스 대상처 및 서비스 구역에 출입할 수 있도록 고객에게 양해를 구해야 
하며, 고객은 이를 허용하여야 합니다. 이 경우 출입자는 고객이 신원을 확인할 수 있도록 회사가 발급한 신분증 또는 위임장을 휴대하여 고객에게 제시하여
야 합니다. 
⑤ 고객은 제2항 또는 제3항의 의무를 위반하여 기기가 멸실, 훼손, 분실된 경우에는 그로 인해 회사가 입은 손해를 배상하여야 합니다. 
⑥ 고객의 책임 없는 사유로 기기의 멸실, 훼손, 분실, 기능상의 고장이 발생한 경우, 고객은 회사에게 수리 및 부품 교환을 요청할 수 있습니다. 

제15조 시설보완 및 유지관리의 협조 
① 회사는 서비스 수행에 필요한 서비스 구역 및 그 주변시설의 보완, 개선, 회사의 서비스 구역임을 알리는 표시물 부착 등에 필요한 조치를 고객에게 요청할 
수 있습니다. 
② 고객은 제1항에 따른 회사의 요청에 신속히 협조해야 합니다. 

제4장 월이용료, 비용 등 

제16조 월 이용료 
① 고객은 약정한 월 이용료를 이용계약서에서 정한 방법에 따라 납부합니다. 
② 1개월 미만의 이용료는 서비스의 제공일수에 따라 일할 계산합니다. 단, 일할계산의 경우 한 달은 30일로 합니다. 
③ 고객은 제12조에서 정한 사유 등으로 서비스 제공이 중지된 경우 중지된 기간에 해당하는 이용료는 부담하지 않습니다. 
④ 회사는 고객이 납기일까지 월 이용료를 납부하지 아니한 경우 최초 납기일의 다음 날을 기준으로 하여 체납금액의 100분의 2에 상당하는 연체료를 체납금액
에 가산하여 청구하며 고객은 이 금액을 납부해야 합니다. 

제17조 손해배상 
① 회사가 고객으로부터 기기의 고장이나 장애 등을 통지받은 때로부터 최대 5일 이내에 기기를 수리 또는 교체하지 못하여 고객이 손해를 입은 경우 회사는 
2개월간 기본서비스이용료 합의 50  한도 내에서 고객이 입은 손해를 배상합니다. 다만, 회사의 특별한 사정으로 인해 고객에게 사전 양해를 구한 경우는 
제외합니다. 
② 고객이 이 약관을 위반함으로 인하여 회사 또는 제3자에게 손해가 발생하게 되는 경우 고객은 회사에 발생하는 모든 손해를 배상하여야 합니다.  
③ 제2항에 따라 고객이 제3자로부터 손해배상의 청구 또는 각종 이의제기를 받는 경우 고객은 자신의 책임과 비용으로 회사를 면책시켜야 하며, 그렇지 않은 
경우 고객은 그로 인하여 회사에 발생한 모든 손해를 배상하여야 합니다.  

제18조 고객의 면책 
고객은 다음 각 호의 1에 해당하여 발생한 손해에 대하여 책임이 없습니다. 
1. 회사가 지정한 자 또는 그 보조자가 서비스를 수행하는 중 입은 손해 
2. 고객의 책임 없는 사유로 인한 기기의 자연발생적 고장 또는 오작동으로 인한 손해 
3. 기타 면책특약의 사항 

제19조 회사의 면책 
회사는 다음 각 호의 1의 사항에 대하여는 일체의 책임을 지지 않습니다. 
1. 천재지변, 전쟁, 사변, 폭동, 쟁의행위, 기타 불가항력으로 인하여 발생한 손해(데이터 유출 또는 훼손 포함) 
2. 고객의 책임 있는 사유로 인해 발생한 손해 
3. 제12조에 따라 서비스 제공 중지기간 동안 발생한 손해 
4. 고객이 긴급연락처의 변경사항을 회사에 통보하지 않은 경우의 손해 

제5장 계약의 종료 

제20조 고객의 해제 및 해지권 
① 고객은 다음 각 호의 1에 해당하는 경우 계약을 해제, 해지할 수 있습니다. 
1. 회사가 정당한 사유 없이 약정한 일시에 서비스를 제공하지 아니한 경우 
2. 제12조 제1항에서 정한 서비스 중지 사유가 종료하고도 정당한 사유 없이 상당한 기일 내에 서비스를 개시하지 아니한 경우 
3. 회사가 책임 있는 사유로 이 약관을 불이행하여 고객이 일정한 기간을 정하여 이의 시정 및 적합한 조치를 취할 것을 최고하였음에도 이를 이행하지 아
니한 경우 
② 고객은 제1항 이외의 경우에도 서비스 개시 후 임의로 계약을 해지할 수 있으며, 이 경우 고객은 계약해지일 1개월 전까지 회사에 서면통보하여야 합니다. 

제21조 회사의 해제 및 해지권 
① 회사의 서비스 개시 및 서비스 중지 후 재개 예정일에 고객의 책임 있는 사유로 서비스 개시가 불가능하게 되면 상당한 기간을 정해 고객에게 협조를 최고
할 수 있으며 최고 후 상당한 기간이 경과한 후에도 고객이 불응하면 회사는 계약을 해제 또는 해지할 수 있습니다. 
② 고객이 월 이용료 등의 지급을 2개월 이상 지체하는 때에는 회사는 상당한 기간을 정하여 그 이행을 최고할 수 있으며 고객이 이 기간 내에 이를 이행하지 
않으면 해지할 수 있습니다. 
③ 회사는 이용고객이 다음 각 호의 하나에 해당하는 경우에는 계약을 해지할 수 있습니다. 
1. 타인명의를 사용하거나 허위서류를 첨부한 경우 
2. 제7조 제5항 각 호의 사유에 해당하는 경우 
3. 기타 이용고객이 이 약관을 위반한 경우  
④ 회사가 계약을 해지하고자 하는 경우 이용고객에게 10일 전까지 이용고객의 전화, 이메일이나 지정된 주소 등으로 해지 통지하며, 고객이 제공한 연락처로 
고객과 연락할 수 없거나 변경된 연락처를 통지 받지 못한 때 또는 고객이 소재불명인 때에는 고객에 대한 해지통지 없이 계약을 해지할 수 있습니다. 

제22조 위약금 
제20조 제2항이나 제21조에 의해 계약이 해제 또는 해지되었을 경우, 고객은 회사에게 아래에 해당하는 금액을 위약금으로 지급해야 합니다. 

제23조 서비스의 종료 
회사는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 발생하는 경우, 서비스 종료 사유 및 종료일자 등을 서비스 종료 60일 전에 우편, SMS, 유선, 무선 전화 등 
고객이 명확히 인식할 수 있는 방법으로 고객에게 통지함으로써 서비스의 제공을 종료할 수 있습니다. 다만, 고객이 제공한 연락처로 연락이 불가능하거나 변경
된 연락처를 통지받지 못한 때 또는 고객이 소재불명인 때에는 고객에 대한 통지를 하지 않고 서비스의 제공을 종료할 수 있습니다. 
1. 사업환경의 변화 또는 기술 발전 등으로 인하여 서비스를 계속 제공하는 것이 현저히 곤란한 경우 
2. 행정기관의 행정처분(000의 폐지나 휴지 승인을 포함)이나 법원의 판결, 결정 등으로 인하여 서비스를 계속 제공할 수 없는 경우 
3. 전시, 사변, 천재지변 기타 불가항력적 사유로 서비스를 제공하는 것이 현저히 곤란한 경우 

제24조 기타 
① 이 약관에서 규정하지 않은 사항은 신의성실의 원칙에 따라 고객과 회사가 협의하여 결정하되 합의가 되지 않은 사항은 관계법령 및 일반 거래관행에 의합
니다. 
② 이 계약과 관련된 분쟁에 대한 소송은 민사 소송법상의 관할법원에 제기합니다. 
 

개인정보 수집, 이용동의서 

신용정보의 조회 및 이용에 대한 동의(필수동의) 

ㅁ 000 귀중   
본인은 000가 00000 이용요금 채권의 보전을 위한 신용보험 가입 및 유지, 
보험금 수령 및 신용정보 조회를 위한 목적으로 본인의 성명, 생년월일, 주소, 전화번호 등의 
개인정보, 서비스 가입 및 이용정보, 청구정보 등을 000에 제공할 수 있으며 제공
된 정보를 보험계약의 효력 종료 시(가입거절의 경우 상담종료 시)까지 보관 및 이용하는 것
에 동의합니다 
ㅁ 동의함 
ㅁ 동의하지 않음 
본인은  신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률 에 따라 000가 아래와 같은 내용으로 신용조회
회사, 신용정보집중기관, 보증보험회사(보증보험회사의 신용조회회사 등을 통한 조회 포함) 등
으로부터 본인의 신용정보를 조회하는 것에 대하여 동의합니다. 
ㅇ 신용정보제공업체 : 00000, 00000, 00000,
00000, 00000, 00000, 00000, 00000, 00000 등 
ㅇ 제공받는 신용정보의 항목 : 본인확인, 인증, 개인신용등급 조회, 통신요금체납, 보증보 
험 유지여부, 할부가능 여부, 복지대상 여부, 사망자여부, 신용거래정보, 신용등급, 타 
기관의 신용정보 조회기록 등 
ㅇ 신용정보의 이용 목적 : 본인확인, 인증, 000상품, 서비스 가입 유지여부, 통신요금 체납여부, 
복지할인 등 장애인, 저소득층, 국가유공자의 자격(변동)확인을 통한 할인가능여부 확인, 신용
보험 가입, 유지, 신용카드등록, 확인, 당사 제휴카드 발급 가능 여부 등의 결정 
ㅇ 조회 동의 효력 기간 : 조회동의서를 제출한 시점부터 당해 00000 이용계약, 지급
보증계약 및 보험계약의 효력이 종료하는 시점까지(단 가입이 거절되는 경우 상담종료 시점까지) 
ㅁ 본인인 000의 신용보험 가입 적격 유무 문의에 따라 000가 신용보험 가입 및 유지
를 위한 목적으로 조회과정에서 취득한 본인의 신용정보를 000에 제공하는 것에 동의합니다. 
ㅁ 신용정보를 조회한 기록은 고객님의 신용등급에 영향을 주지 않습니다. 
본인은 상기 내용에 대하여 충분한 설명을 듣고, 내용을 읽어보았으며, 이를 이해하여 
동의합니다. 
신청인 서명 ,인 

개인정보 수집, 이용, 위탁, 제공동의서 

ㅁ 주식회사 000 귀중 
서비스 이용청약서에 기재(제시)한 본인의 개인정보는  정보통신망이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 에 따라 귀사(000)가 수집, 이용, 위탁, 제공 시 본인의 동의를 얻어야 하는 정보입니
다. 본인은 아래 내용의 설명을 듣고 이해하였으며, 귀사의 개인정보 수집, 이용, 위탁, 제공에 동의합니다. 

ㅁ 개인정보 수집, 이용에 대한 동의(필수동의) 
1. 수집, 이용 목적 
회사는 다음과 같은 이유로 개인정보를 수집합니다. 
가. 서비스 가입, 변경, 해지 처리, AS, 청구서발송, 물품(00000 기기 등 설비) 배송, 
본인확인, 개인식별, 가입의사확인, 고지사항 전달, 서비스 제공관련 안내, 명의도용 방
지를 위한 등록된 이동전화로 가입사실 통보, 이용요금 상담, 할인, 청구(개별, 통합, 합
산), 고지, 결제 및 추심, 이용관련 문의, 불만 처리 
나. 이용요금, 위탁수수료의 정산, 서비스이용 확인 및 점검, 서비스품질개선, 서비스 품질제
고를 위한 인구 통계학적 분석(연령, 성별, 지역분석 등) 및 이용 형태, 선호도 분석 
다. 기타 개인정보취급방침에 고지된 수탁자에게 서비스제공 등 계약
의 이행에 필요한 업무의 위탁 
2. 수집 항목 
ㅇ 필수 항목 : 신청인, (법정) 대리인의 성명, 상호명, 사업자등록번호, 생년월일, 성별, (청구
지, 설치)주소, 연락전화번호, 일반전화 포함, 이메일주소, 계좌(카드)정보, 여권번호, 외국인
등록번호 등 필요한 최소한의 식별정보 
ㅇ 서비스 이용과정에서 다음과 같은 항목들이 수집될 수 있습니다. : 서비스 이용시간, 이용기
록, 접속IP, 접속로그, 쿠키 등 서비스 이용정보, 결합상품의 종류, 00000 인터넷 제공방식 
3. 이용 및 보유기간  
회사는 서비스 가입기간(가입일에서 해지일) 또는 분쟁기간 동안 이용하고 지체 없이 파기합니다. 
회사는 다음과 같이 개인정보를 보관합니다. 단, 법령에 특별한 규정이 있을 경우 관련 법령 
에 따라 보관합니다. 
가. 요금정산, 요금과오납 등 분쟁 대비를 위해 해지 후 6개월까지 보유  
나. 요금의 미납, 과납이 있을 경우와 요금관련 분쟁이 계속될 경우에는 해결 시까지 보유  
ㅁ 정보통신서비스의 제공을 위한 개인정보의 수집, 이용관련 세부 내역은 홈페이지의 
개인정보취급방침 에 공개합니다.  
ㅁ 귀하는 위와 같은 개인정보 수집, 이용에 동의하지 않으실 수 있습니다. 그러나, 동의하지 않
을 경우 거래관계의 설정 또는 유지가 불가능할 수 있습니다. 
위와 같이 개인정보 수집, 이용하는 데 동의하십니까? 
ㅁ 동의함 ㅁ 동의하지 않음 
신청인 서명, 인 

ㅁ 고유식별정보 수집에 대한 동의(필수동의)   
00000 제공을 위하여 다음과 같은 목적으로 고유식별정보(여권번호, 외국
인등록번호)를 수집하고 있습니다. 
ㅇ 서비스 가입, 변경, 해지 처리, AS, 청구서발송, 물품(차단기 등 장비) 배송, 본인확인, 개인
식별, 가입의사확인, 고지사항 전달, 서비스 제공관련 안내, 명의도용 방지를 위한 등록된 이
동전화로 가입사실 통보, 이용요금 상담, 할인, 청구(개별, 통합, 합산), 고지, 결제 및 추심, 
이용관련 문의, 불만 처리 
위와 같이 개인정보 수집, 이용하는 데 동의하십니까? 
ㅁ 동의함 ㅁ 동의하지 않음 
신청인 서명, 인 

ㅁ 개인정보 취급위탁에 대한 동의(필수동의) 
000는 서비스 가입, 변경, 해지 처리, AS, 물품(S00000 기기 등 설비) 배송, 본인확인, 개인
식별, 가입의사확인, 고지사항 전달, 서비스 제공관련 안내, 이용요금 상담, 할인, 이용관련 문
의, 불만 처리 등 원활한 업무처리를 위하여 신청인의 개인정보의 수집, 보관, 처리, 이용, 제
공, 관리, 파기 등의 업무를 수탁사인 000에 위탁할 수 있으며 이와 관련한 상세한 
내용 및 추후 변경사항은 홈페이지 개인정보처리방침에 공개함으로써 취
급위탁 동의에 갈음합니다. 
위와 같이 개인정보 수집, 이용하는 데 동의하십니까? 
ㅁ 동의함 ㅁ 동의하지 않음 
신청인 서명, 인 

 

 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>