<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
10. 전자결제수단		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
083_전자결제수단.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000

 

제 1조 목적 

본 약관은 000(이하  회사 라 합니다)의 인터넷 서비스(이하  서비스 라 합니다)에 가입한 

회원(이하  회원 이라 합니다)에게 회사가 제공하는 유료서비스의 결제수단인 00000의 충전과 

이용 등에 관하여 회사와 회원간의 권리, 의무 및 제반사항을 규정함을 목적으로 합니다. 본 약관

과 000 이용약관의 내용이 상충될 경우 본 약관이 우선합니다. 

 

제 2조 용어의 정의 

1. 00000   회사 또는 제휴사가 사이트에서 제공하는 서비스 중 유료 서비스를 이용할 수 있도

록 만들어진 가상화폐(사이버머니)입니다. 

2. 충전   각종 결제수단을 이용하여 사이버머니인 바다캐시를 획득하는 행위입니다. 

3. 결제   바다캐시의 충전을 위해 각종 결제수단을 이용하여 일정금액을 지불하는 행위를 말합니

다. 

4. 구매   충전된 00000로 회사가 제공하는 유료 서비스를 이용하는 행위를 말합니다. 

5. 재충전  회원이 00000로 유료서비스를 구매했을 때 유료서비스가 정상적으로 이용되지 못한 

경우 회원의 요청으로 해당 유료서비스 금액을 바다캐시로 돌려주는 행위를 말합니다. 

6. 환불   00000의 충전을 위해 각종 결제수단에 의해 결제한 내역을 취소하는 것을 말합니다. 

 

제 3조 약관의 효력 및 변경 

1. 본 약관의 내용은 000 사이트(이하  사이트 라 합니다.)에 공지하거나, 

전자우편 기타의 방법으로 회원에게 공지함으로써 효력이 발생합니다. 

2. 회사는 합리적인 사유가 발생할 경우에는 본 약관을 변경할 수 있으며, 변경된 약관은 제 1항

과 같은 방법으로 공지함으로써 효력이 발생합니다. 

3. 회원은 변경된 약관에 동의하지 않을 경우 회원 탈퇴를 요청할 수 있습니다. 다만, 제1항의 방

법으로 공지된 이후 계속하여 서비스를 사용하거나 또는 공지일로부터 7일 이내에 별도로 회원 

탈퇴 의사를 표시하지 아니할 경우에는 약관의 변경 사항에 동의한 것으로 간주합니다. 

 

제 4조 00000 이용계약의 성립 



00000 이용계약은 회원이 본 약관에 동의하고, 회사가 정하는 결제수단을 통하여 00000를 

충전함으로써 성립합니다. 

 

제 5 조 00000의 양도제한 

회원은 00000를 타인에게 양도하거나 양도받을 수 없습니다. 

 

제 6 조 00000의 충전 

1. 00000의 충전은 회원에 한하여 가능하며 현금 1원당 00000 1원의 비율로 충전됩니다. 

2. 00000의 충전은 각각 1,000원, 3,000원, 5,000원, 10,000원, 20,000원, 30,000원, 50,000원 등의 

단위로 충전할 수 있습니다. 단, 지정한 특정 결제수단의 개별 특성 및 성년/미성년 여부에 따라 

별도의 충전단위가 적용될 수 있습니다. 

 

제 7 조 충전을 위한 결제수단 

1. 회원이 지정한 특정 결제수단으로 충전하는 경우 개별 결제수단을 제공하는 각 서비스사의 결

제 규정에도 동의한 것으로 간주하며 각각의 서비스를 통해 충전할 수 있는 한도도 각 서비스 제

공사가 정하는 기준에 따르게 됩니다. 단, 이용자의 이동통신사 변경과 같은 사정의 변경이나 회

사의 사정 변경에 따라 특정 결제수단 내지 자동결제 요청 방법이 변동되거나 서비스 제공이 중

단 될 수 있습니다. 

2. 개별 결제수단별로 이용요금을 정상적으로 납부하지 않은 경우 회사는 해당 회원의 서비스 이

용을 제한할 수 있습니다. 

3. 미성년자가 00000의 충전을 위해 결제를 할 때는 법정대리인의 동의를 얻어야 합니다. 법정

대리인의 동의를 얻지 않은 경우에 미성년자는 00000의 충전을 위해 결제를 할 수 없습니다. 

4. 일반전화(ARS) 

(1) 000 가정용 유선전화에서만 결제가 가능하며, 결제금액은 다음달 전화요금과 합산 청구됩니다. 

(2) 미성년자는 부모의 동의를 받고 결제해야 합니다. 

(3) 가족이나 여러 명이 함께 쓰는 일반 전화(집전화)일 경우에는 해당 전화 서비스의 가입명의자

의 허락을 개별적으로 받은 후에 결제해야 합니다. 

5. 휴대폰 

(1) 모바일 충전은 휴대폰 가입자와 휴대폰 번호가 확인된 휴대폰만 결제가 가능합니다. 단, 이통

사의 정책에 따라 미성년자로 가입된 휴대폰, 선불요금제, 법인명의의 휴대폰 등의 경우 사용이 

불가합니다. 

(2) 이용시 SMS로 전송된 승인번호를 충전 안내페이지에 입력하고, 확인 버튼을 누르면 충전이 

마무리 됩니다. 

(3) 서비스 이용요금은 이동 통신 요금 청구서에 합산 청구됩니다. 

6. 신용카드 

(1) 신용카드 충전은 반드시 본인 명의의 신용카드만 결제가 가능합니다. 단, 00000의 보안 및 

인증정책에 따라 실시간 인증에 제한이 있는 외국계 카드, 외국에서 발급된 신용카드, 기업용 법

인카드는 이용이 불가합니다. 

(2) 서비스 이용요금은 카드 대금 청구서에 합산 청구됩니다. 

7. 계좌이체 

공인인증서의 인증을 통해 인터넷상의 실시간 계좌이체 방식으로 결제가 이루어집니다. 

8. 00000 

(1) 00000의 상품권 PIN 번호와 비밀번호를 입력하여 00000를 충전하는 방식입니다. 

(2) 상품권 결제 후 남은 잔액은 해당 PIN 번호로 저장되어 추후에 사용 가능합니다. 

9. 00000 

(1) 00000의 상품권 PIN 번호와 비밀번호를 입력하여 00000를 충전하는 방식입니다. 

(2) 상품권 결제 후 남은 잔액은 해당 PIN 번호로 저장되어 추후에 사용 가능합니다. 

10. 00000 

00000 혹은 00000 번호와 발행일자를 입력하여 00000를 충전하는 방식입니다. 

 

제 8 조 이용제한 

1. 회원이 회사가 제공하는 약관 및 규정 기타 관련법령을 위반하는 경우 회사는 이용 계약을 해

지하거나 또는 기간을 정하여 서비스 이용을 중지할 수 있습니다. 

2. 회원은 다음 각호의 1에 해당하는 행위를 하여서는 아니되며, 이를 위반하는 경우 회사는 이용 

계약을 해지하거나 또는 기간을 정하여 서비스 이용을 중지할 수 있습니다. 

(1) 타인의 이용ID 및 비밀번호를 도용하거나 부정한 방법으로 사용하는 경우 

(2) 선량한 풍속 및 기타 사회질서에 반하는 행위를 하는 경우 

(3) 회사 또는 타인에게 불이익을 주거나 명예를 훼손시키는 경우 

(4) 범죄적 행위와 관련되는 경우 

(5) 불법선거운동 또는 그와 유사한 행위를 하는 경우 

(6) 기타 법령에 위배되는 행위를 하는 경우 

 

제 9 조 00000의 유효기간 

회원이 00000를 마지막으로 충전 또는 사용한 날로부터 5년 이내에 추가로 충전 또는 사용하

지 않을 경우, 충전된 00000는 자동으로 소멸됩니다. 

 

제 10 조 손해배상 

1. 회사의 자체 서비스의 중대한 하자에 의하여 유료로 구입한 컨텐츠가 손상,훼손,삭제되어 사용

자가 서비스 이용에 손해를 입은 경우 00000 재충전 등 그에 상응하는 적절한 수단을 통해 보

상 받을 수 있습니다. 

2. 회사는 무료 서비스 및 회원 간의 공유서비스의 장애, 제공 중단, 보관된 자료 멸실 또는 삭제, 

변조 등으로 인한 손해에 대해서는 책임을 지지 않습니다. 

3. 기타 손해배상의 방법, 절차 등은 관계 법령에 따릅니다. 

 

제 11 조 면책 

1. 회사는 천재지변 또는 이에 준하는 불가항력으로 인하여 서비스를 제공할 수 없는 경우에는 

서비스 제공에 관한 책임이 면제됩니다. 

2. 회사는 회원의 귀책사유로 인한 서비스 이용의 장애에 대하여 책임을 지지 않습니다. 

3. 회사는 회원이 서비스를 이용하여 기대하는 손익이나 서비스를 통하여 얻은 자료로 인한 손해

에 관하여 책임을 지지 않습니다. 

4. 회사는 회원이 서비스에 게재한 정보 및 자료의 신뢰도, 정확성 등의 내용에 관하여는 책임을 

지지 않습니다. 

5. 회사는 서비스 이용과 관련하여 가입자에게 발생한 손해 가운데 가입자의 고의, 과실에 의한 

손해에 대하여 책임을 지지 않습니다. 



 

제 12 조 00000의 환불 

1. 00000의 환불에 대한 신청은 충전한 날로부터 7일 이내로 합니다. 단, 해당 결제분의 00000

의 사용이력이 없어야 합니다. 

2. 환불을 원하는 사용자는 회사가 정한 절차를 통해 환불을 신청해야 하며, 회사는 환불 신청이 

정당함을 심사한 후, 정당한 이유가 있음으로 판명된 사용자에게 환불합니다. 

3. 00000의 환불의 경우에 결제수단별 결제취소 가능기간이 지난 후에 회원이 환불을 신청할 

경우에는 환불대상 결제금액의 10% 및 송금수수료를 제한 나머지 금액을 환불 받게 됩니다. 단, 

무상(단기 이벤트 등)으로 충전된 00000 및 포인트는 환불 대상에서 제외됩니다. 

4. 회원 탈퇴 시에는 모든 회원정보 및 00000가 소멸되며, 탈퇴 이전의 환불 신청 시에는 본 

약관에 따라 환불해 드립니다. 단, 무상(단기 이벤트 등)으로 충전된 00000 및 포인트는 환불 

대상에서 제외되며 회원탈퇴시 전액 소멸됩니다. 

5. 개인정보(ID, 비밀번호) 도용 및 각종 결제사기로 인한 환불은 되지 않으며, 개인정보 열람요청 

및 결제자의 개인정보의 요구는 수사기관을 통해서만 확인이 가능합니다. 

6. 00000의 환불 절차 

(1) 00000의 취소 및 환불에 대한 신청은 고객센터를 통해 접수합니다. 

(2) 회사는 환불 신청의 정당함을 심사한 후 정당한 사유가 있음이 판명된 사용자에게 환불합니

다. 

(3) 환불이 결정되면 가능한 유무선을 통해 회원에게 연락을 드립니다. 회원의 환불 신청의 정당

함이 판명된 후 3영업일 (수납확인이 필요한 결제수단의 경우 확인일로부터 3영업일) 이내에 대

금의 결제와 동일한 방법으로 환급에 필요한 조치를 완료합니다. 단, 회사가 사전에 회원에게 고

지한 경우 및 기타 다음 각 호의 1에 해당할 경우 환불 방법과 기간에 있어 차이가 있을 수 있으

며, 회원은 회사가 요청한 환불처리에 필요한 정보 혹은 자료를 제공하여야 합니다. 

1. 신용카드 등 수납확인이 필요한 결제 수단의 경우 

2. 결제수단 별 해당 사업자가 회사와의 약정을 통해 사전에 결제대금의 청구 정지 내지 취소 가

능 기한 등을 미리 정하여 둔 경우로서, 해당 기한을 지난 환불 요청의 경우 

3. 회원이 환불 처리에 필요한 정보 혹은 자료를 회사의 요청에 불응하여 제공하지 않은 경우 

4. 기타, 해당 회원의 명시적 의사표시가 있는 경우 


제 13 조 계약의 해지 

1. 갑과 을은 다음 각 호의 1에 해당하는 경우 본 계약을 즉시 해지할 수 있다. 단, 제1항은 서면으로 통지한 경우에만 본 계약을 즉시 해지 할 수 있다.

(1) 상대방이 계약 상의 의무를 위반하거나 이행하지 아니하는 경우

(2) 상대방의 신용악화, 파산, 화의, 부도, 청산, 폐업, 상호변경, 업종변경, 합병, 기타 민형사상 연루 등 더 이상

사업을 지속할 수 없는 사유가 발생하는 경우

(3) 상대방의 주요재산 또는 상대방이 지급할 금액에 대해 재산보전처분 또는 강제집행이 개시된 경우

(4) 자가거래등으로 부정거래를 일으킬 경우

2. 을은 갑에게서 다음 각 호의 부정거래행위 사유가 발생할 경우 결제대금을 지급보류 또는 해당 매출을 취소할 수 있으며 

본 계약을 즉시 해지할 수 있다. 

(1) 갑의 귀책사유로 인하여 이용자 본인이 아닌 제3자의 부정사용에 의한 거래가 발생한 경우

(2) 최종 상품 인수를 확인하지 않거나 허위로 증빙자료 (상품인수증, 배송회사에서 발행한 배송장, 운송장 등)을 작성하여 

을에게 전송 또는 제출한 경우

(3) 을의 동의 없이 이용자 결제 및 금융정보를 유출하는 경우

(4) 갑 또는 갑이 제공하는 서비스에서 부정매출이 발생하거나 예상이 되는 경우

(5) 기타 갑이 제공하는 상품 및 서비스 제공과 관련한 각종 이용자 민원이 발생하여 을에게 손해가 발생하는 경우

3. 제2항의 부정거래행위 범위에는 회원제, 다단계, 현금융통 및 기타 미풍양속을 저해하거나 실정법을 위반하는 행위 등도

포함된다.

4. 갑과 을은 관계법규에 의해 각 당사자의 매출신고를 성실히 이행하여야 하며, 을은 갑의 신고여부를 확인할 수 있으며, 

불이행 또는 불성실 신고 확인 시 계약을 즉시 해지할 수 있다.

 



제 14 조 약관 외 준칙 

1. 본 약관에 명시되지 아니한 사항에 대해서는 000 이용약관 및 유료서비스 약관, 기타 회

사가 정하는 정책에 따릅니다. 

2. 회원의 개인정보 보호에 관한 사항은 개인정보취급방침에 따릅니다. 

3. 기타 회사가 정하는 약관 및 방침에 명시되지 아니한 사항에 대해서는 전기통신기본법, 전기통

신사업법, 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 및 기타 관련 법령의 규정에 따릅니

다. 

 

제 15 조 관할 법원 

회사와 회원간 발생한 분쟁에 관한 소송은 제소 당시의 회원의 주소에 의하고, 주소가 없는 경우 

거소를 관할하는 지방법원의 전속관할로 하여 해결합니다. 다만, 제소 당시 회원의 주소 또는 거

소가 분명하지 아니한 경우에는  민사소송법 에 따라 관할 법원을 정합니다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>