<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32.산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
084_산후조리원.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

제 1 조( 목적 ) 

이 약관은  000 이 제공하는 재가방문 산후조리 서비스를 이용함에 있어  000 

서비스를 숙지하여 상호 불이익을 예방하고, 

더 좋은 서비스를 추구하는데 그 목적을 두고 있습니다. 
 

제 2 조( 용어의 정의 ) 

1) 000   재가방문 서비스(산후관리사 파견) 제공을 하는 사업자를 말합니다. 

2) 산후관리사   일정 교육을 이수하여 산후관리사로서의 자격을 갖춘 사람을 말합니다. 

3) 이 용 자    000 의 이용약관에 따라  000  이 제공하는 서비스를 받는 회원 

및 비회원을 말합니다. 
 

제 3 조( 약관의 명시와 개정 ) 

1)  000 은 이 약관의 규제에 관한 법률, 전자거래기본법, 정보통신망이용촉진 등에 

관한 법률, 소비자보호법, 직업안정법 등 관련법을 위배하지 않는 범위에서 이 약관을 

개정할 수 있습니다. 

2) 이 약관에서 정하지 아니한 사항과 이 약관의 해석에 관하여는 관계법령 또는 상관례에 

따릅니다. 
 

제 4 조( 예약 및 이용계약의 성립) 

1) 예약은 홈페이지를 통한 온라인 예약이나 전화예약과 직접 방문하여 예약을 할 수 

있습니다. 

2) 예약후 해당 결제 계좌에 예약금을 납입한 후 실명 입금자를 확인시켜 주셔야 합니다. 

3) 예약금 확인과 함께 핸드폰이나 유선상의 예약금 확인을 해드리며 예약을 확정합니다. 

4)  000 은 제 4 조 예약 및 이용절차 대하여 다음 각 호에 해당하지 않는 한 

승낙합니다. 

  신청 내용에 허위, 고의적 기재누락 이 있는 경우 

  타인 명의를 무단 도용하여 신청한 경우 

  서비스 신청계약 후 3 일 이내 예약금이 미입금된 경우 

  상담 제출서류에 허위가 있는 경우 

  기타  000 에 알릴 의무를 성실히 이행하지 아니한 경우 

5) 서비스 이용계약은 이용자의 서비스 신청 예약에 대하여 제 4 조 3 항의 예약금 입금 확인 

통지 형태로 이용자에게 도달한 시점에 계약이 성립한 것으로 봅니다. 단, 불승낙시 

이용자에게 예약금 환불 및 즉시 통보 조치합니다. 
 

제 5 조(서비스 이용 절차) 

1) 서비스 신청은 인터넷, 전화, 팩스, 직접방문을 통해 가능하며, 서비스 신청 이후, 3 일 

이내에 이용자가  000  지정계좌에 소정의 예약금을 납입한 후, 실명(신청자명 또는 

입금자명)을 통보하여 입금확인을 함으로써 예약이 완료됩니다. 

2) 서비스 예약금의 납부는 무통장 입금을 통해 가능합니다. 

3) 서비스 예약금 입금 확인 시,  000 은 전화 또는 SMS 를 통해 이용자에게 입금 

확인 통지를 합니다. 
 

제 6 조 ( 서비스 금액에 대한 카드결재나 현금영수증 ) 

예약금 및 본인부담금액에 대한 현금영수증은 가능합니다. 

그 외의 금액에 대한 카드결재나 현금영수증 처리는 어렵습니다. 그에 대한 이유는 

산후관리사에게 지급되는 금액은 회사수익이 아니므로 카드결재나 현금영수증처리가 

불가능합니다. 그리고 산후관리사는 개인사업자 신분이 아니므로 현금영수증 및 카드결재는 

되지 않습니다. 
 

제 7 조( 예약 취소 및 환불 ) 

1) 이용자는 출산 전 부득이한 경우 서비스 예약을 취소할 수 있습니다. 

2) 서비스 예약 취소는 출산일로부터 최소 15 일 이상의 기간 이전에 이용자가 인터넷 전화, 

팩스, 직접 방문 등의 방법으로 예약취소 의사를 밝히고  000 이 이를 확인함으로써 

이루어짐을 원칙으로 합니다. 

3) 이용자의 귀책사유로 서비스 예약취소시 환불 규정은 다음과 같습니다. 

① 출산 예정일 15 일 이전의 예약취소시 예약금 전액을 환불합니다. 

② 출산 예정일 15 일 미만의 기간을 남기고 취소할 경우 서비스전체요금의 10%의 위약금이 

발생합니다.(공정거래위원회 2016 년 4 월 27 일) 

     서비스 예정일 변경시에는 빠른 날짜를 기준일로 적용합니다. 

     출산후 예약시 서비스 확정날짜를 기준일로 적용합니다. 

     서비스 이용중도 취소시 제공되어진 부가서비스는 정상가기준으로 차감됩니다. 

     서비스 이용중도 취소시 최소 3 일전에 해당지사로 취소 의사를 밝혀야 합니다. 

③ 서비스 개시 이후의 중도해지를 하실 경우는 이용한 일자에 상관없이 하루분의 위약금이 

발생합니다. 

4)  000 의 사정에 의해 서비스 예약이 취소되는 경우 예약금 100% 환불 가능합니다. 
 

제 8 조(서비스 예약 변경) 

1) 이용자는 출산 전에 분만일의 변동, 서비스 시작일, 서비스 이용 기간 및 시간, 그 

외 예약사항을 변경 할 경우 출산 예정일로부터 2 주 이전에 반드시  000 에게 해당 

사실을 통보해야 합니다. 이를 소홀히 하여 서비스에 차질이 발생할 경우  000 은 

성실의 의무를 다하나, 이용자에게 귀책이 있으며 불이익이 발생할 책임은 이용자가 집니다. 
 

제 9 조(서비스 이용기간 및 연장)

1) 서비스 이용기간은 최소 1주를 기본으로 하며, 주단위로 서비스가 제공됩니다.

2) 서비스의 연장 시에는 최초 계약기간과 합산되어 요금이 적용되는 것이 아니라 추가되는 

기간 만큼의 새로운 서비스요금으로 적용되며, 예약금을 추가 지불 하셔야 합니다.

3) 서비스 중 서비스의 종류를 변경(출,퇴근형과 입주형) 시에는 변경 희망일까지의 금액을 

정산 후 새롭게 진행되는 서비스의 종류와 기간에 해당하는 금액을 지불합니다.

4) 서비스 변경 및 기간연장 시 관리사가 변경 될 수 있습니다.

5) 이용자가 연장을 요청할 시 000의 파견 스케줄에 따라 연장 서비스 진행이 

불가 할 수 있습니다.

6) 서비스 기간 단축을 원하는 경우 서비스 개시일 전에 요청하셔야 하며, 기간 단축으로 인한 

요금 계산은 요금표에 준하며, 주단위로 계산이 안 될 경우 일일요금에 의거하여 요금을 

책정합니다. (1주 이하 기간 단축이 있을 경우 1주 요금에서 일일요금으로 계산하게 됩니다.)	


제 10 조( 서비스 중도 해지 및 위약금 ) 

1) 이용자는 다음 각 호에 해당 시 산후 관리사 교체 및 서비스 중도 해지를 요청하실 수 

있습니다. 

(교체는 최소 2 일~3 일 정도의 시간을 필요로 합니다.) 

①  000 에서 정한 서비스 프로그램을 특별한 사유 및 협의 없이 이행치 아니하는 

경우 

② 산후관리사가 의료행위를 하려 하거나 강요하는 경우 

③ 이용자 및 가족과 감정적 갈등으로 원만한 산후조리서비스가 보장되지 아니할 경우 

④ 기타산후관리사와 맞지 않아 부득이 교체를 희망하는 경우 

 

2)서비스 개시후 중도해지시 관리사배정과 예약업무에 차질이 발생하고 그 기간에 대한 

손실이 발생하기 때문에 이용요금과 위약금을 정산하여 해지금액을 계산합니다. 

해지금액  서비스 기간동안의 이용금액 

위약금  이용금액의 일일 요금 
 

 
제 11 조( 서비스의 범위 및 내용) 

1) 산후관리사는  이레아이맘 홈페이지 또는 이용약관  서비스 프로그램에 의거하여 출산 후 

산욕기 케어와 신생아관리, 정해진 간단한 가사업무를 제공합니다. 

2) 산후관리사의 서비스 범위는 아래와 같다 

 
  산모를 위한 서비스   

     산모 신체상태 조사 

     유방관리, 산후부종관리, 산후체조지원 

     산모영양관리 및 식사준비 

     좌욕지원, 산모위생관리 

     수유, 산후회복 

     응급상황 발견 및 대응 

     산모,신생아 주 생활공간 청소 

     산모,신생아 의류 등 세탁 

     상담 및 말벗 

 

(장보기는 서비스 내용에 포함되며 산모 식사준비에 필요한 재료준비와 시간은 30 분내로 

가능합니다.) 
 

  신생아를 위한 서비스  

     신생아 건강상태 확인 

     신생아 청결관리 

     신생아 수유지원 

     신생아 위생관리 

     예방접종 지원 

     감염 예방 및 관리 

     응급상황 발견 및 대응 

 

  표준서비스에 포함되지 않는 서비스   

     산모,신생아 주생활 공간 이외 청소 

    (다른가족방, 화장실, 공용공간(현관, 서재, 드레스룸, 베란다, 창고, 유리창, 마당 등), 

수납공간 (싱크대, 냉장고 , 장롱, 찬장, 신발장 등) 



 

     산모,신생아 의류 등 이외 세탁 

    다른 가족 빨래, 고가의류, 대형빨래(침구, 커튼, 신발류, 가방류, 부피큰 계절옷, 

묵은빨래 등) 
 

     산모,신생아 이외 가족친지 식사준비, 자택외 다른 장소에서의 식사준비, 잔치음식, 

저장식품(김치, 장류, 장아찌 등), 

    차 접대수준을 넘는 손님접대 

 

     기타 

    부피가 크거나 무거운 가구 물건 옮기기 

    운전대행 

    다른가족 돌보기 

    애완동물 돌보기 등 

 

제 12 조 (근무시간과 휴식시간) 

1) 출퇴근형의 근무시간은 평일 오전 9 시 ~ 오후 6 시 까지입니다. 

   토,일요일 및 공휴일은 휴무이나 필요시 오전 9 시 ~ 오후 2 시까지만 근무합니다. 
 

   입주형은 산모님 댁에 상주하여 24 시간 서비스를 진행하며 근무시간은 산모님의 편의에 

따라 출퇴근 시간이 조정될 수 있습니다. 

   월요일 09 시 출근, 토요일 18 시 퇴근 

   일요일 18 시 출근, 토요일 14 시 퇴근 

   휴무   토요일 14:00 ~ 일요일 18:00 

2) 휴식시간은 출퇴근형은 근무시간 중 1 시간의 휴식을 갖고, 입주형은 근무시간 중 낮 

2 시간 수면, 1 주일에 6 시간 외출을 갖습니다. 

3) 입주형은 관리사가 기거할 방을 제공해야합니다. 

4) 입주형은 근무시간 중 1 일 2 시간 범위 내에서 산모와 협의 후 외출 또는 자유시간이 

가능하며 20 시 이후에는 아기만 돌보면서 쉴 수 있도록 배려해 주셔야 합니다. (단, 휴일 

근무 시 추가요금이 발생합니다.) 
 

제 13 조( 이용자의 권리 및 의무 ) 

1) 이용자는 필요 시 전화 또는 방문을 통해 산후조리에 대한 상담을 하실 수 있습니다. 

2) 이용자는 다음 각 호에 해당 시 산후 관리사 교체 및 서비스 중도 해제를 요청하실 수 

있습니다. 

(단, 최소 2 일~3 일 정도의 교체 시간을 필요로 합니다.) 

①  000 에서 정한 서비스 프로그램을 특별한 사유 및 협의 없이 이행치 아니하는 

경우 

② 산후관리사가 의료행위를 하려 하거나 강요하는 경우 

③ 이용자 및 가족과 감정적 갈등으로 원만한 산후조리서비스가 보장되지 아니할 경우 

④ 기타 산후관리사와 맞지 않아 부득이 교체를 희망하는 경우 

 

3) 산후관리사는 산후조리를 돕는 자로서 의료행위는 하지 않으며, 요구하거나 응해서도 안 

됩니다. 병원에서 특별한 주의를 요하는 산모 또는 신생아의 사고에 대해서는 책임을 지지 

않으니, 사전에  000 에 통보하여야 합니다. 

4) 귀중품 또는 파손되기 쉬운 물품은 이용자께서 사전에 안전하게 보관조치를 취하여 

불필요한 오해가 발생치 않도록 합니다. 

5) 이용자는 산모와 신생아의 건강상태 및 이상증상에 대해  000 과 산후관리사에게 

사전에 통보하여야 하며, 이상증상에 따른 

주의사항 또는 금기식품을 알려주실 의무가 있습니다. 이를 소홀하여 발생한 사고에 

대해서는 이용자가 책임을 집니다. 

6) 신생아에게 발병 및 이상증상이 있을 경우, 병원검진 여부 등에 대한 최종 의사결정은 

이용자가 하며, 병원검진 시 산후관리사가 동행 및 지원해 드릴 수 있습니다. 

7) 이용자는 웹사이트 회원 비밀번호가 노출, 도용되지 않도록 주의 의무를 다하여야 하며, 

제 3 자에 의한 노출을 인지한 경우 즉시 

 000 에 통보하여 안내에 따른 조치를 취해야 합니다. 

8) 외설 또는 폭력적인 메시지. 화상. 음성 기타 미풍양속에 반하는 정보를  000 

웹사이트에 공개 또는 게시하는 행위를 하여서는 안됩니다. 

9) 산모, 신생아 케어 서비스는 이용자가 거주하는 집에서 진행되므로 이용자의 환경, 

이용자의 성향에 따라 서비스의 만족도는 상대적 평가일 수 있습니다. 그러므로 서비스 

제공자의 귀책사유로 규정하지 않습니다. (서비스 제공자의 귀책사유는 서비스 제공자의 

자유의사에 의한 산모, 신생아에게 상해를 입힌 경우,고가의 기물 파손 등에 해당한다.) 

10) 이용자는 CCTV 및, 녹음기 사용을 설치할 경우 반드시 제공인력에게 직접 설치여부와 

장소를 고지 하여야하며 이를 지키지 않을 경우 법적책임을 질 수 있습니다. 

11)  000 에서 대여한 용품의 사용중 훼손 또는 사고 발생시 책임은 이용자가 집니다. 
 

제 14 조(  000 의 권리 및 의무 ) 

1)  000 은 다음 각 호에 해당하는 경우, 산후 관리사 교체 및 서비스 중도 해제를 할 

수 있습니다. 

① 이용자와 제공인력간의 개별약정이 있는 경우,혹은 추정되는 경우  000 은 계약의 

해지를 할 수 있으며 예약금의 반환을 하지 않습니다. 또한  000 의 인력유출에 대한 

모든 민사상 책임은 이용자에게 있습니다. 

② 제공인력은 물론 상담사 등 모든 000 관계자의 보호를 위하여 상호존중이 

되지않는 무리한 요구, 언어폭력, 성희롱, 상급자통화요구, 반복 장시간통화등으로 정산적인 

업무수행을 방해하는 경우, 인격적 모독이나 신변의 위협을 느끼게하는 경우(폭언, 위협, 

막말, 협박등) 계약을 해제할 수 있습니다. 

③ 이용자 및 이용자 가족이 산후관리사의 산후조리를 거부하거나 불성실하게 응하여 

원만한 산후조리 활동이 불가능한 경우 

④ 산후관리사에게 감기 등 일시적인 질병 발생 시, 관혼상제 등 중대 사안이 발생한 경우 

⑤ 산후관리사 서비스의 범위를 벗어나는 과도한 가사일을 요구하여 산후조리 서비스를 

제대로 수행하기 힘들다고 판단되는 경우, 산후관리사는 이를 거부할 수 있으며, 

 000 은 계약을 해제할 수 있습니다. 

⑥ 기타 산후관리사가 이용자 가정에 적응치 못할 경우, 산후 관리사를 2 회 교체할 수 

있으며, 교체 후에도 이용자 가정에 부적응할 경우,  000 은 계약을 해제할 수 

있습니다. 

⑦ 산후관리사, 이용자, 이용자 가족 및 신생아가 전염성 질병(전염병 예방법에 명시된 모든 

질병과 바이러스성 질병을 포함한다.) 에 감염되었을 경우 2 차 감염을 막기 위하여 일시적 

서비스 연기 또는 중단될 수 있습니다. 

 

2)  000 은 관계법령과 이 약관이 금지하거나 미풍양속에 반하는 행위를 하지 않으며, 

이 약관이 정하는 바에 따라 지속적이고, 안정적으로 서비스를 제공하는데 최선을 다합니다. 

3)  000 은 이용자가 안전하게 인터넷 서비스를 이용할 수 있도록 이용자의 

개인정보보호를 위한 보안 시스템을 갖춥니다. 
 

제 15 조( 개인정보보호 ) 

1)  000 은 이용자의 정보수집 시 서비스 제공에 필요한 최소한의 정보를 수집합니다. 

다음 사항을 필수사항으로 하며 그 외 사항은 선택사항으로 합니다. 

① 성명 

② 생년월일 

③ 주소 

④ 자택전화번호   핸드폰 번호 

 

2) 제공된 개인정보는 당해 이용자의 동의 없이 목적 외의 이용이나 제 3 자에게 제공할 수 

없으며, 이에 대한 모든 책임은  000 이 집니다. 단, 다음의 경우에는 예외로 합니다. 

① 임대용품 및 사은품 배송시 배송업체에게 배송에 필요한 최소한의 이용자의 정보(성명, 

주소, 전화번호)를 알려주는 경우 

② 통계작성, 학술연구 또는 시장조사를 위한 것으로서 특정 개인을 식별할 수 없는 형태로 

제공하는 경우 

 

3)  000 은 개인정보 보호를 위하여 개인정보보호 책임자를 지정 운영합니다. 

 

제 16조( 손해배상책임 ) 

1) 000 은  전문직업인(산후관리사) 배상책임  보험에 가입되어 있습니다. 

2) 서비스를 제공하는 중에 발생하는 산후관리사의 고의, 과실, 위법행위에 대한 사고(대인, 

대물)가 발생할 경우 가입된 배상책임보험 회사의 조사과정을 거친 후 배상책임 보험사의 배

상범위내에서 보상을 합니다. 

그러나, 천재지변, 제3자의 귀책사유로 인한 손해에 대해서는 배상책임을 지지 아니합니다. 

 

제 17조( 면책 ) 

1)  000 은 이용자와의 공식 계약 범위(이용기간, 이용시간, 이용요금, 이용조건) 외에 

이용자와 산후관리사간 임의의 거래행위에 대해서는 사고 및 민원 발생 시 일체의 책임을 

지지 않습니다. 

2)  000 과 산후관리사는 산모의 건강회복과 신생아의 건강증진을 위해 주의 성실의 

책무를 다해 서비스에 임하나, 그럼에도 불구하고 산모 또는 신생아에게 질병이 발생한 경우, 

산후관리사의 고의 또는 중대한 과실에 의한 것이 아닌 한, 그 책임을  000 이나 산후

관리사에게 지울 수 없습니다. 

3)  000 은 웹사이트상에서 하이퍼링크 방식으로 연결되어 있는 제휴업체 또는 타 업

체가 독자적으로 제공하는 재화. 용역에 의하여 이용자와 행하는 거래에 대해 보증책임을 지

지 않습니다. 

 

제 18조( 저작권의 귀속 및 이용제한 ) 

1)  000 이 작성한 저작물에 대한 저작권 기타 지적재산권은  000 에 귀속합니

다. 

2) 이용자는  000 을 이용함으로써 얻은 정보를  000 의 승낙 없이 복제, 송신, 

출판, 배포, 방송기타 방법에 의하여 영리목적으로 이용하거나 제 3자에게 이용하게 하여서

는 안 됩니다. 

 

제 19조( 분쟁해결 ) 

1)  000 은 이용자가 제기하는 정당한 의견이나 불만을 접수하고 이의 해결을 위해 적

극 노력합니다. 

2)  000 은 이용자와 산모도우미간 분쟁이 있을 시, 이의 해결을 위해 중재할 수 있습

니다. 

3) 쌍방의 과실이 명백히 입증되지 않는 어느 일방의 주장에 의한 도난 분실 등 사고 발생시, 

사건 해결을 위해 관할 수사기관에 수사 의뢰하여 그 결과에 따라 처리합니다. 이때 문제 해

결을 위해 필요한 정보를 제공합니다. 

 

제 20조( 관할기관 및 준거법 )

1) 000과 이용자 간에 발생한 분쟁의 관할은 민사소송법상 관할법원으로 합니다. 

2) 000과 이용자 간 제기된 전자거래 소송에는 한국법을 적용합니다. 


제 21조 (이용계약의 변경 및 조정)

3) 이용자가 입실 예정일에 입실하지 못할 경우에는 입실 예정일의 7일전까지 연락하여 기간을 변경할 수 있다.

		]]>
		</cn>
	</file>
</root>