<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
41. 통신, 방송서비스	]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
084_통신, 방송서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


공중전화이용약관 

2016. 10 
 
000

공중전화이용약관

제1장 총칙 

제1조 (약관의 적용) ① 공중전화서비스를 이용할 때에는 이 약관과 전기통신서비스 이용기본약관 및 시내전화이용
약관, 시외전화이용약관, 국제전화이용약관 등을 함께 적용합니다. 
② 공중전화를 이용하여 000나 다른 전기통신사업자가 제공하는 서비스를 이용할 경우에 이 약관이 정한 것을 제
외하고는 전기통신서비스 이용약관에서 정하는 것에 따릅니다. 

제2조(약관의 개정)

개정약관의 내용이 수신자에게 불리하지 않은 경우 사업자는 적용일 전후 31일동안 공지채널을 통하여 개정내용을 
고지해야 합니다.


제2장 계약 

제3조 (계약의 종류) ① 공중전화에 대한 이용서비스, 단말기기의 설치 및 운영하는 유형에 따라 다음과 같이 구분
합니다. 
1. 무인공중전화 : 보편적 역무서비스 제공을 목적으로 000가 별도의 단말 사업자를 지정하여 공공장소에 설
치, 운영하는 공중전화 
가. 동전식 무인공중전화 
나. MS식 무인공중전화 
다. IC카드식 무인공중전화 
라. 주화, 카드겸용 무인공중전화 
2. 자급 공중전화 : 공중전화 설치를 희망하는 고객이 공중전화기를 직접 구입하고 설치 및 개통 등에 관련
하여 발상되는 비용을 고객이 납부하는 조건으로 운영하는 공중전화 
가. 동전식 자급공중전화 
나. 카드식(지능망) 자급공중전화 
다. 주화, 카드식(지능망) 자급공중전화 
3. 멀티미디어 공중전화 : 음성 및 인터넷서비스를 제공할 수 있는 공중전화기를 설치, 개통, 운영할 수 있는 
별정2호 사업과 부가통신사업 자격을 갖춘 사업자로 000와 단말사업 협정을 맺는 조건으로 운영하는 공
중전화 
가. 동전식 멀티미디어 공중전화 
나. 카드식(지능망) 멀티미디어 공중전화 
다. 동전, 카드식(지능망) 멀티미디어 공중전화 
라. 카드식(지능망 공중전화카드) 멀티미디어 공중전화 
마. 동전, 카드식(지능망 공중전화카드) 멀티미디어 공중전화 
② 제1항 제1호 내지 제2호에서 제공하는 서비스는 음성통화서비스만 가능합니다. 

제4조 (청약) ① 공중전화 서비스를 제공하려는 고객은 계약의 종류에 따라 다음과 같이 청약하여야 합니다. 
1. 무인공중전화 : 000와 별도의 협정을 맺은 사업자에 한하여 아래의 서류를 갖추어 000에 청약 
가. 무인공중전화 청약서 
나. 설치장소 약도 
2. 자급공중전화 : 000로부터 별도의 업무 위탁을 받은 사업자(000)의 지사나 지점에 아래의 서류를 제
출하여 청약 
가. 자급공중전화 청약서 
나. 설치장소 약도 
다. 청약자 실명확인용 서류(주민등록증, 사업자등록증 등 정부발행 재증명) 
3. 멀티미디어 공중전화 : 000와 별도의 협정을 맺은 사업자에 한하여 아래의 서류를 갖추어 000에 청약 
가. 별정통신사업자등록증과 부가통신사업자등록증 사본 
나. 사업계획서 또는 제안서 
다. 별정통신과 부가통신 이용약관 
라. 단말기 운영관련 전산기종 및 시스템 설명서 
② 제1항의 청약조건으로 형식승인 또는 규격화된 제품의 공중전화기를 설치하여야 합니다. 

제5조 (청약자격) ① 000 공중전화 청약 시 서비스 종류별 청약자격은 다음과 같습니다. 
1. 무인공중전화 : 000가 별도로 지정한 사업자 
2. 자급공중전화 : 실명의 개인, 법인, 단체, 국가기관 
3. 멀티미디어 공중전화 : 000와 협정을 체결한 별정2호 사업자로부터 부가통신 사업자격을 갖춘 사업자 
② 제2조 제3호 라목 및 마목의 경우에는 000와 공중전화카드 사용협정을 별도로 맺은 사업자만 청약할 수 있습니다. 

제6조 (승낙) ① 000는 고객이 청약 시 다음과 같이 정하는 조건에 적합한 경우 이를 승낙합니다. 
1. 개인, 법인, 단체가 운영하는 영업장소 또는 관리구역 내 
2. 일반인이 쉽게 이용할 수 있는 공공장소 
3. 기타 000가 이용 목적상 필요하다고 인정되는 장소 
② 제3조 제1항 제1호 및 제2호의 경우에는 공중전화 사업자가 필요하다고 인정하는 별도의 장소에서 운영할 수 있
습니다. 

제7조 (승낙유보) ① 다음 중 하나에 해당하는 청약의 경우에는 승낙을 보류하고 이를 청약자 또는 사업자에게 통
지합니다. 
1. 주위환경이 심히 불결한 지역 
2. 강한 소음이 연속적으로 나는 지역 
3. 고압선이 설치된 지역 등 일반 사람들이 이용하기 곤란하다고 인정되는 지역 
4. 공중전화기 등 규격품 미확보 시  
5. 이용목적상 설치할 필요가 없다고 인정되는 장소(가정집 등) 
② 멀티미디어 공중전화에서 제공되는 인터넷서비스 중 미풍약속을 해치는 내용이 있을 경우에는 승낙을 보류하
고 그 사실을 사업자에게 통지합니다. 

제8조 (전화번호의 부여) 000는 청약을 승낙하는 경우 서비스 이용번호 중 공중전화번호를 부여합니다. 

제9조 (계약자의 의무) ① 계약자는 공중전화 설치, 운영 및 이용자를 위하여 다음과 같은 의무를 갖습니다. 
가.  별표 에서 정한 서비스 이용에 따라 청구된 통화요금을 납부하여야 합니다. 
나. 공중전화단말기는 000에서 공시한  단말장치접속기준 에 적합한 제품으로 형식승인 받은 제품 또는 000 규
격제품을 확보하여  전기통신설비의 기술 기준에 관한 규칙 에 적합하게 설치운영 
다. 공중전화 단말기 등의 유지보수 및 주위환경을 청결히 하여야 합니다. 
라. 자급공중전화의 경우 일정 시간(08:00에서 22:00) 동안 일반사람들이 이용할 수 있도록 개방하여야 합니다. 
마. 공중전화 이용자의 화폐교환 요구에 성실하게 임하여야 합니다. 
바. 공중전화의 설비 또는 회선을 임의 조작하거나 공중전화기 내의 과금 장치를 접속 또는 훼손하여서는 안
됩니다. 
사. 무인공중전화 및 멀티미디어 공중전화 사업자는 시설 운용과 유지보수 및 민원처리를 위한 콜센터를 운
영해야 하며 또한 신속한 고장수리와 시설관리를 위한 예비품을 확보(3년)하여야 합니다. 

제3장 서비스의 이용 

제10조 (제공서비스) ① 000의 공중전화에서 제공하는 통화서비스 종류는 다음과 같습니다. 
1. 시내통화 
2. 시외통화 
3. 국제통화 
4. 이동전화와의 통화 
5. 무선호출 
6. 기타 통화 :  별표  참조 
② 제1항의 제공서비스 중 착신서비스는 공중전화기의 기능에 따라 그 이용이 제한될 수 있습니다. 
③ 멀티미디어 공중전화는 제1항의 제공서비스 외에 부가 서비스로 인터넷을 이용한 컨텐츠 등의 서비스를 제공
하며, 그 컨텐츠 종류는 000와 협정을 맺은 공중전화 사업자가 선정 제공합니다. 

제11조 (이용카드의 종류) ① 공중전화에서 이용자가 요금을 납부하는 방법에 따라 사용할 수 있는 카드는 다음과 
같습니다. 
1. 선불카드 : 공중전화를 이용할 때마다 요금이 액면금액에서 감액되는 전화카드는 다음과 같이 구분합니다. 
가. 자기(MS)카드 : 자기테이프를 부착한 공중전화카드 
나. IC카드 : 반도체 칩(IC칩)이 들어 있는 공중전화카드 
다. 월드폰플러스카드 : 카드에 고유번호가 정해져 있는 선불카드 
2. 후불카드 : 공중전화를 이용한 후에 요금을 납부할 수 있는 공중전화카드로서 다음과 같이 구분합니다. 
가. 000 발행카드 
나. 000와 서비스 제공이 협정된 타 회사 발행카드 
② 선불카드의 판매가격은 000에서 별도로 정하여 공시합니다. 

제12조 (공중전화의 이용) ① 공중전화는 다음 중 하나의 방법으로 이용할 수 있습니다. 
1. 공중전화기별로 이용이 가능한 주화를 공중전화기에 투입하고 이용 
2. 제3조 제1항의 제1호 내지 제2호의 선불, 후불카드를 공중전화기에 삽입하고 이용 
3. 동전이나 공중전화카드를 넣지 않고 긴급통화버튼과 000에서 정한 특수번호를 누르고 해당서비스를 이용 
② 공중전화를 이용한 우에 요금을 납부하는 조건으로 000에서 청구할 수 있는 통화는 다음과 같습니다. 
1. 전화를 받는 사람이 요금을 부담하는 0000통화, 국제수동통화 
③ MS 및 IC공중전화카드는 남아 있는 1도수 요금 미만의 금액으로 1도수의 시내 또는 시외통화를 할 수 있습니다. 

제4장 이용요금 

제13조 (이용 요금) ① 이용자가 공중전화를 이용한 대가로 납부하여야 하는 통화요금과 부가서비스 이용료는  별
표 와 같습니다. 
② 계약자가 서비스 이용을 위하여 납부하여야 하는 설치비, 보증금, 최저부담금은  별표 와 같습니다. 

제14조 (요금의 납입) ① 계약자는 다음과 같은 서비스 종류에 따라 이용 요금을 000에 납부하여야 합니다. 
1. 무인공중전화 
가. 동전식 무인공중전화 : PSTN망을 이용하여 교환기에 과금된 통화요금 
나. 주화, 카드겸용 무인공중전화 : 주화를 사용한 통화요금(주화 집금액) 
2. 자급공중전화 
가. 동전식 자금공중전화 : PSTN망을 이용하여 교환기에 과금된 통화요금 
나. 카드식(지능망) 자급공중전화 : PSTN망을 이용하여 교환기에 과금된 통화요금 
다. 동전, 카드식(지능망) 자급공중전화 : PSTN망을 이용하여 교환기에 과금된 통화요금 
3. 멀티미디어 공중전화 
가. 동전식 멀티미디어 공중전화 : PSTN망을 이용하여 교환기에 과금된 통화요금 
나. 카드식(지능망) 멀티미디어 공중전화 : PSTN망을 이용하여 교환기에 과금된 통화요금 
다. 동전, 카드식(지능망) 멀티미디어 공중전화 : PSTN망을 이용하여 교환기에 과금된 통화요금 
라. 동전, 카드식(지능망 공중전화카드) 멀티미디어 공중전화 : 주화를 사용한 통화요금(동전이 모인 금액) 
및 PSTN망을 이용하여 교환기에 과금된 통화요금  

제15조 (요금의 반환) ① 공중전화를 이용하는 고객이 통화 도중에 회선장애 등으로 통화목적을 달성하지 못했을 
때에는 000나 000로부터 공중전화 관리업무를 위탁받은 자에게 해당 통화요금을 돌려줄 것을 청구할 수 있습니다. 
② 이용자가 구매한 공중전화카드에 대하여 이용자의 책임 없는 사유로 카드가 훼손되어 사용할 수 없게 된 경우, 
이용자는 000가 지정하는 업무취급지사에 다음과 같이 청구할 수 있습니다. 
1. 훼손된 카드의 이용 잔액을 액면금액으로 나눈 금액에 그 판매 가격을 곱하여 나온 금액을 돌려줌. 
2. 훼손된 카드의 이용 잔액을 재생 또는 새로운 카드에 그 금액을 기록하여 교환하여 줌. 
③ 000는 이용자의 귀책사유로 공중전화카드가 훼손되어 사용할 수 없게 된 경우, 이용자의 고의 또는 중대한 과
실로 인한 훼손이 아닌 것으로 인정될 때에는 제②항 제2호와 같이 처리합니다. 
④ 이용자는 사용 가능한 공중전화카드의 이용잔액이 그 카드 액면금액의 20  미만인 경우 000가 지정하는 업무
취급국에 현금 환불을 청구할 수 있습니다. 다만, 공익의 목적을 달성하기 위하여 000가 필요하다고 인정하는 경
우에는 이용잔액에 관계없이 돌려줍니다. 
⑤ 제4항의 규정에 의한 환불금액은 제2항 제1호와 같은 방법으로 산정하여 수수료를 공제한 금액으로 합니다. 
⑥ 000는 계약자가 다음 중 하나에 해당되는 경우에는 요금을 돌려줍니다. 
1. 개통 전 계약해제의 경우 계약자가 납부한 가입비 
2. 설치장소 이전창구를 개통 전에 취소한 경우에 납부한 이전비 
3. 계약자가 더 많이 냈거나 잘못 납부한 요금 등 



 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>