<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
22. 여객운송		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
085_여객운송.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

     00000약관 

GENERAL CONDITIONS OF CARRIAGE 
FOR DOMESTIC PASSENGER AND BAGGAGE 

 
 

 

 

 

2021년 8월 2일 발행 
ISSUED ON AUG 02, 2021  

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 
 

 

                                                               

   

제 1장 총 칙 

제 1조 정 의 

1. 이 약관에서  국내운송 이란, 유상 또는 무상운송 여부에 관계없이 여객과의 운송계

약상 그 출발지, 목적지 및 도중 착륙지가 대한민국 영토 내에 위치하는 항공운송을 말

한다. 

2. 이 약관에서  여객 이란, 승무원을 제외하고, 운송인의 동의 하에 항공기로 운송되거

나, 운송될 사람을 말한다. 

3. 이 약관에서  태리프  란, 000가 여객 및 수하물 운송에 적용하는 운임, 요율 및 

요금과 동 운송에 관련된 규정 및 절차를 말하며 이는 본 운송 약관의 일부를 구성한다. 

4. 이 약관에서  항공권 이란, 000(이하  000 라 칭한다) 또는 000

가 지정한 대리인(이하  대리점 이라 칭한다)이 본 운송약관에 따라 국내운항 노선상

의 여객운송을 위하여 발행한 000의 데이터베이스에 기록된 전자증표 또는 종이증표

를 말한다. 

5. 이 약관에서  통상운임 이란, 할인되지 않은 여객 운임을 말한다. 

6. 이 약관에서  수하물 이란, 여객 자신의 여행과 관련하여 착용, 또는 사용하거나 안

락 또는 편의를 위하여 필요한 물품, 용품 및 기타 휴대품을 의미하며, 별도로 명시되

어 있지 않는 한 위탁 수하물 및 휴대 수하물을 공히 포함한다. 

7. 이 약관에서  위탁 수하물 이란, 여객이 유효한 항공권과 함께 제출한 물품에 대해 

000가 접수하고 수하물표 또는 초과 수하물표를 발행한 수하물을 말한다. 

8. 이 약관에서  휴대 수하물 이란, 위탁 수하물 이외의 수하물을 말한다. 

9. 이 약관에서  초과 수하물 이란, 000가 정한 무료수하물 허용량을 초과한 수하물

을 말한다. 

10. 이 약관에서  수하물표 란, 위탁 수하물의 운송을 위하여 000가 발행하는 증표를 

말한다. 

11. 이 약관에서  초과 수하물표 란, 초과 수하물의 운송을 위하여 000가 발행한 전자 

증표 또는 종이 증표를 말한다. 

12. 이 약관에서  단체여객 이란, 사전에 동일단체로 예약이 신청되고 동시에 동일구간을 

여행하는 10명 이상의 여객을 말한다. 

13. 이 약관에서  성인 이란, 만 13세 이상의 여객을 말한다. 

14. 이 약관에서  소아 란, 만 2세 이상 만 13세 미만의 여객을 말한다. 

15. 이 약관에서  유아 란, 만 2세 미만의 여객을 말한다. 

16. 이 약관에서  SDR 이란, 국제통화기금(IMF)에서 정한 특별인출권(Special Drawing 

Right)을 말한다. 

제 2조 약관의 적용 

1. 이 운송약관은 000의 국제여객운송약관이 적용되는 경우를 제외한 국내선 정기, 부

정기 여객 및 수하물의 운송 또는 이에 부수되는 모든 업무에 적용한다. 그러나 전세운

송에 대하여는 별도의 전세운송계약이 우선하여 적용되며, 전세운송계약에 명시되지 아

니한 사항에 대하여는 이 운송약관을 적용한다. 

2. 이 운송약관의 일부 조항에 관하여 특약을 한 경우에는 당해 조항에 우선하여 그 특약

이 적용된다. 

3. 여객 및 수하물의 운송은 여객의 여행개시 당일에 유효한 운송약관 및 이에 의거하여 

정하여진 규정에 따른다. 

4. 무상운송에 관하여 000는 별도로 정하는 바에 따라 이 운송약관의 전부 또는 일부의 

적용을 배제할 권리를 가진다. 

제 3조 약관 등의 변경 

000의 운송약관 및 이에 의거하여 정하여진 규정은 예고 없이 변경될 수 있다. 단, 약관 

변경일 기준으로 변경된 조항이 변경 전 항공권을 구매한 소비자에게 불리하게 적용된 경우, 

변경 전 약관을 적용할 수 있다. 

제 4조 비 치 

000의 지점 또는 영업소 등은 여객운송약관, 여객운임, 요금 등을 이용자가 보기 쉬운 

곳에 비치하여 열람할 수 있도록 한다. 

제 5조 여객의 동의 

1. 여객은 000의 국내선 항공권을 구입함으로써 이 운송약관 및 이에 의거하여 정하여

진 규정에 동의한 것으로 간주된다. 

2. 제 2조 1항의 단서 규정에 의해 여객이 전세운송계약에 의한 운송을 수락하는 경우에는 

이 운송약관에 동의하는 것으로 간주한다. 

제 6조 준거법 및 재판관할 

1. 이 운송약관은 대한민국의 법에 따라 해석되며, 이 운송약관 및 관련 규정에 정하지 않

은 사항에 대해서는 대한민국 법률을 적용한다. 

2. 이 운송약관에 의거하여 행하는 운송과 관련된 소송은 그 손해배상 청구권자가 누구인

가를 막론하고, 또한 그 손해배상청구의 법적 근거 여하를 불문하고 대한민국 법원을 

관할법원으로 하며 그의 소송 절차는 대한민국 법률에 의한다.    

제 7조 항공사 직원의 지시 

여객은 항공기 승강, 공항 또는 항공기내에서 행동 및 수하물 탑재 또는 하기 등 항공기 이

용과 관련된 행위에 대하여 000 직원의 합당한 지시 또는 요구에 따라야 한다. 

제 8조 항공권의 스케줄, 지연 및 취소 

1. 스케줄 

가. 시간표 또는 기타 유인물 등에 표시되는 시간은 예정에 불과한 것으로서, 보증되는 

것이 아니며 운송계약의 일부를 구성하는 것도 아니다. 스케줄은 예고 없이 변경될 

수 있으며, 시간표 또는 기타 스케줄 표시상에 000의 고의 및 중과실에 따른 오

기 누락이 있는 경우가 아닌 한, 책임을 부담하지 아니한다. 000는 시간표 또는 

기타 스케줄 표시상의 오기 또는 누락에 대하여 책임을 부담치 아니한다. 발착 일시 

또는 항공편 운항에 관한 000 직원, 대리인 또는 대표자의 여하한 진술 또는 표

시도 000를 구속할 권한을 갖지 아니한다. 

나. 예약 시 000는 여객에게 항공권 취소,환불 또는 변경에 소요되는 비용, 비용의 

면제 조건 및 항공권 취소,환불 또는 변경 가능 기간 등  취소,환불 관련 거래조

건 을 제공하며, 예약 후 유효한 예정된 운항시간을 발권 시 항공권상에 명시한다. 

항공권이 발행된 후에도 예정된 운항시간을 변경될 수 있으며, 여객이 연락처를 진

에어에 제공한 경우 그러한 변경사항을 통보한다. 

 
2. 지연 및 취소 

가. 000는 예고 없이 운송인 또는 항공기를 변경 대체할 수 있다. 

나. 000는 아래와 같은 경우 예고 없이 항공편, 후속 항공편 또는 예약을 취소, 중

지, 변경, 연기 또는 지연시킬 수 있으며 또한 이착륙 여부를 결정할 수 있다. 이 

경우 000는 본 운송약관이 정하는 바에 따라 항공권을 미사용 부분에 대한 운임 

및 요금을 환불하는 이외의 여하한 책임도 부담하지 아니한다. 단, 000의 고의, 

과실로 인한 운송의 불이행 및 지연의 경우, 000는 관련 운송약관, 규정, 태리

프 및 법규에서 정한 기준에 의거 배상을 행한다. 

(1) 실제 발생하고 있거나 또는 발생할 우려가 있거나 혹은 발생이 보고된 것으로서, 

운송인의 통제 능력 하에 있지 않은 사실(기상조건, 천재지변, 운송인이 예측할 

수 없는 사유로 인한 기기의 고장, 파업, 폭동, 소요, 출입항 금지, 전쟁, 적대 

행위, 동란 또는 국제관계의 불안정, 기타 불가항력적인 상황 등을 포함하되 이

에만 한정되지 아니한다) 또는 그러한 사실에 직접 혹은 간접적으로 기인하는 

지연, 요구, 조건, 사태 또는 지시, 

(2) 예측, 예기 또는 예지하지 못한 사실, 

(3) 법령, 정부의 규정, 명령, 요구 또는 지시 

(4) 노동력, 연료 또는 설비의 부족, 000 또는 타사의 인력상의 문제 등의 경우 



제 2장 여 객 

제 9조 항공권의 발행 

1. 000는 여객이 소정 운임 또는 요금을 지불하거나 또는 000에서 별도로 정하는 신

용거래 조건에 의하여 항공권을 발행한다. 

2. 적용 태리프에 별도로 규정되어 있지 않는 한, 운임 또는 요금을 판매 통화로 환산하기 

위해서는 국제항공운송협회(IATA) 환율을 사용한다. 

3. 여객은 항공권 발행에 필요한 성명, 성별, 연락처, 국적, 생년월일 등의 정보를 000

에 제공해야 한다. 

제 10조  항공권의 유효성 

1. 항공권은 명의자만이 사용할 수 있으며, 타인에게 양도할 수 없다. 

2. 항공권은 항공권상에 표시된 운송 조건을 충족하는 경우에 한해 유효하다. 

3. 탑승용 쿠폰상의 예약등급(Booking Class)과 해당 승객의 예약기록(Passenger Name 

Record: PNR)상의 예약 등급은 일치하여야 한다. 상기 예약등급이 상이한 경우, 해당 승

객의 탑승이 거절될 수도 있으며, 정해진 차액을 징수 시에 한해 탑승이 허용될 수 있

다. 

4. 여객이 항공권을 부정 사용하거나 운송증권상의 기재사항에 대해 여객이 허위 또는 부

실 정보를 기재,입력하게 한 경우에는 이로 인해 여객 자신 또는 제3자에게 발생하는 

일체의 손해에 대하여 000는 책임을 부담하지 아니한다. 

5. 특정기간의 운송을 위하여 발행된 항공권은 당해 항공권 발행 당시의 운임이 적용되는 

구간 및 기간내의 운송에만 유효하다. 

제 11조  유효기간 

운임 규정상 유효기간이 별도로 지정된 경우를 제외하고, 항공권은 여객의 운송개시일로부

터 1년간 유효하며, 일부도 사용되지 않은 항공권은 해당 항공권의 발행일로부터 1년간 유

효하다. 단, 유효기간 계산시 운송개시일 또는 항공권 발행일은 포함하지 아니한다. 유효기

간이 만료된 항공권은 사용이 불가하며, 유효기간의 연장도 불가하다. 

제 12조  운임 및 요금의 적용 

1. 여객 운임 및 요금은 000에서 별도로 정한 운임 및 요금표에 의한다. 

2. 적용 운임 및 요금은 여객이 여행하는 당일에 유효한 운임 및 요금으로 한다. 

3. 지불된 운임 또는 요금이 적용운임 또는 요금과 상이한 경우에는 그 차액을 환불 또는 

추징한다. 

4. 여객이 지불하는 운임 또는 요금 계산 시 100원 미만의 단수액은 계산하지 아니하며,    

할인 적용 시 100원 미만의 할인 금액은 포함하지 아니한다. 

제 13조  무임 및 할인 

1. 성인에 의하여 동반되고 좌석을 점유하지 않는 유아는 성인 1인당 1인에 한하여 무임으

로 한다. 

2. 1항의 규정에도 불구, 별도로 좌석을 점유하는 유아 또는 성인 1명이 동반하는 유아 중 

1인을 초과하는 유아는 운임 적용 시 소아로 간주한다. 

3. 개인 여객은 항공사에서 별도로 정한 대상 및 할인율표에 의거하여 성인 통상 운임에서 

할인을 적용 받을 수 있다. 단, 여객은 탑승 이전에 000에 합당한 할인 대상자임을 

증명해야 하며, 탑승 후에는 소급하여 할인을 적용 받을 수 없다. 

4. 10명 이상 단체여객은 탑승 구간, 일자, 시간에 따라 000에서 별도로 정한 조건 하

에서 운임 및 요금을 협의할 수 있다. 

제 14조  2개 이상 좌석 사용시의 운임 

여객이 신체 또는 기타 사유로 2개 이상의 좌석을 동시에 사용하는 경우에는 초과 좌석 1석

당 당해 탑승구간에 공시된 통상운임 100퍼센트를 부과한다. 

제 15조  세금, 이용료 및 요금 등 

1. 부가가치세는 부가가치세법에 의거하여 000가 정한 운임 및 요금에 부가하여 징수한

다. 

2. 정부 당국 또는 공항 운영자에 의하여 부과되어 여객으로부터 징수하는 세금, 이용료 

및 요금은 항공사가 정한 운임 및 요금에 추가하여 징수한다. 항공사가 여객으로부터 

징수하는 서비스 수수료 또는 이용료, 기타 사정 변경으로 인하여 발생하는 요금 등의 

기타 요금 또한 같다. 

제 16조  예약 및 사전 좌석 배정 

1. 여객의 좌석 예약은 항공권상에 확약으로 명시되어 있을 경우에만 당해 예약이 유효하

다. 여객이 예약 신청 후 항공권을 구입치 아니하는 경우, 당해 예약은 탑승의사가 없

는 것으로 간주하여 예고 없이 취소된다. 

2. 여객이 동일한 예약 기록 내 둘 혹은 그 이상의 확정된 예약을 하여 아래의 경우에 해

당되는 경우, 000는 여객이나 여객의 대리인에게 사전 고지 없이 여객의 예약 일부

를 취소할 수 있다. 

가. 탑승구간 및 탑승일자가 동일한 경우 

나. 탑승구간이 동일하고, 해당하는 각각의 탑승일자가 가장 빠른 탑승일로부터 7일 이

내이며, 당해 여객이 예약한 항공편을 모두 탑승하는 것이 불가능하다고 판단되는 

경우 

다. 상기 가. 및 나. 경우 외에, 당해 여객이 예약한 항공편을 모두 탑승하는 것이 불가

능하다고 판단되는 경우 

3. 예약제도가 운영되지 않는 구간 또는 항공편의 경우에는 제 1항이 적용되지 아니하며, 

그러나 출발지 공항에서 탑승수속을 위하여 항공권을 제시하는 순서에 따라 여객 및 그의 

수하물 운송을 인수한다. 

4. 동일 일자 동일 편에 10명 이상의 단체 예약은 별도 요청에 의하여 접수, 처리된다. 

5. 사전 배정 좌석은 항공편의 취소, 지연, 기종의 변경 등 부득이한 사유로 인하여 예고 

없이 변경될 수 있으며, 000는 항공기 내 특정좌석의 배정을 보증하지 아니한다. 

제 17조  여정변경 

1. 여객이 항공권에 기재된 일자, 항공편, 구간 또는 목적지를 변경코자 할 때에는 탑승 

예정편 출발 이전에 000 또는 대리점에 당해 변경이 요청되고, 좌석의 여유가 있는 

경우에 한하여 이 운송약관 및 이에 의거하여 정하여진 규정에 따라서 변경한다. 

2. 여객 측 사정 이외의 사유로 인해 000가 항공편을 취소하거나, 여객의 확약된 좌석

을 제공하지 못하거나, 예정 기항지에 착륙하지 못하거나, 운항시간표에 따라 정상적으

로 운항하지 못한 경우 000는 다음의 조치를 취한다. 

가. 여객 및 수하물을 좌석 제공 가능한 타 항공편 또는 타 운송수단으로 운임 추징 없

이 목적지까지 운송하거나, 

나. 여객 요청에 따라 여행일자, 항공편 또는 여정을 변경하거나, 

다. 이 운송약관 제 21조 3항 및 기타 관련 규정에 의거하여 환불을 행한다. 

제 18조  여객의 공항 도착 

1. 여객은 좌석이 확약된 항공편의 출발예정 시각 이전에 충분한 여유를 두고 관련 기관 

및 000의 탑승수속을 마쳐야 하며, 000는 항공편 출발 예정시각 20분 전까지 탑

승수속(좌석배정 및 수하물 위탁)을 마치지 못한 여객에 대하여 탑승을 거절할 수 있다. 

2. 공항에 늦게 도착한 승객의 수속완료롤 기다리기 위하여 소정 출발 시각을 지연시킬 수 

없으며, 000는 이러한 여객에 대하여 이 운송약관 제 21조 제 2항에 의한 환불 이외

의 여하한 책임도 지지 아니한다. 

제 19조  운송 거절, 제한 등 

1. 운송 거절 권리 

가. 000는 특정 여객에게 운송을 제공하지 않을 것임을 사전에 서면으로 통고한 경우

에는 그의 합리적인 판단에 의거하여 당해 여객 및 수하물의 운송을 거절할 수 있

다. 

나. 000는 아래의 사실이 발생하거나, 발생 가능성이 있다고 판단하는 경우, 여객 및 

수하물의 운송을 거절하거나 도중 지점에서 하기 조치 할 수 있다. 

(1) 여객이 인명 또는 재산의 안전을 위한 정부 기관 또는 000의 지시나 요구에 

따르지 아니한 경우 

(2) 정부의 적용 법률, 규정 또는 명령의 준수를 위하여 필요한 경우 

(3) 여객 또는 수하물의 운송이 타 여객이나 승무원의 안전, 건강에 위해를 끼치거

나, 안락에 상당한 영향을 미칠 수 있는 경우 

(4) 주류, 약물로 인한 손상을 포함하여, 여객의 정신적, 신체적 상태가 여객 자신, 

타 여객, 승무원 또는 재산에 유해하거나, 위험을 초래할 수 있는 경우 

(5) 여객이 이전의 어느 항공편 탑승 중 부당 행위를 하고, 항공사가 그러한 

행위가 다시 발생할 수 있다고 판단할 충분한 이유를 가진 경우 

(6) 여객이 항공권의 명의인과 동일인 여부 확인 목적으로 000 또는 그의 지정 

대리인이 요구하는 신분증 제시를 거부하거나, 본인임을 스스로 증명하지 못하

는 경우 

(7) 여객이 신체 또는 소유물에 대한 보안 검색을 거부하는 경우 

(8) 여객이 불법적으로 취득하였거나, 000 또는 그의 임명 대리점 이외의 자를 

통하여 구입했거나, 분실, 도난 신고되었거나, 위조된 항공권을 제시하는 경우 

다. 초과 판매 및 000에 책임 있는 사유로 인하여 항공기 허용 탑재량이 감소한 경

우, 000는 자발적으로 탑승 유예 여객을 유도할 수 있다. 비자발적 탑승 유예 여

객을 최소화하기 위한 000의 노력에도 불구하고 비자발적 탑승 유예 여객의 발생

이 불가피한 경우 운항과 관련된 직접적인 직무를 담당하고 있지 않은 항공사 직원, 

예약이 확약되지 않은 여객, 예약이 확약된 여객의 순으로 탑승 유예 대상자를 선정

하고 공정거래위원회 고시 소비자 분쟁해결기준에 따라 보상한다. 단, 유아를 동반

한 승객, 장애인, 임산부, 질환자 또는 기타 특별한 도움을 요하는 여객의 운송의 

경우는 비자발적 탑승 유예 대상자 선정에서 제외된다. 

라. 사전에 예견할 수 없었던 000에 책임 없는 사유로 인하여 항공기 허용 탑재량이 

부득이하게 감소한 경우, 000는 변경된 항공기 허용탑재량을 충족시키기 위하여 

하기할 최소한의 여객 또는 물품을 선정할 수 있다. 이 경우는 000는 운항과 관

련된 직접적인 직무를 담당하고 있지 않은 항공사 직원, 예약이 확약되지 않은 승

객, 예약이 확약된 승객 순으로 탑승 유예 대상자를 선정한다. 단, 유아를 동반한 

승객, 장애인, 임산부, 질환자 또는 기타 특별한 도움을 요하는 여객의 운송의 경우

는 비자발적 탑승 유예 대상자 선정에서 제외된다.  

마. 위의 가. 호 내지 라. 호의 사유로 운송이 거절되거나, 도중에서 하기(下機)되는 여

객에 대하여는, 제 21조 제 3항에 의거하여 항공권의 미사용 부분에 대한 환불을 행

한다. 

2. 조건부 운송 인수 

가. 000는 여객의 상태, 연령 또는 정신적, 신체적 조건이 여객 자신에게 유해하거

나, 위험을 초래할 수 있다고 판단할 경우, 그러한 상태, 연령, 정신적, 신체적 조

건에 기인한 부상, 질병, 장애 또는 그의 악화나 여타 결과(사망을 포함함)에 대하

여 책임을 부담하지 아니한다는 명시적인 조건하에서 그의 적용 규정에 의거하여 운

송을 행한다. 

나. 장애인, 임산부, 질환자 기타 특별한 도움을 요하는 여객의 운송의 경우 000는 

여객이 사전에 통보한 바에 따라 필요한 도움을 제공하기 위하여 가능한 노력을 다

한다. 단, 그러한 도움의 내용은 관련 법령 및 항공기 설비 등에 따라 제한될 수 있

다. 

다. 여객이 장애 사실과 운송에 필요한 특별 요청 사항을 항공사에 통보하여 운송이 수

락된 이후에는, 그러한 장애 사실과 특별 요청 사항을 이유로 운송이 거절되지 아니

한다. 

3. 기내에서의 행위 

가. 000는 여객이 항공기 내에서 아래의 행위를 하는 경우 그러한 행위를 중지시키

기 위하여, 신체 억류를 포함하여, 필요하다고 합리적으로 판단하는 조치를 취할 

수 있다. 당해 여객은 운항 중 어느 지점에서 하기 조치되거나 계속 여행이 

거절될 수 있으며, 항공기 내에서의 행위로 인하여 고소될 수 있다. 

(1) 항공기, 탑승 인원 또는 탑재된 재산에 위험을 초래하는 경우 

(2) 기내에서의 제반 행위(흡연, 음주, 약물 복용을 포함하되, 이에 국한되지 아니

함)에 대해 승무원의 합당한 지시, 요구를 거부하는 경우) 

(3) 타 여객 또는 승무원의 불안, 불편, 손해 또는 부상을 초래하는 경우 

나. 위의 가. 호에 언급한 행동의 결과로 발생하는 손해에 대하여 당해 여객이 책임을 

부담한다. 

4. 전자기기 

항공사는 항공기의 안전 운항에 영향을 미칠 수 있는 전자기기(휴대전화, 텔레비전, 컴퓨터, 

녹음기, 라디오, CD 플레이어, 전자 게임기, 전자 조종 장난감, 송수신기를 포함하되, 이에 

국한되지 아니함)의 사용을 금지 또는 제한할 수 있다. 

제 20조  부정 탑승 

다음의 경우는 부정탑승 행위로 규정하고 탑승구간에 적용되는 통상운임의 2배 상당액을 여

객으로부터 징수한다. 

1. 무효항공권, 위조항공권, 타인명의 항공권 또는 타인이 분실한 항공권을 소지하고 탑승

한 경우 

2. 항공사의 국내선 여객 운임 할인대상자로 부정 신고하여 부당하게 할인을 받고 탑승한 

경우 

제 21조  환 불 

1. 미사용 유효 항공권은 다음에 의거하여 환불한다. 

가. 환불 신청은 당해 항공권의 유효기간 만료일로부터 30일 이내에 행해져야 하며, 이

후 환불이 신청되는 경우에 000는 동 환불을 거절할 수 있다. 

나. 환불을 신청하는 자는 000의 지점, 영업소 또는 항공권을 구입한 대리점에 환불 

의사를 전달해야 한다. 

다. 환불은 항공권의 명의인 또는 환불받을 권한이 있다고 000가 별도로 인정하는 

자에게 행한다. 단, 신용카드(Credit Card) 또는 체크카드(Debit Card)로 발행된 항

공권은 당해 카드 계좌로 환불한다. 

라. 환불을 위하여 제출한 서류상에 기재 또는 지정된 명의인에게 본 규정에 의하여 행

하여진 환불은 유효한 환불이며, 000는 이후 진정한 권리자에 대하여 또 다시 

환불해야 할 책임을 지지 아니한다. 

2. 여객 사정에 의한 환불 

일부도 사용되지 아니한 항공권은 지불운임 전액에서 제 22조에 의한 취소위약금 및 환불 

수수료를 공제한 금액을 환불하며, 일부를 사용한 항공권은 실제 지불한 운임 중에서 기 사

용한 구간에 적용되는 운임 및 수수료를 공제하고 환불한다. 

3. 여객 사정 이외의 사유로 인한 환불 

000 사정에 의한 항공편의 취소, 여객의 확약된 좌석의 제공 불능, 항공편의 연결 불가

능, 항공편의 연기 또는 지연, 예정 기항지의 생략, 또는 이 운송약관 제 8조 및 제 19조의 

사유 발생시는 아래에 의거, 환불을 행한다. 단 제 8조 1항 및 제 19조 이외의 사유로 인하

여 고객이 입은 손해에 대하여는 공정거래위원회 고시 소비자분쟁해결기준에서 정한 바에 

따라 배상하여야 한다. 

가. 일부도 사용되지 아니한 항공권에 대하여는 지불한 운임 및 요금 전액을 환불한다. 

나. 항공권상에 명시된 목적지로 운송 도중 어느 지점에서 취소되는 경우는 당해 취소지

점과 목적지간에 취소 당일 유효한 운임 및 요금을 환불한다. 

제 22조  확약의 사전 취소 및 취소위약금 

1. 본인 사정으로 인해 확약한 항공편을 탑승하지 아니하려는 여객은 당해 항공편 출발 예

정 시각 이전에 000의 지점 또는 영업소 등에 확약 취소를 통고하여야 한다. 

2. 당해 항공편 출발 예정 시각 이전에 제 1항의 취소 통고를 행하지 아니하고 확약한 항

공편을 탑승하지 아니할 경우, 000가 별도로 규정한 취소위약금을 징수한다. 


 제 3장 수하물 

제 23조  위탁 수하물 및 휴대 수하물 

여객이 000 공항사무소에 유효한 항공권과 함께 수하물을 제출할 경우에 이 운송약관이 

정하는 바에 따라 000는 위탁수하물 또는 휴대수하물로 운송한다. 

제 24조  수하물의 운송 

위탁수하물은 여객과 동일한 항공편으로 운송함을 원칙으로 한다. 단, 항공기 탑재량 문제 

또는 000의 부득이한 사유가 발생할 경우 해당 수하물을 타 항공편으로 운송할 수 있다. 

제 25조  수하물의 내용조사 

항공 보안 또는 기타 사유에 의하여 필요하다고 인정하는 경우에 000는 수하물의 내용을 

여객 또는 여객이 지정하는 제 3자의 입회 하에 조사할 수 있다. 

제 26조  수하물로서의 운송제한 물품 

1. 000가 사전에 별도로 인정한 경우를 제외하고는, 아래 물품은 여객의 수하물로 운송

할 수 없다. 

가. 법령 또는 정부기관의 요구에 의하여 항공기에 탑재 이동이 금지된 물품 

나. 항공기 탑승인원 또는 기타 재산에 위험이나 지장을 초래할 우려가 있다고 인정되

는 물품 

다. 운송도중 파손되기 쉽거나 부적절하게 포장된 물품 

2. 화폐, 은행권, 유가증권, 인지류, 보석류, 미술품, 골동품, 견본, 서류 또는 기타 귀중

품 등은 위탁수하물로서 운송할 수 없다. 

제 27조  여객의 무료수하물 허용량 

1. 위탁수하물은 일인당 15 킬로그램(33 파운드)까지 무료로 운송한다. 

2. 휴대수하물은 기내 선반이나 좌석 밑에 여객이 직접 보관해야 하며, 세변의 합이 115cm 

(각 변의 최대치는 가로 40cm, 세로 20cm, 높이 55cm) 이하 및 중량 10kg(22파운드) 이

하인 1개에 한하여 무료로 기내 반입이 가능하다. 

3. 운임을 지불한 소아 또는 유아의 위탁 수하물 허용량은 성인 적용 운임을 지불한 여객

과 동일하다. 또한, 이와 별도로 완전히 접을 수 있는 유모차 1개 또는 유, 소아용 카

시트 1개가 추가로 허용된다. 

4. 이 운송약관 제 13조 제 1항에 정한 유아에 대하여는 본 조항 및 제 28조 규정이 적용

되지 아니한다. 단, 접을 수 있는 유모차 1개 또는 유아 운반용 요람 또는 유아용 카시

트 1개에 한하여 무료 운송이 허용된다. 

제 28조  기내 휴대품 

1. 다음 각 호에 해당하는 물품에 한하여 여객이 보관하는 경우에 제 27조 2항에 추가하여 

무료로 기내 휴대가 가능하다. 

가. 노트북 컴퓨터 1개 

나. 서류 가방 1개 

다. 핸드백 혹은 화장품 가방 1개 

라. 외투, 모포 또는 덮개 1개 

마. 비행 중 사용할 유아용 음식물 

바. 신체 장애 여객이 사용하는 완전히 접을 수 있는 휠체어, 목발, 받침목 또는 의수, 

의족류 

2. 상기 품목 이외의 물품은 적용법령, 정부기관의 명령 또는 항공사의 규정에 의거, 별도

로 허용되는 경우를 제외하고는 기내에 휴대할 수 없다. 

제 29조  초과 수하물 요금 

1. 제 27조에서 규정한 무료수하물 허용량을 초과한 수하물에 대하여는 한국에서 지불하는 

경우 킬로그램당 한화 2,000원의 초과 수하물 요금을 징수한다. 

2. 초과수하물 총 중량 산정시 1 킬로그램 미만 0.5 킬로그램 이상의 중량은 1 킬로그램으

로 절상하고, 0.5 킬로그램 미만의 중량은 계산하지 아니한다. 

제 30조  초과 수하물 요금의 환불 

1. 항공사의 사정에 의하여 운송의 전부 또는 일부가 취소되거나, 여행개시 전에 여객이 

확약을 취소하는 경우에는 지불된 초과 수하물 요금 전액을 환불한다. 

2. 여행 개시 후, 여객 사정으로 인해 여행을 취소하는 경우에는 지불된 초과 수하물 요금

은 환불되지 아니한다. 

제 31조  특정 동물의 운송 

1. 시각장애인 인도견 또는 청각장애인 보조견은 여객의 무료수하물 허용량에 관계없이 아

래 조건에 의거 무료 운송한다. 

가. 여객이 동반하고, 별도로 좌석을 차지하지 아니하여야 한다. 

나. 타 여객에게 불쾌감을 주거나 안전 여행에 지장을 초래하지 아니하여야 한다. 

다. 운송 도중 당해 동물의 질병, 부상 또는 사망 등의 경우, 당해 손해가 항공사의 고

의 또는 과실에 기인하지 아니하는 한, 항공사는 일체 책임을 지지 아니한다. 

라. 당해 동물의 운송 도중 타 여객 또는 기타 재산에 미치는 손해는 여객이 전적으로 

배상하여야 한다. 

2. 여객이 동반하는 반려동물은 아래 조건에 의하여 수하물로서 운송이 가능하다. 

가. 반려동물은 개, 고양이 또는 조류에 한한다. 

나. 반려동물은 반드시 별도의 운반용 용기에 수용되어 항공기에 탑재되어야 한다. 

다. 000가 반려동물(장애인 보조견 제외)의 운송을 인수하는 경우 여객이 동반하는 

반려동물 및 운반용 용기의 중량은 여객의 무료 수하물 허용량에 포함되지 않으며, 

000 규정에 따라 서비스 요금을 별도로 부과한다. 

제 32조  종가요금 

여객은 위탁 수하물의 가격이 상법에서 명시된 배상한도액을 초과할 경우 그 가격을 사전에 

신고할 수 있다. 여객이 가격 신고 시에는 상기 배상한도액을 초과하는 10,000원 당 또는 

그 단수액에 대하여 50원(부가가치세 불포함)의 요율로 종가요금을 징수한다. 단 1인당 신

고가격이 250만원을 초과하는 수하물에 대하여는 사전에 별도 협의가 없는 한 운송을 거절

한다. 

제 33조  종가요금의 환불 

1. 000 사정에 의하여 운송의 전부 또는 일부가 취소되거나, 여행개시 전에 여객이 확

약을 취소하는 경우에는 지불된 종가요금 전액을 환불한다. 

2. 여행 개시 후, 여객 사정으로 인해 여행을 취소하는 경우에는 지불된 종가요금은 환불

되지 아니한다. 

제 34조  위탁 수하물의 인도 

1. 위탁 수하물은 운송을 위해 000가 발행한 수하물표가 000에 반환된 경우에 한하

여 당해 수하물표 소지자에게 인도한다. 

2. 수하물은 수하물표에 기재되어 있는 목적지에서 인도한다. 단, 특별히 여객의 요구가 

있을 때에는 상황이 허용하는 경우에 한하여 출발지 또는 중간지점에서도 인도할 수 있

다. 

3. 000는 수하물표의 소지자가 당해 수하물의 합당한 권리자 인지의 여부를 확인할 의

무를 지지 아니하며, 이를 확인치 아니함으로써 여객에게 발생한 손해에 대하여 책임을 

지지 아니한다. 

4. 000가 본 조항에 의거하여 수하물 인도 시, 수하물 인수자가 소정 절차에 따라 서면

으로 이의를 제기치 아니하는 한, 당해 수하물은 양호한 상태로 운송 계약에 따라 인도

된 것으로 간주한다. 

제 35조  수하물표의 분실 

수하물표를 분실한 여객에 대하여는 그가 합당한 권리자로 인정되고 당해 수하물을 인도함

으로써 000가 입을지도 모를 손해에 대하여 배상하겠다는 보증 하에서만 당해 수하물이 

인도될 수 있다. 

제 36조  미인도 수하물의 처분 

수하물 도착 후 1주일을 경과해도 여객으로부터 인도 요구가 없을 경우에는 000는 당해 

수하물을 적의 처분할 수 있다. 단, 어류 및 기타 부패되기 쉬운 물품은 도착 후 24시간이 

경과하면 적의 처분할 수 있다.
 

제 4장 책 임 

제 37조  여객운송에 대한 책임 

1. 000는 여객의 사망 또는 신체의 상해로 인한 손해에 관하여는 그 손해의 원인이 된 

사고가 항공기상에서 또는 승강을 위한 작업 중에 발생한 경우에만 책임을 진다. 

2. 000는 제 1항의 손해 중 여객 1명당 128,821 SDR 까지는 배상책임을 면제하거나 제

한할 수 없다. 

3. 000는 제 1항의 손해 중 여객 1명당 128,821 SDR 을 초과하는 부분에 대하여는 다음 

각 호의 어느 하나를 증명하면 배상책임을 지지 아니한다. 

가. 그 손해가 000 또는 그 사용인이나 대리인의 과실 또는 그 밖의 불법한 작위나 

부작위에 의하여 발생하지 아니하였다는 것 

나. 그 손해가 오로지 제 3자의 과실 또는 그 밖의 불법한 작위나 부작위에 의하여만 

발생하였다는 것 

4. 000는 여객의 연착으로 인한 손해에 대하여 책임을 진다. 그러나 000가 자신과 그 

사용인 및 대리인이 손해를 방지하기 위하여 합리적으로 요구되는 모든 조치를 하였다

는 것 또는 그 조치를 하는 것이 불가능하였다는 것을 증명한 경우에는 그 책임을 면한

다. 

5. 제 4항에 따른 000의 책임은 상법에 명시된 한도(여객 1명당 1,000 SDR)를 초과하지 

아니한다. 

6. 000는 위탁 수하물의 멸실 또는 훼손으로 인한 손해에 대하여는 그 손해의 원인이 

된 사실이 항공기상에서 또는 위탁 수하물이 항공사의 관리하에 있는 기간 중에 발생한 

경우에만 책임을 진다. 그러나 그 손해가 위탁 수하물의 고유의 결함, 특수한 성질 또는 

숨은 하자로 인하여 발생한 경우에는 그 범위에서 책임을 지지 아니한다. 

7. 000는 휴대 수하물의 멸실 또는 훼손으로 인한 손해에 대하여는 그 손해가 자신 또

는 그 사용인이나 대리인의 고의 과실에 의하여 발생한 경우에만 책임을 진다. 휴대 수

하물을 취급하는 과정에서 항공사 직원의 여객에 대한 도움은 그러나 여객에 대한 예우상

의 서비스이다. 

8. 000는 수하물의 연착으로 인한 손해에 대하여 책임을 진다. 그러나 000 자신과 그 

사용인 및 대리인이 손해를 방지하기 위하여 합리적으로 요구되는 모든 조치를 하였다

는 것 또는 그 조치를 하는 것이 불가능하였다는 것을 증명한 경우에는 그 책임을 면한

다. 

9. 000는 여객 자신의 수하물 내용품에 기인한 여객의 수하물에 대한 손해에 대해서는 

책임을 지지 아니한다. 여객은 자기 물품에 의하여 타 여객의 수하물 또는 000의 재

산에 손해를 초래한 경우, 당해 여객은 000가 입은 일체의 손실 및 비용을 000에 

배상하여야 한다. 

10. 제 6항 내지 제 8항에 따른 000의 손해배상책임은 상법에 명시된 한도(여객 1명당 

1,288 SDR)를 초과하지 아니한다. 단, 여객이 사전에 보다 높은 가격을 신고하고 이 운

송약관 제 32조에 의거하여 종가 요금을 지불한 경우 000의 책임한도액은 당해 신고

된 가격으로 한다. 그러나, 여하한 경우에도 000의 책임 한도액은 당해 수하물의 실

제 가격을 초과하지 아니한다. 

11. 제 5항 또는 제 10항은 000 또는 그 사용인이나 대리인의 고의로 또는 여객의 연착

이 생길 염려 내지 수하물의 멸실, 훼손 또는 연착이 생길 염려가 있음을 인식하면서 

무모하게 한 작위 또는 부작위에 의하여 손해가 발생한 것이 증명된 경우에는 적용하지 

아니한다. 

12. 000가 법령, 정부 규정, 명령 또는 요건을 준수함으로써, 000가 관리할 수 없는 

사유로 인하여, 또는 여객이 이들 법규에 따르지 않음으로써 직접 또는 간접으로 발생

한 손해에 대하여 000는 일체 책임을 지지 아니한다. 

13. 000의 책임과 관련된 배상금의 지불지는 대한민국 서울로 한다. 

14. 제 2항을 포함하여 이 장에서 정한 000의 손해배상책임과 관련하여 000가 손해배

상청구권자의 과실 또는 그 밖의 불법한 작위나 부작위가 손해를 발생시켰거나 손해에 

기여한 정도에 따라 000의 책임을 경감하거나 면제할 수 있다. 

15. SDR 의 환율은 소송의 경우에는 최종 법원의 판결일에 유효한 환율에 의하며 소송 이외

의 경우에는 지불하여야 할 손해배상금액이 협의된 날에 유효한 환율에 의한다. 

16. 여객은 대한민국 법령에 의거 요구되는 일체의 정보를 000에 제공하여야 하며, 진에

어는 법규 준수를 위하여 여객이 제공한 정보를 정부 기관에 제출할 수 있다. 여객의 

과실 또는 고의로 인해 제공한 정보가 유효하지 않을 경우 최종 책임은 여객에게 있으

며, 000는 일체 책임을 부담하지 아니한다. 여객이 본 조건을 따르지 아니함으로써 

000에 손해를 끼친 경우 여객은 당해 손해를 000에 배상하여야 한다. 

제 38조  위탁수하물의 일부 멸실, 훼손 등에 관한 통보 

1. 여객이 위탁수하물의 일부 멸실 또는 훼손을 발견하였을 때에는 위탁수하물을 수령한 

후 지체 없이 그 개요에 관하여 000에 서면 또는 전자문서로 통보를 발송하여야 한

다. 그러나 그 멸실 또는 훼손이 즉시 발견할 수 없는 것일 경우에는 위탁수하물을 수령

한 날부터 7일 이내에 그 통보를 발송하여야 한다. 

2. 위탁수하물이 연착된 경우 여객은 위탁수하물을 처분할 수 있는 날부터 21일 이내에 이

의를 제기하여야 한다. 

3. 제 2항의 통보가 없는 경우에는 위탁수하물이 멸실 또는 훼손 없이 여객에게 인도된 것

으로 추정한다. 

4. 제 1 항과 제 2 항의 기간 내에 통보나 이의제기가 없을 경우에는 여객은 000에 대

하여 제소할 수 없다. 

제 39조  여객의 배상책임 

여객이 고의 또는 과실에 의하여 또는 이 운송약관 및 이에 의거하여 정하여진 규정을 준수

치 아니함으로써 000가 손해를 입은 경우에 여객은 당해 손해를 000에 배상하여야 한

다. 

제 40조  제소기한 

000의 여객에 대한 책임과 관련한 제소는 그 청구원인에 관계 없이 여객이 목적지에 도

착한 날, 항공기가 도착한 날 또는 운송이 중지된 날 가운데 가장 늦게 도래한 날부터 2년 

이내에 제기되어야 하며 그 기간 이후에는 000에 대한 여객의 제소권은 소멸된다. 

제 41조  약관의 정본 

000의 국내여객운송약관은 국문판을 정본으로 한다. 

제 42조  표 제 

이 운송약관 각 조항의 표제는 편의를 위한 것이며 운송약관의 일부를 구성하지 아니한다. 

제 43조 계약의 취소

1 여객이 계약을 취소하고자 할 때에는 최소한 버스사용일시의 43시간 이전에 사업자에게 통고하여야 하며, 이때에 사업자는 지체없이 받은 계약금을 반환하여야 합니다.

2 여객이 제1항의 규정에 의하지 않고 3일 이내에 계약을 취소하거나 버스를 사용하지 아니한 경우 

사업자는 다음에 정한 금액을 청구 할 수 있으며, 여객은 이를 즉시 지불하여야 한다. 

다만, 천재지변이나 일기불순등 여객의 귀책사유에 해당되지 않는 경우에는 그러하지 아니한다.

1. 사용일시의 24시간 내에 취소하는 경우에는 소정운임의 100분의 15

2. 사용일시까지 취소 통고 없이 버스를 사용하지 아니하는 경우는 소정운임의 100분의 30

		]]>
		</cn>
	</file>
</root>