<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
2. 공급계약	]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
085_공급계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

제 1 조 (계약의 목적) 

본 계약은 을이 갑의 ㅇㅇㅇ 상품을 상호 협의한 할인매장 및 지정 판매점에 공급, 판매 하는 제반사항을 규정한다.

제2조  (최소 구매물량 및 단가)

1. 을은 본 계약기간 동안 아래에 규정된 물량을 아래에 규정된 단가로서 매수한다.   

2. 전항에 규정된 최소 구매물량 및 단가는 을의 요청에 따라 양 당사자간의 합의에 의해 변경할 수 있다.

제 3 조 (공급 장소) 

갑은 을이 지정한 지역 ㅇㅇㅇ 하치장까지 수송 및 운임을 부담한다.

제 4 조 (결제방법) 

1. 을은 주문금액의 30프로에 해당하는 계약금을 상품주문시 현금으로 갑에게 지급하여야 하며 주문 생산된 상품을 

인수치 않을 경우 을은 계약금 반환 청구를 할 수 없다. 

2. 갑의 공급분에 대한 대금결제는 물품 공급 완료일 7일전에 상품공급대금 전액을 결재 하여야한다.

특약조항 : 제3차 주문 상품부터는 결제 방법을 아래 조항에 준한다 

1. 을은 주문 금액의 30프로에 해당하는 계약금을 상품주문시 약속어음(기간:발행일로부터 90일)으로 갑에게 지급하여야 하며, 

주문 생산된 상품을 인수치 않을 경우 을은 계약 금 반환을 청구를 할 수 없다. 

2. 을은 상품공급 완료일에 특약조항 1항에 의거 계약금을 제외한 잔금을 약속어음(기간: 발행일로부터 90일) 으로 전액결제 하여야 한다. 

3. 을은 특약조항의 채무를 보증하기 위하여 상응하는 부동산 담보를 갑에게 제공하여 야 한다.

제 5 조   (검 수)

물품의 검수는 을이 지정하는 검수인이 을의 지정장소에서 행한 것으로 한다.

제 6 조   (대금 지급방법)

을은 본 건 납품과 동시에 선금 일금 원정 (    ) 을 갑에게 지불한다. 을은 전조의 검사완료 후 1개월 후 일금 원정 ( ), 

2개월 후 일금 원정 ( )을 지급하는 조건으로 한다.

제 7 조   (하자보증)

1. 을 의 공급한 물품에 대한 무상보증기간은 설치일로부터 1년으로 하며 소모성 부품 등은 제외한다. 단, 솔벤트용 플로터 노즐의 

무상보증기간은 설치일로부터 6개월로 한다.

2. 무상정비, 보수기간내일지라도 다음 각호에 해당될 시 그 고정 및 손상의 정비,보수에 소요되는 비용은  갑 의 부담으로 한다.

가. 갑 의 고의,부주의 등으로 인하여 발생한 고장 및 손상

나. 을  또는  을 이 지정한 자 이외의 제3자로부터 정비,보수,분해,개조 등을 실시하여 발생한 고장 및 손상

다. 을 이 지정한 소모품류(잉크, 메디아 등) 및 소모성 부품을 사용하지 않음으로써 발생한 고장 및 손상

3.무상정비, 보수기간 이후의 정비, 보수는 별도의 정비, 보수계약에 의한다

4. 위2항의 나,다 또는 제5조 각항에 해당할 때는  을 은 정비, 보수를 정지할 수 있다.

제 8 조   (물품의 안전책임)

물품의 안전책임은 물품을 인도시 까지는 갑이 모든 책임을 지며, 물품 인도후 검수가 완료된 후는 을의 책임으로 한다.

제 9 조  (계약의 해지)  

아래 사항의 어느 하나가 발생할 경우, 갑은 을에게 일전의 사전서면통지를 하고 본 계약을 해지할 수 있으며, 

또한 본 계약이 해지됨에 따라 자신이 입은 손해를 을에게 청구 할 수 있다. 

1. 을이 본 계약상의 의무를 위반하거나 이행하지 아니하는 경우 

2. 을이 파산신청, 압류, 부도, 공과체납 등으로 인하여 본 계약상의 의무를 이행하기 어려운 상태에 있다고 (갑)이 판단하는 경우

제 10 조 (권리 의무 양도 및 담보금지) 

을은 갑의 승낙 없이 본 계약상의 권리의무를 제3자에게 양도하거나 담보제공 할 수 없다.

제11조  (부 인)

갑이 을에게 어느 의무의 이행을 요구하지 않거나 또는 계약위반 상태의 치유를 요구하지 아니하더라도, 동 권리행사의 유보는 

다른 권리행사의 유보나 차후 동일한 권리행사의 유 보로 해석되지 아니한다.

제12조  (해석 및 관할법원)

1. 본 계약상의 해석에 이견이 있거나 본 계약에 규정되지 아니한 사항에 대하여는 양 당사자의 합의에 의하여 결정한다. 

2. 본 계약과 관련하여 분쟁이 발생하는 경우에는 서울 민사지방법원을 관할법원으로 한다.

이상을 증명하기 위하여 본 계약서 2부를 작성하고, 양 당사자가 날인한 후 각각 1부씩 보관한다.


]]>
		</cn>
	</file>
</root>