<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
41. 통신, 방송서비스	]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
086_통신, 방송서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000 아파트,주택 서비스 이용 약관 

제 1 장 총칙 

제 1 조 목적 

본 약관은 주식회사 000(이하  000 )가 제공하는 00000 아파트, 주택 서비스의 이용과 관

련하여 고객과 000간의 권리, 의무, 책임사항 및 고객의 본 서비스 이용조건 및 절차 등 기본

적인 사항을 규정함을 그 목적으로 합니다. 

제 2 조 (약관의 적용 및 공지) 

① 000의 00000 아파트,주택 서비스의 이용은 전기통신서비스이용기본약관(이하  기본

약관 이라 합니다)과 본 약관을 적용합니다. 본 약관에 명시되지 아니한 사항에 대하여는 

관계법령을 적용합니다. 

② 본 약관과 변경약관은 00000 홈IoT App 또는 홈페이지에 게시하는 방법

으로 공지합니다. 

③ 본 약관은 000가 필요하다고 인정하는 경우 대한민국 법령의 범위 내에서 개정할 수 

있으며, 000가 약관을 개정할 경우에는 적용 예정일 및 개정사유를 명시하여 현행 약

관과 함께 적용 예정일 7일 전부터 공지합니다. 단, 고객에게 불리한 약관의 개정인 경우

에는 그 적용일자 30일 전부터 공지하고 E-mail, SMS 등으로 고객에게 개별 통지합니다. 

고객의 연락처 미기재, 변경 등으로 인하여 개별 통지가 어려운 경우에는 00000 홈IoT 

App 또는 홈페이지에 게시함으로써 개별 통지에 갈음할 수 있습니다. 

④ 고객은 개정된 약관에 대해 동의하지 않을 권리가 있으며, 개정된 약관에 동의하지 않을 

경우 이용계약을 해지할 수 있습니다. 고객이 000의 전항 단서에 따른 약관의 불리한 

변경에 대하여 적용 예정일까지 000에게 부동의 의사를 표시하지 않거나 이용계약을 

해지하지 않은 경우 변경된 약관을 승인한 것으로 봅니다. 

제3조(약관의 개정) 

개정약관의 내용이 수신자에게 불리하지 않은 경우 사업자는 적용일 전후 33일 동안 공지

채널을 통하여 개정내용을 고지해야 합니다.


제 4 조 용어의 정의 

① 본 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음 각 호와 같습니다. 

1. 00000 아파트,주택 서비스(본 약관에서  00000 아파트, 주택 서비스  또는  본 

서비스 ) : 아파트, 오피스텔 등 주택 내  IoT 기기 ,  스마트가전 ,  아파트,주택 공용부 

를  00000 홈IoT App  또는  음성인식 기기 와 통신방식으로 연결하여 상태를 조회

하고 제어하는 서비스 

2. 아파트 : 주택으로 쓰는 층수가 5개 층 이상인 주거시설 

3. 주택 : 아파트 외에 연립주택, 다세대주택, 단독주택, 다가구주택, 오피스텔 등 세대의 

구성원이 장기간 독립된 주거생활을 할 수 있는 주거시설 



4. IoT 기기 : 통신 기능이 탑재된 생활 기기로서,  00000 홈IoT App  또는  음성인식 

기기 를 통해 상태 조회 및 제어가 가능한 가스 안전기, 조명, 온도조절기, 열림 감지

기, 움직임 감지기, 디지털 도어락, 플러그 등 

5. 스마트가전 : 통신 기능이 탑재되어 있고,  00000 홈IoT App  또는  음성인식 기기 

를 통해 상태 조회 및 제어가 가능한 가전 

6. 아파트, 주택 공용부 : 통신 기능이 탑재되어 있고,  00000 홈IoT App  또는  음성인

식 기기 를 통해 상태 조회 및 제어가 가능한 아파트,주택 입주민이 공용으로 사용하

는 엘리베이터, 공지사항게시판, 무인택배함, 에너지원격검침 등 

7. 00000 홈IoT App : 000와  00000 아파트,주택 서비스  이용계약(이하  00000

  아파트,주택 서비스 이용계약  또는  서비스 이용계약 )을 체결한 고객이 본 서비

스를 이용하기 위하여 스마트폰에 설치하는 어플리케이션 

8. 모바일 원격 지원 솔루션 :  000가 고객 지원을 위해 활용하는 솔루션으로 고객 

동의 하에 원격으로 고객의 모바일 기기의 화면을 공유 받아 본 서비스 이용을 위한 

지원을 제공 

9. 음성인식 기기 : 사용자의 음성을 이해해서 해당 명령을 실행하거나 응답하는 기기 

10. 일시 이용중단 : 고객의 사유로 인해 고객이  000에게 요구하여 일정 기간 서비스

의 이용을 중단하는 경우 

11. 이용의 정지 : 고객의 의무 위반 등의 사유로 000가 서비스 제공을 일시적으로 

정지하는 경우 

12. 이용의 제한 : 국가 비상사태, 법령 규정 등의 사유로 서비스 이용의 전부 또는 일부

가 제한되는 경우 

② 본 조 제1항에서 정의된 용어 이외의 용어에 대해서는 관계 법령 및 관련 약관에서 정하

는 바에 따릅니다. 

제 2 장 계약의 성립과 서비스 이용 

제 5 조 (계약의 성립) 

① 서비스 이용계약은 고객의 이용신청과 000의 승낙으로 성립합니다. 서비스 이용계약

은 고객이 되고자 하는 자(이하  신청고객 )가 직접 신청하거나 또는 전화, 팩스 등을 이

용하여 청약이 가능합니다. 본 서비스 이용 신청 시 본 약관 및 000의 개인정보 수집 

이용 등에 대한 동의란에  동의합니다 를 선택하고, 본 서비스의 이용을 신청함으로써 청

약이 완료된 것으로 봅니다. 다만, 전화, 팩스 등을 이용한 신청의 경우에 관련 구비서류

는 신청접수 후에 우편, 팩스 등을 통하여 000에 서면 제출해야 청약이 완료된 것으

로 봅니다. 

② 대리인이 고객센터를 통해 제1항의 이용 신청을 할 경우에는 고객 본인의 인감증명서 또

는 인감도장이 날인된 위임장을 고객센터에 제출해야 청약이 완료된 것으로 봅니다. 

③ 000는  신청고객 의 신청에 대하여 본 서비스 이용을 승낙함을 원칙으로 합니다. 다만, 

다음 각 호와 같은 사유가 있는 경우, 이용 신청에 대한 승낙을 유보할 수 있습니다. 

1. 실명이 아니거나 타인의 명의를 이용한 경우 

2. 설비에 여유가 없거나 00000 아파트,주택 서비스 제공에 필요한 설비 구축이 미

비한 경우 

3. 기술상 또는 업무상 이용 신청 절차 진행에 문제가 있는 경우 

4. 기타 000가 합리적인 판단에 의하여 필요하다고 인정하는 경우 

5. 신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률, 신용정보집중기관의 신용정보관리규약, 신용 

정보사의 신용정보공통관리규약 등에 따라 채무불이행정보(정보통신 요금 체납자로 

등록된 경우 포함), 공공기록 정보, 금융질서 문란자 정보 등에 등록되어 있는 경우 

④ 000가 본 서비스 이용 신청의 승낙을 하지 아니하거나 이를 유보한 경우, 000는 

원칙적으로 이를 신청자에게 알리도록 합니다. 

⑤ 고객이 본 약관에 동의함은 본 서비스와 관련하여 000에서 제공하거나 제공할 모든 

서비스에 본 약관이 적용되는 데 동의하는 것으로 봅니다. 

⑥ 서비스 이용계약의 성립시기는 000가 신청고객의 이용 신청이 완료되었음을 신청절차 

상에서 표시하여 고지한 시점으로 합니다. 

⑦ 청약시 필요한 서류 및 국내에 거주하는 외국인이 본 서비스에 가입하고자 할 경우 필요

한 서류는 (별표2)와 같습니다. 

⑧ 제1항에도 불구하고 000가 시행사,시공사,건축주 등과 사이에 00000 아파트,주

택 서비스 제공을 위한 설비 구축, 서비스 제공 및 요금 등에 관하여 계약을 체결하는 

경우에는 본 서비스 개시 전에 입주자인 고객이 본 서비스의 이용을 신청하고, 000가 

이를 승낙하여야 본 서비스 이용계약이 성립합니다. 이때에도 고객은 본 약관과 개인정

보 수집 이용에 대해 동의하여야 합니다. 

제 6 조 (서비스의 종류) 

① App 서비스 : 00000 홈IoT App을 통해 고객의 스마트폰으로 원격으로 댁내  IoT 기

기  ,  스마트가전  및  아파트,주택 공용부 의 상태를 조회하거나 제어하는 서비스 

② 음성인식 서비스 :  음성인식 기기 를 통해 댁내  IoT 기기 ,  스마트가전  및  아파트,주택 

공용부 의 상태를 조회하거나 제어하는 서비스 

③ 서비스의 세부 내용은  IoT 기기 , 스마트가전 ,  아파트,주택 공용부 의 상태 등 각 아파

트, 주택의 설비 상태에 따라 다를 수 있습니다. 

제 7 조 (서비스의 제공) 

① 00000 아파트,주택 서비스는 서비스 제공에 필요한 설비 구축이 완료된 아파트,주택


으로서 건축주, 시행사, 시공사 또는 입주자대표회의 등이 000와 사전 협의한 바에 따

라 아파트,주택 내 고객에게만 제공 가능합니다. 

② 00000 아파트,주택 서비스는 댁내  IoT 기기 ,  스마트가전  및  아파트,주택 공용부 에서 

발생한 신호를 수신하여 고객이 설정한 바에 따라 고객에게 PUSH 알림 메시지를 발송합

니다. 

③ 서비스 제공에 소요되는 통신비는 서비스 요금과 별도로 고객이 부담합니다. 

제 8 조 (IoT 기기의 이용) 

① 고객은 신규 아파트,주택 분양시 포함된  IoT 기기 ,  스마트가전 을 이용하거나  IoT 기기 , 

 스마트가전 을 해당 제조사로부터 직접 구매하여 이용합니다. 

② 000는  IoT 기기 ,  스마트가전  판매를 중개할 수 있습니다. 

③  IoT 기기 ,  스마트가전 ,  아파트,주택 공용부 에 대한 규격, 품질보증 및 AS 등은 해당 제

조사나 유지보수업체의 기술 기준 또는 정책에 따릅니다. 

④  음성인식 기기 , 00000 홈IoT App은 고객이 별도로 구매하거나 다운로드 받아 이용합

니다. 

제 9 조 (서비스의 변경 및 제한) 

① 000는 운영상, 기술상의 필요에 따라 제공하는 서비스의 전부 또는 일부를 변경할 수 

있습니다. 

② 000는 다음 각 호의 사유가 있는 경우 서비스의 전부 또는 일부를 제한할 수 있습니

다. 그 사유가 해소되면 즉시 서비스를 제공합니다. 

1. 서비스용 설비의 보수 공사, 시스템 개선, 서비스 업그레이드, 장비증설, 정기점검, 사

이트 유지보수 등을 위해 필요한 경우 

2. 정전, 제반 설비의 장애 또는 이용량의 폭주, 통신장애 등으로 정상적인 서비스 이용

에 지장이 있는 경우 

3. 기타 천재지변, 국가 비상사태 등 불가항력적 사유가 있는 경우 

③ 000는 아파트,주택 내 홈네트워크 플랫폼의 유지보수가 제한되거나, 아파트,주택 내 

홈네트워크 시스템이 외부 인터넷 망과 연결되어 있지 않은 경우 등 000의 시스템과 

연동이 불가능할 경우 해당 아파트,주택의 전 세대를 대상으로 서비스 제공을 중단할 수 

있습니다. 

④ 000는 제1항의 변경 또는 제2항,제3항의 제한에 대하여 변경 또는 제한 사유, 변경 

또는 제한될 서비스의 내용 및 제한 일자 등을 그 변경이나 제한 전 15 일 이전 해당 서

비스 개별 서비스 공지사항에 게시하거나 00000 홈IoT App 또는 홈페이지에 공지합니

다. 다만, 사전 공지가 불가능한 경우에는 사후에 지체 없이 공지합니다. 

⑤ 000는 본 조에 따른 서비스 변경 또는 제한에 대하여는 별도로 배상하거나 보상하지 



않습니다. 단, 제2항 제1호의 사유로 인해 본 서비스가 제한된 경우 서비스를 이용하지 

못한 시간이 2시간을 초과하면 해당일 서비스 요금을 감면합니다. 
 
 

제 10 조 (000의 의무) 

① 000는 고객에게 양질의 서비스를 지속적이고 안정적으로 제공할 의무를 집니다. 다만, 

천재지변, 국가 비상사태 등 불가항력의 경우와 관계법령에 의하여 서비스를 일시 중단

하여야 할 경우에는 그러하지 아니하며, 이 경우 000는 고객에게 그 사유를 사전에 

고지하되 사전 고지가 어려운 경우에는 사후에 그 사유를 고지합니다. 

② 000는 시스템 오류로 인하여 고객이 서비스를 이용하지 못하게 될 경우 서비스 재개

를 위하여 가능한 조치를 취해야 하며, 고객이 서비스를 다시 이용할 수 있게 된 경우 

그 사실을 고객에게 통보해야 합니다.  

③ 000는 고객의 개인정보를 본인의 사전 동의 없이 타인에게 누설 또는 배포할 수 없으

며 사전에 고객에게 고지 또는 이용약관에 명시하여 동의를 얻은 목적 이외의 목적으로 

사용할 수 없습니다. 다만, 관계법령에 의한 수사상의 목적으로 관계기관으로부터 요구 

받은 경우 또는 방송통신심의위원회의 요청이 있는 경우에는 그러하지 아니합니다. 

제 11 조 (고객의 의무) 

① 고객은 약관 및 관계법령에서 규정하는 사항을 준수하여야 합니다. 만약, 고객의 행위가 

다음 중 하나에 해당하는 경우에는 000는 서비스의 전부 또는 일부의 이용을 제한할 

수 있습니다. 

1. 고객이 임의로 무단 복제 및 배포를 하는 등 타인의 지식재산권을 침해하는 경우 

2. 고객이 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률을 위반하거나 타인의 명예

를 훼손하는 등 선량한 풍속 기타 사회질서에 반하는 행위를 하는 경우 

3. 타인의 명의로 가입하거나 이용 계약정보를 부정하게 사용하는 경우 

② 고객은 아이디, 연락처 등 계약사항이 변경된 경우에는 이를 000에게 즉시 알려야 하

며 이를 소홀히 하여 발생된 불이익은 고객의 책임으로 합니다. 

③ 고객은 본 서비스를 000의 서비스 제공 목적 외의 용도 또는 상업적인 목적으로 서비

스를 이용하여서는 안되며, 제3자에게 임의로 서비스를 제공하거나 임대하여서는 안됩니

다. 

④ 고객은 이사 등으로 인하여 00000 아파트,주택 서비스를 이용할 수 없게 된 경우에는 

이를 000에게 즉시 알리고 서비스 해지를 신청하여야 합니다. 
 

제 3 장 요금 청구 및 납부 

제 12 조 (요금 등의 종류, 과금주기 및 요율) 



① 000는 사전안내 없이 일방적으로 요금을 인상하여 청구할 수 없으며, 요금을 인상하

는 경우에는 30 일 전에 요금인상 사유와 내역을 고객에게 미리 통지합니다 

② 본 서비스 이용대가로 납부하는 요금 등의 종류, 요율은 (별표1)과 같습니다. 

③ 제2항에도 불구하고000와 아파트,주택 건축주, 시행사, 시공사 등 사이에 기가지니 

아파트,주택 서비스 제공을 위한 설비 구축 등 환경 조성, 서비스 제공 및 요금 등에 관

하여 계약을 체결하는 경우에는 그 계약에서 정하는 바에 따릅니다. 이때 아파트,주택의 

건축주, 시행사. 시공사 등이 입주민(고객)을 위해 요금을 납부해 주기로 한 경우 요금 납

부 기간이 만료되면 고객은 제2항에 따른 요금을 납부하여야 합니다. 

④ 본 서비스 외의 개별 유료서비스의 요금 등은 개별 서비스 약관이 정하는 바에 따릅니다. 
 

제 13 조 (요금 등의 일할계산) 

① 월정액으로 부과되는 상품요금은  서비스 개시일 포함 ,  종료일 제외  기준을 원칙으로 

하고 1 개월 미만의 기간은 일할 계산하여 청구합니다. 

② 제 1 항의 규정에 의한 일수계산에 있어서는 그 날이 24 시간 미만이라도 이를 1 일로 

계산합니다. 

③ 일시 이용중단, 이용정지 등에 의한 1 개월 미만의 요금도 일할 계산 합니다. 

④ 고객이 서비스 이용계약 체결 당일에 계약 해지하는 경우 1 일분의 요금을 납부하여야 

합니다. 

제 14 조 (요금 등의 이의 신청 및 반환) 

① 요금납부자는 청구된 요금에 이의가 있는 경우 청구일로부터 6 개월 이내에 이의 신청을 

할 수 있습니다. 

② 000는 제1항의 규정에 의한 이의 신청에 대하여 타당성 여부를 조사하고 그 결과를 

이의신청 접수일로부터 10 일 이내에 요금 납부자에게 통지하고 과오납된 금액은 즉시 

정산하여 환불합니다. 다만, 과오납된 금액에 대하여는 별도 이자를 가산하지 않습니다. 

③ 000는 요금납부자의 요청이 있는 경우에는 제2항의 규정에 의한 과오납된 금액을 차

기 요금에서 정산할 수 있습니다. 

제 15 조 (요금 등의 납입 및 납기일) 

① 000는 고객이 요금을 납부할 사유가 발생하는 경우 즉시 납부하게 하거나 또는 별도

의 납기일을 정하여 납부하도록 청구할 수 있습니다. 

② 요금 납부는 후불제를 원칙으로 합니다. 

③ 제1항 및 제2항에도 불구하고 000와 아파트,주택의 건축주, 시행사, 시공사 등 사이에 

00000 아파트,주택 서비스 제공을 위한 설비 구축 등 환경 조성, 서비스 제공 및 요금 

등에 관하여 계약을 체결하는 경우에는 그 계약에서 정하는 바에 따릅니다. 



 

제 4 장 계약변경 및 종료 

제 16 조 (계약사항의 변경) 

① 고객은 가입신청서에 기재한 사항 중 아래 각 호에 해당하는 가입변경 사항이 발생한 때

에는 즉시 000에게 변경 사실을 통보하여야 합니다. 

1. 고객의 개명 및 개칭, 요금납부책임자의 변경 

2. 요금납부방법, 청구지 주소 변경, 고객 및 요금납부자의 주소, 전화번호, 서비스 이용 

장소인 거주지의 변경  

② 고객이 제1항의 의무를 소홀히 하여 발생한 불이익은 고객의 책임으로 합니다. 

③ 고객은 000의 사전 허락 없이 서비스의 계약을 양도하거나 승계할 수 없습니다. 

제 17 조 (일시 이용 중단) 

① 고객의 사정으로 서비스의 이용을 1 개월 이상 3 개월 이하의 기간 동안 중단하고자 하

는 경우에는 000에 청구할 수 있습니다. 

② 제1항의 규정에 의한 일시 이용 중단 횟수는 1 년에 3 회 이내로 하며, 1 년 동안 총 3 

개월을 초과하지 않는 것을 원칙으로 합니다. 단, 000가 인정하는 정당한 사유가 있는 

경우에는 그러지 아니합니다. 

제 18 조 (이용의 정지) 

① 000는 고객이 다음 중 하나에 해당되는 경우 1 개월 이내의 기간을 정하여 서비스의 

이용을 정지할 수 있습니다. 

1. 고객이 요금과 가산금의 납부 독촉을 받고도 최초의 요금 납기 월 말일 다음날로부

터 1 개월 이내에 납부하지 아니한 경우 

② 000는 이용정지 사유가 해소되는 즉시 고객에게 서비스를 이용할 수 있도록 하여야 

합니다. 

제 19 조 (이용의 제한) 

① 국가비상사태, 법령의 규정, 행정기관의 명령 등의 경우에는 서비스 이용의 전부 또는 일

부가 제한될 수 있습니다. 

② 000는 전항에 의하여 서비스 이용이 제한되는 경우 그 사유, 일시 및 기간을 고객에

게 7 일전까지 00000 홈IoT App 또는 홈페이지 등에 공지하여야 합니다. 다만, 긴급을 

요하는 경우에는 사후에 지체 없이 공지합니다. 

제 20 조 (계약의 해지) 

① 고객이 서비스 이용계약을 해지하고자 할 경우, 고객은 본인의 신분을 확인할 수 있는 



서류를 첨부하여 방문, 전화, 팩스, 메일 등의 방법으로 000에 청구해야 합니다. 

② 고객은 서비스 개통 후 언제든지 서비스 이용계약을 해지할 수 있으며, 000는 즉시 

이용계약 해지요청을 처리합니다. 

③ 고객이 다음 각 호의 사유에 해당하거나 본 약관상의 의무를 이행하지 않은 경우 000

는 서비스 이용계약을 해지할 수 있습니다. 

1. 이용 신청 시 타인의 명의를 도용하거나 허위 내용을 등록한 경우 

2. 000의 시스템이나 네트워크 등에 심각한 장애를 초래하거나 운용을 방해한 경우 

3. 타인의 저작권을 침해하거나, 본 서비스를 000의 서비스 제공 목적 외의 용도 또

는 상업적인 목적으로 이용하거나 제3 자에게 임의로 서비스를 제공하거나 임대하는 

경우 

4. 제17조 제1항에 따라 이용정지 기간이 경과하였음에도 불구하고, 이용정지사유를 해

소하지 않는 경우 

5. 제 10 조(고객의 의무)에 관한 조항, 기타 약관상 고객의 의무를 위반한 경우 

6. 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 등 관련 법령을 위반한 경우 

7. 당해 연도에 3회 이상 이용정지를 당한 경우 

8. 고객이 제10조 제4항을 위반하여 이사 등으로 인하여 00000 아파트,주택 서비스

를 이용할 수 없게 되었음에도 불구하고 00000 아파트,주택 서비스를 해지하지 

않은 경우 

 

제 5 장 기타사항 

제 21 조 (고객 정보 보호) 

고객의 개인정보 보호 및 취급에 관하여는 00000 홈IoT App 또는 홈페이지를 통

해 공시된 개인정보처리방침에 따릅니다. 

제 22 조 (고객 지원) 

000는 고객의 서비스 이용 관련 문의 시, 고객에게 이용 안내 동영상과 설명서를 제공하거나, 

전화 상담 또는 모바일 원격 지원 솔루션을 활용하여 고객의 모바일 기기 화면을 공유 받아 원격

으로 서비스 이용을 지원할 수 있습니다.  

제 23 조 (손해 배상) 

① 000는 고객에게 책임 없는 사유로 서비스를 이용하지 못한 사실을 고객이 000에 

통지한 때(그 전에 000가 그 사실을 안 경우는 알게 된 때)로부터 3 시간 이상 계속 

서비스를 제공하지 못하거나 월 누적 장애시간이 12 시간을 초과하여 고객이 손해를 입

은 경우 이를 배상합니다. 



② 제1항의 손해배상금액은 고객이 청구 받은 최근 3개월분(3개월 미만인 경우에는 해당기

간 적용) 요금의 일 평균액을 24로 나눈 시간당 평균액에 이용하지 못한 시간수를 곱하

여 산출한 금액의 3배를 고객과 협의하여 배상합니다. 

③ 제1항의 규정에도 불구하고, 000는  음성인식 기기 ,  IoT 기기 ,  스마트가전  및  아파트,

주택 공용부  자체의 하자,결함 또는 파손,오작동 등으로 인하여 발생한 손해, 기타 이

와 관련하여 발생한 일체의 손해에 대하여는 책임지지 않습니다. 

④ 제1항의 규정에도 불구하고, 000는 00000 아파트,주택 서비스의 오작동 등으로 인

한 고객의 기대이익 상실 등 특별손해에 대해서는 배상하지 않습니다. 

⑤ 제1항의 규정에도 불구하고 000는 다음 각 호 중 하나의 사유를 입증하는 경우에는 

손해배상 책임이 면제될 수 있습니다. 

1. 외부에서 발생한 침해사고로 인하여 000에 심각한 장애가 발생한 경우 

2. 전시, 사변, 천재지변 또는 이에 준하는 국가비상사태 등 불가항력으로 인한 경우 

3. 서비스 불가 및 품질 미 확보 지역으로의 이동 및 전출 등 고객의 사유로 서비스 제

공이 불가한 경우 
 

제 24 조 (서비스의 종료 또는 폐지) 

① 000는 다음 각 호의 사유가 발생하는 경우 서비스 종료 또는 폐지사유 및 종료 또는 

폐지일자 등을 서비스의 종료 또는 폐지 전에 SMS, E-mail 등으로 고객에게 종료 또는 

폐지 30일 전에 개별 통지함으로써 서비스를 종료 또는 폐지할 수 있습니다.  

1. 사업환경의 변화 또는 기술발전 등으로 인하여 서비스를 계속 제공하는 것이 현저히 

곤란한 경우 

2. 규제기관의 행정처분(미래창조과학부장관의 서비스 종료 또는 폐지 승인을 포함)이나 

법원의 판결, 결정 등으로 인하여 서비스를 계속 제공할 수 없는 경우 

3. 천재지변, 국가 비상사태 등 불가항력적 사유가 있는 경우 

② 000는 고객의 연락처 미기재, 변경 등으로 인하여 제1항의 개별 통지가 어려운 경우

에는 00000 홈IoT App 또는 홈페이지에 게시함으로써 개별 통지에 갈음할 수 있습니

다. 

 

부   칙 

①  (시행일) 본 약관은 20년 7월 6일부터 적용됩니다. 



 (별표 1) 서비스 요금표 

1. 서비스 요금(부가세 별도)  

가. 요금 : 월 1,000원 

ㅁ 서비스 이용 조건: 인터넷 서비스와 AP(유무선 공유기)가 필요 

 

2. 서비스 요금 할인 

가. 서비스 약정 기간별 요금 할인 : 없음 

 

3. 프로모션 

가. 없음 

 

4. 요금 감면 대상 및 감면율 


 

 

 

 

  



(별표2) 00000 아파트,주택 가입 신청 서류 



 

개인정보 수집 이용 동의 

 

 

 

 

 

 

 



00000 아파트,주택 개인정보처리방침  

제1조 총칙 

 1. 개인정보란 생존하는 개인에 관한 정보로서 성명, 생년월일, 성별 등에 의하여 당해 개인을 

알아볼 수 있는 부호, 문자, 음성, 음향, 영상 및 생체 특성 등에 관한 정보(당해 정보만으로는 특

정 개인을 알아볼 수 없는 경우에도 다른 정보와 용이하게 결합하여 알아볼 수 있는 것을 포함)

를 말합니다. 

 2. 000는 고객님의 개인정보를 중요시하며,  정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 과 

 개인정보 보호법  등 개인정보 보호 관련 각종 법규를 준수하고 있습니다. 

 3. 000는 개인정보처리방침을 통하여 고객님의 개인정보가 어떠한 용도와 방식으로 이용되고 있

으며, 개인정보보호를 위해 어떠한 조치가 취해지고 있는지 알려드립니다. 

 4. 000의 00000 아파트,주택 서비스 개인정보처리방침은 관련 법령 및 내부 운영 방침의 변경

에 따라 개정될 수 있습니다. 개인정보처리방침이 개정되는 경우에는 시행일자 등을 부여하여 개

정된 내용을 00000 홈IoT App에 지체 없이 공지합니다. 

 5. 영업의 전부 또는 일부를 양도하거나 합병 등으로 개인정보를 이전하는 경우 서면, 전자우편 

등을 통하여 고객님께 개별적으로 통지하고, 000의 과실 없이 고객님의 연락처를 알 수 없는 경우

에 해당하여 서면, 전자우편 등으로 통지할 수 없는 경우에는 00000 홈IoT App 내 공지사항을 

통하여 공지합니다. 단, 천재지변 등 정당한 사유로 00000 홈IoT App 내 공지사항 게시가 곤란

한 경우에는 2곳 이상의 중앙일간지(고객님의 대부분이 특정 지역에 거주하는 경우에는 그 지역

을 보급 구역으로 하는 일간지로 할 수 있습니다.)에 1회 이상 공고하는 것으로 갈음합니다. 

제2조 개인정보의 수집항목 및 수집,이용 목적 

 1. 000는 서비스 제공을 위해 필요한 최소한의 개인정보만을 수집,이용합니다.  

 2. 000는 사상, 신념, 가족 및 친인척관계, 학력,병력, 기타 사회활동 경력 등 고객님

의 권리,이익이나 사생활을 뚜렷하게 침해할 우려가 있는 개인정보는 수집하지 않습니다. 다만, 

고객님께서 수집에 동의하시거나 다른 법률에 따라 특별히 수집 대상 개인정보로 허용된 경우에

는 필요한 범위에서 최소한으로 위 개인정보를 수집할 수 있습니다. 

3. 000가 수집,이용하는 개인정보 항목과 그 목적은 다음과 같습니다. 

가. 필수 수집,이용 목적, 개인정보 항목 및 보유기간 




 

나. 선택 수집,이용 목적, 개인정보 항목 및 보유기간 


 

 

ㅁ 위 정보는 가입 당시 정보뿐만 아니라 정보 수정으로 변경된 정보를 포함합니다. 

ㅁ 단, 주민등록번호는 가입의사확인, 명의도용 방지 등과 같이 법적 근거가 있는 경우만 제한적

으로 이용합니다. 

4. 000는 00000 홈IoT App에서 고객님께서 접근 권한을 허용하였다고 하여 단말기정보 등으로

부터 허용된 권한 관련 모든 정보가 즉시 수집(전송)되는 것은 아니며, 고객님으로부터 개인정보 

수집,이용 동의를 받은 범위 내에서, 단말기정보 등에 접근한다는 것을 고지한 후 고객님의 승

인을 받아 수집됩니다.  

제3조 개인정보의 수집방법  

 000는 다음과 같은 방법으로 개인정보를 수집합니다. 

 가. 가입신청서, 명의변경신청서 등 각종 서면 작성, 홈페이지,앱,전화,팩스 등을 통한 회원,서비

스 가입, 전화나 인터넷을 통한 상담, 경품행사 응모, 배송요청 등의 과정에서 수집 

 나. 서비스 이용 또는 업무 처리 과정에서 생성되거나 생성정보 수집 툴을 통한 수집 등  

제4조 개인정보의 보유 및 이용기간 

 1. 000는 고객님의 개인정보를 고객님께 서비스를 제공하는 기간 또는 분쟁처리 기간 동안에 한

하여 보유하고 이를 이용합니다.  



   가. 서비스 제공기간(가입일 에서 해지일)  

   나. 요금정산, 요금 과오납 등 분쟁 대비를 위해 해지 또는 요금완납 후 6개월까지 

   다. 요금관련 분쟁 등 서비스 이용과 관련된 민원,분쟁이 계속될 경우에는 민원,분쟁 해결 시

까지 보유(단, 관계 법령에 특별한 규정이 있을 경우 관련 법령에 따라 보관)  

 2. 상법, 국세기본법, 통신비밀보호법, 전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률, 신용정보의 

이용 및 보호에 관한 법률 등 관계법령에 따라 보존할 필요가 있는 경우 회사는 관계법령에서 정

한 기간 동안 고객의 개인정보를 보유하며, 그 기간은 다음과 같습니다.  



제5조 개인정보의 파기절차 및 방법  

 000는 원칙적으로 개인정보 수집 및 이용목적이 달성된 후에는 해당 정보를 지체 없이 파기합니

다. 파기절차 및 방법은 다음과 같습니다. 

 1. 파기절차 

   가. 고객님의 개인정보는 수집 및 이용목적이 달성된 후 별도의 DB로 옮겨져(종이의 경우 별

도의 서류함) 내부 방침 및 기타 관련 법령에 의한 정보보호 사유(보유 및 이용기간 참조)에 따라 

일정 기간 저장된 후 파기됩니다. 

   나. 별도 DB로 옮겨진 개인정보는 법률에 의한 경우와 재가입시 가입비 면제 대상여부를 확인

하는 경우가 아니고서는 보유되는 이외의 다른 목적으로 이용되지 않습니다.  

    ㅁ 단, 고객님께서 00000 홈IoT App을 삭제하더라도 00000 홈IoT App를 통해 수집 및 

이용되는 개인정보는 삭제되지 않으므로, 위 개인정보를 완전히 삭제하기 위해서는 00000 홈

IoT App 내  서비스해지  등 별도 요청이 필요함을 양지하여 주시기 바랍니다. 

ㅁ 참고로 000는 11개월간 00000 홈IoT App의 접속 기록이 없는 고객님의 경우 서비스 미

이용 기간(최종 접속 후 1년) 만료 후 00000 홈IoT App를 통해 수집 및 이용되는 개인정보가 

파기된다는 사실을 통지하고, 고객님께서 통지일로부터 1개월 내에 재접속을 하지 않을 경우 고

객님의 위 개인정보를 파기하고 있습니다. 또한 고객님의 이메일주소 또는 연락전화번호의 변경,

부재 등으로 개별 통지가 어려운 경우 서비스 미이용 기간 만료 후 개인정보 파기 조치 등에 대

한 사전 통지 없이 위 개인정보를 파기합니다. 

 2. 파기방법 

   가. 종이(서면)에 작성·출력된 개인정보 : 분쇄하거나 소각 등의 방법으로 파기 

   나. DB 등 전자적 파일 형태로 저장된 개인정보 : 재생할 수 없는 기술적 방법으로 삭제   

제6 조 개인정보의 이용 및 개인정보 처리의 위탁 

1.  000는 고객님의 개인정보를  서비스 이용약관  또는  개인정보처리방침 에서 명시한 범위 내에

서 이용하며, 명시한 범위를 넘어서 제3자와 공유하거나 제공하지 않습니다. 다만, 고객님의 사전

동의가 있거나, 관련 법령(통신비밀보호법, 전기통신사업법, 국세기본법 등)의 특별한 규정이 있는 

경우, 법령에 정해진 규정과 절차에 따라 제공하는 경우는 예외로 합니다.  



2. 000는 서비스 제공에 관한 계약을 이행하고 고객님의 편의 증진 등을 위하여 개인정보 처리업

무를 외부 전문업체에 위탁하고 있으며, 수탁자에 대해서는  위,수탁계약서  등을 통하여 관련 법

규 및 지침의 준수, 정보보호 및 비밀유지, 제3자 제공 금지, 사고 시 책임부담, 위탁기간 종료 즉

시 개인정보의 반납,파기 의무 등을 규정하고, 수탁자가 개인정보를 안전하게 처리하는지를 감독

하고 있습니다. 


제7조 이용자 및 법정대리인의 권리와 그 행사 방법 

 1. 고객님께서는 언제든지 개인정보, 개인정보를 이용하거나 제3자에게 제공한 현황, 개인정보 

수집,이용,제공 등의 동의를 한 현황(이하  개인정보 등 이라 합니다)에 대한 열람이나 제공을 

요구하실 수 있고, 오류가 있는 경우에는 그 정정을 요구하실 수 있으며, 개인정보의 수집,이용

,제공에 대한 동의를 철회하실 수 있습니다. 

2. 고객님의 개인정보 등에 대한 열람 및 정정을 위해서는 고객님(법정대리인)께서 회사를 직접 

방문 또는 고객센터로 전화 문의(스마트홈 , 유선전화 : , 휴대폰 : 지역번호 )를 하시거나 또는 홈페이지 내  정보수정 을 클릭하여 직접 열람 및 정정을 하실 

수 있습니다. 가입해지(동의철회)를 위해서는 고객님(법정대리인)께서 회사를 직접 방문 또는 고객

센터로 전화 문의를 하시거나 00000 홈IoT App 내  서비스해지 를 클릭하여 탈퇴하시는 방법으

로 가입해지(동의철회)가 가능합니다. 또한 선택적 동의 철회를 위해서는 고객님(법정대리인)께서 

00000 홈IoT App 내  고객지원,약관 을 클릭하여 직접 철회하실 수 있습니다. 

3. 고객님께서 본인의 개인정보 등에 대한 열람이나 정정을 요구하시거나 개인정보 수집,이용,

제공에 대한 동의를 철회하시는 경우 고객님의 신분을 증명할 수 있는 주민등록증, 여권, 운전면

허증(신형) 등의 신분증명(사본)을 제시 받아 본인 여부를 확인합니다.  

 4. 고객님의 대리인이 고객님의 개인정보 등에 대한 열람이나 정정을 요구하거나 고객님의 개인

정보의 수집,이용,제공에 대한 동의를 철회하는 경우에는 대리 관계를 나타내는 위임장, 명의


고객님의 인감증명서와 대리인의 신분증명서 등의 증표를 제시 받아 적법한 대리인인지 여부를 

확인합니다.  

 5. 고객님께서는 개인정보 등의 열람이나 제공을 요청하실 수 있으며, 000는 이러한 요청에 지체 

없이 필요한 조치를 취합니다. 

 6. 고객님께서 개인정보 등의 오류에 대한 정정을 요청하신 경우에는 지체 없이 그 오류를 정정

하거나 정정하지 못하는 사유를 이용자에게 알리는 등 필요한 조치를 하고, 필요한 조치를 할 때

까지는 당해 개인정보를 이용 또는 제공하지 않습니다. 또한 잘못된 개인정보를 제3자에게 이미 

제공한 경우에는 정정 처리결과를 제3자에게 지체 없이 통지하여 정정이 이루어지도록 하겠습니

다. 다만, 다른 법률에 따라 개인정보의 제공을 요청 받은 경우에는 그 개인정보를 제공하거나 이

용할 수 있습니다. 

 7. 000는 고객님의 요청에 의해 해지 또는 삭제된 개인정보를  개인정보의 보유 및 이용기간 에 

명시된 바에 따라 처리하고 그 외의 용도로 열람 또는 이용할 수 없도록 처리하고 있습니다.  

제8조 개인정보 자동 수집장치의 설치 운영 및 그 거부에 관한 사항 

 000는 고객님의 개인정보를 자동으로 수집하지 않습니다. 

제9조 개인정보의 기술적, 관리적 보호 

 000는 고객님의 개인정보가 분실, 도난, 유출, 위조,변조 또는 훼손되지 않도록 안전성 확보를 위

하여 다음과 같은 기술적,관리적 대책을 마련하고 있습니다. 

 (기술적 보호대책) 

 1. 고객님의 개인정보를 암호화하여 저장하며, 정보통신망을 통해 고객님의 개인정보 및 인증정

보를 송,수신 하는 경우에는 안전한 보안서버 구축 등의 조치를 통해 암호화 하여 보호하고 있

습니다.  

 2. 백신 소프트웨어를 이용하여 컴퓨터바이러스 등에 의한 피해를 방지하기 위한 조치를 취하고 

있습니다. 백신 소프트웨어는 주기적으로 업데이트되며 갑작스런 바이러스가 출현할 경우 백신이 

나오는 즉시 이를 도입, 적용함으로써 개인정보가 침해되는 것을 방지하고 있습니다.  

 3. 네트워크 상의 개인정보 및 개인인증정보를 안전하게 전송할 수 있도록 보안장치(SSL)를 채택

하고 있습니다.  

 4. 고객님의 개인정보에 대한 불법적인 접근을 차단하기 위해, 외부로부터 접근이 통제된 구역에 

시스템을 설치하고, 침입을 차단하는 장치를 이용하고 있으며, 아울러 침입탐지시스템을 설치하여 



24시간 침입을 감시하고 있습니다. 

 (관리적 보호대책) 

 1. 000는 고객님의 개인정보를 안전하게 처리하기 위한 내부관리계획을 마련하여 임직원이 이를 

숙지하고 준수하도록 하고 있으며, 준수 여부를 주기적으로 점검하고 있습니다. 

 2. 000는 고객님의 개인정보를 처리할 수 있는 자를 최소한으로 제한하고 접근 권한을 관리하며, 

새로운 보안 기술 습득 및 개인정보보호 의무 등에 관해 정기적인 사내 교육과 외부 위탁교육을 

통하여 법규 및 정책을 준수할 수 있도록 하고 있습니다. 고객님의 개인정보를 처리하는 자는 다

음과 같습니다.  

   가. 고객님을 직,간접적으로 상대하여 마케팅 업무를 수행하는 자 

   나. 개인정보 보호책임자 및 개인정보 보호담당자 등 개인정보 관리 및 개인정보보호 업무를 

담당하는 자  

   다. 기타 업무상 개인정보의 처리가 불가피한 자  

 3. 신규직원 채용시 그리고 연 1회 전 임직원이 정보보호서약서에 서명하게 함으로써 직원에 의

한 정보(개인정보 포함) 유출을 사전에 방지하고, 수시로 개인정보보호 의무를 상기시키며 준수 

여부를 감사하기 위한 내부 절차를 마련하여 시행하고 있습니다. 

 4. 개인정보 취급자의 업무 인수인계는 보안이 유지된 상태에서 철저하게 이루어지도록 하여, 입

사 및 퇴사 후 개인정보 침해사고에 대한 책임을 명확하게 규정하고 있습니다. 

 5. 000는 전산실 및 자료보관실 등을 통제구역으로 설정하여 출입을 통제합니다. 

 6. 서비스 이용계약 체결 또는 서비스 제공을 위하여 고객님의 은행결제계좌, 신용카드번호 등 

대금결제에 관한 정보를 수집하거나 고객님께 제공하는 경우 해당 고객님이 본인임을 확인하기 

위하여 필요한 조치를 취하고 있습니다.  

 7. 000는 고객님 개인의 실수나 기본적인 인터넷의 위험성 때문에 일어나는 일들에 대해 책임을 

지지 않습니다. 고객님의 개인정보를 보호하기 위해서 자신의 ID와 비밀번호를 철저히 관리하고 

책임을 져야 합니다.  

제10조 개인정보 보호책임 부서 및 연락처 

 000는 고객님의 개인정보를 보호하고 개인정보와 관련한 불만 및 문의사항을 처리하기 위하여 아

래와 같이 관련 부서를 지정하여 운영하고 있습니다. 또한 고객님의 의견을 매우 소중하게 생각

합니다. 고객님께서 기가지니 아파트,주택 서비스의 개인정보 관련 문의사항이 있을 경우 아래 개

인정보 보호책임자 및 담당자에게 문의하시면 신속하고 성실하게 답변을 드리겠습니다. 

 1. 개인정보 보호책임 부서 및 연락처  

가. 개인정보 보호책임자 : 000 AI, DX융합사업부문 AI,BigData사업본부 AI B2B사업담당    

ㅇ 전화번호 :  

ㅇ 이메일 :  

나. 개인정보 보호담당자 : 000 AI,DX융합사업부문 AI,BigData사업본부 AI B2B사업담당 AI SPACE사

업팀 

ㅇ 전화번호: 

ㅇ 이메일 :   

 2. 개인정보 보호책임자 역할  

가. 개인정보보호 관련 주요 지침,정책,제도 수립 시행 

나. 개인정보 유출, 오남용 방지를 위한 내부통제시스템 구축 

다. 개인정보보호 분야 관리실태 감사 및 지도점검 

라. 개인정보보호 교육 계획 수립 시행 

마. 개인정보처리방침 수립 개정 

바. 개인정보 침해사고 예방 대응 

사. 기타 기타정보보호를 위하여 필요한 업무   

제11조 개인정보 열람청구 

 000는 고객님의 개인정보 열람 청구를 위하여 아래와 같이 관련 부서를 지정하여 운영하고 있습

니다. 고객님께서 00000 아파트,주택 서비스에 개인정보 열람을 청구하실 경우 아래 부서 담당

자에게 문의하시면 신속하고 성실하게 답변 드리겠습니다. 

 (000 00000 아파트,주택 개인정보 열람청구 접수,처리 부서) 

   가. 부서명 : 000 AI,DX융합사업부문 AI,BigData사업본부 AI B2B사업담당 AI SPACE사업팀 

   나. 담당자 : 팀장 

   다. 연락처 : 

제12조 권익침해 구제방법  

기타 개인정보 침해에 대한 신고나 상담이 필요하신 경우에는 아래 기관에 문의하여 주시기 바랍

니다. 

 1. 개인정보 침해신고센터 (한국인터넷진흥원 운영) 

   가. 소관업무 : 개인정보 침해사실 신고, 상담 신청 

나. 홈페이지,전화 : http: privacy.kisa.or.kr  (국번없이) 118 

 2. 개인정보 분쟁조정위원회 

   가. 소관업무 : 개인정보 분쟁조정신청, 집단분쟁조정 (민사적 해결) 

   나. 홈페이지,전화 : http:www.kopico.go.kr  (국번없이) 1833 6972 

 3. 대검찰청 사이버수사과 : http: www.spo.go.kr  (국번없이) 1301 

4. 경찰청 사이버안전국 : http: cyberbureau.police.go.kr   (국번없이) 182  

제13조 개인정보처리방침 고지 

 1. 000 00000 아파트,주택 개인정보처리방침 공고,시행일자 

   가. 공고일자 : (2020,5,8) 

   나. 시행일자 : )2020,5,15)  

 2. 이전 개인정보 처리방침은 아래 목록에서 확인하시기 바랍니다. 

개인정보 처리방침(2020.3.24 시행) 



개인정보 처리방침(2019.11.15 시행) 



개인정보 처리방침(2018.07.25 시행) 



개인정보 처리방침(2018.05.16 시행)   


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>