<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
10. 전자결제수단		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
087_전자결제수단.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 00000

 

제1조 (목적) 

본 약관은 000(이하  회사 라 합니다)가 제공하는 00000를  이용자 가 

이용함에 있어  회사 와  이용자  간 권리, 의무 및  이용자 의 이용 절차 등에 관한 사항을 규정

하는 것을 그 목적으로 합니다. 

 

제2조 (용어의 정의) 

본 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 

1.  전자금융거래 라 함은  회사 가  전자적 장치 를 통하여 금융상품 및 서비스를 제공(이하  전자

금융업무 라 합니다)하고,  이용자 가  회사 의 종사자와 직접 대면하거나 의사소통을 하지 아니하

고 자동화된 방식으로 이를 이용하는 거래를 말합니다. 

2.  전자금융거래서비스 라 함은  회사 가  전자금융업무 로서 제공하는 00000를 말

합니다. 

3.  00000 라 함은 선지급식 통신판매에 있어서  이용자 가 지급하는 결제대금을  회

사 가 예치하고, 재화 등의 배송이 완료되는 등 구매가 확정된 후 결제대금을 판매자에게 지급하

는 서비스를 말합니다. 

4.  선지급식 통신판매 라 함은  이용자 가 재화 등을 공급받기 전에 미리 결제대금의 전부 또는 

일부를 지급하는 방식의 통신판매를 말합니다. 

5.  전자지급수단 이라 함은 신용카드 등 전자금융거래법 제2조 제11호에서 정하는 전자적 방법에 

따른 지급수단을 말합니다. 

6.  전자지급거래 라 함은 자금을 주는 자(이하  지급인 이라 합니다)가  회사 로 하여금  전자지급

수단 을 이용하여 자금을 받는 자(이하  수취인 이라 합니다)에게 자금을 이동하게 하는  전자금융

거래 를 말합니다. 

7. 전자적 장치 라 함은  전자금융거래 정보를 전자적 방법으로 전송하거나 처리하는데 이용되는 

장치로서 현금자동지급기, 자동입출금기, 지급용단말기, 컴퓨터, 전화기 그 밖에 전자적 방법으로 

정보를 전송하거나 처리하는 장치를 말합니다. 

8.  접근매체 라 함은  전자금융거래 에 있어서  거래지시 를 하거나  이용자  및 거래내용의 진실

성과 정확성을 확보하기 위하여 사용되는 다음 각 목의 어느 하나에 해당하는 수단 또는 정보를 

말합니다. 



① 전자식 카드 및 이에 준하는 전자적 정보 

② 전자서명법 제2조 제4호의 전자서명생성정보 및 같은 조 제7호의 인증서 

③  회사 에 등록된  이용자 번호 

④  이용자 의 생체정보 

⑤ 가목 또는 나목의 수단이나 정보를 사용하는데 필요한 비밀번호 

9.  이용자 라 함은 본 약관에 동의하고 본 약관에 따라 결제대금을  회사 에 예치하는 등  회사 

가 제공하는  전자금융거래서비스 를 이용하는 자를 말합니다. 

10.  구매확정 이라 함은  이용자 가  판매자 로부터 재화 등의 배송을 수령하고 본 약관에서 정한 

기간 내에 구매를 확정하여  회사 가 정한 방법으로  회사 에 통보하는 것을 말합니다. 

11.  구매거절 이라 함은  이용자 가 본 약관에서 정한 기간 내에 재화 등의  구매확정 의 거부 의

사를  회사 가 정한 방법으로  회사 에게 통보하는 것을 말합니다. 

12.  거래지시 라 함은  이용자 가 본 약관에 따라  회사 에게  전자금융거래 의 처리를 지시하는 

것을 말합니다. 

13.  판매자 라 함은  이용자 가 결제하여  회사 에 예치된 결제대금을 확인하고 재화 등을 공급하

며,  이용자 의 환불 요청에 대하여 승인하는 자를 말하며, 전자상거래 등에서의 소비자 보호에 관

한 법률 제2조 제3호의 통신판매업자를 포함합니다. 

14.  오류 라 함은  이용자 의 고의 또는 과실 없이  전자금융거래 가 본 약관 또는  이용자 의  거

래지시 에 따라 이행되지 아니한 경우를 말합니다. 

본 조 및 본 약관의 다른 조항에서 정의한 것을 제외하고는 전자금융거래법 등 관련 법령에서 정

한 바에 따릅니다. 

제3조 (약관의 명시 및 변경) 

 회사 는  이용자 가  전자금융거래서비스  를 이용하기 전에 본 약관을 서비스페이지에 게시하고 

 이용자 가 본 약관의 중요한 내용을 확인할 수 있도록 합니다. 

 회사 는  이용자 의 요청이 있는 경우 전자문서의 전송방식(이하 전자우편을 이용한 전송을 포함

합니다) 등에 의하여 본 약관의 사본을  이용자 에게 교부합니다. 

 회사 는  이용자 가 약관의 내용에 대한 설명을 요청하는 경우 다음 각 호의 어느 하나의 방법으

로  이용자 에게 약관의 중요내용을 설명합니다. 

1. 약관의 중요내용을  이용자 에게 직접 설명 

2. 약관의 중요내용에 대한 설명을 전자적 장치를 통하여  이용자 가 알기 쉽게 표시하고  이용자 

로부터 해당 내용을 충분히 인지하였다는 의사표시를 전자적 장치를 통하여 수령 

 회사 가 본 약관을 변경하는 때에는 그 시행일 1개월 전에 변경되는 약관을  회사  홈페이지에 

게시함으로써  이용자 에게 공지합니다. 다만 법령의 개정으로 인하여 긴급하게 약관을 변경하는 

때에는 변경된 약관을  회사  홈페이지에 1개월 이상 게시하고  이용자 에게 통지합니다. 

 회사 는 제4항의 공지나 통지를 할 경우,  이용자 가 약관의 변경에 동의하지 아니한 경우 공지나 

통지를 받은 날로부터 30일 이내에 계약을 해지할 수 있으며, 변경내용에 대하여 이의를 제기하

지 아니하는 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다 라는 취지의 내용을 함께 공지합니다. 

 이용자 가 제4항의 공지나 통지된 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 변경내용

에 대하여 이의를 제기하지 아니하는 경우에는 약관의 변경에 동의한 것으로 봅니다. 

제4조 (서비스 이용 시간) 

 회사 는  이용자 에게 연중무휴 1일 24시간  전자금융거래서비스 를 제공함을 원칙으로 합니다. 

단,  판매자 , 금융기관 및 기타 결제수단 발행업자 등의 사정에 따라 달리 정할 수 있습니다. 

 회사 는 정보통신설비의 보수, 점검 및 기타 기술상의 필요나  판매자 , 금융기관 및 기타 결제수

단 발행업자 등의 사정에 의하여 서비스 중단이 불가피한 경우,  전자금융거래서비스  중단 3일 

전까지 게시 가능한 전자적 수단을 통하여  전자금융거래서비스  중단 사실을 게시한 후  전자금

융거래서비스 를 일시 중단할 수 있습니다. 다만, 시스템 장애복구, 긴급한 프로그램 보수, 외부요

인 등 불가피한 경우에는 사전 게시 없이  전자금융거래서비스 를 중단할 수 있습니다. 

제5조 (서비스의 개시 및 종료) 

 회사 는 다음 각 호와 같이  이용자 의 구매 관련 정보가  회사 에 전달되고 대금의 결제가 이루

어진 시점에  회사 의  전자금융거래서비스  제공 및 책임이 개시된 것으로 봅니다. 

1. 현금 거래의 경우, 결제대금이 사전에  이용자 에게 고지된  회사 의 계좌로 입금된 시점 

2. 신용카드 거래의 경우, 신용카드사로부터 승인정보를  회사 가 수취하는 시점 

3. 기타 결제수단의 경우, 결제대금의 입금이나 결제 정보가  회사 의 전자적 장치에 입력되는 등

의 방법으로  회사 가 인지하는 시점 

 회사 는 제14조 제3항 내지 제5항, 제15조 제3항 등에 따라  판매자  또는  이용자 에게 결제대

금이 지급 또는 환불된 시점에  회사 의  전자금융거래서비스 가 종료된 것으로 봅니다. 

제6조 (거래내용의 확인) 

 회사 는  이용자 가  전자금융거래 에 사용하는  전자적 장치 ( 회사 와  이용자  사이에 미리 약

정한  전자적 장치 가 있는 경우에는 그  전자적 장치 를 포함합니다)를 통하여  이용자 의 거래내

용( 이용자 의  오류 정정 요구사실 및 처리결과에 관한 사항 을 포함합니다)을 확인할 수 있도록 

하며,  이용자 가 거래내용을 서면(전자문서를 제외합니다. 이하 같습니다)으로 제공할 것을 요청하

는 경우에는 그 요청을 받은 날부터 2주 이내에 거래내용에 관한 서면을 교부합니다. 

 회사 는  이용자 가  전자적 장치 의 운영장애, 그 밖의 사유로 거래내용을 확인하게 할 수 없는 

때에는 인터넷 등을 이용하여 즉시 그 사유를 알리고, 그 사유가 종료된 때부터  이용자 가 거래

내용을 확인할 수 있도록 합니다. 

 회사 는 제1항에 따라  이용자 로부터 거래내용을 서면으로 제공할 것을 요청 받은 경우  전자적 

장치 의 운영장애, 그 밖의 사유로 거래내용을 제공할 수 없는 때에는 그  이용자 에게 즉시 알리

며, 이 경우 거래내용에 관한 서면의 교부기간을 산정함에 있어서  전자적 장치 의 운영장애, 그 

밖의 사유로 거래내용을 제공할 수 없는 기간은 산입하지 아니 합니다. 

제1항의 대상이 되는 거래내용 중 대상기간이 5년인 것은 다음 각 호와 같습니다. 

제1항의 대상이 되는 거래내용 중 대상기간이 1년인 것은 다음 각 호와 같습니다. 

 이용자 가 제1항에서 정한 서면교부를 요청하고자 할 경우 다음의 주소 및 전화번호로 요청할 

수 있습니다. 

주소   0000

이메일   

전화번호   0000 

제7조 ( 거래지시 의 철회) 

 이용자 가  회사 의  전자금융거래서비스 를 이용하여  전자지급거래 를 한 경우,  이용자 는 그 

지급의 효력이 발생하기 전까지 제5조 제6항에 기재된 연락처로 전자문서의 전송 등을 통하여 

 거래지시 를 철회할 수 있습니다. 

전항의 지급의 효력이 발생하는 시점이란,  거래지시 된 금액의 정보가 선불전자지급수단 및 전자

화폐로 지급하는 경우에는  수취인 이 지정한  전자적 장치 에 도달한 때, 그 밖의  전자지급수단 

으로 지급하는 경우에는  수취인 의 계좌가 개설되어 있는 금융회사 또는  회사 의 전자적 장치에 

입력이 끝난 때를 의미합니다. 

 이용자 는 제1항의 지급의 효력이 발생한 경우에는 전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법

률 등 관련 법령상 청약의 철회의 방법에 따라 결제대금을 반환 받을 수 있습니다. 

제8조 ( 오류 의 정정 등) 

 이용자 는  전자금융거래서비스 를 이용함에 있어  오류 가 있음을 안 때에는  회사 에 대하여 그 

정정을 요구할 수 있습니다. 

 회사 는 전항의 규정에 따른  오류 의 정정요구를 받은 때 또는 스스로  전자금융거래 에  오류 

가 있음을 안 때에는 이를 즉시 조사하여 처리한 후 정정요구를 받은 날 또는  오류 가 있음을 

안 날부터 2주 이내에 그 원인과 결과를 문서, 전화 또는 전자우편으로  이용자 에게 알려 드립니

다. 다만,  이용자 가 문서로 알려줄 것을 요청하는 경우에는 문서로 알려 드립니다. 

제9조 ( 전자금융거래 기록의 생성,보존 및 파기) 

 회사 는  전자금융거래 의 내용을 추적, 검색하거나 그 내용에 오류가 발생할 경우에 이를 확인

하거나 정정할 수 있는 기록(이하 본 조에서  전자금융거래 기록 이라 합니다)을 생성하여 보존합

니다. 

1. 본 약관 제5조 제4항 제1호 내지 제6호에 관한 사항 

2. 해당  전자금융거래 와 관련한  전자적 장치 의 접속기록 

3. 건당 거래금액이 1만원을 초과하는  전자금융거래 에 관한 기록 

전항의 규정에 따라  회사 가 보존하여야 하는 기록의 종류 및 보존기간은 다음 각 호와 같습니

다. 

1. 제5조 제5항 제1호에 관한 사항 

2. 건당 거래금액이 1만원 이하인  전자금융거래 에 관한 기록 

3.  전자지급수단 의 이용과 관련된 거래승인에 관한 기록 

 회사 는 본 조 제2항에 따라 보존하여야 하는 기간이 경과하고 금융거래 등 상거래관계가 종료

된 경우에는 5년 이내에  전자금융거래 기록(신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률에 따른 신용정

보는 제외)을 파기합니다. 다만, 다른 법령 등에 따라 보관하여야 하는 경우에는 그러하지 아니합

니다. 

제10조 ( 전자금융거래 정보의 제공금지) 

 회사 는  전자금융거래서비스 를 제공함에 있어서 취득한  이용자 의 인적사항,  이용자 의 계좌, 

 접근매체  및  전자금융거래 의 내용과 실적에 관한 정보 또는 자료를, 법령에 의하거나  이용자 

의 동의를 얻은 경우를 제외하고는 제3자에게 제공, 누설하거나 업무상 목적 외에 사용하지 아니

합니다. 

 회사 는  이용자 가 안전하게  전자금융거래서비스 를 이용할 수 있도록  이용자 의 개인정보보호

를 위하여 개인정보처리방침을 제정하여 운용합니다.  회사 의 개인정보처리방침은  회사 의 홈페

이지에서 확인할 수 있습니다. 

제11조 ( 접근매체 의 관리) 

 회사 는  전자금융거래서비스  제공 시  접근매체 를 선정하여  이용자 의 신원, 권한 및  거래지

시 의 내용 등을 확인합니다. 

 이용자 는  접근매체 를 사용함에 있어서 다른 법률에 특별한 규정이 없는 한 다음 각 호의 행위

를 하여서는 아니 됩니다. 다만, 전자금융거래법 제18조에 따른 선불전자지급수단이나 전자화폐의 

양도 또는 담보제공을 위하여 필요한 경우(제3호의 행위 및 이를 알선하는 행위는 제외한다)에는 

그러하지 아니합니다. 

1.  접근매체 를 양도하거나 양수하는 행위 

2. 대가를 수수, 요구 또는 약속하면서  접근매체 를 대여받거나 대여하는 행위 또는 보관, 전달, 

유통하는 행위 

3. 범죄에 이용할 목적으로 또는 범죄에 이용될 것을 알면서  접근매체 를 대여받거나 대여하는 

행위 또는 보관, 전달, 유통하는 행위 

4.  접근매체 를 질권의 목적으로 하는 행위 

5. 제1호부터 제4호까지의 행위를 알선하거나 광고하는 행위 

 이용자 는 자신의  접근매체 를 제3자에게 누설 또는 노출하거나 방치하여서는 안되며,  접근매체 

의 도용이나 위조 또는 변조를 방지하기 위하여 충분한 주의를 기울여야 합니다. 

 회사 는  이용자 로부터  접근매체 의 분실이나 도난 등의 통지를 받은 때에는 그 때부터 제3자

가 그 접근매체를 사용함으로 인하여  이용자 에게 발생한 손해를 배상할 책임이 있습니다. 다만, 

선불전자지급수단이나 전자화폐의 분실∙도난의 통지 전 저장된 금액에 대한 손해에 대하여는 책

임을 지지 아니합니다. 

 이용자 는 본 조를 포함하여  전자금융거래서비스  과정에서 발생한 사고로 인한 손해배상 등 분

쟁처리와 관련하여  회사 의 사고조사와 관계당국의 조사 절차에 협조하여야 합니다. 

제12조 (회사의 책임) 

 회사 는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사고로 인하여  이용자 에게 손해가 발생한 경우에

는 그 손해를 배상할 책임을 집니다. 

1.  접근매체 의 위조나 변조로 발생한 사고 

2. 계약체결 또는  거래지시 의 전자적 전송이나 처리 과정에서 발생한 사고 

3.  전자금융거래 를 위한  전자적 장치  또는 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 

제2조 제1항 제1호에 따른 정보통신망에 침입하여 거짓이나 그 밖의 부정한 방법으로 획득한  접

근매체 의 이용으로 발생한 사고 

제1항의 규정에도 불구하고  회사 는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우에는 그 책임의 전

부 또는 일부를  이용자 가 부담하게 할 수 있습니다. 

1.  이용자 가  접근매체 를 제3자에게 대여하거나 그 사용을 위임한 경우 또는 양도나 담보의 목

적으로 제공한 경우 

2. 제3자가 권한 없이  이용자 의  접근매체 를 이용하여  전자금융거래 를 할 수 있음을 알았거나 

쉽게 알 수 있었음에도 불구하고  접근매체 를 누설하거나 노출 또는 방치한 경우 

3.  회사 가 제11조 제1항에 따른 확인 외에 보안강화를 위하여  전자금융거래  시 요구하는 추가

적인 보안조치를  이용자 가 정당한 사유 없이 거부하여 제1항 제3호에 따른 사고가 발생한 경우 

4.  이용자 가 제3호에 따른 추가적인 보안조치에 사용되는 매체, 수단 또는 정보에 대하여 다음 

각 목의 어느 하나에 해당하는 행위를 하여 제1항 제3호에 따른 사고가 발생한 경우 

① 누설, 노출 또는 방치한 행위 

② 제3자에게 대여하거나 그 사용을 위임한 행위 또는 양도나 담보의 목적으로 제공한 행위 

5. 법인(중소기업기본법 제2조 제2항에 의한 소기업을 제외합니다)인  이용자 에게 손해가 발생한 

경우로  회사 가 사고를 방지하기 위하여 보안절차를 수립하고 이를 철저히 준수하는 등 합리적

으로 요구되는 충분한 주의의무를 다한 경우 

 회사 는  이용자 로부터  거래지시 가 있음에도 불구하고 천재지변,  회사 의 귀책사유가 없는 정

전, 화재, 통신장애 기타의 불가항력적인 사유로 처리 불가능하거나 지연된 경우로서  이용자 에

게 처리 불가능 또는 지연사유를 통지한 경우( 판매자 , 금융기관 또는 기타 결제수단 발행업자 

등이 통지한 경우를 포함합니다)에는  이용자 에 대하여 이로 인한 책임을 지지 아니합니다. 

 회사 는 다음 각 호의 경우에 대해 책임을 부담하지 아니합니다. 

1. 구매한 재화 등의 하자 또는 배송과정상의 파손 등으로 발생한 분쟁 

2.  이용자 와  판매자 간의 비정상적인 거래로 인하여 발생한 손실 

3. 공공질서, 미풍양속을 저해하는 재화 등의 구매나 신용카드를 통한 불법 현금 할인, 융통 등 

관련 법령을 위반하는  이용자 의 행위 

4.  회원 의 귀책사유로 인한  전자금융거래서비스  이용의 장애 

제13조 ( 전자지급거래 계약의 효력) 

 회사 는  이용자 와 체결한  전자지급거래  계약에 따라  이용자 가  거래지시 한 금액을 전송하

여 지급이 이루어지도록 합니다. 

 회사 는 제1항의 규정에 따른 자금의 지급이 이루어질 수 없게 된 때에는 수령한 자금을  이용

자 에게 반환하여야 합니다. 이 경우  이용자 의 과실로 인하여 지급이 이루어지지 아니한 때에는 

그 전송을 하기 위하여 지출한 비용을 공제할 수 있습니다. 

제14조 (결제대금 지급 및 환급) 

 회사 는  이용자 (그  이용자 의 동의를 얻은 경우에는 재화 등을 공급받을 자를 포함합니다. 이

하 본 조에서 동일합니다)가 재화 등을 공급받은 사실 및  구매확정  여부를  회사 가 정한 기일 

내(재화 등을 공급받은 날부터 3영업일 이내)에  회사 에 통보해 주도록 전자우편 등의 방법으로 

요청합니다. 

 이용자  는 전항의 요청을 받은 후 재화 등을 공급받은 사실 및  구매확정  여부를 전항에 정한 

기일 내에  회사 에 통보하여야 합니다. 

 회사 는  이용자 로부터 재화 등을 공급받은 사실 및  구매확정  여부를 통보 받은 경우에 한하

여 예치하고 있는 결제대금을  판매자 에게 지급합니다. 

제2항 및 제3항에도 불구하고,  회사 는 다음 각 호의 경우에는  이용자 의 동의 없이 예치하고 있

는 결제대금을  판매자 에게 지급할 수 있습니다. 

1.  이용자 가 제1항의 요청을 받고도 정당한 사유 제시 없이 재화 등을 공급받은 사실 및  구매

확정  여부를 정해진 기일 내에  회사 에 통보하지 아니하는 경우 

2.  회사 가 제1항의 요청을 하지 않은 경우,  회사 가 그 사실을 소비자에게 고지한 후 3영업일 

내에 재화 등을 공급받은 사실 및  구매확정  여부를  회사 에 통보하지 아니하는 경우 

 회사 가  판매자 에게 결제대금을 지급하기 전에  이용자 가 그 결제대금을 환급 받을 정당한 사

유가 발생한 경우에는 그 결제대금을  이용자 에게 환급합니다. 

제3항 및 제4항에 따라 결제대금의 지급이 완료된 이후에는  이용자 와  판매자 간의 여하한 법률

관계에 기인하여도  회사 가 해당 결제대금을  이용자 에게 반환할 의무를 부담하지 아니하며, 재

화 등의 물품 상이 또는 파손, 미수령, 반품, 계약 해제, 환불 등의 문제는  이용자 와  판매자 간

에 처리하여야 합니다. 

제15조 (서비스 취소 또는  구매거절 ) 

 이용자 가  전자금융거래서비스 를 통해 결제 이후 재화 등의 배송 이전에  판매자  등을 통해 

재화 등의 구매를 취소한 경우,  회사 는  이용자 가  전자금융거래서비스 를 취소한 것으로 간주

하여 처리하며 이에 대해 책임지지 아니합니다. 

 이용자 가  전자금융거래서비스 를 통해 구매한 재화 등의 구매를 거절하고자 하는 경우,  이용자 

는 제14조 제1항(또는 제4항 제2호)에서 정한 기한 내에  구매거절 하여야 합니다. 기한을 경과한 

이후에는  회사 를 통한  구매거절 이 불가능하며,  이용자 는  판매자 와 별도로 협의하여 처리하

여야 합니다. 

 이용자 의  구매거절  및  판매자 의 환불 승인이 완료된 경우,  회사 는  이용자 의 결제 수단별

로  판매자 , 금융기관 및 기타 결제수단 발행업자 등이 정한 일정 및 방법에 따라 환불 또는 취

소 처리합니다. 

 이용자 는 수령한 재화 등을  구매거절  후  판매자 에게 안전하게 반송하여야 하며,  이용자 의 

귀책사유로 재화 등이 훼손된 경우에는 제3항에도 불구하고  이용자 와  판매자 간 상호 협의하여 

처리하여야 하고,  회사 는 이에 대해 책임을 지지 아니합니다. 

제16조 (이용금액의 한도) 

 회사 의 정책 및 결제업체(신용카드사, 이동통신사 등)의 기준에 따라  이용자 의 결제수단 별 월 

누적 결제액 및 결제한도가 제한될 수 있습니다. 

제17조 (계약의 해지)
 
1. 갑과 을은 다음 각 호의 1에 해당하는 경우 본 계약을
즉시 해지할 수 있다. 단, 제1항은 서면통지로써 본 계약을 해
지 할 수 있다.

① 상대방이 본 계약상의 의무를 위반하거나 이행하지 아니하는 경우

② 상대방의 신용악화, 파산, 화의, 부도, 청산, 폐업, 상호변경, 업종변경, 합병, 기타 민형사상 연루 등 

더 이상 사업을 지속할 수 없는 사유가 발생하는 경우

③ 상대방의 재산 또는 상대방이 지급할 금액에 대해
재산보전처분 또는 강제집행이 개시된 경우

④ 상대방이 고의 또는 과실로 손해를 입히거나 관계법령을 위반하는 경우

⑤ 자가거래등으로 부정거래를 일으킬 경우

2. 을은 갑에게서 다음 각 호의 부정거래행위 사유가 발생할 경우 결제대금을 지급보류 또는 해당 매출을 

취소할 수 있으며 본 계약을 즉시 해지할 수 있다. 

① 갑의 귀책사유로 인하여 이용자 본인이 아닌 제3자의 부정사용에 의한 거래가 발생한 경우

② 최종 상품 인수를 확인하지 않거나 허위로 증빙자료 (상품인수증, 배송회사에서 발행한 배송장, 운송장 등)을 

작성하여 을에게 전송 또는 제출한 경우

③ 을의 동의 없이 이용자 결제 및 금융정보를 유출하는 경우

④ 갑 또는 갑이 제공하는 서비스에서 부정매출이 발생하거나 예상이 되는 경우

3. 제2항의 부정거래행위 범위에는 회원제, 다단계, 현금융통 및 기타 미풍양속을 저해하거나 실정법을 위반하는 

행위 등도 포함된다.

4. 갑과 을은 관계법규에 의해 각 당사자의 매출신고를 성실히 이행하여야 하며, 을은 갑의 신고여부를 확인할 수 있으며, 

불이행 또는 불성실 신고 확인 시 계약을 즉시 해지할 수 있다.
 

제18조 (분쟁처리 및 분쟁조정) 

 이용자 는  회사 의 홈페이지에 게시된 분쟁처리 책임자 및 담당자에 대하여  전자금융거래 에 

관련한 의견 및 불만의 제기, 손해배상의 청구 등의 분쟁처리를 요구할 수 있습니다. 

 이용자 는  회사 에 대하여 서면(전자문서를 포함한다) 또는 전자적 장치를 이용하여  회사 에 분

쟁의 처리를 신청할 수 있으며, 이 경우  회사 는 15일 이내에 이에 대한 조사 또는 처리 결과를 

 이용자 에게 안내합니다. 

 이용자 가  전자금융거래 의 처리에 관하여 이의가 있을 때에는 금융위원회의 설치 등에 관한 법

률에 따른 금융감독원의 금융분쟁조정위원회 또는 소비자기본법에 따른 한국소비자원의 소비자분

쟁조정위원회에 분쟁조정을 신청할 수 있습니다. 

제19조 (회사의 안정성 확보 의무) 

 회사 는  전자금융거래 가 안전하게 처리될 수 있도록 선량한 관리자로서의 주의를 다하며,  전자

금융거래 의 안전성과 신뢰성을 확보할 수 있도록 전자적 전송이나 처리를 위한 인력, 시설,  전자

적 장치 , 소요경비 등의 정보기술부문, 전자금융업무 및 전자서명법에 의한 인증서의 사용 등 인

증방법에 관하여 금융위원회가 정하는 기준을 준수합니다. 

제20조 (약관 외 준칙) 

 회사 와  이용자  사이에 개별적으로 합의한 사항이 본 약관에 정한 사항과 다를 때에는 그 합의 

사항을 본 약관에 우선하여 적용합니다. 

제1항에서 정한 사항 이외에 본 약관에서 정하지 아니한 사항(용어의 정의를 포함합니다)에 대하

여  회사 와  이용자  사이에 다른 합의사항이 없는 때에는 전자금융거래법, 전자상거래 등에서의 

소비자 보호에 관한 법률, 여신전문금융업법 등 관련 법령에서 정한 바에 따릅니다. 

제21조 (관할) 

제1조 (시행일) 



본 약관은 2018년 4월 20일부터 적용 합니다. 

본 약관은 2020년 1월 6일부터 적용 합니다.(전면 개정) 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>