<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
07. 신용카드		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
087_신용카드.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 
 

개정일 , 2018.10.01 

 
제1조(목적) 

 
이 약관은 회원의 권익보호 및 거래관계의 명확화를 위하여 000(이하  카드사 라 함)와 체크카드(이하  카드 라 함)를 이용하고자 

하는 회원 간의 필요한 사항을 정함을 목적으로 합니다. 

 
제2조(정의) 
 

① 회원은 본인회원과 가족회원으로 구분합니다. 

② 본인회원이란 이 약관을 승인하고 카드사에 카드의 발급을 신청하여 카드사로부터 카드를 발급 받은 분을 말합니다. 

③ 가족회원이란 본인회원의 가족으로서 대금의 지급 등 카드 이용에 관한 모든 책임을 본인회원이 부담할 것을 승낙한 분으로서 이 약관을 승인 

하고 카드사로부터 카드를 발급 받은 분을 말합니다. 

④ 결제계좌란 회원이 발급받은 카드와 연계되어 카드 이용대금이 결제되는 본인회원 명의의 은행 또는 증권사 등 금융기관의 예금계좌를 말합니 

다. 다만 가족회원의 경우 본인회원 명의의 예금계좌를 말합니다. 

⑤ 소액신용한도란 결제계좌의 지급 가능 잔액(대출약정계좌는 약정 인출가능 금액 포함)이 부족할 경우 카드사가 회원의 신용도를 판단하여 신 

용카드 결제 방식으로 사용할 수 있도록 부여한 신용공여 한도를 말합니다. 

 
제3조(연회비 등) 
 

① 카드사는 카드발급, 이용대금명세서 발송 등 회원관리비용을 충당하기 위하여 연회비 및 기타 수수료 등을 부과할 수 있습니다. 

 
제4조(카드의 이용한도) 

 
① 회원은 이용 당시 결제계좌의 예금잔액범위 내에서 카드를 이용하여 물품 및 용역을 구매할 수 있습니다. 

② 카드사는 부정사용 방지 등 거래의 안전을 위하여 체크카드의 이용한도를 부여할 수 있으며 회원이 이용한도의 변경을 요청할 경우 이를 즉시 

반영하여야 합니다. 다만, 회원이 은행 또는 증권사 등 금융기관과 계좌이체 한도를 별도로 정한 경우 그 범위 내로 합니다. 

 
제5조(소액신용한도) 
 

① 카드사는 회원이 소액신용한도 부여를 신청한 경우 회원의 결제능력을 평가할 수 있는 합리적 기준에 따라 30만원 이내의 소액신용한도를 부 

여할 수 있으며 한도부여 시 별도로 통보합니다. 

② 카드사는 유효기간 내 및 갱신 발급 시 회원의 결제능력 등을 종합적으로 고려하여 소액신용한도를 조정할 필요가 있다고 판단되는 경우 소액 

신용한도를 조정하여 서면, 단문 메시지 서비스(SMS), 전자우편(EMAIL) 등으로 통지합니다. 

③ 소액신용한도를 증액하는 경우에는 회원이 요청하는 경우를 제외하고는 회원의 동의를 얻은 후에 증액하고 회원에게 소액신용한도의 증액을 

신청하도록 권유하여서는 아니 됩니다. 다만, 종전 소액신용한도 또는 회원이 과거 신청한 소액신용한도까지 증액하는 경우 서면에 의한 방법 

과 전화, 단문 메시지 서비스(SMS), 전자우편 등의 방법 중 한 가지 이상의 방법으로 통지한 후에 증액합니다. 

④ 제2항에 따라 회원의 요청 없이 소액신용한도를 감액하는 경우에는 사전에 회원에게 통지합니다. 다만, 제12조 제1항의 사유로 한도를 감액 

하는 경우에는 감액한 후 지체 없이 통지합니다. 

⑤ 카드사는 회원의 소액신용한도를 이용명세서 등을 통하여 통지하도록 하고, 인터넷 홈페이지, 자동응답서비스(ARS), 안내전화 등을 통하여 

회원이 수시로 확인할 수 있도록 합니다. 

 
제6조(카드의 이용) 
 

① 회원이 카드로 상품을 구매하거나 용역을 제공받고자 할 때에는 카드사 및 카드사와 제휴하고 있는 국내카드사의 가맹점(이하 국내가맹점 이 

라 함)에 카드를 제시하고 매출표에 카드상의 서명과 동일한 서명을 하여야 합니다. 다만, 전자상거래, 통신판매 등에 있어서 가맹점이 본인확 

인을 할 수 있는 다른 방법이 있는 경우이거나 카드의 제시와 서명생략으로 입을 수 있는 회원의 피해를 카드사 및 가맹점이 부담하는 경우에 

는 이를 생략할 수 있습니다. 

② 회원은 국내 및 해외사용 겸용으로 발급된 카드의 경우 카드사와 제휴하고 있는 외국카드사의 가맹점(이하  해외가맹점 이라 함)에서 사용 가 

능합니다. 단, IC칩 비밀번호(이하 PIN번호 라 함)가 등록되지 않은 카드 및 일부 해외가맹점에서는 이용이 제한될 수 있습니다. 

③ 회원이 소액신용한도가 부여된 카드를 발급받아 사용하는 경우 회원의 결제계좌의 지급가능 잔액이 부족하여 신용으로 결제될 때 전액 신용카 

드 결제방식으로 처리된다는 사실을 카드사는 문자통지를 요청한 회원에 한하여 단문 메시지 서비스(SMS) 등을 이용하여 고지합니다. 

 
제7조(카드이용의 제한) 
 

① 회원은 할부구매, 현금서비스의 목적으로 카드를 이용할 수 없습니다. 

② 카드사는 회원에게 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 있는 경우 카드이용을 정지할 수 있습니다. (단, 제6호 내지 제8호는 소액신용 

한도가 부여된 체크카드를 사용하는 회원의 경우만 적용) 

1. 회원으로 가입 시 약정 서류에 필수 기재사항 및 카드발급 자격 관련 정보 등 중요 기재사항을 허위로 작성한 경우 

2. 미성년자인 회원의 법정 대리인이 카드사에 거래정지를 요청한 경우 

3. 카드에 의한 거래가 부정사용 또는 비정상거래로 판단되는 상당한 이유가 있는 경우 

4. 이민, 구속, 사망 등으로 회원의 채무 변제가 불가능하거나 현저히 곤란하다고 판단되는 경우 

5. 회원의 고의,중과실로 인해 여신전문금융업법 등 관계법령 또는 이 약관을 위반하여 계약의 목적 달성이 어려운 경우 

6. 다른 채무로 인하여 (가)압류, 가처분, 경매, 기타 강제집행을 당한 경우 

7. 카드이용대금(단기카드대출(현금서비스) 포함), 장기카드대출(카드론) 대금 또는 다른 금융기관에 대한 채무를 연체한 경우 

8. 다른 금융기관에서의 연체, 파산 및 개인회생 신청, 기타 사유로 회원의 신용상태가 현저히 악화된 경우 

9. 사고신고 계좌인 경우 

10. 법적 지급제한 계좌인 경우 

11. 지급가능잔액(대출약정계좌는 약정 인출가능 금액 포함) 부족 계좌 

③ 카드는 결제계좌의 지급가능 잔액 또는 소액신용한도를 확인하는 것이 불가능한 경우 이용이 제한될 수 있습니다. 

 
제8조(카드의 이용대금 결제) 

 
① 카드의 이용대금은 회원의 결제계좌와 연계된 금융기관의 결제계좌에서 거래 즉시 인출됩니다. 

② 회원이 소액신용한도 범위 내에서 사용한 금액은 지정된 결제일에 자동이체 결제방법 또는 카드사가 정하는 방법으로 결제하여야 하며 대금결 

제일은 카드사가 지정한 결제 가능일 중에서 회원이 정할 수 있습니다. 

③ 회원은 예금잔액이 소액신용한도 범위 내 사용한 결제금액에 미달하여 제2항의 기일에 카드이용대금을 결제하지 못한 경우(제9조의 규정에 

의하여 기한의 이익을 상실한 경우 포함) 결제일 다음날부터 완제일까지 한편 넣기로 연체일수를 산정하여 다음 산식의 지연배상금을 추가 

부담하여야 합니다. 다만, 결제일 다음날 대금을 결제한 경우는 연체일수를 1일로 합니다. 

ㅁ 연체이자를 산정할 경우 결제일 다음날과 완제일 중 하루만 포함 

④ 제3항의  연체이자율 은  대부업 등의 등록 및 금융이용자 보호에 관한 법률  등 관련 법규 따라  약정이자율 에  연체가산이자 

율 을 더하는 방식으로 계산됩니다. 

ㅁ 일시불 거래를 연체한 경우 , 거래 발생 시점의 최소기간(2개월) 유이자 할부 금리, 

그 외의 경우 , ( 상법 제54조에 따른 상사법정이율 또는 한국은행법 제86조에 따라 한국은행에서 매월 발표하는 가장 최근의 비은행 금융 

기관 가중평균대출금리(신규취급액 기준) 중 상호금융 가계자금 대출금리)중 높은 금리 

⑤ 해외에서 카드를 사용하거나, 국내에서 해외가맹점을 통하여 이용한 모든 카드이용대금은 000,000 등 국제카드 브랜드사가 정한 환율에 

의해 미 달러로 환산된 후, 카드사용내역이 카드사에 접수된 일자의 대외결제 대행은행의 최초고시 전신환 매도율이 적용되어 원화로 회원에 

게 청구됩니다. 

⑥ 제5항의 청구금액에는 000,000 등 국제카드 브랜드사가 카드사에 부과하는 국제브랜드수수료와 국내 카드사가 부과하는 해외서비스수 

수료가 포함됩니다. 이 경우 국내 카드사의 해외서비스수수료는 국제브랜드수수료를 제외하고 산정됩니다. 




제9조 (부가서비스 변경, 중단 안내) 


① 카드를 이용하는 경우 제공되는 포인트 및 할인혜택 등의 부가서비스는 다음 각 호를 제외하고는 변경할 수 없습니다.(단, 회원의 권익을 증진 

하거나 부담을 완화하는 경우는 제외합니다.) 

1. 부가서비스와 관련된 제휴업체 또는 카드사의 휴업,도산,경영위기, 천재지변, 금융환경의 급변, 또는 그 밖에 이에 준하는 사유에 따른 

불가피한 변경 

2. 카드사가 부가서비스 유지를 위해 노력했음에도 불구하고 제휴업체가 일방적으로 부가서비스 변경을 통보함에 따른 불가피한 변경. 다만, 

다른 제휴업체를 통해 동종의 유사한 부가서비스 제공이 가능한 경우는 제외 

3. 카드의 신규 출시 이후 출시 당시의 부가서비스를 축소, 변경하지 않고 3년 이상 경과하였고, 현재의 부가서비스를 유지할 경우 해당 상품 

의 수익성 유지가 어려운 경우의 변경 

② 카드사는 다음 각 호의 사항을 홈페이지, 모집인, 상품설명서 등을 통해 카드 발급 신청인에게 알려야 합니다. 

1. 해당 카드가 출시된 시기 

2. 제1항에 따라 부가서비스가 변경될 수 있는 각각의 경우 

③ 카드사가 부가서비스를 변경하는 경우 변경사유, 변경 내용 등을 다음 각 호에서 정하는 기간에 따라 카드사의 홈페이지, 이용대금명세서, 서 

면, 전자우편(EMAIL) 중 2가지 이상의 방법으로 고지하여 드립니다. 다만, 제2호의 경우 부가서비스 변경일 6개월 이전부터는 이용대금명 

세서, 서면, 전자우편(EMIL), 휴대폰 문자메세지 서비스 중 어느 하나의 방법으로 매월 고지하여 드립니다. 

1. 제1호, 제2호 , 사유발생 즉시 

2. 제3호 , 부가서비스 변경일 6개월 이전 

 
제9조의2 (전월실적 안내) 

 
카드사는 회원의 카드 부가서비스 이용과 관련된 전월실적을 인터넷 홈페이지, 휴대폰 App을 통해 안내하고 이용대금명세서를 통해 회원에게 전 

월실적 확인방법에 대해 안내합니다. 


제10조(카드의 유효기한 및 재발급)

  ① 카드의 유효기한은 카드표면에 기재됩니다.

  ② 카드사는 회원이 카드의 분실 및 훼손 등의 사유로 재발급을 요청하는 경우 카드의 잔여 유효기한까지는 재발급하여 드립니다.

  ③ 카드사는 유효기한이 도래한 카드에 대해서는 회원에 대한 심사를 거쳐 갱신발급 요건을 충족하는 회원에 대해 카드를 갱신 발급하며, 요건을 충족하지 못한 회원에 대해서는 갱신이 거절될 수 있습니다.

  ④ 갱신발급, 거절예정일전 6개월 이내에 카드를 사용한 적이 있는 회원은 카드사가 갱신발급, 거절예정일부터 3개월 이전에 회원에게 서면, 전화, 이용대금명세서, 전자우편(E MAIL), 휴대폰 문자메세지 서비스 중 2가지 이상의 방법으로 발급, 거절예정사실을 통보하고 통보 후 30일 이내에 회원으로부터 이의제기가 없는 경우 새로운 유효기한이 기재된 카드를 갱신 발급하거나, 갱신이 거절됩니다.

  ⑤ 갱신발급예정일전 10개월 이내에 카드를 사용하지 않은 회원의 경우에는 회원이 서면(관련법에 의거 공인전자서명이 있는 전자문서 포함)으로 동의한 경우에만 갱신 발급합니다.

  ⑥ 카드가 갱신된 경우에도 계속하여 이 약관이 적용됩니다.
 
제11조(기한이익의 상실) 

 
회원은 다음 각 호의 1에 해당하는 경우에는 기한의 이익을 상실하며, 이 경우에는 회원은 카드이용대금 전액을 카드사의 청구를 받은 즉시 결제 

하여야 합니다. 

1. 신용카드 개인회원표준약관에서 정한 회원 자격의 상실 또는 제13조의 규정에 따른 카드이용의 정지사유가 발생한 경우 

2. 생업에 종사하기 위하여 또는 외국인과의 결혼, 연고관계로 인하여 외국으로 이주하는 경우 


제12조(카드의 이용대금 결제취소) 
 

① 회원이 가맹점에서 카드 결제 후 취소를 하는 경우 카드사는 해당 취소전표를 매입한 후 결제금액을 익영업일 이내에 회원의 결제계좌로 반환 

(환급)합니다. 

② 카드사의 귀책사유로 카드대금 환급이 제1항에서 정한 영업일을 초과하여 이루어질 경우, 상법 제54조(상사법정이율)에 따라 이자를 지급받 

을 수 있습니다. 


제13조(현금자동지급기의 이용) 
 

① 회원은 계좌를 개설한 금융기관에 카드를 현금카드 겸용으로 등록한 경우 카드로 현금자동지급기(이하 지급기 라 함)를 이용하여 회원이 지정 

한 현금카드 계좌에서 현금을 인출할 수 있습니다. 이 경우 현금인출과 관련하여는 해당계좌를 개설한 금융기관의 예금거래 관련 약관이 적용 

됩니다. 

② 지급기를 이용하고자 하는 회원은 현금카드 계좌를 개설하고 비밀번호를 신고하여야 합니다. 

③ 지급기의 가동시간, 1회 인출한도 및 연속이용 가능횟수 등은 카드사 및 카드사와 제휴한 기관이 정하는 바에 따릅니다. 

④ 제6조 2항의 회원은 카드사와 제휴한 기관이 설치한 해외의 자동화기기에서 카드로 현금(외화)을 인출할 수 있습니다. 


제14조(카드이용 정지 및 해지) 
 

① 카드사는 회원이 다음 각 호의 1에 해당되는 경우 회원의 카드이용을 정지 또는 해지할 수 있습니다. 이 경우 카드사는 서면, 전화, 전자우편 

(EMAIL), 단문 메시지 서비스(SMS) 등을 통하여 3영업일 이내(카드이용 정지 및 해지 사유 발생 후 발송기간이며 도착기간은 제외)에 회원 

에게 알립니다. 

1. 입회신청서의 기재사항을 허위로 작성한 경우 

2. 다른 채무로 인하여 체크카드 결제계좌가 (가)압류, 가처분, 경매, 기타 강제 집행을 당한 경우 

3. 카드이용대금, 카드론 대금 또는 다른 금융기관에 대한 채무를 연체한 경우 

4. 다른 금융기관에서의 연체, 파산 및 개인회생 신청, 기타 사유로 회원의 신용상태가 현저히 악화된 경우 

5. 미성년자인 회원의 법정 대리인이 카드사에 거래정지를 요청한 경우 

6. 카드에 의한 거래가 부정사용 또는 비정상거래로 판단되는 상당한 이유가 있는 경우 

7. 이민, 구속, 사망 등으로 회원의 채무 변제가 불가능하거나 현저히 곤란하다고 판단되는 경우 

8. 여신전문금융업법 등 관계법령 또는 이 약관을 위반하여 계약의 목적 달성이 어려운 경우 

② 카드사는 회원에게 발급된 카드에 의한 거래가 부정사용 또는 비정상거래로 확인되거나, 해킹 등으로 인하여 회원의 피해가 우려되는 경우에 

는 해당 카드의 사용을 일시적으로 제한할 수 있습니다. 

③ 회원은 카드사에 대하여 카드사용의 일시 정지 및 해지를 요청할 수 있으며 카드사는 회원이 서면, 전화, 인터넷 홈페이지 등을 통하여 카드사 

용의 일시 정지 및 해지요청을 할 수 있도록 합니다. 

④ 본인회원은 가족회원의 동의 없이 가족회원을 해지시킬 수 있습니다. 

⑤ 본 조 제1항, 제3항의 사유로 체크카드 이용계약이 해지된 경우에는 회원은 즉시 카드를 반납하고, 카드사는 그날까지의 채무전액 변제를 요 

구할 수 있습니다. 

⑥ 카드사는 회원의 카드이용 정지 상태가 해소되는 경우 서면, 전화, 전자우편(EMAIL), 단문 메시지 서비스(SMS) 등을 통하여 3영업일 이내 

(카드이용 정지 사유 해소 후 발송기간이며 도착기간은 제외)에 회원에게 알립니다. 

 
제15조(카드의 분실,도난 신고와 보상) 
 

① 회원 등은 카드를 분실하거나 도난 당한 경우 즉시 카드사에 그 내용을 전화 또는 서면 등으로 신고하여야 합니다. 이 경우 카드사는 즉시 신고 

접수자, 접수번호, 신고시점 등 접수사실을 확인할 수 있는 사항을 회원 등에게 알려 드리며, 회원 등은 이러한 사항을 확인하여야 합니다. 

② 제1항의 절차를 이행한 경우 회원 등이 분실,도난으로 인한 부정사용 대금에 대하여 보상신청을 하고자 할 때에는 카드사가 정하는 절차에 

따라 서면, 유선 등으로 보상 신청을 하여야 하며, 이 경우 분실,도난신고 접수시점으로부터 60일전 이후에 발생한 제3자의 카드 부정사용금 

액에 대하여 제 3항의 각 호를 제외하고 카드사에 보상을 신청할 수 있습니다. (단, 단기카드대출(현금서비스), 전자상거래 등 비밀번호를 본인 

확인 수단으로 활용하는 카드거래에서 발생한 제3자의 카드 부정사용 등에 대한 책임은 제14조제3항제3호에 따릅니다). 다만, 카드사는 제1 

항의 신고시점 이전에 발생한 50만원을 초과하는 부정사용금액에 대해 1만원 이하의 보상처리수수료를 청구할 수 있습니다. 

③ 카드사는 제②항의 규정에도 불구하고 다음 각 호에 해당하는 경우(분실,도난 신고시점 이후 발생 분은 제외한다)회원에게 그 책임의 전부 

또는 일부를 부담하게 할 수 있습니다. 

1. 회원의 고의로 부정사용이 발생한 경우 

2. 회원이 카드에 서명을 하지 않은 경우(다음 각목의 경우에 한한다) 

가.가맹점이 서명을 통해 본인확인을 하려하였으나 회원 본인의 카드 미서명으로 본인 확인을 하지 못한 경우 

나. 회원이 서명을 하였다고 거짓으로 신고한 경우 

3. 회원이 고의 또는 과실로 비밀번호를 누설하는 경우(자기 또는 친족의 생명,신체에 대한 위해 때문에 비밀번호를 누설한 경우 등 회원의 

고의,과실이 없는 경우는 제외한다) 

4. 카드를 타인(가족, 동거인을 포함한다)에게 양도 또는 담보의 목적으로 제공하는 경우 

5. 회원이 과실로 카드를 노출,방치한 경우(회원의 카드 노출,방치로 인해 가족, 동거인이 카드를 사용한 경우도 포함한다) 

6. 회원이 합리적인 이유 없이 고의적으로 카드사에 분실,도난 신고를 지연한 경우 

④ 제1항 및 제2항에 의한 회원의 분실,도난 신고가 회원의 허위신고로 밝혀지고 그로 인해 카드사에 손해가 발생한 경우 카드사는 회원에게 손 

해배상을 청구할 수 있습니다. 

⑤ 회원과 카드사는 분실,도난 조사에 상호간 성실히 임하도록 합니다. 

 
제16조(약관에서 정하지 아니한 사항) 

 
이 약관에서 정하지 아니한 사항과 이 약관의 해석에 관하여는 신용카드 개인회원표준약관 등 관계법규 또는 상관례에 따릅니다. 

 
제17조(변경승인 등) 

① 이 약관을 변경할 경우 카드사는 그 내용을 변경약관 시행일로부터 1개월 이전까지 회원에게 이용대금명세서, 서면, 전자우편(EMAIL), 휴대 

폰 문자메시지 서비스 중 한가지 이상의 방법으로 개별 통지합니다. 

② 카드사는 다음 각 호의 사항을 변경할 경우 회원에게 변경예정일로부터 1개월(대금결제일, 신용공여기간의 경우 3개월) 이전까지 홈페이지 

게시, 이용대금명세서, 서면, 전자우편(EMAIL), 휴대폰 문자메시지 서비스 중 2가지 이상의 방법으로 알려드립니다. 

1. 각종 요율, 수수료, 연회비 등을 인상할 경우 

2. 결제방법, 할부기간, 횟수, 대금결제일, 신용공여기간 

③ 제2항제2호의 경우 카드사는 변경예정일까지 전국적으로 보급되는 일간신문에 공고 또는 카드사와 제휴사의 본,지점에 게시하는 방법을 병 

행합니다. 

④ 제1항 또는 제2항의 경우 회원이 통지일로부터 1개월(대금결제일, 신용공여기간의 경우 2개월) 이내에 별도 계약해지 의사표시를 하지 않는 

경우 변경에 동의한 것으로 본다는 내용을 명시하여 통지합니다. 회원이 변경예정일까지 이의를 제기하지 않았을 때에는 변경된 약관을 승인 

한 것으로 간주합니다. 

 

제18조(관할법원) 

 
이 약관에 따른 거래에 관한 소송은 회원의 주소지, 회원의 영업소 소재지를 관할하는 법원을 제1심 관할법원으로 합니다. 다만, 할부거래에 관한 

법률을 적용 받는 거래인 경우에는 할부거래에 관한 법률에 근거하여 처리되며, 채무자의 책임 있는 사유로 부실채권이 발생되어 그 채권의 관리 

를 위하여 카드사의 본점 또는 다른 영업소로 그 채권관리를 위임한 경우에는, 법원이 정한 관할법원과 아울러 이관 받은 본점 또는 다른 영업소 

의 소재지 지방법원을 관할법원으로 합니다. 


 

 
 



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>