<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
3. 분양계약_PDF		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
087_분양계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

 제1조 (분양금액)
위 표시 물건의 분양금액은 금      (￦    )원정(부가세 포함)으로 하고,  을 은 아래의 납부방법에 의하여  갑 이 지정하는 장소에 
납부하여야 한다.
① 납부일시 및 금액   
계 약 금   20OO년 O월 O일       원
1회 중도금   20OO년 O월 O일    원
2회 중도금   20OO년 O월 O일    원
잔금(입점지정일)   20OO년 O월 O일   원
(당초의 입점예정일이 변경될 경우에는 확정된 입점지정일을 추후 개별통보하기로 함)
② 납 부 장 소   



 제 2 조 (할인료, 연체료 및 지체상금)
(1)  갑 은  을 이 중도금과 잔금을 약정일 이전에 납부하는 경우에는 선납액에 대하여 년 15퍼센트의 할인율을 적용하여 선납일수에 따라 
산정된 금액을 할인한다. 그러나, 잔금에 대하여는 입점지정 최초일을 기준으로 하여 할인한다.
(2)  을 은 중도금 및 잔금의 납부를 지연하였을 때에는 그 지연일수에 20퍼센트의 연체요율을 적용한 연체료를 납부하여야 한다. 그러나, 
연체요율은 시중은행 일반자금대출의 연체요율 범위를 초과할 수 없다.
(3)  갑 이  을 로부터 받은 분양대금의 변제 충당의 순서는  을 이 부담할 연체료, 선중도금, 잔금의 순으로 한다.
(4)  갑 은 본 계약서 전문에서 정한 준공예정일을 지연하였을 경우 기 납부한 대금에 대하여 제2항에서 정한 연체요율을 적용한 금액을 
지체상금으로 지급하거나 잔여대금에서 공제한다.
(5) 천재지변 또는  갑 의 귀책사유에 의하지 아니한 행정명령 등의 불가항력적인 사유로 인하여 입점이 지연될 경우에는  갑 은 이를  을 에게 
통보하기로 하며, 이 경우 제4항을 적용하지 아니한다.
(6) 입점지정일이 당초 입점지정일 보다 앞당겨질 경우에는 미도래 중도금과 잔금을 납부하여야만 입점 할 수 있다. 



 제3조 (위약금)
(1) 제2조 제1항 각호에 해당하는 사유로 본계약이 해제된 때에는 공급대금 총액의 O퍼센트를 위약금으로  갑 에게 귀속된다.
(2) 제2조 제2항에 해당하는 사유로 본 계약이 해제된 때에는  갑 은  을 에게 공급대금 총액의 퍼센트를 위약금으로 지급한다.
(3) 제1항과 제2항의 경우  갑 은  을 이 기납부한 대금(단,제1항의 경우에는 위약금으로 공제한다)에 대하여는 각각 그 받은 날로부터 반환일까지 
연리 O퍼센트로에 해당하는 이자를 부가하여  을 에게 환불한다.
(4)  을 이 주택건설촉진법 제38조의 3 제1항 단서에 따른 다음 각호의 1에 해당하는 경우로서 증빙자료를 첨부하여 당해 주택의 사업계획승인권자인 
시장등의 동의를 얻어 계약해제를 요구하는 때에는  갑 은 위약금 납부를 면제하고 계약해제 할 수 있다.
① 근무 또는 생업상의 사정으로 세대주가 포함된 세대구성원이 다른 행정구역으로 퇴거하고자 하는 경우
② 상속에 의하여 취득한 주택으로 세대주가 포함된 세대구성원이 이전하고자 하는 경우
③ 세대주가 포함된 세대구성원이 해외로 이주하거나 또는 2년이상 해외에 체류하고자 하는 경우
④ 세대원의 질병치료,취학 또는 결혼으로 인하여 세대구성원 전원이 다른 행정구역으로 이전하는 경우
⑤ ①에서 ④에 준하는 경우로서 건설교통부령이 정하는 경우 



 제4조(입 주)
1.  을 은 입주시 위 공장에 부착된 시설물에 대한 이상유무를 확인하여야 한다.
2.  을 은  갑 이 지정하는 기간내에 입주하여야하며  갑 이 지정한 기간을 경과하여 입주하더라도 입주지정 종료 익일부터 기산하여 소정의 관리비를 
부담하여야하며 미입주에 따른 건물 내부시설의 훼손에 대하여는  을 의 책임으로 한다.
3. 천재지변등 불가피한 사정으로 인하여  갑 이 정한 입주 예정일이 지연 될 경우  갑 은 이를 사전 통보키로하며 이에 대하여  을 은 어떠한 이의도 
제기하지 아니한다.
4.  을 은 분양대금을 완납하기전에는 공장에 입주 할 수 없으며, 분양대금을 입주지정일 전에 납부한때라도  갑 이 지정하는 입주지정일 전에는 
입주할 수 없다.
5.  을 은 공장의 입주전에 필요한 각종 신고 및 등록, 인․허가업무 등을 필하거나 득하지 아니하고는 입주할 수 없다.
6.  을 이 부정한 방법으로 당첨된 사실이 발견된 경우에라도 당첨자격 및 분양계약을 갑 이 일방적으로 취소한다.
7.  을 은 입주와 동시에 화재 관계법령이 정하는 화재 보험에 가입하여야 한다.
8.  을 은 아파트형 공장입주 대상 업종이 아닌 경우 반드시 아파트형 공장이 주 대상업종으로 전환하고 입주하여야 한다. 



 제5조(공부정리 및 호수의 변경 등)
1. 분양한 층 호의 위치는 임의로 변경할 수 없다.
2. 표시재산의 지번은 공부정리 시 지번 정리나 합필에 의하여 변경될 수 있다.
3. 제곱미터형 구분은  갑 이 공급하는 제반총면적으로 한다. 
4. 계약시 체결된 공용면적은 공부상의 면적과  일치하여야 한다. 단, 법령에 따른 공부정리절차로 인한 차이 등  갑의 귀책사유가 아닌 부득이한 
사유 로 인해 공급시  공용면적의 0.3퍼센트, 대지지분일 경우  2퍼센트이내의 증감은 분양 
격에 영향을 미치지 않는다.   



 제6조(관 리)
1. 위 표시점포는  을 이 내적인 관리를 함을 원칙으로 하고 회사의 일반관리비, 냉난방, 전기, 수도, 청소와 기타 등 많은 지원사업의 관리규정을 
준수하여야 하며 관리비의 부담금을 기일내 납부하여야 한다. 단, 납부금 지체시는 연20퍼센트의 연체금을 가산하여 납부하여야 한다. 세부사항은 
별도의 관리규정 계약서의 정하는 바에 의한다.
2. 분양자가 타인에게 상업을 대행시킬 때는 지정업종의 상품보호조건과 당 유통의 제(점) 규정을 성실히 이행하겠다는 각서를  을 의 비용부담으로 
공증하고 신입점자가 상행위를 할 수 있다. 



 제7조 (상가의 용도)
① 갑은 사업계획 승인 또는 건축허가 내용의 범위 내에서 작성한 분양계획(또는 분양광고)의 내용에 따라 위 표시상가를 다음 용도로 지정, 분양하고 
이에 따라 개점영업 되도록 한다. 그러나, 분양계획(또는 분양광고)에 상가 용도를 지정하지 않았을 경우에는 그러하지 아니하다.
상가의 용도  
② 을은 위 용도로 개점 영업하여야 하며, 다른 용도로 변경하고자 할 경우에는 전체상가 구성과의 조화 및 활성화를 저해하지 않도록 갑과 사전에 
협의하여야 한다.
③ 을이 입점후 용도를 변경하고자 할 경우에는 상가자치관리규정 등에서 정하는 바에 따른다. 



 제 8 조 (상가의 임대)
(1)  을 은 점포의 임대, 입점유무와 관계없이  갑 이 통보한 입점지정일까지 잔금의 납입을 완료하여야 하며 이의, 불이행으로 인한 연체료, 입점지연등 
 을 의 불이익은  갑 이 책임지지 아니한다.
(2)  을 의 필요로 인하여 점포를 임대하고자 하는 경우 점포의 임대는  을 의 비용과 책임으로 하며 임대의 지연으로 인하여 발생되는 제반 피해는
  을 의 부담으로 한다. 



 제9조(준거 및 해석)
1. 본 계약에 명시되지 아니한 사항은 관계 법령과  갑 의 해석에 따른다.
2.  갑 이 본계약서에 정한 권리를 행사하지 아니하더라도 그 권리를 포기한 것으로 해석되지 아니한다. (본 계약서는 계약자, 분양목적물의 표시, 
계약내용 제1조에서부터 제9조 2항까지임) 



 제10조 (간판부착)
상가의 간판설치는 관련법률에 저촉되지 않는 범위 내에서 아파트단지 및 상가의 미관을 감안하여  갑 과 협의하여 부착하여야 한다. 



 제11조 (공유물 및 부대시설의 공동사용)
 을 은 공유시설물(기계실,전기실,관리사무소 지하주차장 등) 및 부대복리시설(노인정,어린이놀이터 등)을 단지 세대전체가 공동으로 이용하여야 한다. 



 제12조 (관리)
건물 준공후의 관리는 주택건설촉진법 및 공동주택관리령에 정하는 바에 따라 시행한다. 



 제13조 (특별수선충당금의 적립)
 갑  또는 주택건설촉진법에 의하여 선정된 주택관리주체는 공동주택 주요시설의 교체 및 문제보수를 위하여 주택건설촉진법 및 공동주택관리령의 
규정에 의한 특별수선충당금을  을 로부터 징수, 적립하여 필요시 사용토록 한다. 



 제14조 (문제보수)
(1)  갑 은 당해건물의 시공상 문제에 대하여는 공동주택관리령의 규정에 의하여 보수책임을 진다.
(2)  을 의 관리부실로 인하여 발생하는 당해건물의 제반 훼손부분은  을 이 보수 유지한다.
(3) 준공당시 시공상태에서 입주자가 임의변경,시공한 부분에서의 문제보수책임은 입주자 본인에게 그 책임이 있다. 



 제15조 (화재보험)
화재로 인한 재해보상과 보험가입에 관한 법률에 의하여  을 은 본 아파트를 인도받음과 동시에 집약관리를 위해 동법에서 지정하는 보험회사와 
화재보험계약을  을 의 부담으로 체결하여야 한다. 또한 화재보험에 가입하지 않음으로써 화재 기타 이와 유사한 재해 등으로 발생하는 제반 피해는
  을 이 책임진다. 



 제16조 (입주절차)
(1)  을 은 공급대금 및 연체료를 기일 내에 완납하고  갑 이 요구한 제반서류를 제출한 후 입주일이 명시된 입주증을 발급받아 입주하여야 한다.
(2)  을 은 입주시 관리예치금을 납부하여야 한다.
(3)  을 은  갑 이 지정하는 입주지정기간 만료일 익일부터 입주여부에 관계없이 관리비를 부담해야 한다. 단, 입주지정기간 만료일 이전에 입주시는 
실입주일로부터 관리비를 부담해야 한다.
(4) 본 아파트의 입주일은 공사 진행결과에 따라 단축될 수 있으며, 이 경우 미도래된 중도금과 잔금은 실입주일 이전에 납부해야 한다(단, 이 경우 
선납할인은 적용하지 아니한다.). 



 제17조 (기타사항)
(1) 견본주택(모델하우스)내 시공된 제품은 타사제품으로 변경될 수 없다. 단,  갑 의 귀책사유가 아닌 자재의 품절, 품귀 등 부득이한 경우에 한하여 
동질, 동가 이상의 타사제품으로 변경 시공될 수 있다.
(2) 견본주택(모델하우스) 및 각종 인쇄물과 모형도상의 구획선 및 시설물의 위치, 설계도면 등의 표시가 계약체결일 이후 사업계획 변경승인 및 신고 
등에 따라 일부 변경될 수 있다.
(3) 이 계약에 관한 소송의 관할법원은  갑 과  을 이 협의하여 결정하는 관할법원으로 하며  갑 과 을 간의 협의가 이루어지지 아니한 경우에는 위 
주택소재지를 관할하는 법원 또는 민사소송법에 의한 법원으로 한다.
(4) 이 계약에 명시되지 아니한 사항은  갑 과  을 이 협의하여 결정하되 협의되지 아니한 사항은 관계법령 및 일반관례에 따른다. 
(5) 본 건물명칭은 갑이 임의로 정하여도 을은 이의없기로 한다. 전 각조를   을이 위약할시는 갑은 이행의 최고등 다른 절차를 취함이 없이 을은 
계약금 및 중도금을 포기한 것으로 간주하고 해약할 수 있으며 본 건물을  일방적으로 갑 임의대로 처분하여도 을은이의를 제기하지 않키로  한다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>