<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
20. 증권사2		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
088_증권사2.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000약관 

  

제 1 조 (약관의 적용) 

이 약관은 저축자와 000(이하  회사 라 한다)간의  대신 장기주택마련증권저축 (이하 

 저축 이라 한다) 계약에 적용하며 동 약관에서 정하지 아니한 사항은 회사가 취급하는 각종 

신탁, 채권 등의 약관과 조세특례제한법, 동법시행령 및 동법시행규칙 등 관계법령에서 정하는 

바에 따른다. 

  

제 2 조 (저축계약의 성립 등) 

① 저축계약은 저축자가 이 저축을 선택하고 거래에 사용할 인감(또는 서명감)을 회사에 

신고하여 저축계좌를 개설한 후 최초로 저축금을 납입하고, 회사는 저축자에게 약관을 

교부하고 약관의 주요내용을 충실히 설명하여 통장(또는 카드)을 교부함으로써 성립한다. 

② 회사는 저축자의 매매거래의 위탁에 관하여 공익과 투자자 보호 또는 거래질서의 안정을 

위하여 필요하다고 인정할 때에는 매매거래의 수탁을 거부할 수 있다. 

  

제 3 조 (가입자격) 

저축자의 가입자격은 만 18 세 이상의 거주자로서 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 자이어야 

한다. 

1. 무주택 세대의 세대주 

2. 소득세법 제 99 조제 1 항에 따른 기준시가 5 천만원 이하인 주택 또는 기준시가 3 억원 이하인 

전용면적 85 제곱미터 이하의 1 주택 (조세특례제한법시행령 제 51 조의 2 제 3 항의 규정에 의한 

다가구주택인 경우에는 가구당 전용면적을 기준으로 한다)을 소유한 세대의 세대주 

  

제 4 조(저축방법) 

저축자는 모든 금융기관에 가입한 장기주택마련저축(투자신탁 등 포함)의 합계액 기준으로 

분기별로 최저 1 만원에서 최고 300 만원 범위 내에서 자유롭게 저축금을 납입할 수 있다. 이 경우 

당해 분기 이후 또는 분기 이전의 저축금을 미리 불입하거나 후에 불입할 수 없다. 

  

제 5 조 (가입 및 저축기간) 

① 저축의 가입기한은 2012 년 12 월 31 일까지로 한다. 

② 저축기간은  최저 7 년 이상으로 한다. 

  

제 6 조 (대상증권) 

저축대상 증권은  별첨 에서 정하는 바와 같다. 

  

제 7 조 (주문의 방법 등) 

① 저축자는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 방법으로 매매거래주문을 할 수 있다. 

1. 문서에 의한 방법 

2. 전화, 전신, 모사전송 기타 이와 유사한 방법 

3. 컴퓨터 기타 이와 유사한 전자통신의 방법 

② 회사는 저축자의 주문에 의하여 매매가 체결된 경우에는 그 명세를 저축자에게 통지함에 있어 

다음 각 호에서 정하는 방법에 따라야 한다. 

1. 매매가 체결된 후 지체 없이 매매의 유형, 종목, 품목, 수량, 가격, 수수료 등 모든 비용, 그 

밖의 거래내용을 통지한다. 

2. 다음 각 목의 어느 하나에 해당하는 방법 중 회사와 저축자 간에 미리 합의된 방법(계좌부 

등에 의하여 관리, 기록되지 아니하는 매매거래에 대하여는 가목만 해당한다)으로 통지할 

것. 다만, 저축자가 통지를 받기를 원하지 아니하는 경우에는 영업점에 비치하거나 인터넷 

홈페이지에 접속하여 수시로 조회가 가능하게 함으로써 통지를 갈음할 수 있다. 

가. 서면 교부 

나. 전화, 전신 또는 모사전송 

다. 전자우편, 그 밖에 이와 비슷한 전자통신 

③ 회사는 저축자가 거래를 개시하기 전에 저축자가 원하는 매매성립내용의 통지방법을 확인하여 

이를 기록, 유지하여야 한다. 

  

제 8 조 (월간 거래내용 등의 통지) 

회사는 월간 매매, 그 밖의 거래가 있는 계좌에 대하여 월간 매매내역, 손익내역, 월말잔액, 잔량현황 

등(이하  월간 매매내역등 이라 한다)을 다음 달 20 일까지, 반기 동안 매매, 그 밖의 거래가 없는 

계좌에 대하여는 반기말 잔액, 잔량현황을 그 반기 종료 후 20 일까지 제 7 조제 2 항제 2 호의 

방법으로 저축자에게 통지하여야 한다. 다만, 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우에는 월간 

매매내역등 또는 반기말 잔액, 잔량현황을 통지한 것으로 본다. 

1. 통지한 월간 매매내역등 또는 반기말 잔액, 잔량현황이 3 회 이상 반송된 저축자계좌에 대하여 

저축자의 요구시 즉시 통지할 수 있도록 영업점에 이를 비치한 경우 

2. 반기동안 매매, 그 밖의 거래가 없는 계좌의 반기말 현재 예탁재산 평가액이 000장이 

정하는 금액을 초과하지 않는 경우에 그 계좌에 대하여 저축자 요구시 즉시 통지할 수 있도록 

영업점에 반기말 잔액, 잔량현황을 비치한 경우 

3. 매매내역을 저축자가 수시로 확인할 수 있도록 통장 등으로 거래하는 경우 

  

제 9 조 (수수료) 

회사는 저축증권의 매매가 성립되었을 때에는 결제시  별첨 에서 정한 수수료율에 상당하는 

수수료를 저축자로부터 징수한다. 

  

제 10 조 (예탁금 이용료 지급 등) 

① 회사는 고객이 회사에 맡긴 예탁금에 대하여 고객에게 고지한 지급기준에 따른 예탁금 

이용료를 지급하여야 한다. 

② 고객을 회사로부터 지급받는 예탁금이용료의 지급기준을 영업점, 인터넷 

홈페이지(   고객센터   업무안내   예탁금이용료안내), 온라인거래를 컴퓨터 

화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체를 통하여 확인할 수 있다. 

③ 회사는 운용수익, 예금자 보험료, 감독부담금 등을 감안하여 예탁금이용료를 합리적으로 

산정하고, 투자자예탁금이용료 산정에 영향을 미치는 요인의 변동상황을 주기적으로 점검하고 

이를 반영한다. 

④ 고객은 제 3 항에 따라 예탁금이용료의 지급기준이 변경되는 경우 제 2 항의 방법을 통하여 

확인할 수 있다. 다만, 고객에게 불리한 예탁금이용료 지급기준변경에 대하여 고객이 그 내용을 

예탁금이용료 변경전에 자신이 지정한 전자우편 또는 휴대폰 문자서비스(SMS, MMS 등) 등의 

방법으로 안내받기를 원하는 경우 회사는 그 방법으로 사전에 알려준다. 

⑤ 회사는 예탁금이용료의 지급기준이 변경되는 경우 제 8 조에 따른 월간 매매내역등을 통지할 

때 그 변경내용을 함께 고객에게 알려준다. 

  

제 11 조 (연금의 지급)

① 가입자는 다음 각 호의 요건을 갖추어 회사에 연금수령개시 신청을 할 수 있다. 이 경우 가입자는 

회사에 연금수령개시 신청서를 제출하여야 한다.

1. 가입자가 만 55세 이후 회사에 연금수령개시를 신청할 것

2. 계좌의 가입일로부터 5년이 경과할 것

② 가입자가 연금수령개시를 신청할 때에는 수령주기, 수령방법 등을 지정하고, 회사는 가입자가 

지정한 바에 따라 연금을 지급하여야 한다.

③ 연금수령개시 후 과세기간개시일(연금수령 개시일이 속하는 과세기간에는 연금수령 개시를 

신청한 날로 한다) 현재 다음의 계산식에 따라 계산된 금액(이하 이 조에서  연금수령한도 라 한다) 

이내에서 인출하는 금액은 연금수령으로 한다.



제 12 조 (추가납입 요구) 

① 회사는 저축 가입자로부터 공제받은 세액 및 감면세액을 추징함에 있어 저축계좌의 현금이 

추징세액에 미달할 경우 회사가 미달세액을 대신 납부하고 지체 없이 저축자에게 현금의 

추가납부를 요구하여야 한다. 

② 제 1 항에 의해 회사가 저축자를 대신하여 세액을 납부한 경우 그 세액에 대한 이자를 징수할 

수 있다. 

  

제 13 조 (저축증권에 대한 유상증자 등) 

① 저축자는 저축증권에 대한 유상신주 청약 의사가 있는 경우 청약일까지 회사에 주금을 직접 

납입하거나 저축자 계좌의 예수금을 주금으로 납입해 달라는 의사를 회사에 통지하여야 한다. 

② 저축자는 유상신주 청약을 하는 경우에 저축재산(저축금, 저축증권, 저축증권의 

매각대금, 저축증권의 과실수익, 저축재산으로 유상청약을 하여 취득한 주식 또는 그 

매각대금)이나 비저축재산(보유잔액․잔량 중 저축재산을 제외한 부분)에 속하는 금전으로 

청약할 수 있으며, 이 경우 청약금액은 저축재산과 비저축재산별로 1 주 발행가액의 정수배로 

구분하여 청약하여야 한다. 

③ 저축자가 증권저축의 저축재산에 속하는 금전의 부족 등으로 유상신주 청약을 할 수 없는 

경우에는 별도의 청약금액을 입금할 수 있으며 별도로 입금한 청약금액 중 제 4 조의 저축한도 

초과분은 비저축재산에 해당한다. 

④ 증권저축의 비저축재산에 속하는 금전으로 유상신주를 청약한 후 배정받은 주식은 

비저축재산에 해당하며 저축자는 이를 인출할 수 있다. 

⑤ 저축자는 주식의 분할, 합병, 소각 등 필요한 경우에 한하여 주식을 인출할 수 있으며, 이로 

인하여 발생한 현금 및 증권은 즉시 저축계좌에 입금 또는 입고된다. 

⑥ 저축자가 저축재산 및 비저축재산에 동일 종목의 주식을 보유하고 있는 경우, 그 중 일부를 

매도하는 때에는 비저축재산 주식을 우선 매도한다. 

  

제 14 조 (과세처리) 

① 이 저축은 조세특례제한법 제 87 조에 따라 저축의 이자 및 배당소득에 대하여는 소득세를 

부과하지 아니한다. 

② 이 저축을 저축의 계약일부터 7 년 이내에 해지한 경우에 회사는 이자 및 배당소득에 대하여 

소득세가 부과되지 아니함으로써 감면 받은 세액을 추징하여야 한다. 다만, 저축자의 사망, 해외 

이주 또는 대통령령으로 정하는 사유로 해지하는 경우에는 그러하지 아니하다. 

  

제 15 조 (저축계약의 해지) 

① 저축자는 언제든지 저축계약을 해지할 수 있다. 

② 회사는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 발생하게 된 경우에는 다른 증권회사에 

저축재산 등을 이관하여 저축자가 저축을 계속할 수 있도록 하여야 한다. 이 경우 당해 

저축계좌는 처음부터 승계된 점포에서 개설된 것으로 보며 저축자는 계약의 해지에 따른 

불이익을 받지 아니한다. 

1. 회사가 저축업무를 하지 아니하게 된 경우 

2. 저축계좌개설 점포가 영업을 폐지하거나 중지하게 된 경우 

3. 기타 저축계좌개설 점포에서 계속적인 저축업무영위가 불가능하게 된 경우 

  

제 16 조 (저축계약의 종료) 

저축계약은 저축계약이 해지되거나 저축기간이 만료되는 때에 종료된다. 

  

제 17 조 (저축재산의 인출) 

① 저축자는 언제든지 저축재산의 전부 또는 일부를 인출할 수 있다. 다만, 관계법령에 따라 

감면세액이 추징될 수 있다. 

② 저축계약이 종료된 때 또는 저축자의 저축재산의 인출청구가 있는 경우 회사는 이를 저축자가 

요구하는 바에 따라 현물로 반환하거나 현물을 매도하여 현금으로 반환할 수 있다. 

  

제 18 조 (계좌의 통합 및 폐쇄) 

① 회사는 현금 및 금융투자상품 등 예탁자산의 합계가 10 만원 이하이고 최근 6 개월간 저축자의 

매매거래 및 입출금, 입출고 등이 중단된 계좌를 타계좌와 구분하여 통합계좌로 별도관리 할 

수 있다. 

② 회사는 저축계좌의 잔액, 잔량이  영 이 된 날로부터 6 개월이 경과한 경우 또는 저축자가 

계좌의 폐쇄를 요청한 경우에는 해당 계좌를 폐쇄할 수 있다. 
  

제 19 조 (저축자료의 정보제공) 

① 당 저축을 취급하는 회사는 000(이하  연합회 라 한다.)에 저축자별 

세금우대저축자료를 제출하고 저축자가 다른 금융기관에 가입한 당 저축의 계약금액 총액을 

연합회에 조회할 수 있다. 

② 회사는 저축자의 서면상의 요구 또는 동의가 있는 때에는 계약금액총액의 

세부내역(가입금융기관 및 금융기관별 가입내역 등)을 조회하여 저축자에게 제공할 수 있다. 

③ 회사는 저축자가 세금우대혜택을 받을 수 있도록 당 저축자료를 연합회에 통보하여야 한다. 

  

제 20 조 (명의변경) 

명의변경 및 양수도는 허용하지 아니한다. 다만, 법원의 개명에 의한 명의 변경의 경우에는 

그러하지 아니하다. 

  

제 21 조 (사고, 변경사항의 신고 등)

가입자가 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우에 지체 없이 회사에 신고하여야 한다. 

그러나, 가입자의 책임 있는 사유로 인한 신고지연 등으로 발생하는 불이익에 대하여 회사는 

회사의 책임 있는 사유가 없는 한 책임지지 아니한다.

1. 연금저축증서, 거래인감 등이 분실, 도난, 훼손, 멸실되었거나 이를 변경하고자 하는 경우

2. 가입자의 성명, 주소, 전화번호 등 회사에 신고한 사항이 변경된 경우
  


제 22 조 (지급 등의 처리) 



① 회사는 지급청구서, 제신고서에 날인된 인영(또는 서명)을 신고한 인감(또는 서명감)과 육안에 

의하여 상당한 주의로써 대조하여 상호 동일하다고 인정하고, 지급청구서 등에 적힌 

비밀번호가 신고한 비밀번호와 일치하는 경우에는 지급, 기타의 처리를 한다. 

② 서명에 의한 저축거래시 회사는 저축자 본인임을 확인하기 위하여 저축자에게 주민등록증 등 

증표제시를 요구할 수 있다. 
  

제 23 조 (입금제한) 

제 4 조에 따라 저축한도가 초과되는 경우 입금(무통장 입금 및 타행송금 포함)이 제한될 수 있다. 
  

제 24 조 (약관의 변경 등) 

① 회사는 약관을 변경하고자 하는 경우 변경내용을 변경되는 약관의 시행일 1 개월 전에 고객이 

확인할 수 있도록 회사의 영업점에 마련해 두거나 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 

컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체를 통하여 게시한다. 다만, 자본시장법 등 

관계법령 또는 거래소 업무규정의 제, 개정에 따른 제도변경 등으로 약관이 변경되는 경우로서 

본문에 따라 안내하기가 어려운 급박하고 부득이한 사정이 있는 경우에는 변경내용을 앞의 

문장과 같은 방법으로 개정 약관의 시행일 전에 게시한다. 

② 제 1 항의 변경내용이 고객에게 불리한 것일 때에는 이를 서면 등 고객과 사전에 합의한 

방법으로 변경되는 약관의 시행일 1 개월 전까지 통지하여야 한다. 다만, 기존 고객에게 변경 전 

내용이 그대로 적용되는 경우 또는 고객이 변경내용에 대한 통지를 받지 아니하겠다는 의사를 

명시적으로 표시한 경우에는 그러하지 아니하다. 

③ 회사는 제 2 항의 통지를 할 경우  고객은 약관의 변경에 동의하지 아니하는 경우 계약을 

해지할 수 있으며, 통지를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 계약해지의 

의사표시를 하지 아니한 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다 라는 취지의 내용을 통지하여야 

한다. 

④ 고객이 제 3 항의 통지를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 계약해지의 

의사표시를 하지 아니하는 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다. 

⑤ 회사는 약관을 회사의 영업점에 고객이 확인할 수 있도록 마련해 두거나 게시하여 고객이 

요구할 경우 이를 교부하여야 하며, 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 

이와 유사한 전자통신매체에 게시하여 고객이 약관을 확인하고 다운로드(화면출력 포함)받을 

수 있도록 하여야 한다. 
  
제 25 조 (관계법규 등의 준용) 

① 이 약관에서 정하지 아니한 사항은 회사가 취급하는 개별 금융투자상품별 약관과 

조세특례제한법, 동법시행령 및 동법시행규칙 등 관계법령에서 정하는 바에 따른다. 

② 이 약관에 의한 거래 중 전자금융거래에 관하여는  전자금융거래이용에 관한 기본약관  및 

전자금융거래법령이 우선 적용된다. 
  

제 26 조 (분쟁조정) 

저축자는 회사와 분쟁이 발생하는 경우 회사의 민원처리기구에 그 해결을 요구하거나 

000, 000 등에 분쟁조정을 신청할 수 있다. 


제27조(수탁의 거부) 
⑥ 회사는 공익과 투자자보호 또는 시장에서의 거래질서의 안정을 위하여 필요하다고 인정되는 경우 또는 고객의 신용상태 및 재산상태 등을 감안하여 계좌설정계약 체결 당시 고객에게 서면으로 고지한 수탁의 거부 사유가 발생한 경우에는 거래의 수탁을 거부할 권리가 있다.
 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>