<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
41. 통신, 방송서비스	]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
088_통신, 방송서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

 

 

 

 

 

000 기업모바일전화 

서비스 이용약관 
 

 

 

 

 

 

 

2019. 10 

주식회사 000



제 1 장 총칙 

 

제 1 조 (목적) 

본 약관은 주식회사 000(이하  회사 )가 제공하는 기업 유무선 통화 서비스인 000 기업모바일전

화 서비스(이하  본 서비스 )를 이용함에 있어 이용 조건 및 절차에 관한 제반 사항을 규정함을 

목적으로 합니다. 

제 2조 (용어의 정리) 

본 약관에서 사용하는 용어의 정리는 다음과 같습니다. 

① 서비스 : 기업 조직도를 반영한 모바일 기반의 메신저 및 통화 연결 서비스 

② 신청자 : 서비스를 이용하고자 하는 사업자(회사 또는 단체 등) 

③ 고객 : 서비스를 이용하기 위하여 회사와 계약한 사업자(회사 또는 단체 등) 

④ 관리자사이트 : 고객이 이용자를 등록,관리하기 위해 이용하는 웹사이트 

⑤ 이용자 : 고객에게 소속된 임직원 및 이해관계자로써 고객의 승인 받아 본 서비스를 이용

하는 주체 

⑥ 어플리케이션(앱) : 서비스를 이용할 수 있도록 하는 스마트폰(태블릿PC포함) 및 PC에 설치

되는 프로그램 

⑦ 모바일기기 : 어플리케이션을 다운로드 받아 설치할 수 있고 사용자를 확인할 수 있는 

010번호 기반의 스마트폰, 태블릿PC 등의 기기 

제 3 조 (약관의 효력 및 변경) 

① 본 약관은 회사 웹사이트에 게시하는 방법으로 공지하고, 본 약관에 동

의한 고객에 대하여 효력이 발생합니다. 

② 본 약관은  회사 가 필요하다고 인정되는 경우 약관의 규제에 관한 법률, 정보통신망 이용 

촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 등 관련 법령을 위배하지 않는 범위에서 개정할 수 있

습니다. 

③  회사 가 약관을 개정할 경우에는 적용 예정일 및 개정 사유를 명시하여 현행 약관과 함께 

회사 웹사이트에 그 적용 예정일 7일 전부터 공지합니다. 다만,  고객 에

게 불리하게 약관 내용을 개정하는 경우에는 최소한 30일 이상의 기간을 두고 공지하며, 

공지 외에 SMS, MMS, PUSH알림 등 전자적 수단을 통해 별도로 통지합니다. 

④  고객 은 개정된 약관에 대해 동의하지 않을 권리가 있으며,  고객 이 개정된 약관에 동의하

지 않을 경우  고객 은 이용계약을 해지할 수 있습니다. 

⑤  고객 은 동조 제3항에 따라 개정된 약관을 공지하면서, 공지기간 내에  고객 이 명시적으

로 거부의 의사표시를 하지 않으면 개정약관에 동의한 것으로 간주한다는 뜻을 명확하게 

공지 또는 통지하였음에도  고객 이 명시적으로 거부의 의사표시를 하지 아니한 경우,  고

객 이 개정약관을 동의한 것으로 봅니다. 

제 4 조 (약관 외 준칙) 

본 약관에 명시되지 않은 사항은 전기통신기본법, 전기통신사업법, 전자거래기본법, 전자상거래 

등에서의 소비자보호에 관한 법률 등 관계법령 및  회사 가 정한  서비스 의 운영정책 등의 규정에 

따릅니다. 

 

제 2 장 이용계약 

 

제 5 조 (이용계약의 성립) 

① 이용계약은 서비스를 이용하고자 하는 자(이하  신청자 )가 본 약관에 동의를 함으로써 이

용신청을 하고,  회사 가 이러한 이용신청에 대하여 승낙을 함으로써 성립합니다. 

② 신청자는 사업자(개인, 법인, 공공기관, 단체 등)이며  회사 에서 정한 신청서와 증빙서류 

(사업자등록증, 또는 이에 준하는 지방자치단체, 국가기관 발행 사업자 증빙 서류 등)을 제

출해야 합니다. 

③  회사 는  신청자 의 이용신청이 다음 각호에 해당하는 경우에는  고객  가입을 승낙하지 않

거나 승낙을 유보할 수 있으며, 승낙한 이후에도 이용을 제한할 수 있습니다. 

1. 회사 가 정한 이용신청 기준에 부합하지 못한 경우 

2. 기술상 또는 업무상  서비스  제공이 불가능하거나  서비스  관련 설비 용량이 부족한 

경우 

3. 본 약관에 위반되거나 위법 또는 부당한 이용신청인 경우 

4. 기타  회사 가 합리적인 판단에 의하여 필요하다고 인정하는 경우 

5. 신청자가 사업자가 아닌 개인인 경우 

 

제 3 장 서비스 이용 

 

제 6 조 (서비스의 이용개시) 



①  회사 는  신청자 의 이용 신청을 승낙하고 서비스 제공이 안정적인 시점을 기반으로  서비

스 를 개시합니다. 다만,  서비스  내의 일부 서비스의 경우  회사 가 지정한 날로부터  서비

스 를 개시할 수 있습니다. 

②  회사 의 업무상 또는 기술상의 장애로 인하여  서비스 를 개시하지 못하는 경우에는 이를 

 고객 에게 통지합니다. 

③  회사 는  서비스  내의 특정 서비스를 제공하기 위해  고객 에게 별도 또는 추가적인 가입 

절차를 요청할 수 있으며, 이러한 특정 서비스를 이용할 경우 해당 서비스에 대한 이용약

관, 규정 또는 세칙 등이 본 약관보다 우선 적용됩니다. 

④  고객 은 000의 기업대표 ID를 부여받고 대표 ID 이외 SUB ID를 발급,운영 합니다. 

제 7 조 (서비스의 내용) 

①  고객 은 서비스를 이용하기 위해서 기업대표 ID를 통해  관리자사이트 에 접속하여  이용

자 를 등록 하여야 하고  이용자 는 스마트폰에  앱 을 설치하여야 합니다. 또한,  이용자 의 

이동전화번호 또는 스마트폰이 변경된 경우와 기존에 설치된  앱 이 삭제된 경우  이용자 

는 자신의 스마트폰에  앱 을 다시 설치하고,  고객 의 동의를 다시 받아야 합니다. 

②  고객 은  이용자  등록,삭제에 대한 권한을 가지며  이용자 는  서비스  제공 및 이용을 위

해 앱 설치 시 개인정보 수집·이용에 대한 동의를 한 후 서비스를 이용할 수 있습니다.  이

용자 가  서비스  이용을 원하지 않는 경우  회사 에  서비스 를 차단하거나 중단 요청을 할 

수 있습니다. 

③  회사 는  고객 에게 다음 각 호의 서비스를 제공합니다. 

1. 채팅, 모임, 위치 공유, 공지사항 

2.  이용자  상태 알림(부재중, 회의중 등) 

3. 통화 부가서비스(이용자간 그룹통화, 3자 통화, 돌려주기 등 통화부가서비스 포함) 

4. 복합형 이용시 000기업유선전화 연결  

(고객이 사용하는 유선장비 연결 기능 제공시 제공) 

제 8 조 (서비스의 운영 및 중단 또는 종료) 

①  서비스 의 이용은 연중무휴, 1일 24시간을 원칙으로 합니다. 

②  회사 는 수시로  서비스 의 향상을 위하여 기존  서비스 의 전부 또는 일부 내용을 서비스 

내에서 사전 공지한 후 변경할 수 있습니다. 

③  회사 는  서비스  내용의 변경 시, 이로 인하여  고객 이 입은 손해에 대해서 배상의 책임이 

없습니다. 

④  회사 는 다음 각 호에 해당하는 경우  서비스 의 전부 또는 일부를 제한하거나 중단할 수 

있습니다. 


1. 서버,네트워크 장비등 정보통신설비의 보수점검 교체 및 고장, 통신의 두절 등의 사유가 

발생한 경우 

2.  서비스 를 위한 설비의 보수 등 공사로 인해 부득이한 경우 

3.  서비스  업그레이드 및 유지보수 등을 위해 필요한 경우 

4. 정전, 제반 설비의 장애 또는 이용량의 폭주 등으로 정상적인  서비스  이용에 지장이 

있는 경우 

5. 기타 천재지변, 국가 비상사태 등 불가항력적 사유가 있는 경우 

⑤  회사 는 본 조 제4항에 따라 서비스를 제한 또는 중단하는 경우에는 제한 또는 중단사유, 

제한 또는 중단될 서비스의 내용 및 중단 일자 등을 사전에  고객 에게 통지하거나 사전 

통지가 어려운 사항일 경우 사후에 통지합니다. 

⑥  회사 는 본 조 제4항의 서비스 제한 또는 중단으로 인하여  고객  또는 제3자가 입은 손해

에 대해서는 배상하지 않음을 원칙으로 합니다. 다만, 제4항의 서비스 제한 또는 중단이 

72시간을 초과하는 경우에는 그러하지 아니합니다. 

제 9 조 (서비스 휴지 또는 폐지) 

 회사 는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 발생하는 경우, 서비스 휴지 또는 폐지 사유 

및 휴지 또는 폐지일자 등을 서비스 휴지 또는 폐지 전에 서비스 화면, SMS, MMS, PUSH알림 등 

 고객 이 명확히 인식할 수 있는 방법으로  고객 에게 통지함으로써  서비스 를 휴지 또는 폐지할 

수 있습니다. 다만, 제1호의 경우에는 휴지 또는 폐지 30일 전에 통지하여야 합니다. 

1. 사업환경의 변화 또는 기술 발전 등으로 인하여  서비스 를 계속 제공하는 것이 현저히 

곤란한 경우 

2. 행정기관의 행정처분(방송통신위원회의 폐지나 휴지 승인을 포함)이나 법원의 판결, 결정 

등으로 인하여  서비스 를 계속 제공할 수 없는 경우 

3. 전시, 사변, 천재지변 기타 불가항력적 사유로  서비스 를 제공하는 것이 현저히 곤란한 

경우 

 

제 4 장 계약당사자의 의무 

 

제 10 조 (사업자의 의무) 

①  회사 는 계속적이고 안정적으로  서비스 를 제공하기 위하여 최선을 다하여 노력합니다. 

②  회사 는 서비스 제공과 관련하여 알고 있는  고객  및  이용자 의 개인정보를 본인의 승낙 

없이 제3자에게 누설, 배포하지 않습니다. 다만, 법률의 규정에 의한 경우에는 그러하지 

않습니다. 

③ 사업자는 이 약관 별표2에 명시된 채널상품을 판매해야 하며, 채널을 추가하는 경우와 

다음 각호의 1에 해당하는 경우 이외에는 일방적으로 채널상품을 변경해서는 안됩니다. 단, 

채널상품을 변경하고자 할 경우에는 변경일 전후 16일 동안 전체 운용체널중 3분의2이상 

채널을 통하여 수신자에게 고지해야 합니다.

    1. 프로그램 공급업자 폐업 등 불가피한 사유가 있는 경우

④  회사 는 정보통신망 이용촉진 및 정보보호에 관한 법률, 통신비밀보호법, 전기통신사업법 

등 서비스의 운영, 유지와 관련 있는 법규를 준수합니다. 

제 11 조 (고객의 의무) 

①  고객 은 본 약관,  회사 의 전기통신서비스 이용 기본약관 및 관계법령에서 규정하는 사항

과 서비스 이용안내에 대한 내용을 준수하여야 합니다. 

②  고객  또는  이용자 가 다음 각 호에 해당하는 경우 서비스 전부 또는 일부의 이용을 제한

하거나 중단 할 수 있습니다. 

1. 정보통신설비의 오동작이나 정보 등의 파괴를 유발하는 프로그램을 유포하는 경우 

2. 방송통신심의위원회의 시정요구가 있거나 불법선거운동 등 유권해석을 받은 경우 

3.  고객 이  이용자 의 동의나 의사에 반하여 서비스를 이용하는 경우 

4.  회사 의 사전 승낙 없이 서비스를 사업적, 상업적으로 제3자에게 제공하는 경우 

5. 전기통신사업법, 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 등 관계법령에 위반

되거나 본 약관을 위반하는 경우 

6.  고객 의 동의 없이 불법적인 목적으로 이용하는 경우 

7. 서비스를 이용하여 제3자의 특허권, 저작권 등 지식재산권이나 사생활 침해 또는 명예훼

손 등 타인의 권리를 침해하는 경우 

8. 요금을 3개월 이상 연체하거나 요금을 3회 이상 미납할 경우 

③  고객 은 관리자사이트에서  이용자 를 등록할 경우 반드시  이용자 의 사전 동의를 받아야 

하고,  고객 의 임직원 및 이해관계자만을 ‘이용자’로 등록하여야 하며, 그 이외의 제3자를 

 이용자 로 등록하거나  이용자 의 동의 없이 등록함으로써 발생하는 법적 책임은  고객 에

게 있습니다. 

④  고객 은 주소 및 연락처,사업자등록번호 등 이용계약사항이 변경된 경우  회사 에 변경사

항을 알려야 하며, 이를 소홀히 하여 발생한 불이익은  고객 의 책임으로 합니다. 

제 12 조 ( 이용자 에 대한 통지) 

 회사 는  고객 이 등록한  이용자 의 이동전화번호를 이용하여 SMS,MMS, PUSH알림 등으로  이용

자 에 대한 통지를 할 수 있습니다. 

제 13 조 (개인정보의 보호) 



 회사 는  정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률  등 관계 법령이 정하는 바에 따라서 

 고객  및  이용자  사용 등록 정보를 포함한 개인정보를 보호하기 위하여 노력합니다. 또한  회사 

는  고객  및  이용자 의 귀책사유로 인해 유출된 개인정보에 대해서 일체의 책임을 지지 않습니다. 

제 14조 (개인위치정보의 보호) 

 회사 는  위치정보의 보호 및 이용 등에 관한 법률  등 관계 법령이 정하는 바에 따라서  이용자 

의 위치정보를 보호하기 위하여 노력합니다.  이용자 의 위치정보 수집이용, 제3자 제공등에 대해

서는 관계 법령 및  회사 의  위치정보사업 이용약관 과  위치기반서비스 이용약관 이 적용됩니다. 

제 15 조 (양도금지) 

 고객 은 서비스의 이용권한, 기타 이용계약상 지위를 타인에게 양도, 증여, 판매, 담보 제공 등의 

처분 행위를 할 수 없으며 게시물에 대한 저작권을 포함한 모든 권리 및 책임은 이를 게시한  고

객 에게 있습니다. 

 

제 5 장 계약해지 등 

 

제 16 조 (이용계약의 해지) 

①  고객 이  서비스  이용계약을 해지하고자 할 경우에는  회사 에 해지신청을 하여야 합니다. 

②  회사 는  고객 의 해지 신청 시 이를 즉시 처리해야 합니다. 

③  고객 이 이용계약을 해지할 경우, 관련 법령 규정 또는  고객 의 동의한 내용 및 관련 법

령에 따라  회사 가  고객 의 정보를 보유하는 경우를 제외하고는 해지 시  고객 의 모든 정

보를 삭제합니다. 또한,  회사 는 필요한 경우 일정 기간 동안  고객  가입 제한을 받을 수 

있습니다. 

④  회사 는  고객 이 제11조를 포함한 본 약관을 위반하는 경우 이용계약을 해지할 수 있습니

다. 

제 17 조 (개인정보의 분리보관) 

 회사 는 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 제29조(개인정보의 파기)에 따라 이용

자의 개인정보 보호 및 보관의 최소화를 위해 1년 이상 서비스 이용이 없는 이용자에 대해 이용

자의 개인정보를 분리 보관합니다. 

 



제 6 장 손해배상 

 

제 18 조 (손해배상) 

①  고객  또는  이용자 의 책임 없는 사유로 서비스 장애가 발생하였고,  고객  또는  이용자 가 

그 뜻을  회사 에 통지한 시간과  회사 가 인지한 시간 중 빠른 시간을 기준으로 연속 3 시

간 이상 서비스를 제공받지 못하거나 1개월 누적 장애시간이 3시간을 초과할 경우  회사 

는  고객 에게 제2항의 기준에 따라 손해를 배상합니다. 

② 제1항에서  회사 가  고객 에게 배상하여야 하는 금액은 초과한 시간(1시간 미만은 1시간으

로 간주함)에 해당하는 월 이용요금의 3배를 한도로 합니다. 

③  고객 이 본 약관의 규정을 위반함으로 인하여  회사 에 손해가 발생하게 되는 경우, 이 약

관을 위반한  고객 은  회사 에 발생하는 모든 손해를 배상하여야 합니다. 

④  고객 이 서비스를 이용함에 있어 행한 불법행위나 본 약관 위반행위로 인하여  회사 가 당

해  고객  이외의 제3자로부터 손해배상 청구 또는 소송을 비롯한 각종 이의제기를 받는 

경우 당해  고객 은 자신의 책임과 비용으로  회사 를 면책 시켜야 하며,  회사 가 면책되지 

못한 경우 당해  고객 은 그로 인하여  회사 에 발생한 모든 손해를 배상하여야 합니다. 

제 19 조 (면책조항) 

①  회사 는 국가의 비상사태, 천재지변 또는 이에 준하는 불가항력으로 인해 서비스를 제공 

할 수 없는 경우에는 서비스 제공에 대한 책임을 지지 않습니다. 

②  회사 는  고객 의 귀책사유로 인한 서비스의 이용 장애에 대해 책임을 지지 않습니다. 

③  회사 는  고객 이 서비스 장애로 인하여 기대하는 수익을 상실한 것에 대한 책임을 지지 

않으며, 그밖에 서비스를 통해 제공된 자료 또는 정보의 신뢰도, 정확성 등에 관하여는 책

임을 지지 않습니다. 

④  회사 는  고객 과  이용자  상호간 또는  이용자  상호간 서비스를 매개로 발생한 분쟁에 대

해 개입할 의무가 없으며 이로 인한 손해를 배상할 책임을 지지 않습니다. 

제 20 조 (관할법원) 

①  서비스  이용과 관련하여  회사 와  고객  사이에 분쟁이 발생한 경우,  회사 와  고객 은 분

쟁의 해결을 위해 성실히 협의합니다. 

② 본 조 제1항의 협의에서도 분쟁이 해결되지 않을 경우 양 당사자는 민사소송법상의 관할 

법원에 소를 제기할 수 있습니다. 

③  회사 와  고객  간에 제기된 소송에는 대한민국 법률을 적용합니다. 

 



제 7 장 요금 

 

제 21 조 (요금 부과 및 위약금 산정기준) 

①  고객 이 본 조에 의해 산정된 이용요금을 정해진 기한까지  회사 에 납부하여야 합니다. 

② 제1항의 이용요금은 약정기간 및 이용자수를 기준으로 산정하고, 약정기간에 따른 이용자 

1인당 월 이용요금은 아래 기준과 같습니다. 

제 22 조 (할인 및 프로모션) 

① 해당 서비스 가입자 중 000모바일 가입자에 한하여 서비스 이용요금에 임직원 000모바일 

이용 할인(1,100원 할인)을 제공한다. 

② 복합형으로  17년 6월 30일까지 3년 이상 가입한 기업에게는 아래의 가격으로 기업계약 

해지 전까지 지속 제공합니다. 

부     칙 

① (시행일) 이 약관은 2017년 6월 16일부터 시행합니다. 

 

부     칙 

① (시행일) 이 약관은 2019년 10월 1일부터 시행합니다. 

 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>