<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
37. 온라인서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
088_온라인서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

 선택  00000 가입약관 보험가입설계를 위한 개인(신용)정보 처리 동

의서  

000 귀중 

 

제1조 소비자 권익보호에 관한 사항 

본 동의를 거부하시는 경우에는 보험계약 체결  이행 등이 불가능하며 본 동의서에 의한

개인(신용)정보 조회는 귀하의 신용등급에 영향을 주지 않습니다. 

 

제2조 개인(신용)정보의 수집, 이용에 관한 사항 

당사는  개인정보보호법  및  신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률 에 따라 귀하의

개인(신용)정보를 다음과 같이 수집, 이용 하고자 합니다. 이에 동의하십니까? (동의함 ) 

 

제3조  개인(신용)정보의 수집, 이용 목적  

보험계약의 인수심사  체결  유지  관리, 보험금 등 지급  심사, 순보험요율의 산출검

증, 민원 처리 및 분쟁 대응, 적부 및 사고조사(보험사기 조사 포함), 보험모집질서의

유지 

 

제4조  수집, 이용할 개인(신용)정보의 내용 

① 개인식별정보 (성명, 주민등록번호, 외국인등록번호, 전화번호, 휴대폰번호, 전자우편

주소) 

②  당사, 신용정보집중기관 및 000에서 수집 관리하는 보험계약정보,피보험자의

질병 및 상해에 관한정보, 보험금지급 관련 정보(사고정보, 본인의 위임을 받아 취득한

각종 조사서, 판결문, 증명서, 확인서, 진료기록 등) 

 

제5조  개인(신용)정보의 보유, 이용 기간 

 수집  이용 동의일로부터 거래종료 후 5년까지(단, 거래종료 후 5년이 경과한 후에는

보험금 지급, 금융사고조사, 보험사기 방지적발, 민원처리, 법령상 의무이행을 위한 경

우에 한하여 보유  이용하며, 별도 보관) 

 

제6조 개인(신용)정보의 조회에 관한 사항 

당사는  신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률 에 따라 귀하의 개인(신용)정보를 다음

과 같이 신용정보집중기관으로부터 조회 하고자 합니다. 이에 동의하십니까? (동의함 ) 

 

제7조  개인(신용)정보의 조회목적 

보험계약의 인수심사  체결  유지  관리, 보험금 등 지급 심사, 보험사고조사(보험사

기조사 포함) 

 

제8조  조회할 개인(신용)정보의 내용 

신용정보집중기관 및 보험요율산출기관에서 수집관리하는 보험계약정보, 보험금지급

관련 정보(사고정보 포함), 피보험자의 질병 및 상해 관련 정보 

 

제9조  조회동의 유효 기간 및 조회자(개인(신용)정보를 제공 받은 자)의 보유, 이용 기간  

① 수집이용 동의일로부터 거래종료 후 5년까지(단, 거래종료 후 5년이 경과한 후에는 보

험금 지급, 금융사고조사, 보험사기 방지적발, 민원처리, 법령상 의무이행을 위한 경우

에 한하여 보유이용하며, 별도 보관) 

② 개인(신용 정보 제공에 관한 사항 진단 및 계약적부조사가 필요한 보험계약의 경우에

한함  

③당사는  개인정보보호법  및  신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률  에 따라 귀하

의 개인(신용)정보를 다음과 같이 제3자에게 제공하고자 합니다. 이에 동의하십니까?

(동의함  ) 

 

제10조  개인(신용)정보를 제공받는 자 

①  신용정보집중기관   한국신용정보원 

②  공공기관 등   금융위원회, 000, 보험요율산출기관 등 공공기관, 법률상 업무

수행기관(위탁사업자 포함), 손해보험협회 

③  보험회사 등   손해보험회사, 재보험사 

④  업무수탁자 등   계약 체결 및 이행 등에 필요한 업무를 위탁받은 자(보험사고조사업

체, 손해사정업체, 의료기관  의사, 변호사, 건강보험심사평가원, 건강진단 업체, 계약

적부조사업체 등) 

 

제11조  개인(신용)정보를 제공받는 자의 이용목적 

①  신용정보집중기관   보험계약 및 보험금지급 관련 정보의 집중관리 및 활용 등 신용정

보집중기관의 업무 

②  공공기관 등   보험업법 등 법령에 따른 업무수행(위탁업무 포함) 

③  보험회사 등   중복보험 확인 및 비례보상, 재보험 가입 및 재보험금 청구 

④  업무수탁자 등   계약 체결 및 이행 관련 위탁업무 수행, 진료비심사, 의료심사 및 자

문업무 

 

제12조  제공할 개인(신용)정보의 내용 

  개인(신용)정보의 수집  이용에 관한 사항 의 정보내용(단, 각 제공받는 자의

이용목적을 위해 필요한 정보에 한함) 

 

제13조  제공받는 자의 개인(신용)정보 보유이용기간 

  개인(신용)정보를 제공받는 자의 이용목적을 달성할 때까지(최대 거래종료 후 5년까지) 

 

제14조 민감정보 및 고유식별정보의 처리에 관한 사항 

당사 및 당사 업무수탁자는  개인정보보호법  및  신용정보의 이용 및 보호에 관한

법률  에 따라 상기의 개인(신용)정보에 대한 개별 동의사항에 대하여 다음과 같이 귀

하의 민감정보(질병상해정보) 및 고유식별정보(주민등록번호외국인등록번호)를 처리(수

집이용, 조회, 제공)하고자 합니다. 이에 동의하십니까?  

①  질병, 상해정보 처리 (동의함  ) 

②  주민등록번호, 외국인등록번호 처리 (동의함  ) 

 
제15조  이용자의 청약철회와 계약해제,해지 

회사와 콘텐츠의 이용에 관한 계약을 체결한 이용자는 수신확인의 통지를 받은 날로부터 

50일 이내에는 청약의 철회를 할 수 있습니다.

 

000 맴버쉽 고객님을 위한 보험 Program 안내 



항상 000을 사랑해주시는 고객님께 깊은 감사를 드립니다. 하기 프로그램은 00000

 가입고객님께 무료로 제공하여 드리는 보험서비스 입니다. 보험서비스의

비용은 000에서 전액 부담합니다.(고객 부담 없음) 

 대상 고객   00000에 가입하시는 고객 및 대출 고객 본인입니다. 

 보험 기간   멤버십 가입일 및 대출실행일 익일 00시부터 1년간입니다.(단, 멤버십

중도해지 시 해지일 당일 24시까지로 종료됨) 

 

000 무료보험 가입 동의서 

상품명    00000

담보 상해사망후유장해 

담보내용 

보험기간 중에 발생한 급격하고도 우연한 외래의 사고로 신체에 입은 상해의 결과로 사

망한 경우 보험가입금액을 사망보험금으로 지급하고, 상해로 인한 장해가 되었을 때에는

보험약관 상장해 분류표에서 정한 장해지급률을 보험가입금액에 곱하여 후유장해 보험금

으로 지급함. 

보험가입금액   전월 말 대출잔액 

 

상품명    00000  

1.담보 전화금융사기(보이스피싱)(70% 보상) 

담보내용 

보험기간 중에 피보험자(보험대상자)가 전화금융사기로 금전상의 피해를 입고 관할경찰

서에 신고한 경우, 피보험자에게 발생한 재산상 손해액의 70% 해당액을 보험가입금액을

한도로 보상함. 

보험가입금액   1,000,000원 한도 

 

2. ATM강도 상해사망후유장해 

담보내용 

보험기간 중에 피보험자(보험대상자)가 ATM사용지점으로부터 5시간 이내에 강도에 의해

발생한 상해의 직접적인 결과로써 사망한 경우 보험가입금액을 사망보험금으로 지급하고

, 상해로 인한 장해상태가 되었을 때에는 보험약관 상 장해분류표에서 정한 장해지급률

에서 정한 장해지급률을 보험가입금액에 곱하여 후유장해 보험금으로 지급함. 

보험가입금액   10,000,000원 

 

3. 대중교통이용중 상해사망후유장해 

담보내용 

보험기간 중에 승객으로서 대중교통 이용중 교통사고에 의해 발생한 상해의 직접적인 결

과로써 사망한 경우 보험가입금액을 사망보험금으로 지급하고, 상해로 인한 장해상태가

되었을 때에는 보험약관 상 장해분류표에서 정한 장해지급률에서 정한 장해지급률을 보

험가입금액에 곱하여 후유장해 보험금을 지급함. 

보험가입금액   10,000,000원 

 

제16조 보험금 지급 및 소멸시효 

① 상해사망후유장해 보험금은 본인(피보험자)의 채무를 먼저 상환하고, 잔여보험금이

있을 경우 본인 또는 본인의 법정상속인에게 지급됩니다. 

② 전화금융사기(보이스피싱), ATM강도 상해사망후유장해 및 대중이용교통중 상해사망후

유장해 보험금은 본인(피보험자)에게 지급됩니다. 

③ 보험금 청구 소멸시효는 사고발생일로부터 3년 입니다. 

④ 보험금 청구 시 연락처   000 제휴 보험 전용상담센터 Tel.0000

⑤  평일 오전9시 에서 오후6시 (점심시간 12시 에서 1시 및 주말, 공휴일 제외)에 상담 가능 

 

  계약자   000 

  000은 일정조건을 충족하는 고객에게 단체보험을 제공하며, 보험계약과 관

련한 모든 권리와 의무는 계약자인 000이 행사합니다. 단체보험의 보험료는 전

액 000이 부담합니다. 

  가입상품명 

  000 00000(보이스피싱,ATM강도 상해사망후유장해, 대중교통이용

중 상해사망후유장해)  

및 00000(상해사망후유장해) 

  본인은 000의  00000 ,  00000  무료보험서비

스 에 가입하는 것에 대하여 

동의합니다. 

  보험 가입에 대한 동의 (동의함  )  

  사망보험 가입 동의 (동의함  ) 

  보험금 지급조건은 000 약관을 적용하며, 이미 000 무료보험 혜택을

제공받으신 고객은 중복가입되지 않습니다. 

  본 동의를 거부하실 권리가 있으나, 동의하시지 않은 경우 무료보험 가입이 불가합니

다


		  >
		</cn>
	</file>
</root>