<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
21. 증권사3		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
089_증권사3.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[



 
 제 1 조(약관의 적용) 

납부자자동이체에 의하여 각종 자금을 정기적으로 이체하고자 하는 자(이하  납부자 라 

한다.)와 000(이하  회사 라 한다.)에 대하여 이 약관을 적용합니다. 


 제 2 조(신청, 변경 및 해지) 

①납부자가 납부자자동이체를 이용, 변경 또는 해지하고자 할 경우에는 

납부자자동이체(신규, 변경, 해지)신청서를 제출하여야 합니다. 

②납부자자동이체를 변경, 해지하고자 할 경우에는  납기일로부터  회사가  정하는 

일정기일 전까지 제 1 항의 신청서를 제출하여야 하며, 해지신청서를 제출한 경우는 

납기일로부터 전자금융거래법에 규정된 거래지시의 철회로 봅니다. 


 제 3 조(입금가능계좌) 

①납부자자동이체는 납부자가 지정한 자금이체일(이하  납기일 이라  한다.)에  수취인  

거래 금융기관(이하  입금금융기관 이라 한다.)의 지정계좌(이하  입금계좌 라 한다.)로 

입금이 됩니다. 

②입금계좌는 당좌, 가계당좌, 보통, 저축, 자유저축, 투자자예탁금, 기업자유예금과 

입금기관이 지정하는 적금 및 신탁계정 이어야 하며, 이외의 계좌로 이체를 원할 경우 

납부자는 입금가능한 계좌와 연계하여 이체할 수 있도록 입금금융기간과 별도의 계약을 

체결하여야 합니다. 


 제 4 조(영업일) 

다음 각호의 휴일을 제외한 날을 영업일로 합니다. 

1. 대통령령에 의한 관공서의 공휴일 

2. 토요일 

3. 근로자의 날 


 제 5 조(출금일 및 입금일) 

납부자 출금계좌에서 납기일(납부자가 지정한 날이 없는 월의 경우에는 해당 월의 말일, 

휴일인 경우는 익영업일)전 제 1 영업일에 출금하여 납기일에 입금계좌로 입금합니다.  

다만, 천재지변 등 불가피한 사유가 발생하였을 때에는 지연 처리될 수 있습니다. 


  제 6 조(이체금액의 인출 및 과실책임) 

① 이체금액은 출금계좌의 약관에 의한 지급청구서나 기타 청구방법 등과 관계없이 

회사에서 정한 출금가능 금액 범위 내에서 인출합니다. 

② 출금계좌의 예탁금잔액이 이체금액에 수수료를 합산한 금액보다 적은 경우 및  

납부자의 귀책사유(잔고증명서 발급, 연체, 법적 지급제한 등)로 출금이  불가능한  

경우에는 이체하지 아니하며, 이로 인하여 손해가 생겨도 회사는 그 책임을  지지  않습니다. 

③ 납부자 지정계좌에서의 출금 시 미결제된 수표  입금분은  출금가능금액에서 

제외됩니다. 

④ 고객은 계좌에서 투자일임자산을 인출하고자 하는 경우 3영업일 이전에 회사에 통지

하여야 합니다. 


 제 7 조(출금우선순위) 

① 납기일전 제 1 영업일에 출금계좌에서 여러 건(카드대금결제, 타 자동이체 등)을 

출금하여야 할 경우 출금우선순위는 회사에서 정한 자동이체출금 우선순위에 따릅니다. 

② 회사는 출금 우선순위에 대해 영업점 또는  홈페이지  등  전자적  통신매체에  비치 

또는 게시하며, 출금 우선순위를 변경하는 경우에는 변경예정일  1  개월  전부터  비치 

또는 게시합니다. 


 제 8 조(입금불능시의 처리) 

① 입금계좌 부재(계좌번호 오류기재 포함), 잔고증명서 발급, 입금한도 초과, 법적제한, 

해지(계좌폐쇄) 등의 사유로 입금되지 아니한 경우에는 수수료가  제외된  금액을  

납기일에 이은 제 1 영업일에 출금계좌로 입금시킵니다. 

② 입금계좌 부재, 해지(계좌폐쇄)의 사유로 입금되지 않는  경우  회사는  

납부자자동이체를 임의로 해지할 수 있으며, 이 경우 별도 통지를 하지 않습니다. 


 제 9 조(이용수수료) 

① 이용수수료는 회사에서 정한 바에 따르며, 이체금액 출금시 포함하여 출금합니다. 

② 회사는 이용수수료의 징수  기준을 영업점 또는  홈페이지 등에 비치  또는 게시하며,  

이 징수기준을 변경하는 경우에는 영업점 또는 홈페이지 등에 변경예정일 1 개월 전부터 

이를 비치 또는 게시합니다. 


 제 10 조(약관의 변경) 

① 회사는 이 약관을 변경하고자 할 때는 그 변경 1 개월 전에  영업점 또는 홈페이지      

등 게시 가능한 전자적 장치 (해당 전자적 장치에 게시하기 어려울 경우에는 납부자가 

접근하기 용이한 전자적 장치를 포함한다.이하 이 조에서 같다.)를 통하여 1 개월간 

게시하고, 납부자의 전자우편 주소로 통지하여야 하며, 변경내용이 납부자에게 불리한 

경우에는 변경내용을 서면 등으로 직접 통지하고 그 외에는 영업점 또는 

  인터넷홈페이지, 온라인 증권거래를 위한 컴퓨터 화면 기타 이와 유사한 전자통신매체에
 
변경예정일 전부터 1 월간 게시합니다. 다만, 납부자가 이의를 제기할 경우 회사는 

납부자에게 적절한 방법으로 약관변경 내용을 통지하였음을 확인해 주어야 합니다. 

② 통지의 발송 또는 게시일로부터 1 월 이내에 이의제기가 없으면 납부자가 약관의  

변경에 동의한 것으로 봅니다. 

③ 회사는 약관을 영업점에 비치 또는 게시하여 납부자가 요구할 경우 이를 교부하여야 

하며, 인터넷 홈페이지, 온라인증권거래를 위한 컴퓨터 화면 기타 이와 유사한 

전자통신매체에 게시하여 납부자가 약관을 조회하고 다운로드(화면출력 포함)받을 수 

있도록 하여야 합니다. 


 제 11 조(다른 약관과의 관계) 

① 납부자자동이체 거래에는 이 약관 외에도 전자금융거래 기본약관이 적용되며, 규정된 

내용이 서로 다를 경우 이 약관의 규정이 우선합니다. 

② 이 약관과 전자금융거래 기본약관에 정하지 않은 사항에 대하여는  다른  약정이  

없으면 전자금융거래법 등 관계법령을 적용합니다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>