<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
10. 전자결제수단		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
090_전자결제수단.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000 

 

제 1조 용어 정의   

(1) 캐쉬    캐쉬는 00000(이하  회사 )과 그 제휴사들이 공동으로 제공하는 서비스 중 일

부 유료 서비스를 구입 하거나 이용할 수 있도록 만들어진 사이버머니 입니다.   

  

(2) 충전   캐쉬를 일정량 충전(확보)하기 위해서는 회사가 정한 특정 결제수단 중 회원이 원하는 

결제 수단을 선택하여 현금을 회사에 지불하는 행위이며 현금 10원당 캐쉬 10원이 충전됩니다. 

(부가세 10% 포함)   

  

제 2조 (선불제 충전)   

(1) 캐쉬의 충전은 회원에 한해 가능합니다.  

  

(2) 캐쉬 충전은 각각 1,000 , 3,000 , 5,000 , 10,000 , 30,000 , 50,000 원 등의 단위로 충전할 수 

있습니다.   

  

(3) 캐쉬의 충전 금액은 필요한 경우 회사가 기간별 최고 한도액을 정할 수 있으며, 이와는 별도

로 고객이 지정하신 결제 수단에 따라 한도 금액이 정해질 수 있습니다.  

  

(4) 결제수단 중 은행자동이체, 가상계좌로 5,000원 이상의 금액을 결제한 사용자의 경우 현금영

수증을 발급받으실 수 있습니다.   

  

(5) 결제수단 중 휴대폰 결제를 선택한 사용자의 경우 ㈜다날의 휴대폰 결제 규정(약관)에도 동의

한 것으로 간주하며, 그 주요 내용은 다음과 같습니다.  

① 회원이 휴대폰 결제를 통해 물품 또는 용역을 구매할 수 있는 한도는 이동통신회사가 정한 

Mobile 결제 서비스  

    기준에 따릅니다.  

② 이용자는 서비스의 이용요금을 해당 이동통신사의 요금 청구,납부 시스템에 의하여 납부를 하

며, 서비스의 이용 요금을 정상적으로 납부하지 않은 경우 당사는 해당 사용자의 서비스 이용을 제한할 수 있습

니다.  

③ 휴대폰 결제를 이용하여 구입한 재화 및 서비스의 구매취소는 이용자가 이용한지 24시간 이내

에 구매취소를 요청하고 회사가 이를 동의한 경우에 한하여 가능합니다.   

  

(6) 결제수단 중 일반전화 ARS 결제를 선택한 사용자의 경우 000, 000, 000

의 일반전화 ARS 결제 규정(약관)에도 동의한 것으로 간주하며, 그 주요 내용은 다음과 같습니

다.  

① 회원이 일반전화 ARS 결제를 통해 물품 또는 용역을 구매할 수 있는 한도는 일반전화 회사가 

정한 일반전화 ARS 결제 서비스 기준에 따르며,  

② 이용자는 서비스의 이용요금을 해당 000, 000의 요금 청구,납부 시스템에 의하여 납

부를 하며, 서비스의 이용 요금을 정상적으로 납부하지 않은 경우 당사는 해당 사용자의 서비스 이용을 

제한할 수 있습니다.  

③ 일반전화 ARS를 이용하여 구입한 재화 및 서비스의 구매취소는 이용자가 이용한지 24시간 이

내에 구매 취소를 요청하고 회사가 이를 동의한 경우에 한하여 가능합니다.  

  

(7) 결제수단 중 신용카드 결제를 선택한 사용자의 경우 000, 00000 및 각 신용

카드회사의 신용카드 결제 규정(약관)에도 동의한 것으로 간주하며, 그 주요 내용은 다음과 같습

니다.  

① 회원이 신용카드 결제를 통해 물품 또는 용역을 구매할 수 있는 한도는 신용카드 회사가 정한 

회원 한도 관리 기준에 따릅니다.  

② 이용자는 서비스의 이용요금을 해당 신용카드사의 요금 청구,납부 시스템에 의하여 납부를 하

며, 서비스의 이용 요금을 정상적으로 납부하지 않은 경우 당사는 해당 사용자의 서비스 이용을 제한할 수 있습

니다. 

③ 신용카드 결제를 이용하여 구입한 재화 및 서비스의 구매취소는 이용자가 이용한지 24시간 이

내에 구매 취소를 요청하고 회사가 이를 동의한 경우에 한하여 가능합니다.  

  
(8) 결제수단 중 은행자동이체 결제를 선택한 사용자의 경우 000, 000의 은행자동

이체 결제 규정(약관)에도 동의한 것으로 간주하며, 그 주요 내용은 다음과 같습니다.  

① 회원이 은행자동이체 결제를 통해 물품 또는 용역을 구매할 수 있는 한도 및 서비스 요건 규

정 등은 해당 은행이  정한 기준에 따릅니다.  

② 이용자는 서비스의 이용요금을 해당 은행의 계좌 이체를 통해 납부를 하며, 분실 신고 등의 

거래 중지 신청 시 당사는 해당 사용자의 서비스 이용을 제한할 수 있습니다.  

③ 은행자동이체 결제를 이용, 구입한 재화 및 서비스의 구매취소는 이용자가 이용한지 24시간 

이내에 구매 취소를 요청하고 회사가 이를 동의한 경우에 한하여 가능합니다.   


(9) 결제수단 중 ADSL(전용선) 결제를 선택한 사용자의 경우 000 ADSL(전용선) ID 결제 

규정(약관)에도 동의한 것으로 간주합니다.   

  

(10) 결제수단 중 000 결제를 선택한 사용자의 경우 000 결제 규정(약관)에도 동

의한 것으로 간주합니다.  

  

(11) 결제수단 중 00000 결제를 선택한 사용자의 경우 000의 00000

 결제 규정(약관)에도 동의한 것으로 간주합니다.  

  



(12) 결제수단 중 00000 결제를 선택한 사용자의 경우 000의 결제 규

정(약관)에도 동의한 것으로 간주합니다.  

  

(13) 결제수단 중 문화상품권 결제를 선택한 사용자의 경우 000, 000의 결제 규정(약관)

에도 동의한 것으로 간주합니다.  

  

(14) 결제수단 중 00000 결제를 선택한 사용자의 경우 000의 결제 규정

(약관)에도 동의한 것으로 간주합니다.  

  

(15) 결제 수단 중 00000 결제를 선택한 사용자의 경우 000의 신용카드 

이용 규정에도 동의한 것으로 간주 합니다.  

  

(16) 결제 수단 중 가상계좌 결제를 선택한 사용자의 경우 000의 가상계좌 결제 규정(약관)

에도 동의한 것으로 간주합니다.  

  

(17) 결제 수단 중 게임문화상품권 결제를 선택한 사용자의 경우 000의 00000 

결제 규정(약관)에도 동의한 것으로 간주합니다.  

  

(18) 결제 수단 중 00000 결제를 선택한 사용자의 경우 000의 퍼니카드 결제 규정(약

관)에도 동의한 것으로 간주합니다.  

  

(19) 결제 수단중 국민 00000 결제를 선택한 사용자의 경우 000의 결제 규

정(약관)에도 동의한 것으로 간주합니다.  

  

(20) 결제 수단 중 신한카드 포인트 결제를 선택한 사용자의 경우 000결제 규

정(약관)에도 동의한 것으로 간주합니다.  

  

(21) 결제 수단 중 00000 결제를 선택한 사용자의 경우 000의 결제 규정(약관)에도 동의

한 것으로 간주합니다.  



  

(22) 결제 수단 중 00000 결제를 선택한 사용자의 경우 000의 결제 규정(약관)에도 동의한 

것으로 간주합니다.  

  

(23) 결제 수단 중 00000 결제를 선택한 사용자의 경우 000의 결제 규정(약관)에도 동의

한 것으로 간주합니다.  

  

제 3조 (캐쉬 사용)  

(1) 캐쉬는 각종 서비스 중 아바타 등 일부 유료 서비스를 이용하거나 회사와 그 제휴사들이 공

동으로 공급하는 여타 유료 디지털 컨텐츠를 구입할 때의 지불 수단으로 이용될 수 있습니다.  

  

 제 4조 (요금)  

(1) 캐쉬 구매(충전) 시 이용한 결제 수단을 통해 해당 캐쉬 충전 요금을 지불하여야 합니다. 만약 

명시된 요금을 기한 내에 지불 하지 못하였을 경우에는 해당 서비스 사용이 사전 통지 없이 중지

될 수 있습니다.  

  

제 5조 (이용 제한)  

(1) 회원이 이용 약관의  제 11조 이용자의 의무  및  제20조 서비스 이용제한  등 회사의 약관 및 

규정에 위반되는 행위를 한 경우 회사는 사전 통지 없이 이용 계약을 해지하거나 또는 기간을 정

하여 서비스 이용을 중지할 수 있습니다.  

  

(2) 기타 관련법을 위반하는 경우 회사는 사전 통지 없이 이용 계약을 해지하거나 또는 기간을 

정하여 서비스 이용을 중지할 수 있습니다.  

  

(3) 회사는 본 서비스를 이용하는 회원에 대하여 회원의 등급별로 구분하여 넷마블캐쉬 보유한도, 

이용시간, 이용횟수, 서비스 등을 세분하여 이용에 차등을 두어 적용할 수 있습니다.   

  

제 6조 (미성년자 결제)  



(1) 미성년자는 회원가입을 할 수 없다. (2016년 02월 20일 시행) 

 

제 7조 (한도)  

(1) 00000에 대한 한도는 캐쉬정책 제2조 3항의 규정을 준용합니다.  

  

제 8조 (손해 배상)  

(1) 회사의 자체 서비스의 중대한 하자에 의하여 유료로 구입한 컨텐츠가 손상,훼손,삭제되어 사

용자가 서비스 이용에 손해를 입은 경우 캐쉬 재충전 등 그에 상응하는 적절한 수단을 통해 보상 

받을 수 있습니다.  

  

(2) 회사는 회사의 귀책 사유로 인하여 이용자에게 4시간 이상 연속적으로 서비스를 제공 하지 

못하는 경우 유료 서비스 이용자에 한해 유료 서비스 기간 연장 또는 기타 회사가 정한 규칙에 

의거 과실에 대한 조치를 합니다.  

  

(3) 단, 회사의 서비스 이용과 관련하여 회사의 귀책 사유로 인해 발생되지 않은 회원의 손실에 

대해서는 일체의 책임을 지지 않습니다.  

  

제 9조 (면책)  

(1) 서비스 점검이 불가피한 경우 및 사전에 공지한 경우에는 책임이 면제됩니다.  

  

(2) 회사는 천재지변 또는 이에 준하는 불가항력으로 인하여 서비스를 제공할 수 없는 경우에는 

서비스 제공에 관한 책임이 면제됩니다.  

  

(3) 회사는 회원 또는 제 3자의 귀책사유로 인한 서비스 이용의 장애에 대하여 책임을 지지 않습

니다  

  

(4) 회사는 회원이 서비스를 이용하여 기대하는 수익을 상실한 것에 대하여 책임을 지지 않으며, 

서비스를 통하여 얻은 자료로 인한 손해에 관하여 책임을 지지 않습니다.   



  

제 10조 (캐쉬 환불)  

(1) 캐쉬 충전 서비스 관련하여 다음의 각 호와 같은 경우에 해당된다면, 적법한 절차를 거친 후 

환불을 받을 수 있습니다.  

① 캐쉬를 충전했으나, 캐쉬를 사용할 수 있는 서비스가 전무하여 그에 대한 책임이 전적으로 회

사에 있는 경우 (단, 서비스 점검이 불가피한 경우 및 사전에 공지한 경우 등 제외).  

② 사용하지 않은 캐쉬가 남아 있는 상태에서 불가피한 사유로 서비스를 해지하거나 사용하지 못

하게 되는 경우.  

③ 기타 소비자 보호를 위해 회사에서 따로 정하는 경우.   

  

(2) 위의 제 8조 1항의 각 호에 의한 이유로 환불을 원하는 사용자는 회사가 정한 절차를 통해 

환불을 신청해야 하며, 회사는 환불 신청이 정당함을 심사한 후, 정당한 이유가 있음으로 판명된 

사용자에게 환불합니다.  

  

(3) 위의 제 8조 1항의 각 호에 의한 이유로 사용자가 환불을 신청하면, 해당 사용자의 캐쉬 잔액 

중 사용자가 직접 구매한 액수를 대상으로 등록비용 및 회사가 이동통신사 등 결제대행사에 지불

한 결제 수수료를 합친 10프로 (최소 1천원)를 제한 나머지 금액을 환불 받게 되며, 환불대상 금액이 

1,000원 이하인 경우에는 환불 받으실 수 없습니다. 단, 각종 포인트로 충전한 경우에는 해당 포

인트로 환원됩니다.  

  

(4) 회원이 구매하는 유료컨텐츠 중 아래 각호의 컨텐츠에 대해서는 전자상거래등에서의 소비자 

보호에 관한 법률 

제17조 2항,2호, 3호 및 온라인 디지털콘텐츠산업 발전법 제16조 2의 규정에 해당되어 청약철회 

즉, 환불이 불가능합니다. 

(가) 아바타, 게임아이템 

(나) 영화, 드라마, 화보, 동영상(일반, 성인, 애니메이션 포함) 

(다) 만화, 소설, 운세 

(라) 기타 1회성 컨텐츠 



제 11 조 (계약의 해지)

(1) 갑과 을은 다음 각 호의 1에 해당하는 경우 본 계약을 즉시 해지할 수 있다. 단, 제1항은 서면통지로써 

본 계약을 해지 할 수 있다.

(가) 상대방이 본 계약상의 의무를 위반하거나 이행하지 아니하는 경우

(나) 상대방의 신용악화, 파산, 화의, 부도, 청산, 폐업, 상호변경, 업종변경, 합병, 기타 민형사상 연루 등 더 이상 사업을 

지속할 수 없는 사유가 발생하는 경우

(다) 상대방의 주요재산 또는 상대방이 지급할 금액에 대해 재산보전처분 또는 강제집행이 개시된 경우

(라) 상대방이 고의 또는 과실로 손해를 입히거나 관계법령을 위반하는 경우

(마) 자가거래등으로 부정거래를 일으킬 경우

(2) 을은 갑에게서 다음 각 호의 부정거래행위 사유가 발생
할 경우 결제대금 지급보류 또는 해당 매출을 취소할 수 있
으며 본 계약을 즉시 해지할 수 있다.  

(가) 갑의 귀책사유로 인하여 이용자 본인 명의 의외의 거래가 발생한 경우 

(나) 최종 상품 인수를 확인하지 않거나 허위로 증빙자료 (상품인수증, 배송회사에서 발행한 배송장, 운송장 등)을 작성하여 을에게 

전송 또는 제출한 경우

(다) 갑 또는 갑이 제공하는 서비스에서 부정매출이 발생하거나 예상이 되는 경우

(라) 기타 갑이 제공하는 상품 및 서비스 제공과 관련한 각종 이용자 민원이 발생하여 을에게 손해가 발생하는 경우

(3) 제2항의 부정거래행위 범위에는 회원제, 다단계, 현금융통 및 기타 미풍양속을 저해하거나 실정법을 위반하는 행위 등도

포함된다.

(4) 갑과 을은 관계법규에 의해 각 당사자의 매출신고를 성실히 이행하여야 하며, 을은 갑의 신고여부를 확인할 수 있으며, 

불이행 또는 불성실 신고 확인 시 계약을 즉시 해지할 수 있다.  

  

제 12조 (정책 외 사항)  

(1) 본 정책에 명시되지 아니한 사항에 대해서는 회사 이용 약관 및 기타 회사가 정하는 정책에 

따릅니다.  

  

(2) 이용자의 개인정보 보호에 관한 사항은 개인정보 보호 정책에 따릅니다.   

  

(3) 기타 회사가 정하는 정책 또는 이용 약관에 명시되지 아니한 사항에 대해서는 전기통신기본

법, 전기통신사업법, 정보통신망이용촉진및정보보호등에관한법률 및 기타 관련 법령의 규정에 따

릅니다.  

  

제 13조 (관할 법원)  

요금 등 서비스 이용과 관련해 소송이 제기될 경우 민사소송법 및 기타 법령에서 정한 절차에 따

른 법원을 관할법원으로 합니다.   


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>