<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
3. 분양계약_PDF		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
091_분양계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[
 
 제1조(계약금액 및 납부기한)
1.  을 은 계약과 동시에 계약금을 지급하고,  갑 은 이를 수령하여 본 계약을 체결한다.
2.  을 은  갑 에게 아래와 같은 조건으로 계약금, 중도금, 잔금을 지급하기로 한다.
(1) 계약금
(2) 중도금 1차
(3) 중도금 2차
(4) 잔금 



 제 2 조 (할인료, 연체료 및 지체상금)
(1)  갑 은  을 이 중도금과 잔금을 약정일 이전에 납부하는 경우에는 선납액에 대하여 년 15퍼센트의 할인율을 적용하여 선납일수에 
따라 산정된 금액을 할인한다. 그러나, 잔금에 대하여는 입점지정 최초일을 기준으로 하여 할인한다.
(2)  을 은 중도금 및 잔금의 납부를 지연하였을 때에는 그 지연일수에 20퍼센트의 연체요율을 적용한 연체료를 납부하여야 한다. 
그러나, 연체요율은 시중은행 일반자금대출의 연체요율 범위를 초과할 수 없다.
(3)  갑 이  을 로부터 받은 분양대금의 변제 충당의 순서는  을 이 부담할 연체료, 선중도금, 잔금의 순으로 한다.
(4)  갑 은 본 계약서 전문에서 정한 준공예정일을 지연하였을 경우 기 납부한 대금에 대하여 제2항에서 정한 연체요율을 적용한 금액을 
지체상금으로 지급하거나 잔여대금에서 공제한다.
(5) 천재지변 또는  갑 의 귀책사유에 의하지 아니한 행정명령 등의 불가항력적인 사유로 인하여 입점이 지연될 경우에는  갑 은 이를 
 을 에게 통보하기로 하며, 이 경우 제4항을 적용하지 아니한다.
(6) 입점지정일이 당초 입점지정일 보다 앞당겨질 경우에는 미도래 중도금과 잔금을 납부하여야만 입점 할 수 있다. 



 제3조 (소유권 이전)
①  갑 은 공부정리가 완료되면 즉시  을 에게 통보하고,  을 은 소유권 이전신청이 가능한 날로부터 60일 이내에 소유권 이전을  을 의 
비용으로 완료하여야 한다.
②  을 이 제1항의 소유권 이전절차를 지체함으로써 발생하는  부동산 등기 특별조치법'에 의한 과태료 등 제반피해는  을 이 전액 부담
하여야 한다.
③ 공유대지는 공부정리 완료 후에 공유지분으로 이전하되  갑 은  을  에게 위치를 지정하지 아니하고  을 은 공유대지의 분할을 청구하거나 
건물과 분리하여 처분할 수  없다.
④ 계약시 체결된 공용면적은 공부상의 면적과  일치하여야 한다. 단, 법령에 따른 공부정리절차로 인한 차이 등  갑의 귀책사유가 아닌 
부득이한 사유 로 인해 공급시  공용면적의 0.3퍼센트, 대지지분일 경우  2퍼센트 이내의 증감은 분양격에 영향을 미치지 않는다.  
⑤ 천재지변 또는  갑 의 귀책사유에 의하지 아니한 행정명령  기타 택지개발 사업 미준공 및 공부 미정리 등의 부득이한 사정으로 소유권 
이전 절차가 지연되는 경우  을 은 이에 대하여 이의를 제기하지 못한다.
⑥  갑 은 본 건물의 사용 승인일로부터 60일 이내에 소유권 보존등기를 하여야 한다.
⑦  을 은 택지개발지구의 경우 택지개발사업이 종료되어 지적공부정리가 완료될 때까지 공유대지에 대한 지분소유권 이전청구를 할 수 없다.
⑧  을 의 고의 또는 과실로 상가 시설을 훼손하거나 기타 행위로  갑 에게 불이익를 발생케 하였을 때에는  을 은 그에 상당하는 불이익액을  
갑 에게 변상하여야 한다. 



 제 4 조 (계약해제)
(1)  을 이 아래 각호에 해당하는 행위를 하였을 경우에는  갑 은 상당한 기간을 정하여 이행의 최고를 한 수 그 이행이 없을 경우 본 계약을 
해제 할 수 있다.
가) 분양대금(중도금. 잔금)을 납부기일로부터 1월 이상 납부치 않았을 때
나) 계약금을 분할하여 납입하기로 약정하였으나 이에 따른 이행을 3일이상 온전히 이행하지 못했을 경우
다)  을 이 상당한 이유없이 입점 지정일내에 입점, 개점하지 않을 때
라)  을 이 잔금납부전에  갑 의 승인없이 사실상의 양도, 임대, 담보설정, 기타 제한 물권을 설정하였을 때
마) 위 상가 점포의 형상을  갑 의 승인없이 변경(모양변경 또는 증축)하여 상가전체의 운영에 지장을 줄 우려가 있을 때
(2)  을 은 자신의 사정으로 인한 경우 스스로 본 계약을 해제할 수 있다. 그러나, 중도금 납부 후에는  갑 이 인정하는 경우에 한 한다.
(3)  을 은  갑 의 귀책사유로 인하여 준공이 당초 준공예정일로부터 3월을 초과하여 지연된 경우 또는 계약기간중  갑 의 계약이행이 불능하게 
된 때에는 본 계약을 해제할 수 있으며  갑 은 제2조 2장에서 정한 연체요율을 적용한 연체료를 납부하여야 한다
(4) 제1항 내지 제2항에 해당하는 사유로 본 계약이 해제된 때에는  을 은  갑 에게 계약금 전액을 위약금으로 납부하여야 한다.
 


 제5조 (중도금 및 잔금납부)
(1) 중도금 및 잔금의 납부장소는  갑 이 지정․통보하는 은행으로 하며  갑 은 중도금 납부일을  을 에게 별도로 통보할 의무를 지지 않는다.
(2) 개인별로 은행에 신청하여 융자받은 중도금 및 잔금은 제1조에 명시된 중도금 및 잔금납부일자에  갑 에게 입금(납부)되어야 하며 
납부일의 경과시는 본계약서상의 연체요율에 의거 연체이자를 부담한다. 



 제6조(계약해제)
1.  을 이 본계약서에 정하는 사항을 위반하거나 아래 각호의 1에 해당하는 행위를 하였을 경우에는  갑 은 이행의 최고등 다른 절차없이 
일방적으로 본 계약을 해제할 수 있다.
(1) 제1조에서 정한 입주금을 기일내 납부하지 않을 때
(2) 제5조의 각호의 행위를 한 때
(3)  갑 이 지정한 입주기간내에 입주하지 않거나 계약에 관한 권리의무를 타인에게 양도하였을 때
(4) 부정한 방법으로 입주하였거나 입주자격이 없음이 판명되었을 때
(5) 아파트형 공장에 부적합한 업종으로 입주하였을 때
(6) 아파트형 공장 관리기구가 정하는 제반 규정을 준수하지 아니할 때
(7) 기타 공장의 분양, 입주 관리 운영에 따른  갑  또는 관리기구의 합당한 지시나 명령을 이행하지 않은 때
(8)  갑 으로부터 소유권 이전 전에  을 이 제3자로부터 공장에 대하여 압류, 가압류, 담보권의 실행 기타 처분제한을 당하였을 때
2.  갑 은 위 계약해제 요건 이외에  을 이 부득이한 사정으로 인하여  을 이 계약해제 요청이 있을 경우에는 본계약을 해제할 수 있다.
3. 제1, 2항에 의하여 계약을 해제하였을 때에는  갑 은 분양가격의 100분의 10에 해당하는 위약금을  을 로부터 징수한다.
4. 본 계약이 해제되었을 때에는  을 은 즉시 원상복구를 하여야 하며,  갑 의 지시에도 불구하고  을 이 원상복구치 아니할 경우  갑 이 
대행하고 그 비용을 징수하되 원상복구에 따른 소요비용은 위약금, 원상복구비, 관리비, 체납액 순위로  을 의 기불입금 중에서 공제하고 
환불한다.
5.  을 은 계약해제로 이한 어떠한 유익비나 필요비도  갑 에게 청구할 수 없다. 



 제7조(입주절차 및 관리비)
1.  갑 은 입주지정일을 1개월 전에  을 에게 통보한다.
2.  을 은 공급대금 및 연체료를 완납하고 입주에 필요한 서류를 제출한 후 입주절차에 따라 입주하여야 한다.
3. 을 은 열쇠 인수일로부터 관리비를 부담하여야 한다. 단, 잔금 납부 약정일 다음날부터는 열쇠 인수여부와 관계없이 관리비를 
부담하여야 한다. 



 제8조(해 약)
1.  을 에게 아래 각호에 해당하는 행위가 있을 때는  갑 은 이행의 최고등 다른 절차를 취함이 없이 일방적으로 이 계약을 해제할 수 있다.
(1) 납부지정일로부터 60일 이내에 불납시
(2) 분양질서를 해치거나 부당한 방법으로 분양을 받았음이 판명될 시
(3) 제5조에 정한 의무를 이행하지 아니하였을 시
(4) 기타 관리상 필요에 의한 갑의 요구에 불응하였을 때
(5) 갑의 사정에 의하여 해약이 불가피할 때 또는 허가상에 문제가 발생할 시
2. 제1항 제1호 내지 제4호에 의한 해약시  을 은 위약금조로 제2조 1항에 명시된 사항에 의하여  을 은 점포에 관한 필요비 및 유지비를 
청구할 수 없다.
3.  갑 은 제2항의 위약금을  을 의 기 불입금 중에서 공제하고 환불할 수 있다. 단, 기 납입된 연체료는  갑 의 수익으로 처리되며 환불하지 
아니한다. 
4. 위약금
   상기 1항의 경우 갑은 을이 기 납부한 대금 중에서 위약금을 제외한 금액을 제반 해약처리가 완결되었음이 인정되는 시기에 
을에게 지급한다. 단, 이 때 그간의 예금이자는 갑에게 귀속된다.



 제 9 조 (관리)
(1) 위 표시상가는 입점일 이후에는  을 이 관리함을 원칙으로 하며 조속한 시일내에 상가자치위원회를 구성하여 자치관리한다.
(2) 입점지정일 이후 발생되는 모든 관리비는  을 의 부담으로 하며 입점시 소정의 관리비예치금을 납부하여야 한다.
(3)  을 의 영업종목에 따른 영업허가 및 허가조건에 따른 시설보완 등은  을 의 책임과 비용으로 처리한다.
(4)  을 은 관련 법규 및 행정당국에 의하여 영업관리를 위한 허가가 필요할 시는 상가자치관리위원회를 중심으로 즉시 법인을 
설립하여야 한다. 만약, 법인설립 지연으로 인한 제반문제 및 발생비용은  을 의 책임으로 한다. 



 제10조(기 타)
1. 이 계약서에 명시되지 않은 사항 및 이 계약 해석에 이의가 있을 경우에는  갑 의 결정하는 바에 따른다.
2. 이 계약에 관한 소송의 관할법원은  갑 의 본사 소재지 관할법원인 인천 민사지방법원으로 하고 소요되는 일체의 비용은  을 의 
부담으로 한다.
3.  을 은 본 계약상의 주소가 변경되었을 경우 즉시  갑 에게 통보하여야 하며 계약서상 부정확한 주소나 주소변경으로  갑 의 
제반 통보사항의 미달 등으로 인한 피해는 전적으로  을 의 책임으로 한다.
4.  을 은 잔금 완납후 법정기일내 관할구청에 취득신고를 하여야 한다. 이 계약을 증명하기 위하여 계약서 2통을 작성,  갑 ,  을  
각 1통씩 보관한다. 











		]]>
		</cn>
	</file>
</root>