<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32.산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
092_산후조리원.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


본 약관은 산후조리원의 제반시설물 이용에 불편함이 없도록 관련규정을 아래와 같이 정하고 지키기 위해 작성됩니
다.

제1조 계약 및 예약조건
제1항 본원에서는 선예약금은 받지 않고 분만 시 예약을 받습니다.
제2항 조리원만 입실시는 본원산모위주로 조리원 입실 후 남은 조리실에 한해 1일전 예약을 받습니다.

제2조 입원실 사용
제1항 입원실 사용은 1인 1실을 원칙으로 하며 계약 일자는 입실 당일부터 정산됩니다.
제2항 출산 예측불가상 예정일이 앞당겨 지거나 늦춰진 경우 산모는 본원의 대기실을 대체 사용할 수 있으며
차액이 발생시 정산합니다.

제3조 사용기간
제1항 입원기간은 1주(6박7일)을 기본으로 정합니다. (금액은 600,000원)
제2항 입원 시간은 정오 12:00 이후이며 퇴실 시간은 오후 14:00시 이전을 원칙으로 합니다.
제3항 예정대로 입실시 완납을 원칙으로 합니다.

제4조 시설 이용료
제1항 1주단위로 정산을 원칙으로 합니다.

제2항 쌍둥이 입실시 신생아 1인당 1주에 150,000원 추가금액이 발생합니다.

제6항 병실선택사항이 입실당일 조리원 현황에 따라 선택이 불가 할 수도 있습니다.
일부 변동사항에 대한 금액의 차액을 추가 정산합니다.

제5조 환불규정 - 소비자분쟁해결기준(공정거래위원회 고시 제2011-10호)에 따른다.

1) 입소 전 계약해제
입소 전 계약해지시는 예납금이 없기 때문에 언제든 해지 가능 합니다

2) 입소 후 계약해제
① 사업자의 귀책사유로 인한 경우 : 총 이용금액에서 이용기간에 해당하는 요금을 공제한 잔액을 환급하고, 총 이용
금액의 10% 배상
② 소비자의 귀책사유로 인한 경우 : 총 이용금액에서(이용기간에 해당하는 요금 플러스 총 이용금액의 10%)를 추가 
정산합니다.

제6조 손해 배상
(제1항)
다음 사항을 고의 또는 과실로 위반할 때는 사업자와 이용자는 각각 그 손해를 배상하여야 합니다.
① 조리원의 입원 중 취득한 비밀을 타인에게 누설 또는 공개하여 각자에게 손해를 입힌 때.
② 확인되지 않은 가설을 유포하여 손실을 초래하거나 각자의 명예를 훼손하였을 때.
③ 집단 행동 등으로 기물을 파괴하거나 업무 방해 등으로 손해가 발생한 때.
④ 전염성 질병을 숨기고 산후조리원을 출입하여 질병을 전파시킨 때.
⑤ 산후조리원의 물품을 사용 도중 파손 멸실 분실하였을 경우 그 가액을 배상하여야 합니다.
(ex) TV, 에어컨의 리모컨, 드라이기, 방key (분실 시 10,000원), 카드키 (분실 시 5,000원)
⑥ 사업자의 책임있는 사유로 인하여 이용자에게 질병이 발생한 때에는 사업자는 그 손해를 배상하여야 합니다.
⑦ 사업자의 부주의 또는 시설의 하자로 인하여 이용자에게 상해 등의 사고가 발생한 때에는 사업자는 그 손해를 
배상하여야 합니다.	

제7조 퇴실  다음과 같은 행위가 발생 할 시는 강제퇴실을 원칙으로 한다.

 다른 산모에게 불순한 언행이나 불편을 끼쳐 산후조리에 방해가 될 경우.
 산모들을 선동하여 본원의 분위기를 실추시키는 행위나 절도행위가 적발된 경우
 보호자 및 산모가 음주 및 흡연을 하는 경우

제8조 귀중품의 도난 및 분실
 보관하지 않은 귀중품은 산모나 보호자가 관리해야 하며 분실 시 계약자에게 책임이 있다.

제9조 산모나 신생아는 입원 시 감염의 우려가 있는 감기나 B형 간염 등의 전염성 질환이나 특이체질, 건강상태를 반드
시 알릴 의무가 있으며 이를 알리지 않아 문제가 발생 시에는 알리지 않은 산모 또는 보호자가 책임을 지며, 본원의
조치에 이의를 제기 할 수 없습니다.

제10조 이용계약의 변경 및 조정 
제3항 이용자가 입실 예정일에 입실하지 못할 경우에는 입실 예정일의 15일전까지 연락하여 기간을 변경할 수 있다.
		]]>
		</cn>
	</file>
</root>