<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
37. 온라인서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
095_온라인서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


제 1 조 000 서비스 약관
발효일  2021-07-05
게재  2021-05-31
 000는 개인적이고 지속 가능하고 안전한 방법으로 이동할 자유를 제공하기 위한 서비스( 서
비스 )를 귀하에게 제공합니다.

2. 회사의 서비스에는 00000, 디지털 서비스, 원격 차량 서비스, Connected Safety 또는 카 셰
어링이 있습니다. 일부 서비스는 마켓에 따라 다르고, 다른 서비스는 차량 모델 및 연식에 따라 다른
차내 기능입니다. 일부 마켓에서는 일부 서비스가 제공되지 않습니다.


대한민국(한국)에서 이러한 약관을 체결하는 000 법인은 000
(본 약관에서  000  또
는  회사 라고 언급됨)이고 000의 모든 계열사( 계열사 )를 포함합니다.

일부 서비스의 경우 회사가 서비스를 제공하기 위한 계열사를 지정할 수 있습니다. 회사는 해당 특
정 약관을 통해, 주문 과정 중에, 이메일로 또는 00000으로 귀하에게 계열사를 통지합니다.

000가 제3자를 하위 계약업체로 이용해 서비스의 일부를 제공할 경우 귀하와 000 사
이에 별도로 합의하지 않은 경우 또는 본 약관, 해당 특정 약관 및 또는 제3자 약관 또는 문서에 별도
로 명시되지 않은 경우 000가 서비스에 대해 계속 책임을 집니다. 또한, 000는 귀하
가 제3자 서비스를 이용할 수 있도록 할 수 있습니다. 그러한 제3자 서비스는 귀하와 제3자 서비스를
제공하는 특정 제3자가 독립적으로 그리고 직접적으로 계약해야 합니다. 000는 어떤 경우에
도 귀하와 제3자 서비스를 제공하는 제3자 간의 그러한 계약의 당사자가 되지 않습니다.

제 2 조 어떤 약관이 적용됩니까?

1. 모든 서비스는 000 서비스 약관( 약관 )을 따르고 특정 약관, 제3자 약관 또는 문서가 적용될 수 있
습니다.

 서비스를 사용하려면 원격 차량 서비스 등 아래의 특정 서비스 설명이 포함될 수 있는 이 약관에 동
의해야 합니다. 어떤 경우에는 확인 버튼을 누르거나 클릭하거나, 주문을 통해 서비스를 구매하는
경우, 관련 서비스 이용을 위해 귀하와 000 간에 구속력 있는 계약을 체결하는 경우가 있습
니다. 이 약관은 제3자 서비스의 제공에 필요한 범위에서만 제3자 서비스에 적용됩니다.

 특정 약관 은 특정 서비스에 대한 본 약관 외에 회사와는 별도의 약관 및 또는 서비스 설명입니다.
특정 약관은 본 약관과 함께 읽어야 하고 본 약관을 따라야 합니다.

  제3자 서비스 란 회사의 서비스와는 별도로 독립적 제3자가 제공하는 서비스를 말하며, 회사의 역
할은 이러한 서비스를 귀하가 이용할 수 있도록 하는 것입니다. 귀하는 제3자 서비스를 이용하는 조
건으로 이용료를 결제해야 하고 또는 제3자의 약관을 수락해야 합니다.

제3자 약관 은 귀하와 제3자 서비스와 관련된 제3자 간에 별도의 약관입니다.

조건 및 규정을 포함하여 특정 서비스에 대한 자세한 내용은 000 생태계 전체의 여러 곳에서, 예를
들어 사용 설명서, 000 모바일 앱, 000 차량 또
는 현지 000 딜러에서 찾을 수 있습니다. 문서에는 법적 약관 및 귀하에게 특정 서비스를 이용할 권
리를 부여하는 방식에 대한 제한이 포함될 수 있고, 이러한 약관과 제한은 귀하와 000 사이
의 계약의 일부를 구성합니다. 문서와 본 약관 또는 특정 약관이 충돌할 경우, 후자가 우선합니다. 문
서에 포함된 어떤 것도 귀하에게 특정 서비스를 이용할 권리를 부여하지 않습니다.

서비스 이용

제 3 조 요구사항

귀하는 다음과 같은 경우에만 서비스를 이용할 수 있습니다  (a) 성년일 경우, (b) 계약을 체결할 수
있을 경우, (c) 준거법 하에 서비스 이용이 금지되지 않을 경우.

000 차량의  일차 운전자 란 000 차량을 처분할 권리를 갖고 있거나, 000 차량을 영구적으로 교통
수단으로 사용하거나 국가 당국(있을 경우)에 차량의 소유자, 구독자 또는 승인된 사용자로 등록된
사람을 말합니다. 일차 운전자가 반드시 차량 소유자일 필요는 없습니다. 예를 들어 리스 회사가 소
유자인 상태의 000 차량 리스 이용자 또는 00000 구독자. 특정 000 차량과 어떤 식으
로든 관련된 서비스를 이용하거나 서비스를 특정 000 차량 또는 기타 서비스와 연결하려면 귀하가
일차 운전자이어야 하거나 일차 운전자의 분명하고 명백한 동의( 일차 운전자의 동의 )를 얻어야 합
니다. 회사는 언제든지 귀하가 일차 운전자인지 또는 운전자의 동의를 얻었는지 조사할 수 있습니
다.

000 차량과 서비스 간의 연결 또는 서로 다른 서비스 간의 연결은 문서에 명시된 것과 같이 언제든
지 비활성화될 수 있습니다. 귀하가 더 이상 차량의 일차 운전자가 아니거나 더 이상 일차 운전자의
동의를 얻지 않을 경우 귀하는 어떤 연결이든 비활성화할 의무가 있습니다.

서비스는 000 모델과 연식, 거주 국가, 000가 등록되고 판매 및 사용되는 지역. 기본
언어, 모바일 네트워크 공급자, 인포테인먼트 시스템 및 애플리케이션 서비스 제공자에 따라 다를
수 있습니다. 000 차량에 필수적인 기술적 사양이 탑재되지 않은 경우 또는 귀하가 본 약관, 특정 약
관 및 또는 특정 서비스의 제3자 약관에 명시된 요건을 충족하지 않을 경우, 회사는 귀하에게 서비스
를 제공할 의무가 없습니다. 회사는 귀하가 해당 서비스를 구입하기 전에 또는 구독하기 전에 읽고
이해해야 하는 회사의 서비스 및 모든 적용 요건에 대한 정보를 제공합니다.

또한 서비스는 귀하의 특정 기기(모바일 기기 또는 특정 소프트웨어 및 운영 체제가 탑재된 컴퓨터
등) 사용 여부에 따라 다를 수 있습니다. 귀하의 장치에 필수적인 기술적 사양이 탑재되지 않은 경우
또는 귀하의 장치가 본 약관 및 또는 특정 서비스의 제3자 약관에 명시된 요건을 충족하지 않을 경
우, 회사는 귀하에게 서비스를 제공할 의무가 없습니다. 회사는 연결, 지리적 또는 지형적 조건(원격
위치, 지하 주차, 고층 건물, 구릉지대 또는 터널), 차량 또는 장비의 손상 또는 차량 또는 장비의 부
적절한 유지관리, 정부 법률, 규칙 또는 규정, 유틸리티 또는 무선 네트워크의 결함, 사이버 공격, 전
쟁, 불가항력 상황, 자연재해, 악천후 및 파업, 예상치 못한 고장, 서비스 또는 소프트웨어 업데이트
또는 오류와 같이 회사가 적절하게 통제할 수 없는 원인으로 인해 서비스를 이용할 수 없거나 서비
스 가용성 또는 운영이 축소되었거나 타격을 입은 경우 회사는 책임지지 않습니다.

일부서비스는운영하려면인터넷또는모바일데이터접속이필요합니다 귀하가접속을구매해야
일부 서비스는 운영하려면 인터넷 또는 모바일 데이터 접속이 필요합니다. 귀하가 접속을 구매해야
하는 경우가 아니면 귀하의 000 차량에는 특정 기간의 접속 비용이 포함될 수 있지만, 대부분의 경
우 귀하의 접속은 인터넷 서비스 또는 통신 서비스 제공자( 데이터 서비스 제공자 ) 등의 제3자의 약
관이 적용됩니다. 000는 데이터 서비스 제공자가 아니며 향후에도 아닐 것입니다.

서비스에 대한 액세스 및 사용은 필수적인  고객 파악  점검을 포함하는 검증 프로세스의 만족스러운
완료 여부에 따라 달라질 수 있습니다. 이 과정에서 특정 문서와 개인정보가 000 또는 데이
터 서비스 제공자에게 제공되어야 합니다. 경우에 따라 식별 프로세스를 성공적으로 통과하기 위해
추가 문서를 제출하라는 메시지가 표시될 수 있습니다.

서비스에서 제공되는 특정 기능은 이러한 약관, 특정 약관 또는 문서에 명시되어 있는 것과 같이 귀
하 앞에 000 차량이 있을 경우에만 또는 안전하게 사용할 수 있고 재산 피해 또는 인명 피해의 위험
이 없다고 확신할 경우에만 사용해야 합니다. 모든 서비스는 마켓의 관련 법률에 따라 귀하만이 사
용해야 하며 어떠한 불법적인 목적으로도 사용되어서는 안 됩니다. 관할 지역의 모든 해당 도로 및
교통 법규에 따라 제공되는 기능 및 서비스를 사용해야 합니다. 000 차량의 기능은 안전 주행 관행
을 보완하며, 주의 산만, 공격적, 또는 안전하지 않거나 불법적인 운전을 가능하게 하거나 장려하기
위한 것이 아닙니다. 궁극적으로, 귀하는 항상 안전하고 합법적인 차량 운행을 책임집니다. 서비스
를 이용하기 위한 적합성, 안전성 또는 가능성과 관련한 어떤 보증도 회사의 보증 선언이 적용됩니
다.

제 4 조 000 ID

000의 다양한 서비스를 이용하려면 활성 000 ID를 등록해야 합니다. 000 ID는 고유하고, 개인적
이며 양도 불가능한 계정입니다. 회사는 이러한 계정에 따라 귀하에게 000 생태계 내에서 서
비스를 이용할 수 있는 권한을 제공합니다. 000 ID 및 관련 기능은 서비스이며 본 약관에 준거합니
다. 000 ID의 생성 및 사용은 무료입니다.

일부 서비스는 사용하려면 000 ID를 한 대 이상의 000 차량과 연결해야 합니다.

000 ID를 등록함으로써, 귀하는 귀하가 회사에 제공한 정보가 정확하고 000 ID를 본 약관에 따라
사용하기 위해 만들었음을 확인합니다. 또한, 귀하는 귀하가 000 ID를 등록할 때 귀하가 지정한 이
메일 주소로 회사가 귀하에게 연락할 수 있음을 확인합니다. 회사는 다음과 같은 경우가 아니면 이
이메일 주소를 직접 마케팅에 사용하지 않습니다  (a) 직접 마케팅이 귀하가 이미 6개월 이내에 구입
한 제품 또는 서비스와 비슷한 제품 또는 서비스와 관련되어 있고, 귀하에게 구입을 거부할 수 있는
가능성이 제공된 경우, 또는 (b) 다른 모든 상황에서 귀하가 귀하의 이메일 주소를 직접 마케팅에 사
용하는 것에 명시적으로 동의한 경우.

제 5 조 000 차량의 소유권 일차 운전자의 변경

소유권이 변경될 경우 또는 000 차량의 일차 운전자(소유주가 아닌 경우)가 변경될 경우, 귀하는
 공장 설정으로 재설정 을 사용하여 해당 000 차량과 관련된 모든 서비스를 즉시 비활성화해야 합
니다. 000 차량 모델과 연식에 따라, 현지 000 딜러로 차량으로 가져가 재설정을 완료해야 할 수 있
고 비용을 지불해야 할 수 있습니다. 귀하는 귀하의 000 ID와 이전된 000 차량과 모든 서비스 및 모
든 관련 정보사이의 연결을 즉시 비활성화해야 합니다. 서비스 비활성화 방법에 대한 자세한 내용
은 문서에서 찾을 수 있습니다. 또한 귀하는 현지 000 딜러에 문의할 수 있거나 회사에 문의
할 수 있습니다.

회사가 소유권 변경 또는 한 개 이상의 000 ID가 연결된 000 차량의 일차 운전자(소유주가 아닌 경
우)의 변경을 인지할 경우, 귀하가 본인이 일차 운전자이거나 000 차량과 관련하여 귀하의 000 ID
를 계속 사용하는 것에 대한 일차 운전자의 동의를 얻었음을 제시할 수 없을 경우 회사는 즉시 이러
한 연결을 차단하거나 비활성화할 수 있습니다. 준거법에 따라 요구할 수 있는 경우를 제외하고, 볼
보 차량 소유자 또는 일차 운전자는 이전 소유자, 일차 운전자 또는 000 차량에 이전에 연결된 000
ID에 대한 정보에 접근할 권리를 갖지 않습니다.

제 6 조서비스

000와의 상호 작용을 관리하는 주요 앱인  00000 을 통해 많은 서비스에 액세스할
수 있습니다. 00000을 사용하려면 000 ID가 필요합니다. 무료 서비스 또는 기능이 있는 반
면 구독이 필요하거나 구입해야 하는 서비스도 있습니다.

제 7 조디지털 서비스

일부 000는 다음과 같은 디지털 서비스 패키지와 함께 판매되거나 호환됩니다.

00000 00000, 00000 및 00000

원격 차량 서비스

데이터 포함됨.

디지털 서비스에 포함되거나 제공되는 정확한 제품 및 기능은 마켓마다 다를 수 있습니다.

디지털 서비스에 대한 회사의 제품 설명은 여기에서 읽어보실 수 있습니다.

제 8 조 원격 차량 서비스

원격 차량 서비스는 귀하의 000 차량에 연결된 무선 서비스입니다. 이 제품은 이전에는 00000
이라고 불렸으며, 일부 경우에는 아직 업데이트되지 않은 설명서의 구형 운영 체제에서 00000
 버튼을 실행하는 전화와 같은 이름으로도 여전히 언급될 수 있습니다.

귀하는 휴대폰의 기능을 사용할 수 있습니다.

명령을 원격으로 수행   히터 기동, 엔진 시동, 지시 전송

차량에 대한 정보 보기   온도, 연료 또는 전기 주행 가능 거리, 잠금 해제된 도어, 경보 작동, 요
구되는 유지관리, 운전자 주행 기록, 전기 사용

차량 추적, 주행 기록 생성

또한 귀하는 귀하의 000차량에서 직접 일부 기능을 사용할 수 있습니다

사고 발생 시 귀하의 000 차량에서 긴급 서비스 센터에 자동으로 알림

000 콜 센터에 연락.

대다수 기능은 휴대폰에 00000을 다운로드하여 사용할 것을 요구합니다. 원격 차량 서비스
에 대해서도 설명하는 디지털 서비스에 대한 회사의 제품 설명은 여기에서도 확인할 수 있습니다.

제 9 조디지털 서비스 및 원격 차량 서비스 구독

디지털 서비스 또는 원격 차량 서비스가 작동하려면 구독을 활성화해야 합니다.

대체로, 디지털 서비스 또는 원격 차량 서비스에 대한 구독은 000 차량 신차 구입 시 3에서 5년 동안 제
공됩니다. 회사는 현지 마켓에서 정보를 제공합니다. 따라서 리테일러 또는 000 웹사이트에
서 확인하십시오( 초기 구독 ).

초기 구독 만료 후 구독을 연장할 수 있습니다. 구독의 운영 방법은  구독 및 갱신 에 나와 있습니다.

모든 디지털 서비스 또는 원격 차량 서비스 구독은 귀하가 아니라 차량을 따라갑니다. 따라서 귀하
가 000 차량을 판매할 경우 구독은 신규 소유자만 이용할 수 있습니다. 귀하는 차량을 더 이상 소유
하지 않는다는 것을 000에 통지하고 이후의 모든 구독을 취소하여 나중에 요금이 결제되는 것을 방
지해야 합니다. 디지털 서비스 또는 원격 차량 서비스는 관련 구독 기간이 끝날 때까지 차량과 관련
하여 계속 사용할 수 있습니다.

제 10 조원격 차량 서비스 면책고지

원격 차량 서비스는 원격 차량 서비스의 범위와 기능에 따라 사고 또는 차량 도난 시 귀하와 탑승자
를 돕는 것을 목표로 하지만  (a) 보험 계약이 아니며, 000는 귀하의 000 차량과 관련해 어떤
보험사에 대해서도 어떤 책임도 지지 않으며, (b) 귀하의 000 차량에 장착된 어떤 다른 도난 방지 장
비도 대체하거나 대신하기 위한 것이 아니고, (c) 귀하가 이용할 수 있는 어떤 지방자치단체 또는 국
가 긴급 서비스 센터도 대신하거나 대체하지 않으며, (d) 모든 관련 법률과 규정에 따라 사용해야 합
니다. 000는 도난 차량이 회수될 것임을 표시 또는 보증하지 않습니다.

제 11 조 과오금 

회사는 이용자 상호간 또는 이용자와 제3자 간에 콘텐츠를 매개로 하여 발생한 분쟁 등의 손해에 대하
여 30퍼센트 책임을 집니다.


서비스 구입

제 12 조 서비스 주문

결제를 요구하는 서비스를 이용할 수 있으려면, 온라인 주문 과정을 완료하고, 주문을 확인하고, 서
비스를 구입해야 합니다. 시간을 내서 읽고 각 주문 단계에서 주문을 확인하십시오. 주문을 제출함
으로써, 회사가 귀하의 주문을 거부하지 않을 경우 귀하와 000 사이에 관련 서비스 이용을
위한 구속력 있는 계약이 체결되는 것입니다.

주문을 완료하면, 화면에 주문 확인이 표시되고 회사는 귀하에게 귀하의 주문에 관련된 세부 정보
및 귀하의 주문에 관련된 이후의 모든 질의 또는 문의 및 답변에서 참조해야 하는 고유한 주문 ID 번
호가 포함된 영수증 인보이스 이메일을 보내드립니다. 또는 회사가 귀하의 주문을 수락하지 않는다
는 것을 알리기 위해서 귀하에게 연락할 수 있습니다. 이것은 일반적으로 (a) 회사가 귀하의 결제를
승인할 수 없거나 (b) 귀하가 서비스를 구입할 권리가 없기 때문입니다.

제 13조 결제

서비스는 일반적으로 보안 온라인 결제 시스템을 통해 공통적으로 사용되는 신용카드 또는 직불카
드를 사용해 00000을 통해서 또는 온라인으로 주문하고 결제합니다.

회사는 제3자 결제 서비스를 이용합니다. 귀하의 신용카드 정보 또는 직불카드 정보를 제공함으로
써 귀하는 회사의 결제 서비스 제공자가 이 결제 방법에 따라 적용 요금 및 귀하가 부담하는 제세공
과금을 청구하는 것을 명시적으로 승인하고 결제 거래 및 귀하의 카드 정보와 관련 제3자가 실행하
는 결제 거래에 필요한 모든 기타 정보의 취급(사기 방지를 포함하되 이에 국한되지 않는)에 동의하
는 것입니다. 회사는 은행과 매입사가 인증한 제3자 결제 서비스만 사용하여 결제 거래를 안전하게
관리합니다. 회사 웹사이트와 귀하의 은행 간의 모든 통신은 제3자 결제 서비스로 처리됩니다.

제 14 조 취소 권리

귀하는 계약 체결 후 14일 내에 아무 이유도 제시하지 않고 계약을 취소할 수 있습니다.

귀하의 취소 권리를 행사하려면 귀하는 명확한 문장으로 귀하의 계약 취소 결정을 회사에 통지해야
합니다. 귀하는 상기 회사 주소로 우편으로 귀하의 취소를 보내 이렇게 할 수 있거나 회사에 문의할
수 있습니다. 비록 요구되는 것은 아니지만, 귀하는 이 양식을 사용해 취소를 제시할 수 있습니다.

귀하가 계약을 취소하기로 결정할 경우, 회사는 계약과 관련하여 회사가 귀하로부터 수취한 모든 결
제 금액을 지체 없이 귀하에게 환불합니다. 귀하가 귀하의 취소 권리를 행사하기 전에 서비스를 이
용한 경우, 회사는 귀하의 서비스 사용에 해당하는 금액을 환불액에서 차감할 수 있습니다.

회사는 귀하가 초기 거래에 사용한 결제 수단을 사용하여 환불합니다. 환불 결과로 귀하에게 어떤
수수료도 발생하지 않습니다.

본 약관의 어떤 조항도 귀하의 철회 권리와 관련해서든 또는 기타 권리와 관련해서든 귀하의 법적
권리에 영향을 주지 않습니다.

제 15 조구독 및 갱신

일부 마켓에서는 서비스를 순환형으로 구독할 수 있습니다. 즉 구독이 자동으로(예  매월) 갱신됩니
다. 그리고 다른 마켓에서는 구독이 고정적 기간 동안(예  분기 단위로 또는 매년) 갱신됩니다.

고정 구독의 경우 귀하에게 선불로 청구되고 구독이 자동으로 갱신되지 않습니다. 고정 구독을 하는
경우, 귀하는 귀하의 취소 권리를 행사할 수 있고, 취소 권리를 행사할 경우 귀하는 환불을 받습니다.

연간 단계적 구독을 제외한 단계적 구독의 경우 구독 기간에 대해 미리 요금이 부과됩니다. 귀하는
언제든지 취소를 통지할 수 있고, 귀하의 구독은 귀하의 취소(귀하의 구독이 처음 시작된 직후 14일
동안) 권리에 따라 다음 구독 기간 시작 시 종료되고, 이 경우 귀하는 환불을 받습니다.

순환형 연간 구독 중인 경우, 귀하에게 선불로 청구되고 귀하는 갱신된 구독 기간이 시작된 직후 14
일 동안 귀하의 취소 권리를 행사할 수 있고, 취소 권리를 행사할 경우 귀하는 환불을 받습니다.

디지털 문제 및 IP 문제

제 16조 이용 제한

귀하는 다음과 같은 방법으로 서비스를 이용하지 못할 수 있습니다.

본 약관, 특정 약관 또는 제3자 약관 및 또는 문서에 명시된 바와 반대로.

준거 법률 또는 규정(예  지적재산권 또는 교통 법규)과 충돌하는 방식으로. 서비스의 보안을 위
협하는 방식으로 또는 회사 또는 제3자의 기술적 기반 구조 또는 다른 고객의 서비스 이용에 피
해를 입힐 수 있거나 간섭할 수 있는 방식으로 서비스를 이용하는 것은 금지됩니다.

귀하는 서비스를 손상하거나, 비활성화하거나 어떤 다른 방법으로든 훼손시키거나, 서비스와 관련
하여 서비스 운영을 손상시킬 수 있는 바이러스,  웜 , 악성 소프트웨어, 스파이웨어,  트로이 목마 
또는 기타 악성 코드 또는 프로그램을 도입하지 않아야 합니다. 귀하가 다른 사람들이 서비스를 이
용하도록 할 경우, 귀하는 그러한 이용이 전적으로 귀하의 책임이라는 것을 인정하고 동의합니다.
따라서 사용자가 본 약관, 적용 가능한 특정 약관 또는 제3자 약관 및 또는 문서를 위반할 경우 귀하
에 의한 위반으로 간주됩니다.

서비스 이용에 필요한 계정을 허위 신분 또는 달리 잘못된 정보를 통해 이용하거나 만드는 것은 금
지되며 형사 범죄일 수 있습니다.

일부 서비스는 암호를 요구할 수도 있습니다. 이러한 경우 귀하는 다른 사람들이 알아내기 힘든 암
호를 선택해야 합니다. 회사는 충분히 안전하다고 간주되는 암호와 관련하여 요구사항을 정할 수 있
습니다. 귀하는 귀하의 암호 보안을 유지할 전적인 책임이 있고 암호를 제3자에게 공개해서는 안 됩
니다. 제3자가 귀하의 암호에 무단으로 접근했다고 의심할 경우, 귀하는 즉시 암호를 변경해야 합니
다. 제3자가 귀하의 000 ID를 사용하여 서비스를 무단으로 이용했다고 의심할 경우, 즉시 회사에 연
락하십시오.

귀하는 본 서비스의 전체 또는 일부(소프트웨어를 포함하되 이에 국한되지 않음)를 어떤  지정인 에
게도 또는 그러한 지정인이 소유하거나 지배하거나 그러한 지정인을 대행하거나 또는 그러한 지정
인을 대신하는 어떤 사람에게도 판매, 제공, 이전, 서브라이선싱 또는 수출하지 않는다는 것을 표시
및 보증합니다(지정인이란 유럽연합(EU), 미국 또는 국제연합(UN) 또는, 경우에 따라, 기타 관련 정
부 기관이 발표한 제재 목록에 지정되어 있거나 유럽연합, 미국 또는 국제연합 또는 경우에 따라 기
타 관련 정부 기관이 차단하거나 부과한 경제 제재가 적용되는 모든 사람, 회사, 법인 또는 조직을 말
합니다). 또한, 귀하는 귀하가 쿠바, 이란, 북한, 시리아 또는 우크라이나 크림 반도 지역에 소재하거
나 조직된 어떤 사람도 대행하거나 대신하지 않고 그러한 사람에게 서비스 전체 또는 일부(소프트웨
어를 포함하나 이에 국한되지 않음)를 또는 판매, 제공, 양도 또는 서브라이선싱하지 않을 것임을 표
시 및 보증합니다 서비스를 사용함으로써 귀하는 또한 해당 국가 또는 해당 목록에 귀하가 없음을
표시하고 보증할 수도 있습니다.

제 17 조 사용자 라이선스 및 지적재산권

서비스의 콘텐츠(소프트웨어를 포함하되 이에 국한되지 않음)와 관련된 모든 지적재산권은 회사, 회
사 계열사 또는 라이선스 제공자의 독점적 재산입니다. 본 약관 또는 특정 약관에서 별도로 허용하
지 않을 경우, 귀하에게 어떤 지적재산권과 관련된 어떤 권리도 부여되지 않습니다.

000는 서비스와 연결된 콘텐츠와 소프트웨어의 개인적 사용을 위한 라이선스를 제공합니다. 지적
재산권을 포함할 수 있는 이 라이선스는 비독점적이고, 본 약관에 별도로 명시된 경우를 제외하고,
이전 불가능합니다. 라이선스는 본 약관 또는 해당 특정 약관에 명시된 목적을 위해서만 또는 본 약
관 또는 해당 특정 약관에 명시된 사용 제한 하에서만 사용할 수 있습니다.

법에 따라 허용되지 않을 경우, 귀하는 서비스 및 그 콘텐츠와 관련된 소프트웨어를 역컴파일, 리버
스 엔지니어링, 소스 코드 도출 시도, 변경 또는 파생 저작물 작성을 할 수 없습니다. 본 제한의 위반
또는 본 라이선스 약관의 기타 위반은 서비스 제공의 중단 또는 해지로 이어질 수 있습니다.

별도로 명시하지 않을 경우 상표, 회사 로고, 도메인 이름 및 엠블럼에는 회사의 상표권 또는 회사의
라이선스 제공자의 상표권 그리고, 경우에 따라, 제3자의 상표권이 적용됩니다.

본 라이선스는 계약, 본 약관 또는 특정 약관이 종료되거나 귀하가 관련 서비스 또는 모든 서비스의
이용을 중지하면 해지됩니다.

제 18 조 제3자 웹사이트 또는 리소스에 연결되는 링크

서비스에는 제3자 응용 프로그램 또는 웹사이트에 연결되는 링크가 포함될 수 있습니다. 회사는 이
러한 링크를 편의를 위해서만 제공하고 그러한 웹사이트에서 제공하는 콘텐츠, 제품 또는 서비스에
대해 책임지지 않습니다. 링크를 포함시킨다고 해서 회사가 해당 사이트를 추천하는 것은 아닙니다.
귀하는 준거법에서 허용하는 범위 내에서 귀하의 제3자 웹사이트 이용에 대해 전적인 책임이 있음
을 인정하고 그러한 이용으로 인해 발생하는 모든 위험을 부담합니다.

위 조항은 귀하가 서비스에 의존하여 내린 결정이나 취한 조치에도 적용됩니다. 또한 당사는 준거법
에서 허용하는 범위 내에서 귀하의 장치와 시스템을 바이러스,  웜 , 악성 소프트웨어, 스파이웨어,
 트로이 목마  및 기타 악성 코드 또는 프로그램으로부터 보호할 어떤 책임으로부터도 면책됩니다.

제 19 조 앱 스토어 앱용 추가 약관

귀하가 앱 스토어 또는 배포 플랫폼(00000, 00000 또는 00000와 같은)(각각
 앱 제공자 )에서 다운로드한 앱( 000가 제공한 앱 )을 통해 000 서비스를 이용한 경
우, 귀하는 다음을 인정하고 동의합니다.

000가 제공한 앱을 앱 제공자가 제공하는 일체의 사용자 약관에서 허용하는 바에 따라
서만 사용. 또한, 본 약관은 귀하와 회사 사이에 합의되고 앱 제공자와 합의되지 않았으며, 회사
와 앱 제공자 사이의 경우와 같이, 000가 제공한 앱에 대해 전적으로 책임을 집니다. 따
라서, 앱 제공자는 000가 제공한 앱과 관련하여 어떤 유지관리 또는 지원 서비스도 제공
할 책임이 없습니다.

000가 제공한 앱이 어떤 적용 가능 보증도 이행하지 않을 경우, 앱 제공자에게 알려 볼
보자동차가 제공한 앱의 구매액을 환불 받을 수 있습니다. 준거법에서 허용하는 최대 범위 내에
서, 앱 제공자는 000가 제공한 앱과 관련하여 어떤 다른 보증 책임도 갖지 않습니다.

귀하가 00000 기반 모바일 장치에서 사용하도록 고안된 000가 제공한 앱( 00000 )
을 사용하고 있을 경우, 또한 귀하는 
000이 아니라 000가 00000 또는 귀하의 00000 소유 및 사용과 관련하여 귀하 또는
일체의 제3자가 제기하는 배상 청구에 대응할 책임이 있고, 이러한 배상 청구는 (i) 제조물 책임
배상 청구, (ii) 00000이 어떤 해당 법률 또는 규제 요건에도 부합하지 않는다는 것에 대한 배상
청구, 그리고 (iii) 소비자 보호법 또는 비슷한 법률 하에 발생하는 배상 청구를 포함하되 이에 국
한되지 않으며, 그리고 이러한 배상 청구는 모두 전적으로 본 계약 및 00000의 제공자로서 회사
에 적용되는 일체의 준거법에 준거한다는 것에 동의합니다.

본 약관에서 요구하는 범위 내에서, 000이 아니라 000가 00000 또는 귀하의 00000
소유 및 사용과 관련한 일체의 제3자 지적재산권 침해 배상 청구의 조사, 방어, 해결 및 면책에
대해 책임진다는 것에 동의합니다.

(i) 귀하가 미국 정부의 통상 금지 조치가 적용되는 국가 또는 미국 정부가  테러리스트 지원  국
가로 지정한 국가에 거주하지 않으며, (ii) 귀하가 미국 정부의 어떤 금지 또는 제재 당사자 목록
에도 등재되어 있지 않음을 표시하고 보증합니다.

회사의 00000을 사용할 때 모든 적용 가능한 제3자 계약 약관을 준수하는 것에 동의합니다(예 
귀하는 00000을 사용할 때 귀하의 무선 데이터 서비스 계약 약관을 위반하지 않아야 합니다).

귀하는 000 및 000의 자회사가 귀하의 00000 라이선스와 관련하여 본 약관의 제3자 수혜
자라는 것에 동의합니다. 귀하가 본 약관을 수락하면 000이 귀하의 00000 라이선스와 관련하
여 본 약관의 제3자 수혜자로서 본 약관을 시행할 권리를 갖습니다(그리고 본 약관을 시행할 권
리를 수락한 것으로 간주됩니다).

법적 문제

제 20 조 약관, 특정 약관 또는 서비스의 변경

회사는 수시로 본 약관 또는 특정 약관을 변경할 수 있습니다. 회사는 변경이 중대한 경우 또는 귀하
또는 회사의 의무를 상당히 변화시킬 경우 최소 30일 전에 미리 통지합니다. 귀하는 서비스를 계속
이용하기 전에 변경 약관을 수락해야 할 수도 있고, 그렇지 않을 경우 귀하의 계속적인 이용은 변경
수락으로 간주됩니다.

회사는 서비스 및 서비스의 기능 또는 특징을 추가 또는 삭제하고, 전체 또는 일부를 중지하고 특정
서비스를 제공하거나 특정 서비스에 접근할 수 있도록 하고 서비스를 전체적으로 변경하거나 서비
스를 유용하고 최신 상태로 유지하기 위해 접근 권한을 변경할 수 있습니다.
귀하는 항상 본 약관, 특정 약관 및 또는 서비스의 변경에 동의하지 않을 경우 해지 요건에 따라 서비
스 이용을 중지하고 본 약관과 특정 약관을 해지할 권리가 있습니다.

재 21 조 보증 면책

본 약관에 별도로 명시된 경우를 제외하고, 법률에서 허용하는 범위 내에서, 회사와 회사의 어떤 계
열사도 귀하 또는 어떤 제3자에 대해서든 서비스의 제공으로 인해 발생하거나 이와 관련된 어떤 책
임도 지지 않으며, 귀하의 행위 또는 무행위 또는 서비스의 제공으로 인해 발생하거나 이와 관련된
분쟁, 논란 또는 배상 청구로 인해 발생하거나 이와 관련된 어떤 책임도 지지 않습니다. 제3자 서비
스로부터 발생하거나 제3자 서비스와 관련된 배상 청구는 귀하와 제3자 간에 독점적으로 처리되어
야 하며, 법에 따라 허용되는 범위 내에서 000는 어떠한 손실이나 손해에 대해서도 책임을
지지 않습니다.

서비스 및 콘텐츠는 서비스 또는 콘텐츠가 귀하의 요구사항을 충족한다거나 중단되지 않거나 안전
하거나 결함이 없는 상태로 제공된다는 보장 또는 보증, 또는 서비스 또는 콘텐츠의 품질, 정확도, 적
시성, 진실성, 완전성 또는 신뢰성과 관련한 보장 또는 보증을 포함해 어떤 형태의 보장 또는 보증도
없이  있는 그대로  제공됩니다. 이외에도, 회사와 회사의 계열사는 판매 가능성, 특정 목적에 대한 적
합성, 비간섭 또는 권리 비침해에 대한 모든 보증 책임으로부터도 명시적으로 면책되며, 또는 거래
또는 상업적 목적의 이용과 관련하여 발생하는 보증 책임으로부터 명시적으로 면책됩니다.

본 약관의 어떤 조항도 묵시적 또는 법적으로 제외, 제한 또는 수정될 수 없고 준거법에 따라 시행되
는 어떤 보장, 보증, 약관, 권리 또는 구제 수단도 제외, 제한 또는 수정하지 않습니다.

제 22조 책임 제한

본 약관에 별도로 명시된 경우를 제외하고, 법률에서 허용하는 범위 내에서 회사와 회사 계열사는
다음 중 어떤 것에도 책임지지 않습니다.

보증, 계약, 불법 행위(태만 포함), 제조물 책임 또는 어떤 다른 법률에 기반해서든, 회사 또는 회
사의 계열사 또는 그러한 당사자가 그러한 손해의 가능성을 알고 있었든 또는 태만했든, 그리고
본 약관에 명시된 제한적 구제 조치가 그 본질적 목적을 달성하지 못한 것으로 밝혀질 경우에조
차 본 약관으로 인해 또는 본 약관과 관련하여, 또는 서비스 또는 콘텐츠의 이용 또는 이용 불가
능성으로 인해 발생하는 이익 손실, 데이터 또는 영업권의 상실, 서비스 중단, 컴퓨터 손상 또는
시스템 오류 또는 대체 서비스의 비용을 포함하는 우발적, 간접적, 비통상적, 특수한, 징계적, 법
률적, 징벌적 또는 결과적 손해.

배상 청구의 근거가 되는 사건 이전의 12개월 동안 서비스 이용을 위해 귀하가 회사에 지불한
금액을 초과하는 손실.

제 23조 기간과 해지

본 약관은 해지될 때까지 계속 적용되거나 귀하가 모든 서비스 이용을 중지할 경우 해지됩니다. 귀
하는 언제든지 개별 또는 모든 서비스의 이용을 중지할 수 있습니다. 서비스 이용을 중지할 경우 본
약관, 특정 약관 또는 제3자 약관도 더 이상 적용될 수 없으며, 귀하는 본 약관, 특정 약관 또는 제3자
약관에 따른 어떠한 의무도 더 이상 갖지 않습니다.

특정 서비스 이용을 중단할 경우, 본 약관, 특정 약관 또는 제3자 약관은 귀하가 계속 이용하는 각 서
비스에 계속 적용됩니다.

회사는 (a) 귀하가 본 약관 또는 특정 약관을 실제로 위반하거나 위반했다는 타당한 의심이 드는 경
우, (b) 회사가 당시의 최신 형식으로, 전 세계적으로 또는 특정한 지역에서 서비스 제공을 중지하기
로 결정할 경우 또는 (c) 회사 단독으로 판단하기에 서비스 제공을 중지할 합리적 사유로 간주되는
비슷한 사업적 원인이 있을 경우 서비스 제공을 영구적으로 또는 일시적으로 중지하고 본 약관 또는
특정 약관을 해지하거나 유예할 권리를 갖습니다. 000는 서비스 제공을 중지하려는 경우 서
비스가 해지되기 이전의 적절한 기간 내에 귀하에게 이를 통지합니다.

이들 약관이 종료되면 귀하는 더 이상 서비스를 사용하지 못할 수도 있습니다.

해지는 (a) 보증 면책 고지, (b) 책임 제한 (c) 양도 및 (d) 준거법 및 재판지와 관련된 약관을 포함하되
이에 국한되지 않고 본질적으로 해지 이후에도 계속 적용되도록 고안된 본 약관 또는 일체의 특정
약관의 어떤 조항에도 영향을 주지 않습니다.

제 24조 양도

어떤 당사자도 상대방의 서면 동의가 없을 경우 본 약관 또는 특정 약관에 따른 자신의 권리나 의무
를 어떤 제3자에게도 양도할 수 없습니다. 그러나 회사는 본 약관 및 또는 일체의 특정 약관에 따른
회사의 권리와 의무를 서비스 제공을 위해 어떤 계열사에든 또는 제3자에게 양도할 수 있습니다.

재 25조 준거법과 재판진행

법률에 별도로 규정되지 않은 경우 본 약관, 일체의 특정 약관 및 일체의 서비스 이용은 법적 원리의
충돌과 무관하게 국제물품매매계약에 관한 국제연합 협약을 제외하고 대한민국 법률에 따라 해석되
고 대한민국 법률에 준거합니다. 본 약관 및 또는 특정 약관으로 인한 모든 배상 청구에 대한 배타적
재판지는, 법률에 별도로 규정되지 않은 경우, 회사의 사무소 등록 지역의 법원입니다.

귀하가 특정 문제에 대한 회사의 주의를 끌고 싶은 경우, 회사에 문의하십시오.



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>