<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
41. 통신, 방송서비스	]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
096_통신, 방송서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 VOD

 

제1장 총칙 

제1조 (목적) 

본 약관은 주식회사000(이하  회사 )가 위성방송가입자를 대상으로 제공하는 부가

통신서비스인 000가 제공하는VOD서비스 및 제휴사업자(이하  제휴사 )가 제공하는 VOD

서비스의 이용과 관련하여 하여 VOD이용자(이하  이용자 )와 회사간의 권리, 의무 및 이용에 관

련된 조건, 절차 등을 규정하는 것을 목적으로 합니다. 

 

제2조 (용어의 정의) 

본 약관의 용어 정의는 다음 각 호와 같습니다. 

 

위성방송가입자: 방송법 제2조 제3호 다목에 따른 위성방송사업자인 회사가 제공하는 위성방송서

비스 이용을 위하여 회사와 독립된 가입계약을 체결한 자로 개인, 법인, 단체, 기관 등을 통칭합

니다. 

VOD(Video On Demand): 회사가 제공하는 콘텐츠를 이용자가 원하는 시간에 제공하는 주문형 비

디오서비스를 의미합니다. 이 서비스는 위성방송가입자 중 인터넷 연결기능을 가진 위성수신장치

(IRD: Intergrated Receiver , Decoder)를 보유하고 위성수신장치를 인터넷 망에 연결한 위성방송가

입자만 이용할 수 있습니다. (단, 위성방송서비스와 올레TV간 제휴상품인 OTS상품가입자는 이용할 

수 없습니다.) 

VOD서비스: 인터넷 망에 연결된 위성수신장치(IRD)를 통해 VOD 콘텐츠 및 이에 따른 제반 정보

를 제공하는 서비스로  별표1 에 따른 내용으로 구성됩니다. 

VOD이용자: 위성방송가입자 중 VOD서비스를 이용하는 자를 말합니다. 

VOD포인트:  VOD서비스 고객 이 VOD서비스 내에서 유료 콘텐츠(단편VOD, 시리즈VOD 등)만을 

구매할 수 있는 사이버머니이며, 회사가 정한 방법 및 절차에 따라 일정한  VOD포인트 (1원 는 1

포인트 다.)가 기재된 표지로서 전자쿠폰 형태로 발급됩니다.  VOD포인트  는  VOD서비스 고객 이 직

접 VOD서비스에서 구매한  VOD포인트 (이하  구매 VOD포인트 )와  회사 가 프로모션용으로 고

객에게 유상,무상으로 제공한  VOD포인트 (이하  프로모션 VOD포인트 ), 방송상품 가입 시 선택

한 상품에 따라 지급되는  VOD포인트  (이하  상품연동형 VOD포인트) 로 구분됩니다. 

VOD포인트 충전: VOD서비스 고객이 VOD서비스 메뉴에서 회사가 지정한 방법으로 납입하였거나 

납입할 금액(이하  충전금액 )에 상응하는 VOD포인트를 회사가 VOD서비스 고객에게 적립하여 주

는 것을 말합니다. 

PPV(Pay Per View): 이용자가 개별 콘텐츠 단위로 선택 이용할 수 있도록 제공하는 방식으로 이용 

편당 요금을 지불합니다. 

PPS(Pay Per Series): 이용자가 시리즈 등 묶음단위로 이용할 수 있도록 콘텐츠를 제공하는 방식으

로 이용 시리즈당 요금을 지불합니다. 

PPM(Pay Per Month): 별도의 패키지로 구성된 콘텐츠로 월 단위 정액요금을 지불합니다. 

FOD(Free On Demand): 회사가 프로모션 등을 목적으로 편성한 콘텐츠로서 무료로 이용할 수 있

습니다. 

PPM채널패키지: 위성방송의 유료채널과 그 유료채널의 개별 콘텐츠를 VOD로도 이용할 수 있는 

패키지로 월 단위 정책요금을 지불합니다. 

PPV이용권: 일정금액을 선 결제 후 개별 콘텐츠 구매 시 사용합니다. 

콘텐츠: VOD서비스를 제공하기 위해 회사가 이용자에게 제공하는 정보로서 영상물과 해당 영상물

에 대한 이미지, 텍스트 등의 정보를 모두 포괄합니다. 

구매: 이용자가 결제를 통하여 VOD콘텐츠에 대한 이용권한을 취득하는 행위를 말합니다. 

구매취소: 이용자가 구매한 VOD콘텐츠에 대한 구매를 취소하고 이용자가 위성방송가입시 선택한 

요금납부수단으로 청구되지 않도록 처리하는 것을 말합니다. 

환불: 결제수단을 통하여 과오납 된 현금을 반환하는 것을 말합니다.  VOD포인트 환불은 구매 

VOD포인트 에 대하여 회사가 약관에 정하는 방법에 따라 사용 후 잔여 VOD포인트를 고객에게 

현금으로 돌려주거나, VOD서비스 이용요금 청구 시 해당하는 잔여 VOD포인트만큼 차감 청구하

는 것을 말합니다. 

통합청구: 회사가 이용자의 구매한 VOD콘텐츠에 대한 요금을 이용자의 위성방송서비스 상품요금 

청구 시 함께 청구하는 것을 말합니다. 

제휴사: 회사와 공동 협력을 통해 이용자에게 다양한 서비스와 혜택을 제공하는 협력사를 말합니

다. 

제3조 (약관의 적용 및 해석) 

회사의 VOD서비스의 이용에 대해서는 이 약관을 우선 적용합니다. 

본 약관에 명시되지 않은 사항과 본 약관의 해석에 관하여는  전기통신기본법 ,  전기통신사업법 , 

 정보통신망 이용촉진 및 정보보호에 관한 법률 ,  약관의 규제에 관한 법률  등 관계법령 및 회사

의  스카이라이프 서비스 이용약관 ,  제휴사 서비스 이용 약관  또는 상관례에 따릅니다. 



제4조 (약관의 게시와 개정) 

회사는 본 약관을 회사의 홈페이지에 게시하여 공지하며, VOD서비스 초기

화면에 이용자가 본 약관을 볼 수 있는 홈페이지 주소를 표시합니다. 

회사는 약관의 규제에 관한 법률 등 관련법을 위배하지 않는 범위에서 본 약관을 개정할 수 있습

니다. 

회사가 약관을 개정할 경우에는 개정약관의 적용일자 7일 전부터 개정사유 및 개정내용을 명시하

여 적용일자 전일까지 현행 약관과 함께 제1항의 방식으로 공지합니다. 다만, 이용자에게 불리한 

약관개정일 경우에는 개정약관의 적용일자 30일 전부터 적용일자 전일까지 위 공지방법에 더하여 

전자우편 등의 전자적 수단을 통해 별도로 공지합니다. 

회사가 제3항에 따라 개정 약관을 공지하면서 이용자가 7일 기간(단, 이용자에게 불리한 약관개정

일 경우는 30일)내에 의사표시를 하지 않으면 의사표시가 표명된 것으로 본다는 뜻을 명확하게 

공지 또는 통지하였음에도 회원이 명시적으로 거부의 의사표시를 하지 아니한 경우 이용자가 개

정약관에 동의한 것으로 봅니다. 

제5조 (개인정보의 수집 등) 

회사는 서비스를 제공하기 위하여 관련 법령의 규정에 따라 이용자로부터 필요한 개인정보를 수

집할 수 있으며, 수집 대상 개인 정보 및 수집 방법, 이용 목적 등은 회사의 홈페이지

를 통해 공시된  개인정보취급방침 에 따릅니다. 

 

제6조 ( 사업자의 의무)

사업자는 이 약관 별표2에 명시된 채널상품을 판매해야 하며, 채널을 추가하는 경우와 다음 각호의 

1에 해당하는 경우 이외에는 일방적으로 채널상품을 변경해서는 안됩니다. 단, 채널상품을 변경하고자 

할 경우에는 변경일 전후 24일 동안 전체 운용체널중 3분의2이상 채널을 통하여 수신자에게 고지해야 

합니다.

    3. 채널상품이 변경된 후 6개월 이상 경과한 경우


제7조 (이용자의 의무) 

이용자는 본 약관의 각 규정, 이용안내 및 서비스와 관련하여 회사가 공지하거나 통지한 주의사

항 등을 준수하여야 하며, 기타 회사의 업무에 방해되는 행위를 하여서는 아니 됩니다. 

이용자는 회사가 서비스 공지사항에 게시하거나 별도로 공지한 이용제한 사항을 준수하여야 합니

다 

이용자는 이용자가 구매한 VOD콘텐츠 요금을 지정된 기일 이내에 정해진 요금납부방법에 따라 

납부하여야 합니다. 

제3항에 따른 요금납부 기일 및 요금납부 방법은 회사의  000 서비스 이용약관  에 따른 

요금의 납부방법 및 요금납기일을 준용합니다. 

VOD콘텐츠에 대한 타인의 시청은 이용자가 관리 하여야 하며 이용자의 고의 또는 상당과실로 인

해 요금 등의 문제가 발생한 경우에는 이용자가 이에 대한 책임을 집니다. 

VOD콘텐츠를 임의로 다운로드, 저장, 무단 복제 및 배포를 하는 등 회사 및 제휴사, 기타 제3자

의 저작권 등 지적재산권을 침해하는 행위를 하여서는 아니 됩니다. 

회사의 동의 없이 영리를 목적으로 VOD서비스를 이용하는 행위를 하여서는 아니 됩니다. 

VOD콘텐츠를 업소나 공공장소에서 일반대중에게 시청할 수 있도록 할 경우 저작권법에 따라 법

적 책임을 질 수 있습니다. 

제8조 (정보제공 및 광고게재) 

회사는 VOD서비스를 운영함에 있어 각종 정보를 서비스 화면에 게재하거나 메일, SMS등의 방법

으로 이용자에게 제공할 수 있습니다. 

회사는 VOD서비스화면, 메일, SMS등에 광고 등을 게재할 수 있습니다. 

이용자가 VOD서비스상에 게재되어 있는 광고를 이용하거나 서비스를 통한 광고주의 판촉활동에 

참여하는 등의 방법으로 교신 또는 거래를 하는 경우 이로 인하여 발생하는 문제에 대하여 회사

는 어떠한 책임도 지지 않습니다. 

제9조 (지적재산권) 

회사가 작성한 저작물에 대한 저작권 등 제반 지적재산권은 회사에 귀속합니다. 

회사가 제공하는 VOD콘텐츠 중 제휴계약에 의해 제공되는 저작물에 대한 저작권 기타 지적재산

권은 해당 제공업체에 귀속합니다. 

이용자는 회사가 제공하는 VOD서비스를 이용함으로써 얻은 정보 중 회사 또는 제공업체에 지적

재산권이 귀속된 정보를 회사 또는 제공업체의 사전승낙 없이 복제, 전송, 출판, 배포, 방송 기타 

방법에 의하여 영리목적으로 이용하거나 제3자에게 이용하게 하여서는 안됩니다. 

제2장 서비스 이용 

제10조 (서비스의 이용) 

VOD서비스의 이용은 연중무휴 1일 24시간을 원칙으로 합니다. 다만, 회사의 업무상,기술상의 

이유로 서비스가 일시 중지될 수 있고, 또는 서비스 운영 상의 필요로 회사가 정한 기간에는 서

비스가 일시 중지되거나 서비스 이용시간이 제한될 수 있습니다. 이러한 경우 회사는 사전에 인

터넷홈페이지, 서비스 화면 등을 통해 이를 공지하되 사전공지가 어려운 경우에는 사후에 이를 

공지합니다. 

회사는 이용자에 대하여 영화 및 비디오물의 진흥에 관한 법률, 청소년보호법 기타 관련법령에 

따른 등급 및 연령 준수를 위하여 이용제한이나 등급별 제한 기타 필요한 조치를 취할 수 있습니

다. 

PPV는 정해진 시간 내에 이용하여야 하며 구매 후 취소는 불가합니다. 

PPS는 정해진 기간 내에 이용하여야 하며 구매 후 취소는 불가합니다. 

PPM는 서비스는 구매 후 1개월이 지나야 해지하는 것을 원칙으로 하며 구매 후 구매 해지 의사 

표명이 없을 경우에는 지속적인 이용의사가 있는 것으로 간주합니다. 

회사는 회사의 시설하자 등 회사의 책임이 있는 사유로 이용자가 구매한 콘텐츠를 이용하지 못한 

것이 입증될 때에는 당해 콘텐츠 요금을 면제합니다. 

제11조 (서비스의 변경 및 중단) 

회사는 다음 각호의 하나의 사유를 비롯하여 서비스(개별 서비스 포함)를 변경하거나 중단하여야 

하는 상당한 이유가 있는 경우에 운영상, 기술상의 필요에 따라 제공하고 있는 서비스의 전부 또

는 일부를 변경하거나 중단할 수 있습니다. 

긴급한 시스템 점검, 증설, 교체, 시설의 보수 또는 공사, 콘텐츠 계약 관계 등으로 인한 부득이한 

경우 

새로운 서비스 시스템으로 교체 등 회사의 서비스 운영정책상 필요하다고 판단되는 경우 

시스템 또는 기타 서비스 및 네트워크 장애, 서비스 이용량의 폭주 등으로 정상적인 서비스 제공

이 불가능할 경우 

사업환경 또는 기술의 변화, 제휴업체와의 계약종료 등과 같은 사정으로 인하여 서비스 제공을 

계속할 수 없는 경우 

천재지변, 국가비상사태, 법령 개정, 규제기관의 명령, 정전 등 회사가 통제할 수 없는 불가항력적 

사유로 인한 경우 

회사는 제1항의 변경 또는 중단에 대하여 사유, 대상 서비스 및 기간 등을 그 변경이나 중단 7일 

이전 해당 서비스 초기 화면에 게시하거나 홈페이지에 공지하고, 그 사유가 해소되면 즉시 서비

스를 제공합니다. 

회사는 무료로 제공하는 VOD서비스의 일부 또는 전부를 회사의 정책 및 운영의 필요상 유료화, 

중단, 변경할 수 있으며, 이에 대하여 관련법에 특별한 규정이 없는 한 회원에게 별도의 보상을 

하지 않습니다. 

000서비스이용약관 제25조 (일시정지), 제26조 (이용정지), 제27조 (이용휴지)에 따라 이

용자의 위성방송서비스 이용이 중단될 경우 이용자는 VOD서비스를 이용할 수 없습니다. 

제12조 (VOD포인트 충전) 

고객은 VOD포인트 충전을 통해 회사가 정한 금액 단위의 VOD포인트를 선택한 후 구매인증번호

(4자리)를 직접 입력하여 승인함으로써VOD포인트를 구매할 수 있습니다. 

고객의 VOD포인트 구매대금은 구매 월 익월 VOD서비스 요금청구서에 포함하여 청구합니다. 

회사는 프로모션 등을 위하여 필요하다고 판단하는 경우에는 일정기준에 부합하는 고객만을 대상

으로  프로모션 VOD포인트  및  상품연동형 VOD포인트 를 적립해드릴 수 있습니다. 단, VOD포인

트의 사용 후 잔여 VOD포인트에 대하여 환불이 되지 않습니다. 

제13조 (VOD포인트 유효기간) 

 구매 VOD포인트 의 유효기간은 제12조 제1항에 따른 구매일로부터 5년이며,  프로모션 VOD포인

트 의 유효기간은 VOD포인트 등록일로부터 1개월이 원칙이나 유효기간이 별도 표시된 경우에는 

별도 표시된 유효기간이 적용됩니다.  상품연동형 VOD포인트  유효기간은 가입 일부터 해당월 말

일까지 이며, 익월부터는 매월 1일 00시부터 해당월 말일 24시까지 사용가능합니다. 

유효기간이 만료된 VOD포인트는 사용, 구매 취소, 환불되지 않습니다. 

제14조 (VOD포인트 사용) 

VOD포인트로 콘텐츠 구매 시, VOD포인트의 유효기간이 가장 적게 남은 순서를 기준으로 우선하

여 차감됩니다. 

 프로모션 VOD포인트 및  상품연동형 VOD포인트 로 콘텐츠 구매 시, 콘텐츠 판매금액의 일정 비

율로 결제 한도를 제한 할 수 있으며 차액은 익월 VOD서비스 요금청구서에 포함하여 청구합니다. 

고객이  회사 가 청구한 VOD포인트의 구매대금을 납부하지 않을 경우,  회사 는 고객이 보유한 

VOD포인트 전부에 대하여 VOD서비스 이용요금 납부기일 그 익일을 기준으로 그 이용이 금지됩

니다. 

제15조 (VOD포인트 사용취소) 

고객이 VOD포인트를 사용하여 정상적으로 콘텐츠를 구매한 경우, 그 사용된 VOD포인트에 대하

여는 사용 취소할 수 없습니다. 단, 회사가 회사의 귀책사유로 인하여 정상적인 서비스를 고객에

게 제공하지 못하였을 경우에 한하여 사용하신 VOD포인트만큼을 재적립해 드립니다. 

 

제16조 (명의변경에 따른 VOD포인트 승계) 

VOD서비스의 명의 변경 시 양도인이 보유한 VOD포인트는 양도인이 별도의 서면으로 의사표시

가 없을 경우, 양수인에게 이전됨을 원칙으로 합니다. 단,  구매 VOD포인트 의 경우에만 양도인이 

환불을 신청할 경우, 양도인의 구매 VOD포인트에 한하여 환불해 드립니다. 

 

제17조 (VOD포인트 구매취소 및 환불) 

고객이 VOD포인트를 구매한 후 VOD포인트를 전혀 사용하지 않을 경우에는 제12조 제1항에 따

른 구매일로부터 1주일 내 VOD포인트 구매취소를 하실 수 있습니다. 

고객이  구매 VOD포인트 를 80퍼센트 이상 사용하시고 남은 잔여 VOD포인트에 대하여 환불을 요청

하는 경우, 회사는 그 잔여 VOD포인트에 해당하는 금액을 익월 청구 요금에서 차감 청구하는 방

법으로 환불해드리는 것을 원칙으로 합니다. 단, 차감 청구할 이용요금이 없는 경우에는 전액을 

현금으로 환불해드리고, 차감 청구할 이용요금보다 환불금액이 큰 경우에는 그 차액을 현금으로 

환불해 드립니다. 단  상품연동형 VOD포인트 는 해당월이 지나면 소멸됩니다. 

명의변경에 따라 양도 양수된 VOD포인트는 양도인의 구매 VOD포인트에 한하여 양수인이 환불

을 요청할 경우 본 조 제2항의 기준에 따라 양수인 에게 환불해 드립니다. 

제18조 ( 상품 가입해지에 따른 VOD포인트 소멸) 

 회사 가 가입자에게 제공하는 위성방송 상품(이하  상품 )해지 시 잔여 VOD포인트는 소멸되며 

반환되거나 승계되지 않습니다. 

 상품  해지 시  구매 VOD포인트  한하여 고객이 환불을 요청할 경우에 한하여 환불해 드립니다. 

유상,무상으로 제공된  프로모션 VOD포인트 와  상품연동형 VOD포인트 의 경우  상품  해지 시 

환불되지 않습니다. 

제3장 요금의 청구 및 납부 

제19조 (요금의 종류, 요율) 

회사는 사전안내 없이 이용자가 서비스 구매 시 제공된 해당 콘텐츠 또는 콘텐츠패키지 요금안내 

내용이상으로 요금을 청구할 수 없습니다. 

회원이 서비스 이용대가로 납부하는 요금 등의 종류, 요율은  별표1 과 같습니다. 

제20조 (요금의 일할계산) 

월정액으로 요금이 부과되는 PPM상품은 유료가입 후 1개월이내 해지 시 1개월요금을 청구합니

다. 1개월 이상 이용 시에는 일할 계산하여 청구합니다. 

제1항의 규정에 의한 일수계산에 있어서는 그 날이 24시간 미만이라도 이를 1일로 계산합니다. 

제11조 제4항에 따라 이용자가 VOD서비스를 이용할 수 없게 될 경우, PPM상품의 경우는 제1항

의 규정에 따라 사용기간의 요금을 청구합니다. 

제21조 (요금의 이의 신청) 

이용자는 청구된 요금에 이의가 있는 경우 청구일로부터 6개월 이내에 이의 신청을 할 수 있습니

다. 다만 회사의 책임이 있는 사유로 과오납이 발생한 경우 이용자는 본문에 관계없이 이의신청

을 할 수 있습니다. 

회사는 제1항의 규정에 의한 이의신청에 대하여 타당성 여부를 조사하고 그 결과를 이의신청 접

수일로부터 10일 이내에 요금납부자 에게 통지하고 과오납된 금액은 즉시 정산하여 환불합니다. 

다만, 요금납부자의 요청이 있는 경우에는 차기 요금에서 정산할 수 있습니다. 

제22조 (요금의 납부방법 및 납기일) 

이용자의 VOD콘텐츠 이용요금은 위성방송서비스 이용요금과 통합 청구되거나 신용카드 등을 통

해 납부가 가능합니다. 

제23조 (요금인상에 대한 사전공지) 

회사는 VOD서비스 이용요금을  별표1 에 명시된 요금 이상으로 인상하고자 할 경우 요금인상일 

30일 전에 요금 인상 사유와 내역을 회사 홈페이지에 공지하여야 합니다. 

 

제4장 기타사항 

제24조 (회사의 손해배상 의무) 

회사시설의 하자 등 회사의 책임이 있는 사유로 인하여 이용자가 구매한VOD콘텐츠를 이용가능 

기간 내에 이용하지 못한 때에는 회사는 해당 콘텐츠에 대한 이용료를 감액하여야 하며, 특히 

PPM의 경우 당해 월에 연속 3일이상 또는 월간 4일 이상 이용하지 못한 때에는 당해 월 PPM 

요금은 면제됩니다. 이 경우 이용 장애 발생 시점은 이용자가 회사에 신고하는 때를 기준으로 하

되, 이용자에게 유리한 다른 증거가 있는 경우에는 이를 기준으로 합니다. 

손해배상의 청구는 회사에 청구사유, 청구금액 및 산출근거를 기재하여 서면으로 하여야 하며 손

해배상 청구는 청구사유가 발생한 때로부터 1개월 이내에 해야 합니다. 

제1항의 경우에도 불구하고 회사는 아래 각 호의 사유에 해당하는 경우 책임이 면제됩니다. 

천재지변 또는 이에 준하는 불가항력 등으로 인하여 서비스를 제공할 수 없는 경우 

이용고객이 회사의 서비스 제공으로부터 기대되는 이익이라고 주장하는 부분을 얻지 못하였거나 

서비스 자료에 대한 취사선택 또는 이용으로 발생하는 손해 등에 대해서는 책임이 면제됩니다. 

이용자의 책임이 있는 사유로 인하여 서비스 이용의 장애가 발생한 경우 

회사는 대한민국 내에 설치된 서버 및 시스템을 기반으로 서비스를 제공, 관리하고 있으므로 대

한민국 영토 이외의 지역에서 VOD서비스를 이용하는 경우 서비스의 안정성 품질과 이용자에 대

한 의무에 대해서 일체의 책임을 지지 않습니다. 또한 대한민국 영토 이외의 지역에서 서비스를 

이용하고자 하는 이용자는 현지 법령을 준수할 책임과 의무에 따라 스스로의 판단과 책임으로 서

비스를 이용하여야 하며, 회사는 이에 대하여 일체의 책임을 지지 않습니다. 

제25조 (이용자의 손해배상 의무) 

이용자가 본 약관의 규정을 위반함으로 인하여 회사 또는 제3자에게 손해가 발생하는 경우, 이용

자는 회사 또는 제3자에게 발생하는 모든 손해를 배상하여야 합니다. 

이용자의 회원의 불법행위나 이 약관 위반행위로 인하여 손해를 입은 제3자가 회사를 상대로 손

해배상 등을 청구하는 경우, 당해 회원은 자신의 책임과 비용으로 회사를 면책시켜야 하고, 회사

가 면책되지 못한 경우 당해 회원은 그로 인하여 회사에게 발생한 모든 손해를 배상하여야 합니

다. 

본 조는 이용자가 위상방송서비스 계약을 해지를 하거나 회사가 위성방송 이용약관에 근거하여 

직권 해지를 한 이후에도 계속하여 효력을 가집니다. 

제26조 (준거법 및 재판관할) 

회사와 이용자간의 분쟁은 대한민국의 법을 준거법으로 하여 해결합니다. 

VOD서비스의 이용과 관련하여 회사와 이용자간에 발생한 분쟁에 대해서는 민사소송법에 따라 관

할 법원을 정하는 것을 원칙으로 합니다. 

대한민국 이외의 지역에서의 재판권은 인정되지 아니하며, 서비스와 관련하여 법률적 분쟁이 발

생하는 경우 그 해결의 국지적 범위는 대한민국 영토 내를 전속적 관할로 합니다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>