<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
25. 게임		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
097_게임.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 

 

이용약관 

  

제 1 조 목적 

이 약관은 000(이하  회사 라고 함)가 디바이스를 통해 제공하는 모든 게임 및 제반 

서비스의 이용과 관련하여 회사와 이용자 간의 권리와 의무 및 필요한 제반 사항을 정하는데 그 

목적이 있습니다. 

  
제 2 조 용어의 정의 

① 이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 

1.  이용자 란 회사가 제공하는 모든 게임 및 제반 서비스를 이용하는 자(회원, 비회원 포함)를 

말합니다. 

2.  콘텐츠 란 회사가 제공하는 모든 게임 및 네트워크 서비스, 어플리케이션, 게임 머니 및 게임 

아이템 등 서비스와 관련되어 디지털 방식으로 제작된 내용물 일체를 말합니다. 

3.  디바이스 란 콘텐츠를 다운로드 받거나 설치하여 사용할 수 있는 PC, 휴대폰, 스마트폰, PDA, 

태블릿, 휴대용 게임기, 콘솔 게임기 등의 기기를 말합니다. 

4.  네트워크 서비스 란 인터넷에 연결하여 랭킹등록, 게시물 작성, 게임머니 또는 아이템 등의 

구매, 네트워크 게임 이용을 할 수 있도록 회사가 제공하는 서비스 일체를 말합니다. 

5.  홈페이지 라 함은 회사의 홈페이지, 콘텐츠 홈페이지, 콘텐츠의 공식 커뮤니티 홈페이지(카페, 

SNS, 블로그 등 회사가 운영하는 커뮤니티 웹사이트) 등을 말합니다. 

② 이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 1 항에서 정하는 것을 제외하고는 관계법령에서 정하는 

바에 의합니다. 관계법령에서 정하지 않는 것은 일반적인 상관례에 의합니다. 

  
제 3 조 회사정보 등의 제공 

① 회사는 이용자가 쉽게 알 수 있도록 다음 각 호의 사항을 홈페이지 초기 화면에 게시합니다. 

1. 대표자의 성명 및 상호 

2. 영업소 소재지 주소 및 전자우편 주소 

3. 전화번호 및 FAX 번호 

4. 사업자등록번호, 통신판매업 신고번호, 이용 등급 

5. 이용약관 및 개인정보 취급방침 

6. 개인정보관리책임자의 성명 및 전화번호 등의 연락처 


제 4 조 약관의 효력과 변경 

① 이 약관은 홈페이지에 온라인으로 이 약관을 명시하고, 온라인으로 공시함으로써 효력이 

발생합니다. 약관에 동의한 시점부터 약관의 적용을 받고 약관의 변경이 있을 경우에는 변경의 

효력이 발생한 시점부터 변경된 약관의 적용을 받습니다. 

② 이용자는 수시로 사이트를 방문하거나 배너 창을 확인하여 약관의 변경에 대하여 확인할 주의 

의무가 있습니다. 

③ 합리적인 사유가 발생할 경우, 회사는 관계법령에 위배되지 않는 범위 내에서 본 약관을 일부 

또는 전부를 변경할 수 있습니다. 

변경된 약관은 적용 일자 및 변경 사유를 명시하여 적용 일로부터 10 일 전 홈페이지에 

공시합니다. 다만 이용자의 권리 및 의무에 중대한 영향을 미치는 약관에 대해서는 적용일로부터 

30 일 전 홈페이지에 온라인으로 공지하고, 게임 내 네트워크 서비스 접속 시 확인할 수 있게 

공지합니다. 변경된 약관은 공시하거나 고지한 적용일로부터 효력이 발생합니다. 

④ 이용자는 변경된 약관에 대해 동의하지 않을 권리가 있으며, 변경된 약관에 동의하지 않을 

경우 서비스 이용을 중단하고 이용계약 해지를 요청할 수 있으며, 변경된 약관의 효력일 발생 

이후에도 서비스를 계속 사용할 경우에는 변경된 약관에 동의한 것으로 간주됩니다. 


제 5 조 서비스 이용계약의 성립 

이용계약은 서비스 이용약관에 동의한 후 이용신청을 하고 신청한 내용에 대해 회사가 

승인함으로써 체결됩니다. 


제 6 조 이용신청 및 해지 

① 이용자는 회사가 정한 소정의 양식에 이용자의 정보를 기재함으로써 이용신청을 합니다. 

② 이용자는 제 1 항의 이용신청 시 반드시 이용자의 실제 정보를 기재하여야 하며, 실제 정보를 

기재하지 아니한 이용자는 법적인 보호를 받을 수 없을 뿐 아니라 일체의 권리를 주장할 수 

없습니다. 

③ 회사는 제 7 조에 의거하여 추후 이용승인을 취소 또는 계약을 해지할 수 있습니다. 

④ 회사는 제 1 항의 이용자 정보(전화번호, 전자우편 등)를 회사의 각종 마케팅, 홍보 또는 광고를 

위해 활용할 수 있으며, 이용자는 이를 원치 않은 경우에는 언제든지 서비스 홈페이지를 통하여 

수신 거부를 할 수 있습니다. 그러나, 회사는 법률에 특별한 규정이 있는 경우를 제외하고 

이용자의 별도 동의 없이 이용자 정보를 제 3 자에게 제공하지 아니합니다. 

⑤ 이용자는 회사에 언제든지 회원 탈퇴를 요청할 수 있으며, 회사는 위 요청을 받았을 경우 

회사가 고지한 방법에 따라 신속하게 처리를 합니다. 


제 7 조 이용신청에 대한 승인 여부 

① 회사는 회사가 이용자에게 요구하는 정보에 대해 이용자가 실제 정보를 정확히 기재하여 

이용신청을 한 경우에 이용신청을 승인합니다. 

② 회사는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 이용신청에 대해서는 승인을 하지 않거나, 추후 

확인 시에 승인을 취소 또는 계약을 해지할 수 있습니다. 

1. 제 3 자의 디바이스를 이용 또는 도용하여 신청한 경우 

2. 이용신청시의 기재사항을 누락하거나 사실과 다르게 기재하는 경우 

3. 미성년자가 법정대리인(부모 등)의 동의를 얻지 아니하거나, 허위로 동의를 얻은 경우 

4. 사회의 공공질서와 미풍양속을 저해하고자 또는 기타 부정한 용도로 서비스를 이용하고자 

신청한 경우 

5. 회사의 명예를 훼손 또는 회사의 영업을 방해할 목적으로 신청한 경우 

6. 미풍양속을 저해하는 욕설이나 음란한 단어 및 이를 연상시키는 단어 또는 그의 조합으로 

아이디와 닉네임을 만드는 경우 

7. 회원 탈퇴 후 1 개월 이내 회원 가입을 재 신청하려는 경우 

8. 기타 이용자의 귀책사유로 승인이 적절하지 않다고 판단되는 경우 

③ 회사는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우에는 이용신청에 대한 승인 제한사유가 

해소될 때까지 승인을 유보할 수 있습니다. 

1. 서비스 설비가 부족하여 만족스러운 서비스를 제공할 수 없다고 판단될 경우 

2. 서비스 상의 장애 또는 서비스 이용요금 결제수단의 장애가 발생한 경우 

3. 회사가 제시하는 회원 가입 절차를 완료하지 않은 경우 

4. 이용자가 관련 법령에 의해 법정 대리인의 동의 등 필요한 절차를 완료하지 않은 경우 


제 8 조 이용종료 

① 회사는 다음의 각 호의 어느 하나의 기준을 초과하였음에도 게임을 이용하지 않는 이용자의 

경우 이용을 종료한 것으로 간주합니다. 이 경우 회사는 이용자의 정보 보호 및 운영의 효율성을 

위해 관련한 이용자의 모든 개인 정보를 포함한 해당 아이디정보를 변경, 삭제할 수 있습니다. 단, 

제 26 조 규정에 따라 서비스 이용 중지를 신청한 경우에는 이용 종료로 간주되지 않습니다. 

1. 해당 아이디의 레벨이 2 미만인 경우로서 접속을 종료한 시점으로부터 3 개월 동안 한번도 

접속하지 않은 아이디 

2. 해당 아이디가 접속 종료한 시점으로부터 6 개월 동안 한번도 접속하지 않은 아이디 


제 9 조 아이디 

① 회사는 이용자에 대하여 이용자의 정보 보호, 서비스 이용안내 등의 편의를 위해 이용자가 

선정한 일정한 영문자와 숫자, 특수기호의 조합을 아이디로 부여합니다. 

② 이용자는 서비스 이용기간 동안 승인된 아이디의 변경을 요청할 수 없습니다. 단, 회사가 

이용자에게 효율적으로 보다 많은 서비스를 제공하기 위한 경우 등 부득이한 사유로 인하여 

이용자의 아이디 변경을 요청하는 경우 이용자는 이에 응하여야 합니다. 

③ 회사는 각 아이디의 아이디정보를 통하여 당해 이용자의 서비스 이용가능 여부 등의 제반 

이용자 관리업무를 수행합니다. 

④ 이용자 아이디 정보의 관리 책임은 이용자 본인에게 있습니다. 회사는 회사의 귀책사유 없이 

발생한 아이디 정보 노출, 아이디 공유, 제 3 자에 의한 도용 및 그로 인한 불이익에 대해 

책임지지 않습니다. 


제 10 조 비밀번호 

① 비밀번호의 관리책임은 이용자에게 있으며, 이용자가 원하는 경우에는 보안상의 이유 등으로 

언제든지 변경이 가능하되, 회사가 요청하는 경우 이용자는 본인 인증을 하거나 회사가 요구하는 

본인 확인 서류를 제출하여야 합니다. 

② 이용자가 비밀번호를 소홀히 관리하여 발생하는 서비스 이용상의 손해 또는 제 3 자에 의한 

부정이용 등에 대한 책임은 이용자에게 있으며 회사는 그에 대한 책임을 지지 않습니다. 
  
③ 회사는 이용자의 아이디정보 등 보안상 긴급한 이유로 이용자의 정보를 안전하게 보호하기 

위하여 이용자에게 비밀번호를 변경하도록 요청할 수 있습니다. 이 경우 이용자는 회사가 요청한 

날 이후 최초 접속 시에 이용자 본인이 보유한 아이디의 비밀번호를 변경하여야 합니다. 
  

제 11 조 개인정보의 보호 및 사용 

① 회사는 관계 법령이 정하는 바에 따라 이용자의 등록정보를 포함한 개인정보를 보호하기 위해 

노력합니다. 이용자 개인정보의 보호 및 사용에 대해서는 관계법령 및 회사의 개인정보 

취급방침에 따릅니다. 

② 회사는 이용자의 개인정보를 본인의 승낙 없이 타인에게 누설, 배포하지 않습니다. 단, 

관계법령에 따라 공공기관의 요구가 있는 경우 또는 범죄에 대한 수사상의 목적이 있는 경우에는 

그러하지 않습니다. 

③ 회사는 본인확인을 위해 필요한 경우, 이용자에게 그 이유(용도)를 고지하고, 행정안전부의 

전자정부 주민등록증 진위확인 서비스를 이용하는 방법 (성명, 주민등록번호, 주민등록증 

발급일자를 본인으로부터 확인), 휴대폰 인증을 통한 본인 확인, 기타 회사의 판단으로 

주민등록번호를 대체할 수 있는 본인확인 수단을 요구할 수 있습니다. 회사는 이를 미리 고지한 

목적 이외로 사용할 수 없으며, 목적 달성 시 즉시 재생이 불가능한 방법으로 파기합니다. 

④ 이용자의 상태정보, 닉네임, 프로필 사진은 다른 이용자와 소통과정에서 자신을 설명하기 위해 

등록하는 정보로써 회사에서 제공하는 게임 및 서비스에서 다른 이용자들에게 공개될 수 

있습니다. 

⑤ 회사는 이용자의 귀책사유로 인해 노출된 정보에 대해서 일체의 책임을 지지 않습니다. 


제 12 조 이용제한 및 해지 

① 회사는 이용자가 다음의 각 항에 해당하는 경우나 게임의 정상적인 운영을 방해한 경우 

서비스의 이용제한 및 해지, 기타 적절한 조치를 취할 수 있습니다. 

1.  주민등록법 을 위반한 명의도용 및 결제도용을 하는 경우 

2.  저작권법 및 컴퓨터프로그램보호법 을 위반한 불법프로그램을 제공하거나 사용하는 경우 

3. 영리를 목적으로 홍보 활동 또는 영업 행위를 하는 경우 

4. 이용자의 아이디정보 또는 서비스상의 자산을 타인과 현금 거래하거나 이를 위한 정보를 

게시,배포하는 경우 

5. 운영진, 직원 사칭, 사기, 반복적인 버그 악용 등을 통하여 게임 운영에 악영향을 미치는 경우 

6. 서비스와 관련된 웹 사이트 또는 클라이언트 프로그램을 변경하거나 서버를 해킹 또는 

시도하려고 한 경우 

7. 서비스의 명예를 훼손하거나 방해하려는 목적으로 유언비어를 타인에게 전송하여 유포하는 

경우 

8. 공공질서 및 미풍양속에 위반되는 내용의 정보, 문장, 도형, 음향, 동영상 등을 타인에게 

전송하여 유포하는 경우 

9. 공공질서 및 미풍양속을 저해하는 내용을 의미하는 단어 또는 그의 조합으로 아이디와 캐릭터 

이름을 만드는 경우 

10. 이용약관 및 운영규칙을 위반하는 경우 

11. 기타 관계 법령에 위배하는 행위를 하는 경우 


제 13 조 채팅내용의 저장·보관 등 

회사는 채팅, 게임 내 우편 등 서비스 내에서 이루어지는 모든 통신 내용을 저장, 보관할 수 

있습니다. 본 정보는 회사만이 보유하고 적법한 제 3 자 외에는 제공받거나 열람할 수 없습니다. 

회사는 약관,법령 위반행위 조사, 이용자간의 분쟁조정, 민원처리 또는 서비스 질서의 유지를 

위해 필요한 경우에 한하여 본 정보를 활용합니다. 


제 14 조 게시물의 관리 및 저작권 

① 회사는 다음 각 호에 해당하는 게시물이나 자료를 사전 통지 없이 삭제하거나 변경 및 이동 

또는 등록을 거부할 수 있습니다. 

1. 이용자 아이디 또는 게임 머니 등 사이버 자산의 매매에 관련된 내용인 경우 

2. 불법복제 또는 해킹을 조장하는 내용인 경우 

3. 영리를 목적으로 하는 상업적 광고일 경우 

4. 다른 이용자 또는 제 3 자에게 심한 모욕을 주거나 명예를 손상시키는 내용인 경우 

5. 청소년보호법에 위반되는 내용의 정보, 문장, 도형 등을 게시거나 링크 시키는 경우 

6. 청소년보호법에 위반되는 음란한 내용이거나 음란사이트를 링크 시키는 경우 

7. 범죄와 결부된다고 객관적으로 인정되는 내용일 경우 

8. 회사에서 규정한 게시물 원칙에 어긋나거나, 게시판 성격에 부합하지 않는 경우 

9. 다른 이용자 또는 제 3 자의 저작권 등 기타 권리를 침해하는 내용인 경우 

10. 약관 및 기타 관계 법령에 위배된다고 판단되는 경우 

② 이용자가 서비스 화면 내에 게시한 게시물의 저작권은 게시한 이용자에게 귀속됩니다. 또한 

회사는 게시자의 동의 없이 게시물을 상업적으로 이용할 수 없습니다. 다만 비영리 목적인 

경우는 그러하지 아니하며, 또한 서비스내의 게재 권한을 갖습니다. 

③ 이용자는 서비스를 이용하여 취득한 정보를 임의 가공, 판매하는 행위 등 서비스에 게재된 

자료를 상업적으로 사용할 수 없습니다. 

④ 회사는 이용자가 게시하거나 등록하는 서비스 내의 내용물, 게시 내용에 대해 제 14 조 1 항의 

각 호에 해당된다고 판단되는 경우 사전통지 없이 삭제하거나 이동 또는 등록 거부할 수 

있습니다. 


제 15 조 (콘텐츠의 구매) 

① 이용자는 이동통신사의 무선인터넷, 오픈마켓 스토어, 어플리케이션 스토어, 홈페이지, 및 기타 

채널을 통하여 회사가 서비스하는 콘텐츠를 구매하거나 다운로드할 수 있습니다. 

② 회사가 개발한 게임 타이틀은 회사가 거래하는 유통업체 및 온라인 쇼핑몰 등을 통하여 

구매할 수 있습니다. 

③ 회사가 제공하는 아이템 등은 온라인 사이트 또는 게임 및 어플리케이션 내에서 제공하는 

네트워크 서비스를 통하여 구매할 수 있습니다. 

④ 이용자가 이동통신사의 무선인터넷 및 오픈마켓 스토어, 어플리케이션 스토어를 통하여 

모바일 게임, 어플리케이션을 구매하거나 네트워크 서비스를 이용하는 경우 이동통신사에서 

정하는 소정의 데이터 통화료가 부과될 수 있습니다. 
  

제 16 조 (콘텐츠의 이용) 

① 이용자는 기간의 제한이 있는 특수한 콘텐츠를 제외하고는 구매한 콘텐츠를 원칙적으로 

기간의 제한이나 추가 요금 없이 이용할 수 있습니다. 단, 게임이나 어플리케이션 내 네트워크 

서비스를 이용하여 아이템 등을 구매하는 경우에는 추가적인 요금이 발생할 수 있습니다. 

② 이용자가 구매한 콘텐츠는 기본적으로 다운로드 받거나 설치한 디바이스에서만 이용할 수 

있습니다. 단, 오픈마켓 스토어 및 어플리케이션 스토어 등의 특성에 따라 계정 공유로 

디바이스를 변경하여 사용할 수 있는 경우에는 해당 스토어의 정책에 따릅니다. 기기변경, 

번호변경, 해외 로밍 등을 하는 경우에는 콘텐츠의 전부 또는 일부 기능을 이용할 수 없으며 이 

경우 회사는 어떠한 책임도 부담하지 않습니다. 

③ 이용자가 다운로드 받은 게임을 임의로 삭제하거나 000에서 제공하는 각 게임 별 회원 

연동 시스템을 탈퇴하여, 정보가 삭제 된 경우 000는 이에 대한 어떠한 보상이나 환불에 

대하여도 책임을 지지 않습니다. 

④ 이용자의 콘텐츠에 대한 사용 보증기간은 해당 콘텐츠에 부여된 기간이며, 보증 기간이 

경과한 후에는 콘텐츠가 소멸되어 더 이상 사용할 수 없습니다. 이용 기간이 별도로 명시된 유료 

콘텐츠는 구매 시 명시한 보증기간 동안 사용이 가능하며 이용기간이 무제한인 콘텐츠의 경우 

사용 보증기간은 서비스 종료 시까지 이며, 금전적 보증기간은 1 년으로 제한됩니다. 

⑤ 보증기간이 무제한으로 표시된 유료 콘텐츠에 대한 사용은 이용자의 정상적인 서비스 이용을 

전제로 한 이용권을 보장하는 것입니다. 단, 이용자가 이용약관에 명시된 금지행위를 하였거나 

휴면아이디로 분류되어 그에 따른 제재로서 당해 아이디가 이용제한 또는 삭제되는 경우, 

콘텐츠의 사용 또한 중지되며 회사는 이용자에게 구매대금을 반환할 책임을 부담하지 않습니다. 

⑥ 회사가 제공하는 유료 콘텐츠는 청약 철회가 가능한 콘텐츠와 청약철회가 제한되는 콘텐츠로 

구분되어 제공됩니다. 청약철회가 가능한 콘텐츠는 구매 시부터 7 일 이내에 청약 철회를 할 수 

있으며, 이 기간 내에 사용되었거나, 기간이 경과, 선물하기, 이벤트 등 회사나 제 3 자로부터 

무상으로 제공받은 콘텐츠, 무료 캐시로 이용한 콘텐츠, 전자상거래등에서의 소비자 보호에 관한 

법률 등 기타 관계법령에서 정한 청약철회 제한 사유에 해당하는 콘텐츠는 청약 철회가 

제한됩니다. 

⑦ 회사는 콘텐츠의 보증기간 중 회사의 운영방향 변경 및 게임아이템 정책에 따라 기존 

콘텐츠를 이용할 수 없을 경우 30 일 이상 사이트에 공지하고 사용권이 남은 콘텐츠를 유료로 

구매한 이용자에 한하여 환불 또는 등가의 신규 콘텐츠 등으로 보상하며, 사용기간은 

기존콘텐츠의 잔여기간으로 합니다. 무료콘텐츠는 서비스 제공기간을 보증하지 않습니다. 

⑧ 이용자가 보유하고 있는  콘텐츠  중 게임 내에서 퀘스트를 진행하면서 획득하거나, 이벤트로 

지급 받은  콘텐츠 를 무료 콘텐츠라 정의합니다. 회사는 이용자가 획득한 무료 콘텐츠의 

유효기간, 사용범위 등을 별도로 지정할 수 있습니다. 

⑨ 무료 콘텐츠의 경우, 사용범위가 제한 될 수 있으며 이용자가 유료로 구매한 유료 콘텐츠와 

게임 내에서 획득한 무료 콘텐츠를 함께 보유하고 있는 경우에는 유료로 구매한 유료 콘텐츠가 

우선 순위로 차감됩니다. 

⑩ 무료 콘텐츠는 환불 또는 보상의 대상이 되지 않습니다. 

    

제 17 조 (대금결제) 

① 콘텐츠에 대한 구매 대금은 원칙적으로 이동통신사와 어플리케이션 스토어, 온라인사이트에서 

정하는 방법, 정책 등에 따라 부과되며 납부 방법 역시 정해진 방법에 따라 납부해야 합니다. 

② 회사의 정책 및 결제업체 (이동통신사, 오픈마켓 스토어, 어플리케이션 스토어 등)의 정책, 

정부의 방침 등에 따라 각 결제 수단별로 결제 한도가 부여될 수 있습니다. 



제 18 조 (청약 철회 및 구매 대금의 환불 등) 

① 회사가 이용자에게 제공하는 유료 콘텐츠는 청약 철회가 가능한 콘텐츠와 청약철회가 

제한되는 콘텐츠로 구분되어 제공됩니다. 청약철회가 가능한 콘텐츠는 구매시부터 7 일 이내에 

청약 철회를 할 수 있으며, 이 기간이 경과한 콘텐츠이거나  전자상거래등에서의 소비자 보호에 

관한 법률  등 기타 관계법령에서 정한 청약철회 제한 사유에 해당하는 콘텐츠는 청약철회가 

제한됩니다. 청약 철회가 제한되는 콘텐츠는 제한되는 사실을 팝업 화면이나 연결 화면 등으로 

표시합니다. 

② 유료 콘텐츠는 구매 후 미 사용된 잔여분에 대해 이용자는 환불 요청이 가능하며, 회사는 

이용자가 지정한 이용자 명의의 계좌로 충전 비율과 동일한 기준에 따라 산정된 금액에 

환불수수료를 공제한 후 남은 금액을 현금으로 환불해 드립니다. 

③ 이용자의 고의 또는 귀책 사유로 과오금이 발생한 경우, 회사가 과오금을 환불하는데 

소요되는 비용은 합리적인 범위 내에서 이용자가 부담하도록 합니다. 

④ 이용자가 회사와 계약관계에 있는 제 3 자를 통하여 콘텐츠를 구매하는 경우에는 이용자의 

편의를 위하여 회사가 직접 환불을 해 드릴 수 있으며 상황에 따라 회사가 정한 범위 내에서 

일부 금액에 대한 환불을 도와드릴 수 있습니다. 

⑤ 회사의 귀책사유로 인하여 이용자에게 환불을 해 드리는 사유는 다음과 같습니다. 단, 환불은 

이용자의 요청이 있을 경우에 한해서 진행됩니다. 

1. 환불사유  어플리케이션 또는 아이템 등에 하자가 있거나 회사 서버의 문제로 아이템 등의 

데이터가 삭제된 경우 

2. 환불기준  회사의 선택에 따라 동일 어플리케이션 또는 아이템 등으로 무상 교환 또는 구매 

대금의 전액 환불 단, 애플앱스토어는 애플에서 환불하며 구글플레이 마켓은 구글에서, 기타 

오픈마켓의 경우도 각 마켓에서 환불을 진행 

3. 환불사유  게임 및 네트워크 서비스의 영구 중단으로 인하여 플레이를 할 수 없게 되는 경우 

4. 환불기준  이용자가 구매한 아이템 중 네트워크 서비스의 중단 공지 1 개월 이내에 구매한 

아이템 중 네트워크 서비스를 이용한 기록이 없고 이용자의 요청이 있는 경우에 한하여 납부한 

구매대금 전액 환불을 진행 

⑥ 환불은 디바이스(휴대폰 포함)의 명의자 계좌를 기본으로 하고 있으며, 미성년자 등의 사유로 

명의자 본인 계좌 확인이 어려울 경우에는 법정대리인의 계좌 또는 요금이 자동 이체되는 계좌로 

대체하여 환불합니다 

⑦ 환불을 요구하는 경우 회사는 구매 내역을 확인한 후 이용자에게 본인 확인을 위하여 다음 

각호에서 정한 서류의 제출을 요청할 수 있으며, 이용자는 요청하는 서류를 FAX 전송 등의 

방법으로 회사에 제출해야 합니다. 이용자가 미성년자 등의 사유로 신원 확인이 어려울 경우 

법정대리인이 환불을 요청할 수 있으며, 이 때에는 법정대리인임을 증명할 수 있는 서류를 함께 

제출해야 합니다. 

1. 환불 관련 상담 내역 

2. 환불 요청자(디바이스 명의자)의 신분을 확인할 수 있는 서류 사본 1 부 

3. 환불 요청자 명의의 통장 사본 1 부 

4. 비용을 납부한 납부 영수증 1 부 

  

제 19 조 정보의 제공 및 광고 게재 

① 회사는 본 서비스 등을 유지하기 위하여 광고를 게재할 수 있으며, 이용자는 서비스 이용 시 

노출되는 광고게재에 대해 동의하는 것으로 간주됩니다. 

② 회사가 제공하는, 제 3 자가 주체인, 제 1 항의 광고에 이용자가 참여하거나 교신 또는 거래를 

함으로써 발생하는 손실과 손해에 대해서 회사는 어떠한 책임도 부담하지 않습니다. 
 
③ 회사는 서비스 개선 및 이용자 대상 서비스 소개 등을 위한 목적으로 이용자 개인에 대한 

추가정보를 요구할 수 있으며, 동 요청에 대해 이용자는 승낙하여 추가정보를 제공하거나 거부할 

수 있습니다. 
  
④ 회사는 이용자의 사전 동의 하에 이용자로부터 수집한 개인정보를 활용하여 제 1 항의 광고 및 

제 3 항의 정보 등을 제공하는 경우 SMS(LMS), 스마트폰 알림(Push 알림), 이메일 을 활용하여 

발송할 수 있으며, 이용자가 원하지 않는 경우에는 언제든지 수신을 거부할 수 있습니다. 


제 20 조 회사의 의무 

① 회사는 계속적이고 안정적으로 서비스를 제공하기 위하여 최선을 다하여 노력합니다. 

② 회사는 계속적이고 안정적인 서비스의 제공을 위하여 설비에 장애가 생길 때에는 부득이한 

사유가 없는 한 지체 없이 이를 수리 또는 복구해야 합니다. 

③ 회사는 이용자로부터 제기되는 의견이나 불만이 정당하다고 객관적으로 인정될 경우에는 

합리적인 기간 내에 신속하게 처리하여야 합니다. 다만, 처리에 장기간이 소요되는 경우에는 

이용자에게 그 사유와 처리일정을 통보하여야 합니다. 

④ 회사는 개인정보 보호를 위해 개인정보취급방침을 공시하고 준수해야 합니다. 

⑤ 회사는 이용계약의 체결, 계약사항의 변경 및 해지 등 이용자와의 계약관련 절차 및 내용 

등에 있어 이용자에게 편의를 제공하도록 노력합니다. 

⑥ 회사는 개인정보 및 청소년 보호를 위해 개인정보 및 청소년 보호정책을 공시하고 준수합니다. 


제 21 조 이용자의 의무 

① 이용자는 서비스를 이용함에 있어서 이 약관에서 정하고 있는 사항 및 관련 법률규정을 

준수하여야 합니다. 

② 콘텐츠를 다운로드 받은 디바이스에 대한 책임은 이용자에게 있으며 타인이 이용자의 동의 

없이 이용할 수 없도록 보관, 관리해야 합니다. 

③ 이용자는 이용자의 디바이스가 타인에 의해 무단 사용되었음을 인지하는 즉시 회사에 그 

사실을 통지해야 하며 통지를 해태, 지연함으로써 발생된 손해에 대하여 회사는 어떠한 책임도 

부담하지 않습니다. 

④ 이용자는 아이디, 닉네임 등, 기타 서비스 내에서 통용되는 명칭 등의 선정 시에는 다음 각 

호에 해당하는 내용을 이용해서는 안됩니다. 

1.  회사 가 인정하는 서비스의 공식 운영자의  아이디  혹은  회사 의 임직원을 사칭하는 내용 

2. 반사회적이고 관계법령에 저촉되는 내용 

3. 제 3 자의 상표권, 저작권에 위배될 가능성이 있는 내용 

4. 선정적이고 음란한 내용 

5. 비어, 속어라고 판단되는 내용 

6. 기타 사회상규에 반하는 것으로써 회사가 정하는 내용 

⑤ 이용자는 본인의 아이디 및 비밀번호를 관리할 책임을 집니다. 

⑥ 이용자는 제 3 자의 아이디를 이용하거나, 자신의 아이디를 제 3 자에게 이용하게 하여서는 

안됩니다. 

⑦ 이용자는 제 3 자의 신용카드, 유 무선 전화, 은행 계좌 등을 무단으로 이용 또는 도용하여 

요금을 결제하여서는 안됩니다. 

⑧ 이용자는 공공의 안녕질서 또는 미풍양속을 해하는 다음 각 호에 해당하는 행위를 하여서는 

안되며, 회사는 이용자가 아래 각 호의 어느 하나에 해당하는 행위를 하는 경우, 서비스의 

이용정지 아이디의 삭제 등 서비스 이용 제한, 수사기관에의 고발 조치 등 합당한 조치를 취할 수 

있습니다. 

1. 실정법상의 범죄 행위, 반국가적 행위의 수행을 목적으로 하거나 범죄를 교사하는 행위 

2. 공공의 안녕질서 또는 미풍양속, 기타 사회질서를 해하는 행위 

3. 다른 이용자를 희롱하거나, 위협하거나, 특정 이용자에게 지속적으로 고통을 주거나, 불편을 

주는 행위 

4. 회사의 서비스 홈페이지의 각종 게시판에 불법적이거나 불건전한 정보를 게시하는 행위 

5. 인종이나 성, 특정 종교, 광신 등 사회적 편견에 기반한 단체를 결성하는 행위 

6. 회사가 인정하는 서비스의 공식 운영자를 사칭하거나 회사의 임직원 또는 회사를 사칭하는 

행위 

7. 회사로부터 특별한 권리를 부여 받지 않고 프로그램을 변경하거나 서버를 해킹, 역 설계, 

프로그램이 사용되는 별도의 서버를 구축하거나 웹사이트의 일부분을 임의로 변경하는 행위 

8. 본 항 제 7 호와 관련된 프로그램 등을 사용하거나 이의 사용을 장려, 광고하는 행위 

9. 서비스 내 또는 웹사이트 상에서 다른 회사 제품의 광고나 판촉활동을 하는 행위 

10. 서비스 내 또는 웹사이트 상에서 불법복제 소프트웨어를 밀매하는 등 기타 불법적인 

목적으로 서비스나 웹 사이트를 이용하는 행위 

11. 서비스 내 또는 웹사이트 상에서 사적인 정보나 게임 밖의 실제 사회의 사생활 보호에 

위배되는 정보를 주고 받거나 게시하는 행위 

12. 아이디, 캐릭터(경험치, 아이템 등을 제 3 자에게 양도, 담보제공, 대여하거나 받는 행위 또는 

이를 광고하는 행위 

13. 본인 또는 제 3 자가 개발하거나 배포한 소프트웨어 또는 하드웨어로서 서비스와 관련되거나 

서비스 내에서 게임의 내용에 권한 없이 관여하는 소프트웨어 또는 하드웨어를 사용, 배포하거나 

사용을 장려하거나 광고하는 행위 

14. 아이디, 캐릭터(경험치, 아이템 등을 유상으로 매매하는 행위 

15. 프로그램 상의 버그를 악용하여 서비스를 이용하는 행위 

16. 저작권자의 허가 없이 저작권 문제가 발생할 소지가 있는 내용을 서비스 내 또는 웹사이트 

상에 배포하는 행위 

17. 아이디, 캐릭터(경험치, 아이템 등의 거래를 목적으로 직접 다수의 아이디를 생성하는 행위 

18. 회사가 금지하는 불법적인 소프트웨어나 하드웨어를 사용하여 취득한 아이템임을 알면서 

취득하는 행위 

19. 회사가 금지하는 불법적인 소프트웨어나 하드웨어를 사용하는 자들로부터 반복적으로 

아이디,캐릭터, 아이템 등을 양도받는 행위 

20. 서비스에 위해를 가하는 행위 

21. 이용자가 회사에서 금지하는 아이디, 캐릭터 이름 등을 사용하는 행위 

22. 제 3 자의 아이디정보(아이디, 비밀번호 등. 또는 개인정보를 도용하거나 부정하게 사용하는 

행위 

23. 제 3 자를 기망하여 이득을 취하거나 회사가 제공하는 서비스를 불건전하게 이용하여 

제 3 자에게 피해를 주는 행위 

24. 회사 및 제 3 자의 지적 재산권, 초상권 등의 기타 권리를 침해하는 행위 

25. 수치심이나 혐오감 또는 공포심을 일으키는 말이나 음향, 글이나 화상 또는 영상을 

상대방에게 전송, 도달, 유포 

⑨ 이용자는 이 약관, 회사가 정한 운영정책 등 제반 정책과 규정 및 관계법령을 준수해야 하며, 

기타 회사의 명예를 손상시키거나 업무수행에 현저한 지장을 초래하는 행위를 해서는 안됩니다. 

⑩ 이용자는 홈페이지 상의 공지사항 및 회사가 정한 운영정책 등 제반 정책이나 규정을 수시로 

확인하여야 합니다. 


제 22 조 서비스의 내용 및 변경 

① 회사는 새로운 게임 내용의 추가, 각종 버그 패치, 기타 게임 운영상 필요한 경우에 게임의 

내용을 온라인 및 오프라인 업데이트를 통해 상시로 변경할 수 있습니다. 

② 회사는 게임 홈페이지의 공지사항을 통하여 서비스 시스템 및 회선 점검에 관한 사항, 약관의 

변경에 관한 사항, 게임의 운영에 관한 사항, 이벤트에 관한 사항, 게임정보 업데이트 및 

서버증설에 관한 사항 등을 이용자에게 고지하오니 이용자는 수시로 게임 홈페이지를 방문하여 

공지사항을 확인하여야 합니다. 공지사항의 미확인으로 인해 발생하는 이용자의 피해는 회사에서 

책임을 지지 않습니다. 다만, 이용자에게 중대하고 명백한 피해가 예상되는 경우에는 회사는 

별도의 고지를 합니다. 

  

제 23 조 서비스의 제공시간 및 중지 

① 서비스는 연중무휴, 1 일 24 시간 제공함을 원칙으로 합니다. 단, 회사는 컴퓨터 등 

정보통신설비의 보수점검, 교체 및 고장, 통신두절, 정기점검, 새로운 게임 내용의 추가, 각종 버그 

패치 등 운영상 필요에 의한 목적으로 서비스를 일정기간 동안 서비스를 일시 중지할 수 있으며, 

이러한 경우 회사는 사전에 그 내용 및 시간을 서비스 홈페이지 등을 통하여 공지합니다. 

② 회사는 긴급한 시스템 점검, 증설 및 교체 등 부득이한 사유로 인하여 예고 없이 일시적으로 

서비스를 중단할 수 있으며, 새로운 서비스로의 교체 등 회사가 적절하다고 판단하는 사유에 

의하여 현재 제공되는 서비스를 완전히 중단할 수 있으며, 이러한 경우 그 사유 및 기간을 사전 

또는 사후에 이용자에게 홈페이지 등을 통하여 공지합니다. 


제 24 조 서비스 이용의 제한 

① 회사는 천재지변이나 국가 비상사태, 해결이 곤란한 기술적 결함의 발견 또는 게임 운영의 

심각한 변화 등 불가항력적인 경우가 발생 또는 발생이 예상될 때는 서비스의 전부 또는 일부를 

예고 없이 제한하거나 중지할 수 있습니다. 

② 이용자가 이 약관에서 정한 이용자의 의무 조항을 위반하는 경우 회사는 그 위반 정도에 따라 

해당 이용자의 서비스 이용에 일시 정지, 채팅 제한, 계약 해지 등의 제한을 가할 수 있습니다. 

또한 이 과정에서 이용자 아이디의 게임 정보(캐릭터, 아이템, 유료 콘텐츠 등)에 대한 조정이나 

사용제한이 있을 수 있으며, 회사는 이용 정지나 계약해지로 인한 이용자의 손실에 대해 별도로 

보상하지 않습니다. 이에 대해 이용자는 서비스 홈페이지나 전자우편을 통해 이의를 제기할 수 

있습니다. 

③ 이용자가 제 3 자의 신용카드, 유 무선 전화, 은행 계좌 등을 무단으로 이용 또는 도용하여 

유료 서비스를 결제하는 경우 회사는 해당 이용자의 아이디이용에 제한을 가할 수 있습니다. 
  
④ 회사는 회사의 귀책사유로 기간제 유료서비스의 중지 장애가 발생한 경우 기간제 유료 서비스 

이용자에 대하여 아래 각 호의 기준에 따라 보상하며, 이용자는 회사에 대하여 별도의 

손해배상을 청구하지 않기로 합니다. 단, 아래 각 호의 이용시간 연장은 서비스 중지 장애가 

발생한 당해 서비스에 한하여 적용됩니다. 

1. 사전고지 없이 1 일 4 시간(누적시간)이상 연속해서 서비스가 중지되거나 장애가 발생한 경우 

해당 시간의 3 배에 해당하는 이용시간 무료 연장 

2. 사전고지를 하였으나 서비스 중지 또는 장애가 10 시간을 초과하는 경우 초과된 시간만큼 

이용시간 무료 연장 

⑤ 이용자의 고의 또는 과실에 의해 이용자의 아이디, 비밀번호의 유출로 인해 이용자에게 

서비스 이용상의 손해가 발생하거나 제 3 자에 의한 부정이용 등으로 이용자의 의무조항을 위반한 

경우가 발생한 경우 아이디의 이용이 제한될 수 있습니다. 

⑥ 서비스 이용과 관련한 상담 및 문의는 고객센터, 전화 또는 전자우편으로 접수하여 

처리합니다. 

  

제 25 조 서비스의 이용중지 또는 계약의 해지 

① 이용자는 이용자의 사정으로 인하여 계약을 해지하거나 서비스의 이용중지를 요청할 수 

있습니다. 이 경우 회사는 이용자 본인 여부를 확인할 수 있으며, 해당 이용자가 본인으로 

확인되는 경우에 해당 이용자의 요청에 따른 조치를 취합니다. 

② 이용자가 서비스의 이용중지를 원하는 경우에는, 고객센터, 전화 또는 전자우편을 통하여 

회사에 중지신청을 할 수 있으며, 잔여 유료 콘텐츠는 제 18 조에 의거하여 처리됩니다. 

③ 이용자가 계약의 해지를 원하는 경우에는 이용자 본인이 이용자 탈퇴 신청을 함으로써 계약을 

해지할 수 있습니다. 

④ 만 20 세 미만의 미성년자가 본 서비스를 이용하는 것에 대하여 법정대리인이 별도로 동의를 

해야 하는 경우로서 미성년자가 법정대리인의 동의 없이 서비스를 이용하는 경우에는 이용자의 

법정대리인(또는 이용자 본인)이 계약을 취소할 수 있습니다. 법정대리인이 미성년자의 서비스 

이용을 동의한 경우 법정대리인은 이를 다시 철회할 수 없습니다. 

⑤ 미성년자 이용자가 그 법정대리인의 동의를 받지 않고 요금 결제 등 의무부담행위를 한 경우, 

미성년자 이용자 또는 그 미성년자의 법정대리인은 관련법령에 따라 계약을 취소할 수 있습니다. 

단, 미성년자의 사술로 인한 경우는 제외됩니다. 

⑥ 회사는 이용자가 제 21 조의 이용자의 의무를 위반한 경우에는 이용자에 대한 사전 통지 후 

이용계약을 해지하거나 또는 기간을 정하여 서비스의 이용을 중지할 수 있습니다. 다만, 이용자가 

본 약관에 기재된 이용자의 의무를 위반한 경우 및 고의 또는 중대한 과실로 회사에 손해를 입힌 

경우에는 사전 통보 없이 이용계약을 해지하거나 또는 기간을 정하여 서비스의 이용을 중지할 수 

있습니다. 

  

제 26 조 손해배상 

① 이용자가 본 약관의 규정을 위반함으로 인하여 회사에 손해가 발생하게 되는 경우, 이 약관을 

위반한 이용자는 회사에 발생하는 모든 손해를 배상할 책임이 있습니다. 

② 이용자가 서비스를 이용함에 있어 행한 불법행위나 본 약관 위반행위로 인하여 회사가 당해 

이용자 이외의 제 3 자로부터 손해배상 청구 또는 소송을 비롯한 각종 이의제기를 받는 경우 당해 

이용자는 자신의 책임과 비용으로 회사를 면책시켜야 하며, 회사가 면책되지 못한 경우 당해 

이용자는 그로 인하여 회사에 발생한 모든 손해를 배상할 책임이 있습니다. 

③ 회사는 무료로 제공하는 서비스와 관련하여 발생하는 사항에 대하여는 어떠한 손해도 책임을 

지지 않습니다. 단, 회사의 고의나 중과실로 인한 손해인 경우는 예외로 합니다. 

  
제 27 조 000의 면책     

① 000는 전시, 사변, 천재지변, 비상사태, 현재의 기술로는 해결이 불가능한 기술적 결함 기타 불가항력적 사유로 게임서비스를 제공할 수 없는 경우에는 책임이 면제됩니다.

② 000는 회원의 귀책사유로 인한 게임서비스의 중지, 이용 장애 및 계약해지에 대하여 책임이 면제됩니다.

③ 000는 기간통신 사업자가 전기통신서비스를 중지하거나 정상적으로 제공하지 아니하여 회원에게 손해가 발생한 경우에 대하여 000의 고의 또는 중대한 과실이 없는 한 책임이 면제됩니다.

④ 000는 사전에 공지된 게임서비스용 설비의 보수, 교체, 정기점검, 공사 등 부득이한 사유로 게임서비스가 중지되거나 장애가 발생한 경우에 대하여 000의 고의 또는 중대한 과실이 없는 한 책임이 면제됩니다.

⑤ 000는 회원의 컴퓨터 환경으로 인하여 발생하는 제반 문제 또는 000의 고의 또는 중대한 과실이 없는 네트워크 환경으로 인하여 발생하는 문제에 대하여 책임이 면제됩니다.

⑥ 000는 회원 또는 제3자가 게임서비스 내 또는 웹사이트 상에 게시 또는 전송한 정보, 자료, 사실의 신뢰도, 정확성 등의 내용에 대하여는 000의 고의 또는 중대한 과실이 없는 한 책임이 면제됩니다.

⑦ 000는 회원 상호간 또는 회원과 제3자간에 게임서비스를 매개로 발생한 분쟁에 대해 개입할 의무가 없으며 이로 인한 손해를 배상할 책임도 없습니다.

⑧ 000가 제공하는 게임서비스 중 무료서비스의 경우에는 000의 고의 또는 중대한 과실이 없는 한 000는 손해배상을 하지 않습니다.

⑨ 본 게임서비스 중 일부의 게임서비스는 다른 사업자가 제공하는 게임서비스를 통하여 제공될 수 있으며, 000는 다른 사업자가 제공하는 게임서비스로 인하여 발생한 손해 등에 대해서는 000의 고의 또는 중대한 과실이 없는 한 책임이 면제됩니다.

⑩ 000는 회원이 게임서비스를 이용하며 기대하는 캐릭터, 경험치, 아이템 등의 결과를 얻지 못하거나 상실한 것에 대하여 책임을 지지 않으며, 게임서비스에 대한 취사선택 또는 이용으로 발생하는 손해 등에 대하여 000의 고의 또는 중대한 과실이 없는 한 책임이 면제됩니다.

⑪ 000는 회원의 게임상 사이버 자산 게임머니, 등급, 내공 손실에 대하여 000의 고의 또는 중대한 과실이 없는 한 책임이 면제됩니다.

⑫ 000는 회원의 컴퓨터 오류에 의한 손해가 발생한 경우 또는 신상정보 및 전자 우편 주소를 부정확하게 기재하거나 미기재하여 손해가 발생한 경우에 대하여 000의 고의 또는 중대한 과실이 없는 한 책임이 면제됩니다.

⑬ 000는 관련 법령, 정부 정책 등에 따라 게임서비스 또는 회원에 따라 게임서비스 이용시간 등을 제한할 수 있으며, 이러한 제한사항 및 제한에 따라 발생 하는 게임서비스 이용 관련 제반 사항에 대해서는 책임이 면제됩니다.

⑭ 회사는 임시 회원 guest 의 서비스 이용으로 발생한 손해에 대해서는 책임을 지지 않습니다. 다만, 회사의 고의 또는 중대한 과실로 의한 경우에는 그러하지 아니합니다."

  

제 27 조 분쟁의 해결 

① 서비스 이용과 관련하여 회사와 이용자간에 이견 또는 분쟁이 있는 경우, 양 당사자간의 

합의에 의해 원만히 해결하여야 합니다. 

② 만약 1 항의 분쟁이 원만히 해결되지 못할 경우 회사 또는 이용자는 콘텐츠산업진흥법 

제 28 조에서 정하고 있는 콘텐츠분쟁조정위원회에 분쟁조정을 신청할 수 있습니다. 


제 28 조 재판권 및 준거법 

① 서비스 이용에 관련하여 회사와 이용자 간에 발생한 분쟁에 대해 소송은 제소 당시의 

이용자의 주소에 의하고, 주소가 없는 경우 거소를 관할하는 지방법원의 전속관할로 합니다. 

② 제소 당시 이용자의 주소 또는 거소가 분명하지 아니한 경우 민사소송법 에 따라 정합니다. 

회사와 이용자간에 제기된 소송에는 대한민국 법을 적용합니다. 

 
제29조 (회원에 대한 서비스 이용제한) 
① 회원은 제10조에 따른 회원의 의무를 위반하는 행위를 하여서는 안 되며, 해당 행위를 하는 경우에 회사는 다음 각 호의 구분에 따른 회원의 서비스 이용제한, 관련 정보(글, 사진, 영상 등) 삭제 및 기타의 조치를 포함한 이용제한 조치를 할 수 있습니다. 이용제한 조치가 이루어지는 구체적인 사유 및 절차는 제19조 제1항에 따라 개별 게임의 운영정책에서 정합니다.
1. 일부 권한 제한  일정기간 채팅 등 일정 권한을 제한



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>