<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
41. 통신, 방송서비스
		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
100_통신, 방송서비스.pdf
		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 인터넷서비스 

 

제1장 총 칙 

제 1조 약관의 적용 

1. 주식회사 000 (이하 000 라 합니다)의 

인터넷서비스(이하  서비스 라 합니다)를 이용할 때는 이 약관과 주식회사 

000(이하  000 라 합니다)의 전기통신서비스 이용 기본약관(이하 

 기본약관 이라 합니다)을 함께 적용합니다. 

2. 000 인터넷서비스 이용약관은 지정된 홈페이지에 

게시 및 공지합니다. 

제 2조 정의 

기본약관에서 정의한 용어 이외에 이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 

1. internet : 000가 제공하는 초고속 인터넷서비스(00000 internet) 

2. kornet : 000가 000로부터 임차한 인터넷망의 이름 

3. WiFi : 노트북, PDA, TABLET 등의 단말을 이용하여 가정, 기업, WiFi ZONE 

등에서 무선으로 초고속인터넷을 이용할 수 있는 서비스 

4. IP주소(Internet Protocol address) : 인터넷 망에서 송신원과 송신선을 식별하기 

위해 배정하는 주소 

5. IP단말기기 : IP번호를 지니는 단말기기 

6. 유동 IP : 특정 고객에 대해 IP주소가 고정적으로 배정되는 것이 아니라 고객이 

kornet에 접속할 때마다 새로이 할당되는 IP주소 

7. 추가단말 : 000가 제공하는 초고속인터넷(1회선 기준)에 접속한 

1개의 단말 이외에 추가로 접속한 단말(PC 등) 

8. WHOIS 서비스 : 한국인터넷진흥원(NIDA; 국내 IP 주소 부여기관)에서 IP, 

도메인, AS 번호, 한글도메인 검색을 통하여 사용자 정보를 제공하는 서비스 

9. 침해사고 : 해킹, 바이러스, 논리폭탄, 메일폭탄, 서비스 거부 또는 고출력 

전자기파 등에 의하여 정보통신망 또는 이와 관련된 정보시스템을 공격하는 

행위로 인하여 발생한 사태 

10. 경품 : 000가 서비스 이용계약을 체결하면서 고객에게 제공하는 물품, 

현금, 그 밖의 경제적 이익(할인권, 유료 초대권, 기타 유가증권 등) 

11. 약정: 사전에 서비스 이용 계약기간을 약속하여 정하는 것(약정을 갱신하는 

경우도 포함) 

12. 약정갱신: 이전 약정기간이 만료되기 전이나 만료된 후에 새롭게 약정 계약을 

하는 것. (요금변경, 속도변경, 상품변경 등) 

제2장 계약의 성립과 이용 

제 3조 계약의 성립 

1. 서비스의 이용계약은 고객 청약에 대해 000가 승낙함으로써 

성립합니다. 단, 000는 고객의 청약에 대하여 업무 수행상 또는 

기술상 지장이 있다고 판단되는 다음의 각호와 같은 경우에는 승낙을 

유보하고 이를 청약자에게 통지합니다. 

1. 요금 부담에 대한 본인의 동의가 없는 제3자의 가입신청(타인명의 

사용 포함) 

2. 제출서류의 내용이 사실과 다른 허위인 경우 

3. 설치장소가 위법 건축물이거나 구내통신설비의 설치기준에 부적합한 

경우 

4. 000에 서비스 이용을 신청한 고객이 요금 등을 납부하지 않고 

있는 경우 

5. 설비에 여유가 없거나 기술상 서비스 제공이 어려운 경우 

6. 공공의 안녕질서 및 미풍양속을 해할 우려가 있는 경우 

7. 미성년자, 피성년후견인, 피한정후견인 등에 대해 보호자의 동의가 없는 

경우 

8. 신용정보의이용 및 보호에관한법률, 신용정보집중기관의 

신용정보관리규약, 신용 정보사의 신용정보공통관리규약 등에 따라 

채무불이행정보(정보통신 요금 체납자로 등록된 경우 포함), 

공공기록정보, 금융질서 문란자 정보 등에 등록되어 있는 경우 

9.  신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률, 제2조에 따른 신용정보회사 

등이 제공하는 신용평가가 특정등급 이하에 해당하고 000가 

판단 시 부정가입으로 의심되는 경우, 단, 스카이라이프가 정한 

우량고객 기준에 해당하는 경우는 추가 개통 가능 

2. 가입신청자는 별지의  000 가입신청서 를 작성하고, 관련 증빙서류를 

준비하여 000의 지정 영업 대리점이나 영업사원에 서면 신청하거나, 

또는 전화나 인터넷 등 통신수단을 이용한 가입신청(녹취로 가입신청서 

갈음)도 가능합니다. 다만, 전화나 인터넷 등의 통신수단을 이용한 신청의 

경우에도 요금감면 등에 관련된 증빙서류는 신청접수 후에 방문, 우편, 팩스 

등을 통해 000에 서면 제출해야 합니다. 또한, 대리인의 가입신청 

시에는 가입자 본인의 위임장 및 인감증명서(또는 본인서명 사실확인서) 등 

고객 본인의 가입의사를 증빙할 수 있는 자료를 제출하여야 합니다. 

000 가입신청서를 별도로 작성하지 않는 경우는 설치개통확인서로 

갈음합니다. 

3. 000는 이용청약에 대한 승낙 또는 유보는 전화, 팩스, E Mail, 방문, 

우편 등의 방법으로 통지하고, 승낙(계약성립)하는 경우 청약자에게 다음 

사항에 대해 통지합니다. 

1. 가입고객 기본정보 

2. 요금납부 관련정보 

3. 신청상품 관련정보(상품명, 약정기간, 이용요금, 서비스 장비 등) 

4. 특약사항(경품 등 계약 시 약속한 사항 명시) 

5. 최저보장속도 

6. 개인정보보호 관련 

7. 계약 해지 시 위약금 등 약관내용 

8. 사업자 고객센터 연락처 

9. 기타 서비스 이용에 관한 중요한 사항 

4. 회사는 요금 과오납 등에 대비하여 계약 해지 후 6개월까지 이용계약서를 

보관하며, 고객이 열람을 원할 경우 본인 확인절차를 거쳐 열람할 수 있습니다. 

제 5조 서비스의 종류 

1. 가입자가 이용할 수 있는 서비스의 종류와 세부 내용은 (별표1)과 같습니다. 

2. 000는 서비스 제공지역, 기술방식, 가입자의 건물 또는 댁내 

통신환경에 따라 서비스 제공방식을 다르게 제공할 수 있으며 가입자의 

인터넷 환경 및 접속 트래픽량에 따라 실제속도와 차이가 있을 수 있습니다. 

3. 000는 제1항의 서비스에 콘텐츠 등 온라인서비스 및 단말기기 등과 

연계한 부가 또는 통합서비스를 제공할 수 있습니다. 단, 본 서비스의 특성상 

요금수준이 변동 될 수 있어 스카이라이프가 서비스별 제공조건과 요금수준을 

해당 서비스별 홈페이지에 공시하고, 가입자는 이를 확인 한 후 이용할 수 

있습니다. 

4. 고객은 제공받은 서비스 및 관련 설비를 수익을 목적으로 타인에게 다시 

제공하고자 할 경우에는 회사에 별도로 신청하여 승낙을 얻어야 합니다. 

5. 제4항에 의한 경우를 제외하고는 고객은 서비스를 이용하여 얻은 정보를 

가공, 판매할 수 없고 기타 상업적 목적으로 이용할 수 없습니다. 

제 6조 홈페이지 ID 부여 및 이용 

1. 000는 internet, WiFi 가입자에게 홈페이지 내 

인터넷 활용공간 서비스와 고객지원 서비스를 제공을 목적으로 타 가입자와 

중복되지 아니한 ID를 제공합니다. 

2. ID 및 비밀번호는 홈페이지에서 고객이 직접 생성 후 가입하여 이용하실 수 

있습니다. 

제 7조 IP의 부여 

1. internet 가입자에게는 기본 1개의 유동 IP를 부여합니다. 추가로 부여할 수 

있는 유동 IP 수는 최대 3 개까지 가능하며 제공기술방식에 따라 제한될 수 

있습니다. 

제 8조 단말장비의 이용 

1. 가입자는 접속에 필요한 단말장치는 직접 구입하여 이용하거나 

000에서 임차하여 이용할 수 있습니다. WiFi 서비스를 위한 

무선접속장치(AP)는 000를 통하여 제공합니다. 

2. 가입자가 직접 구입하여 이용할 수 있는 단말장치 규격 등은 000 

사장이 000 홈페이지를 통해 별도로 

공시(전기통신기자재 형식승인 수준 고지)하는 바에 따릅니다. 

3. 가입자는 계약해지의 경우에는 임차한 단말장치를 반환하여야 하며, 이 경우 

000가 수거하는 것을 원칙으로 합니다. 

4. 가입자가 000프로부터 임차한 단말장치를 분실 또는 훼손하였을 

경우에는 그에 해당하는 비용을 000에 배상하여야 합니다. 

1. 000는 계약해지 등으로 단말을 수거해야 하는 경우, 수거사유 

발생일 또는 고객과 협의한 수거 예정일이내에 신청시 명시한 

설치장소에서 수거하는 것을 원칙으로 합니다. 



2. 고객 측 귀책사유(연락두절, 댁내부재 등)로 수거가 불가할 경우, 

000는 손실 보상금을 청구할 수 있습니다. 

제 9조 이용정지 

1. 000는 가입자가 다음 중 하나에 해당하는 경우 서비스의 이용을 

정지할 수 있습니다. 

1. 가입자가 요금과 가산금의 납부 독촉을 받고도 최초의 요금납기월 말일 

다음날로부터 1 개월 이내에 납부하지 아니한 경우 

2. 단말장치가 전기통신기자재 형식승인제품 등 규격제품이 아니거나 

전기통신 설비의 기술기준에 관한 규칙에 적합하지 아니하여 

000의 시정 또는 철거 요구에 응하지 아니한 경우 

3. 제24조에 위반한 경우 

4. 제27조에 규정된 원인을 고의로 제공한 경우 

2. 가입자는 제1항 각호에 해당하는 사유가 발생하는 경우에는 민·형사상의 

책임을 질 수 있습니다. 

3. 000는 이용정지의 사유가 해소되는 즉시 서비스를 이용할 수 있도록 

하여야 합니다. 

제 10조 이용제한 

1. 000는 가입자가 제15조 제1항 제3호 또는 제4호를 위반한 경우 

위반행위를 7일 이내에 시정할 것을 요구할 수 있다. 

2. 000는 전항의 시정요구를 할 때에는 7일 이내에 위반행위를 

시정하지 않으면 속도제한조치, 접속제한조치 등 이용제한 조치를 취할 수 

있다. 

3. 가입자가 제2항의 이용제한 조치를 받은 후 제15조 제1항 제3호 및 

제4호 위반행위를 시정하고 이를 000에 통지한 경우에는 

000는 통지를 받은 후 7일 내에 이용제한 조치를 해제하여야 한다. 

제 11조 이용휴지 

1. 000는 시스템 개선공사, 장비증설, 정기점검, 시설관리 및 운용 등의 

불가피한 사유로 서비스를 제공할 수 없을 경우에는 가입자에게 사전 

통지하고 서비스의 이용을 휴지할 수 있으며 그 사유가 해소되면 즉시 

서비스의 이용을 가능하게 합니다. 단, 이전등에 따라 서비스 제공불가지역 

판명 시 이용휴지를 원치 않을 경우에는 계약해지를 할 수 있습니다. 



2. 000는 제1항에 의한 휴지기간이 2 시간을 초과할 경우에는 해당일 

서비스이용요금을 감면합니다. 

제 12조 일시정지 

1. 가입자의 사정으로 서비스의 이용을 중단하고자 하는 경우에는 일시정지 해제 

일자를 지정하여 000에 청구할 수 있습니다. 

2. 제1항에 의한 일시정지는 연간(매년 1월 1일부터 12월 31일 기준) 3회 총 

90일을 초과하지 않는 것을 원칙으로 합니다. 단, 000가 인정하는 

정당한 사유가 있는 경우에는 그러하지 아니합니다. 

3. 000는 일시정지 해제 일자에 서비스를 재개(요금부과 개시)하며, 그 

사실을 고객에게 안내합니다. 안내는 문자메시지, 전화 등의 방법으로 하며, 

고객측 사유(전화번호 변경, 무응답 등)로 연락이 되지 않은 경우는 예외로 

합니다. 

4. 일시정지 기간은 사용기간에 포함하지 않습니다. 

제 13조 계약의 해지 

1. 가입자가 계약을 해지하고자 하는 경우에는 해지희망일까지 신청하여야 하며, 

해지희망일까지 가입자 본인의 신분을 확인할 수 있는 서류(별표4)를 

구비하여 온라인(홈페이지), 전화, 팩스, E mail 등의 방법으로 000에 

신청하여야 합니다. 

2. 000는 해지신청 접수 후 7일 이내 조치를 취하고 및 해지완료시 

문자메시지, E-mail, 전화, 우편(서면) 등의 방법으로 가입자에게 고지합니다. 

3. 000는 해지완료일부터 과금을 종료합니다. 

4. 000는 계약해지 후 해당 가입자의 자료는 6개월 경과 후에 

삭제합니다. 

5. 000는 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 계약을 직권으로 해지할 

수 있습니다. 

1. 가입신청서의 기재사항 중 타인명의를 사용하거나 허위로 작성하였을 

경우 

2. 요금을 2개월 이상 미납하거나 이후 1회 이상 납입통지를 받고도 

연체한 경우 

3. 정당한 사유 없이 이용실태 확인을 거부 또는 방해하여 위약사항을 

은폐한 경우 

4. 시스템 운용에 심각한 장애를 초래하거나 고의로 방해한 경우 

5. 스카이라이프의 사전 승인 없이 약정한 수 이상의 단말기기(PC 등)를 

연결하여 이용한 경우 

6. 제15조(가입자의 의무 제15조 제1항 제3호 및 제4호는 제외), 

제16조(게시물의 관리), 또는 제 28조(정보전송 역무 제공의 제한)에 

관한 조항을 위반한 경우 

7. 이용정지 기간 경과 후 고객의 별도 의사표시가 없는 경우 

8. 제9조(이용정지) 제1항 제3호 내지 제4호의 사유로 1 년 이내 2 회 

이상 서비스 이용정지를 받은 경우 

9. 가입자가 제15조 제1항 제3호 또는 제4호를 위반하여 제10조에 

따른 이용제한조치를 받은 후 1개월 이상 위반행위가 계속된 경우 

6. 가입자가 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 할인반환금 전부 또는 일부의 

납부 의무를 면제받고 계약을 해지할 수 있습니다. 

1. 가입자가 설치장소 변경을 청구한 지역이 서비스 불가능 지역인 경우. 

단, 서비스 제공 대상 지역은 대한민국 영토에 한정합니다. (단, [별표 3] 

2의 증빙서류 제출 시 적용) 

2. 가입자가 설치장소 변경 후, 000는 동급상품 제공이 불가하나 

타사는 동급상품 제공이 가능한 경우(단, 000 기가 상품류 제외 및 60일 

이내 동급상품 제공이 불가한 경우에 한함) 

3. 000의 책임있는 사유로 월 고장 누적시간이 72 시간 이상 

발생한 경우 

4. 000에 책임있는 사유로  별표2  제1항의 최저속도 

보장제도에 미달하여 가입자가 해지를 원하는 경우 

5. 이용고객 본인이 현역으로 군입대하는 경우(단, (별표 3) 2의 증빙서류 

제출 시 적용) 

6. 가입자가 사망한 경우(단, (별표 3) 2의 증빙서류 제출 시 적용) 

7. 000가 이용계약관련 주요내용이 명시된 이용계약서(신청서)에 

서명을 받지 않았거나 전화 녹취를 하지 않았을 경우 

8. 요금 등 인터넷 서비스 이용에 중요한 사항이 변경되어 실질적인 

손해가 발생한 고객이 변경사항이 고지된 시점으로부터 2개월 이내 

해지할 경우 

9. 가입자가 해외로 이민하는 경우(할인반환금 50퍼센트 면제, 단, (별표 3) 2의 

증빙서류 제출 시 적용) 

10. 건물주의 반대로 서비스 제공이 불가능한 경우(할인반환금 50퍼센트 면제, 

단, (별표 3) 2의 증빙서류 제출 시 적용) 

11. 가입자가 000에 이전 설치를 요청하였으나 해당 건물에 다른 

특정 1개 사업자 서비스만 이용이 가능하여 계약해지를 하는 경우 

(할인반환금 50퍼센트 면제, 단, (별표 3) 2의 증빙서류 제출 시 적용) 

7. 가입자가 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 위약금(경품 제공 관련) 없이 

계약을 해지할 수 있습니다. 

1. 서비스 청약시 이용계약서에 경품 등의 지급 내용 및 가액, 위약금 

부과조건 및 산정기준 등을 기재하지 않거나, 이를 이용자에게 

고지하지 않았을 경우 

8. 000는 제 5 항의 이유로 계약을 해지하는 경우 계약위반에 따른 

위약금(할인반환금)을 부과할 수 있으며, 이에 대한 내용은  별표1 에서 정한 

바와 같습니다. 

제3장 계약 당사자의 의무 및 게시물 관리 

제 14조 사업자의 의무 

1. 000는 가입자의 정보를 본인의 사전 동의 없이 타인에게 누설 또는 

배포할 수 없으며 사전에 가입자에게 고지 또는 이용약관에 명시하여 동의를 

얻은 목적 이외의 목적으로 사용할 수 없습니다. 다만, 관계법령에 의한 

수사상의 목적으로 관계기관으로부터 요구 받은 경우 또는 

방송통신심의위원회의 요청이 있는 경우에는 그러하지 아니합니다. 

2. 000는 개통 희망일에 개통이 불가능할 경우에는 개통 희망일 이전에 

그 사실을 전화, 팩스, E Mail, 방문, 우편 등의 방법으로 가입자에게 통보합니다. 

3. 사업자는 이 약관 별표2에 명시된 채널상품을 판매해야 하며, 채널을 추가하는 

경우와 다음 각호의 1에 해당하는 경우 이외에는 일방적으로 채널상품을 변경해서는 

안됩니다. 단, 채널상품을 변경하고자 할 경우에는 변경일 전후 28일 동안 전체 운용

체널중 3분의2이상 채널을 통하여 수신자에게 고지해야 합니다.

    1. 프로그램 공급업자 폐업 등 불가피한 사유가 있는 경우


제 15조 가입자의 의무 

1. 가입자는 약관 및 관계법령에서 규정하는 사항을 준수하여야 합니다. 단, 

000는 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 서비스의 전부 또는 

일부의 이용을 제한할 수 있습니다. 

1. 지적재산권을 침해한 경우 

2. 방송통신심의위원회의 시정요구가 있거나 불법 선거운동과 관련하여 

선거관리 위원회의 유권해석을 받은 경우 

3. 가입자가 000가 제공하는 서비스를 소비자의 지위에서 

소매용으로 이용하지 않고, 000의 승인 없이 유상 또는 

무상으로 제3자(콘텐츠 전송을 목적으로 네트워크 또는 소프트웨어를 

제공하거나 콘텐츠 전송을 중개하는 서비스를 제공하는 사업자 등 

포함)에게 제공하여 제3자의 사업에 이용하게 하거나 가입자 본인이 

사업용, 상업용 등 소매용 이외의 목적으로 이용하는 경우 

4. 가입자가 000의 승인없이 서비스에 서버(Web, 메일, 뉴스 

FTP, 게임 등) 또는 임시저장장치(개인 PC 등을 이용한 경우도 포함) 

등을 설치하여 본인이 직접 또는 제3자(개인, 법인)가 사업용, 상업용 

등 소매용 이외의 목적으로 이용하거나 이용할 수 있도록 하는 경우 

2. 가입자는 주소, 연락처, 사업자등록번호 등 계약사항이 변경된 경우에는 이를 

000에 즉시 알려야 하며 이를 소홀히 하여 발생된 불이익은 

가입자의 책임으로 합니다. 

3. 가입자는 네트워크 환경을 통한 바이러스(VIRUS) 프로그램 또는 외부의 

불법적 침입으로부터 고객의 설비 및 정보를 보호하여야 합니다. 

4. 가입자가 게시하거나 등록한 내용의 전부 또는 일부가 삭제, 손상되는 경우에 

대비하여 이를 별도로 저장(Back Up)하여야 합니다. 

5. 가입자는 공공의 안녕질서 또는 미풍양속을 저해하는 다음 각호의 통신을 

하여서는 안됩니다. 

1. 범죄행위를 목적으로 하거나 범죄행위를 교사하는 내용 

2. 반국가적 행위의 수행을 목적으로 하는 내용 

3. 선량한 풍속, 기타 사회질서를 저해하는 내용 

제 16조 게시물의 관리 



1. 서비스 관련 홈페이지, FTP, News, E-Mail 등에 가입자 또는 이용자가 

게시하거나 등록한 내용이 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 게시자에게 

사전 통지 없이 삭제 또는 게재를 금지할 수 있습니다. 

1. 타인을 비방하거나 중상모략으로 명예를 훼손시키는 내용인 경우 

2. 공공질서 및 미풍양속에 위반되는 내용인 경우 

3. 가입자가 자신의 홈페이지에 음란물을 게재하거나 음란사이트로 링크한 

경우 

4. 제15조 제1항 제1호에 해당하는 경우 

2. 게시하거나 등록한 자료의 지적재산권은 게시자에게 귀속되며 000는 

게시자의 동의를 얻은 경우에는 그 게시물을 활용할 수 있습니다. 

3. 이용자는 게시물 등을 통하여 얻은 정보를 가공, 판매하는 등 상업적으로 

이용할 수 없으며 이를 위반하여 발생하는 제반 책임은 해당 이용자에게 

있습니다. 

4. 000는 홈페이지 게시물의 내용 및 관리에 따른 일체의 손해배상 

책임을 지지 아니합니다. 다만, 000의 고의 또는 과실로 인한 경우는 

제외합니다. 

제4장 요금 

제 17조 요금 등의 종류, 과금주기 및 요율 

1. 가입자가 서비스의 이용대가로 납부 하는 요금 등의 종류, 부과주기 및 요율은 

 별표1 과 같습니다. 단, 상용서비스 개시 전 시범서비스 운용의 경우 요금은 

부과하지 않을 수 있습니다. 

2. 패키지(결합상품 등) 상품은 1 가지 상품을 해제 또는 해지하는 경우에는 

나머지 상품은 일반(개별상품 계약) 요금으로 환원됩니다. 

3. 부가서비스의 이용요금 등은 지정된 홈페이지에 공시하거나 

서비스를 이용할 때마다 가입자에게 통지, 사전 동의를 받아 서비스를 

제공합니다. 

제 18조 요금등의 일할계산 

1. 월정액으로 부과되는 상품요금은  서비스 개시일 포함 ,  종료일 제외  기준을 

원칙으로 하고 1개월 미만의 기간은 일할로 계산하여 청구합니다. 단, 일정액 

이하의 소액요금을 최근 청구 월 요금에 합산하여 납입 청구 할 수 있습니다. 



2. 제1항의 규정에 의한 일수계산에 있어서는 그 날이 24시간 미만이라도 이를 

1일로 계산합니다. 

3. 일시정지, 이용휴지, 이용정지 등 서비스 이용의 일시적인 중단에 의한 1개월 

미만의 요금도 일할로 계산합니다. 

4. 서비스 개통 당일에 계약해지는 가능하며 1일 요금이 일할계산되어 부과될 수 

있습니다. 

제 19조 요금의 이의신청 

1. 요금납부자는 청구된 요금에 이의가 있는 경우 청구일로부터 6개월 이내에 

이의신청을 할 수 있습니다. 단, 000의 귀책사유로 과오납이 발생한 

경우 가입자는 본문에 관계없이 이의신청을 할 수 있습니다. 

2. 000는 전항의 이의신청에 대하여 타당성 여부를 조사하고 그 결과를 

이의신청 접수일로부터 10일 이내에 요금납부자에게 통지하고 과오납된 

금액은 즉시 정산하여 환불합니다. 단, 요금납부자의 요청이 있는 경우 또는 

미납요금이 있는 경우에는 차기 요금에서 정산할 수 있습니다. 

제 20조 미납요금의 수납 

1. 000는 요금 등을 미납한 자에 대하여는 서비스 이용정지 대상이 될 

수 있음을 고지하여야 하며 미납된 요금 등의 납기일은 고지일로부터 7일 

이후로 정하여야 합니다. 미납으로 인한 가산금은 미납된 총요금의 100분의 

2에 상당하는 금액입니다. 

2. 요금고지서 미 도착 등 요금납부자의 책임이 없는 사유로 요금이 미납된 경우, 

이에 대한 요금납부자의 통보를 접수한 시점부터 7일간 납입 유예기간을 

보장하고, 요금의 미납 가산금을 면제합니다. 

3. 장기간 요금을 미납한 요금납부자에 대하여 채무불이행정보를 등재할 수 

있으며, 등록요청 대상자에 대해 본인여부 등 필요한 확인절차를 거쳐야 

합니다. 단, 요금납부자의 책임 있는 사유로 인해 방송사의 고지사실을 

확인하지 못하였을 경우 요금납부자가 확인한 것으로 간주합니다. 

제 21조 요금 등의 납입기일 

1. 000는 요금 등의 납기일은 매월 25일이며 그날이 공휴일인 경우 

수납 금융기관의 익영업일로 연기됩니다. 

2. 000는 가입자가 요금을 납부할 사유가 발생하는 경우 즉시 납부하게 

하거나 또는 별도의 납기일을 정하여 납부하도록 청구할 수 있습니다. 



3. 000는 가입자의 청구에 의하여 요금 등을 선납, 후납하게 할 수 

있습니다. 

제 22조 요금 등의 감면, 면제 및 할인 

1. 가입자가 납부하는 요금 등의 감면, 면제 및 할인은  별표1 과 같습니다. 

2. 000는 가입자가 스카이라이프 단독으로 서비스를 제공하는 건물로 

이사하여 이전 사업자 서비스를 해지하고 000의 서비스를 신규 

가입한 경우 이전 사업자에 납부한 할인반환금에 이를 때까지 요금을 할인할 

수 있습니다. 구체적인 사항은 (별표 1)과 같습니다. 

3. 000는 전항에 따라 요금할인 중 가입자가 서비스를 해지하는 경우, 

해지로 발생한 할인반환금과 가입자가 이전 사업자에 납부한 할인반환금 간 

상계처리하고 이전 사업자에게 납부한 할인반환금이 남아 있는 경우 

가입자에게 반환하지 않습니다. 

4. 가입자는  별표1 에서 규정하는 감면, 면제 및 할인 대상자의 자격이 변동된 

경우에는 000에 알려야 합니다. 

5. 000는 internet 최저속도 미달 시 고객의 청구에 의하여 이용요금을 

감면합니다. 최저속도, 대상서비스, 보상기준 등은  별표2 와 같습니다. 

제5장 침해사고 및 SPAM 대응 

제 23조 침해사고 긴급대응 

1. 000는 다음 각호에 해당하는 경우에는 당해 서비스의 전부 또는 

일부의 제공을 중단할 수 있습니다. 

1. 외부에서 발생한 침해사고로 인하여 000에 심각한 장애가 

발생할 우려가 있다고 판단되는 경우 

2. 가입자의 정보시스템에 발생한 이상현상으로 인하여 다른 가입자 또는 

집적된 정보통신시설의 정보통신망에 심각한 장애를 발생시킬 우려가 

있거나, 장애발생에 대한 원인파악을 위해 차단을 필요로 하는 경우 

3. 정보통신망에 발생한 이상 현상의 확산 속도로 보아 고객이 사전 

통지를 받을 시간적 여유가 없다고 판단될 경우 또는 가입자가 제공한 

연락처로 연락이 불가능할 경우 

4. 국가 비상사태, 천재지변 등으로 인한 경우 



2. 000는 제 1 항의 규정에 의하여 해당 서비스의 제공을 중단하는 

때에는 가입자에게 중단사유, 발생 일시, 기간, 내용 등을 명시하여 가입자에게 

즉시 통보하여야 합니다. 

3. 000는 중단사유가 해소된 때에는 즉시 당해 서비스의 제공을 

재개하여야 합니다. 

제 24조 가입자의 보호조치 

1. 000는 정보통신망에 중대한 침해사고가 발생하여 서비스를 이용하는 

가입자의 정보시스템 또는 정보통신망 등에 심각한 장애가 발생할 가능성이 

있는 경우에는  정보통신망이용촉진및정보보호등에관한법률 제 47 조의 3 제 

2 항에 의거하여 당해 가입자에게 보호조치를 취하도록 요청하고, 당해 

가입자가 이를 이행하지 아니하는 경우에는 당해 정보통신망으로의 접속을 

일시적으로 제한할 수 있습니다. 

2. 000는 정보통신망 또는 집적정보보호시설에 피해를 줄 수 있는 이상 

징후를 감지한 경우, 가입자에게 긴급하게 보호조치를 요청하며, 요청방법은 

비상연락망을 통한 유무선 통신(홈페이지 공시 또는 E mail, fax, SMS, Pop-up 

등)을 이용합니다. 

3. 가입자가 취할 보호조치의 내용은 다음 각호의 1과 같습니다. 만약 고객이 

침해사고에 대한 조치능력이 없을 경우 고객은 000에 도움을 요청할 

수 있습니다. 

1. 해당 장비의 네트워크상에서 즉각적인 분리 (연결 케이블 제거, 서비스 

포트 차단 또는 네트워크 주소(IP) 차단 등) 

2. 해당 장비에 대한 보안점검 

3. 관련 원인 점검 및 사후 보안 조치 실시 

4. 침해사고 유형 또는 이상 현상의 상태에 따라 조치내용을 인터넷 

홈페이지에 공시 

4. 000는 가입자가 보호조치를 이행하지 아니할 경우, 타 가입자를 

보호하기 위하여 가입자가 보호조치를 이행했다고 충분히 판단될 때까지 

정보통신망으로의 접속 제한을 실시합니다. 

5. 000의 가입자의 정보보호조치 불이행에 대한 접속제한의 범위는 

서비스 포트 제거 및 IP 블록 전체 또는 일부의 차단이고, 000가 이와 

관련하여 부당한 접속 제한을 한 경우 가입자는 인터넷기반진흥협회(KISPA)의 

소정양식에 의거 사유발생 후 1 개월 이내에 이의 신청 및 배상 요구를 할 수 

있으며, 000는 제 29 조에 정한 기준에 의거 배상합니다. 

6. WiFi 가입자는 통신데이터의 비암호화로 무선인터넷 구간의 통신내용 및 

정보유출이 가능함을 인지하여 이용에 주의를 요합니다. 

제 25조 침해사고에 대한 면책규정 

000는  정보통신망이용촉진및정보보호등에관한법률  제 46 조의 3 에 따라 

안전진단을 수검하고, 정보통신접속서비스 사업자로서 선량한 관리자의 주의의무를 다한 

경우에는 침해사고 등에 대한 책임을 지지 아니하며, 다음과 같은 경우에도 책임을 지지 

않습니다. 

1. 서비스를 제공할 당시 과학 기술수준으로는 결함의 존재를 발견할 수 없는 

경우 

2. 서비스를 제공할 당시의 법령이 정하는 기준을 준수하였음에도 발생하였을 

경우 

3. 비암호화된 무선구간에서의 통신내용 및 정보유출의 경우 

제 26조 영리목적의 광고성 정보 전송의 제한 등 

1. 가입자는 전자우편, 그 밖의 전자적 전송매체를 이용하여 수신자의 명시적인 

수신 거부의사에 반하는 영리목적의 광고성 정보를 전송하여서는 안됩니다. 

또한 수신자와의 분쟁 발생시 가입자는 이를 입증하여야 합니다. 

2. 영리목적의 광고성 정보를 전자우편, 그 밖에 전자적 전송매체를 이용하여 

전송하는 가입자는  정보통신망이용촉진및정보보호등에관한법률시행령 이 

정하는 바에 따라 다음 각호의 광고성 정보에 명시하여야 합니다. 

1. 전송정보의 유형 및 주요내용 

2. 전송자의 명칭 및 연락처 

3. 전자우편주소를 수집한 출처(전자우편으로 전송하는 경우에 한합니다.) 

4. 수신거부의 의사표시를 쉽게 할 수 있는 조치 및 방법에 관한 사항 

3. 오후 9시부터 그 다음날 오전 8 시까지의 시간에 수신자의 전화, FAX, 

전자우편 등에 영리목적의 광고성 정보를 전송하고자 하는 가입자는 그에 

대해 수신자로부터 별도의 사전 동의를 받아야 합니다. 

4. 영리를 목적으로 광고를 전송하는 가입자는 다음 각호의 1에 해당하는 기술적 

조치를 하여서는 아니 됩니다. 

1. 광고성 정보 수신자의 수신거부 또는 수신동의의 철회를 회피, 

방해하는 조치 

2. 숫자,부호 또는 문자를 조합하여 전화번호(전자우편주소 등 수신자의 

연락처를 자동으로 생성하는 조치 

3. 영리목적의 광고성 정보 전송을 목적으로 전자우편 주소를 자동으로 

등록하는 조치 

5. 가입자는 인터넷 홈페이지 운영자 또는 관리자의 사전동의 없이 인터넷 

홈페이지에서 자동으로 전자우편주소를 수집하는 프로그램과 그 밖의 기술적 

장치를 이용하여 전자우편주소를 수집하여서는 아니 되며, 그렇게 수집된 

전자우편주소를 판매, 유통하거나 정보전송에 이용하여서는 아니 됩니다. 

제 27조 영리목적의 광고성 정보 전송의 위탁 

1. 영리목적의 광고성 정보의 전송을 타인에게 위탁한 자는 당해 업무를 

위탁받은 자가 제26조 및 관련 법규를 위반하지 아니하도록 관리 감독하여야 

합니다. 

2. 제 1 항의 규정에 의하여 영리목적의 광고성 정보 전송을 위탁받은 자는 당해 

업무와 관련한 약관을 위반하여 발생한 손해의 배상책임에 있어서 정보 

전송을 위탁한 자의 소속 직원으로 봅니다. 

제 28조 정보전송 역무 제공의 제한 

1. 000는  정보통신망이용촉진및정보보호등에관한법률  제 50 조의 4에 

의거하여 다음 각호의 1에 해당하는 경우에 해당 역무의 제공을 거부하는 

조치를 할 수 있습니다. 

1. 광고성 정보의 전송 또는 수신으로 인하여 역무의 제공에 장애가 

일어나거나 일어날 우려가 있는 경우 

2. 가입자가 광고성 정보의 수신을 원하지 아니하는 경우 

3. 제공 정보 및 광고 행위가 관련 법령을 위반하여 사법기관, 

한국정보보호진흥원, 방송통신심의위원회로부터 요청이 있는 경우 

2. 000는 원활한 정보전송 역무를 수행하기 위하여 자율적으로 다음과 

같은 경우 해당 역무의 제공을 거부하는 조치를 할 수 있습니다. 

1. 웜, 바이러스, 해킹 등으로 인하여 훼손된 컴퓨터에서 다량의 

감염의도의 메일전송, 스팸전송 등이 발견된 경우 

2. 해당 가입자와 관련하여 국내외로부터 민원 또는 위해 제보가 접수된 

경우 

3. 기타 000와 체결한 약관으로 판단하여 정상적인 정보전송이 

아닌 경우로 판단되는 경우(유동 IP대역에서 메일서버 등 인터넷서버 

운영) 

4. 기타 고객의 컴퓨터에서 정상적인 정보전송이 아닌 이상트래픽, Looping 

등으로 정보전송 역무가 방해된다고 판단되는 경우 

3. 000는 제 1 항 내지 제 2 항에 의한 거부조치를 하고자 할 때에는 그 

사실을 그 역무를 제공받는 가입자 등 이해관계인에게 홈페이지 공시, E Mail, 

전화, FAX 등으로 통지합니다. 

제 29조 손해배상 

1. 000의 책임이 있는 사유로 가입자가 3시간(가입자가 이용하지 못한 

사실을 통지한 때부터, 그 전에 방송사가 그 사실을 안 경우에는 그 때부터 

시간이 계산됩니다.) 이상 이용하지 못하거나 월 누적 장애시간이 12시간을 

초과하여 이용자가 손해를 입은 경우 해당월에 적용받은 요금의 일 평균액을 

24로 나눈 시간당 평균액에 이용하지 못한 시간 수를 곱하여 산출한 금액의 

3배를 이용자와 협의하여 배상합니다. 

2. 제1항에도 불구하고, 연속 5일 또는 월간(매달 1일 부터 말일기준) 총 7일 

이상 이용하지 못한 경우 월 누적 장애보상기준에 의해 해당 월 서비스요금 및 

수신설비 임대료를 면제합니다. 단, 제 1항 내지 2항의 경우에도 불구하고 

000는 서비스 장애가 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 배상하지 

아니합니다. 

1. 외부에서 발생한 침해사고로 인하여 000에 심각한 장애가 

발생한 경우 

2. 가입자가 직접 구입한 단말장치 등의 불량으로 발생한 경우 

3. 서비스를 제공하지 못할 불가항력 또는 가입자의 고의나 과실로 인하여 

발생한 경우 

3. 000는 주식거래 등 각종 온라인 거래 및 온라인 게임 등 가입자가 

서비스를 이용하여 기대하는 손익이나 서비스를 통해 얻은 정보 또는 자료 

등으로 인해 발생한 손해(금전적,정신적 피해 등)에 대해서 책임을 지지 

않습니다. 



4. 000는 제 25 조에 해당하는 경우에는 손해배상책임이 면제됩니다. 

제 7장 합리적 트래픽 관리 

제 30조 합리적 트래픽 관리 

1. 회사는 망의 보안성과 안정성을 확보하고 망혼잡시 다수 가입자의 이익을 

보호하기 위해  망중립성 및 인터넷 트래픽 관리에 관한 가이드라인 , 

 통신망의 합리적 관리·이용과 트래픽 관리의 투명성에 관한 기준 에 따라 

트래픽 관리를 시행할 수 있습니다. 

2. 회사의 트래픽관리 범위, 적용조건, 절차, 방법 및 이에 따른 영향 등 

트래픽관리 세부내용(KFI)은 붙임과 인터넷 홈페이지에서 확인할 수 있습니다. 

3. 회사는 트래픽 관리를 시행할 경우, 가입자에게 홈페이지, 전자우편(E Mail), 

단문메시지(SMS) 등을 통해 시행 이전과 시행 종료시에 고지 및 공지합니다. 

다만, 사전고지가 불가능한 다음 각 호의 경우 트래픽 관리 시행원인, 일시, 

기간 및 중지 등에 관한 사항을 최대한 빠른 시일 내에 고지 또는 공지합니다. 

또한, 관련법령에 의한 불법, 유해 트래픽(예, 음란·폭력 정보, 청소년 유해정보, 

도박 등 사행행위) 관리는 고지 또는 공지 없이 시행될 수 있습니다. 

1. 정보통신망에 발생한 장애의 확산 속도로 보아 가입자가 사전에 통지를 

받을 시간적 여유가 없다고 판단되는 경우 

2. 가입자가 제공한 연락처로 연락이 불가능한 경우 

3. 가입자 식별이 불가능한 경우 

제 8장 초고속인터넷서비스 등 사업자 전환 절차(이하 

 원스톱전환서비스 ) 

제31조(원스톱전환 신청) 

1. 이용자는 회사의 초고속인터넷 서비스의 가입을 신청하면서 회사 외의 

사업자(이하  변경 전 사업자 )로부터 이용하고 있는 기존 초고속인터넷 

서비스 및 이와 결합된 유료방송서비스 해지도 회사에 함께 신청할 수 

있습니다. 다만, 다음 각 호에 해당하는 경우에는 원스톱전환 신청 대상에서 

제외합니다. 

1. 이미 청구된 요금을 1개월 이상 체납한 경우 

2. 이용자의 계약사항 변경이 진행 중인 경우 

3. 이용약관에 따라 이용정지 중인 경우 

4. 기타 원스톱 전환서비스 운영규정에서 정한 제외 대상 서비스 

5. 원스톱전환을 통해 가입이 완료된 시점으로부터 3개월이 경과되지 

않은 경우 

2. 회사는 제1항에 따른 원스톱전환 신청 여부를 명시적으로 이용자에게 

확인해야 합니다. 

3. 이용자가 원스톱전환을 신청한 변경 전 사업자의 서비스는 해지됩니다. 이에 

따라 기존에 이용 중인 부가서비스 해지 및 결합상품의 요금 변경 등이 발생할 

수 있습니다. 

4. 이용자는 원스톱전환 신청 여부를 확인하기 위한 변경 전 사업자의 해지확인 

전화, 문자 등을 수신하여야 합니다. 다만, 불가피한 사정으로 수신하지 못하는 

경우, 제7항에 따른 관리기관에서 해지확인 전화를 할 수 있습니다. 

5. 제4항에 따른 해지확인이 이루어지지 않은 경우, 원스톱 전환에 따른 가입 

신청과 해지 신청이 취소될 수 있습니다. 

6. 이용자는 원스톱전환 신청 후, 변경 후 사업자의 서비스 개통 전까지 

원스톱전환 신청을 철회할 수 있습니다. 

7. 회사는 원스톱전환에 필요한 정보를 관리기관(한국통신사업자연합회)인 

원스톱전환 서비스 관리센터에 제공할 수 있습니다. 

8. 원스톱전환과 관련한 세부사항은 원스톱전환 서비스 운영규정에 따릅니다. 

제32조(고객보호) 

1. 회사는 불편법적인 방법으로 신청된 원스톱 전환 건에 대해 개통 처리일부터 

원상회복 기간동안의 이용요금, 설치비 등을 이용자에게 청구할 수 없습니다. 

 


	




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>