<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
10. 전자결제수단		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
100_전자결제수단.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


000 00000 약관 

제 1 조 (목적) 

본 약관은 000(이하  회사 라 합니다.)와 이용자 사이의 전자금융거래 

중  00000 에 관한 기본적인 사항을 정함으로써, 거래의 신속하고 

효율적인 처리를 도모하고 거래당사자 상호간의 이해관계를 합리적으로 조정하는 

것을 목적으로 합니다. 

제 2 조 (정의) 

본 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 

  ①  00000 이라 함은 이전이 가능한 금전적인 가치가 전자적 

방법으로 발행된 증표 또는 그 증표에 관한 정보로서 가맹점에서 재화나 

용역의 대가를 지불할 수 있는 전자금융거래법상의 지급결제수단을 말합니다. 

  ②  발행 이라 함은 이 약관에 동의하고,  회사 가 정하는 절차를 통해 

신청하면,  회사 는 내부 기준에 따른 심사 등을 거쳐 이에 대해 승낙하고, 

회사의 전산시스템에 이용자의 정보 및 00000의 번호, 발행일자 

등 정보가 기록되는 것을 말합니다. 

  ③  충전 이라 함은 회사가 정한 이용방법에 따라 00000을 이용할 

수 있도록 00000에 일정액의 경제적 가치를 저장, 생성하는 것을 

말합니다. 

  ④  이용자 이라 함은 본 약관에 동의하고  회사 로 부터 정상적으로 

 00000 을 발행 받아 이용할 수 있는 권한을 부여 받아 이용하는 

자를 말합니다. 

  ⑤ 본 조에서 별도로 정하지 아니한 용어는  여신전문금융회사 전자금융거래 

기본약관 ,  전자금융거래법 등 관련 약관 및 관계 법규에서 정하는 바에 

따릅니다. 

제 3 조 (00000의 충전) 

  ① 이용자는 계좌출금 , 회사의 포인트, 기타 회사가 정하는 지불수단으로 

00000을 충전할 수 있으며 회사는 지불수단에 대한 안내를 해당 

서비스 화면 또는 회사의 모바일 또는 홈페이지를 통해서 안내합니다. 

  ② 00000의 충전 최대한도는  전자금융거래법 에서 정하는 바에 

따르며, 회사는 운영정책으로 최대한도 범위 내에서 00000 

충전한도를 정하고, 충전 수단별로 충전 한도, 충전단위를 정할 수 있습니다. 

제 4 조 (00000의 이용) 

  ① 이용자는 유효기간 내에 회사가 정한 이용방법에 따라 00000을 

이용할 수 있으며, 회사는 그 구체적인 사항을 본 약관 또는 

00000 관련 서비스 페이지를 통해 공지합니다. 

  ② 이용자는 가맹점에서 재화 등을 구매할 때 00000을 지불 

수단으로 사용할 수 있습니다. 다만, 가맹점의 결제거부, 제한 등으로 

00000 이용이 일부 제한될 수 있으며, 회사는 가맹점이 

00000 이용을 거부하거나 제한하는 것을 알게 된 경우, 지체 없이 

회사 홈페이지 등을 통해 해당 가맹점 및 대상 거래 유형을 알려드립니다. 

  ③ 00000은 재화 등의 구매완료 시점에 즉시 차감됩니다. 

  ④ 이용자가 00000을 사용한 재화 등의 구매를 취소하는 경우 

회사는 재화 등 구매시 사용한 금액을 00000에 재충전하는 것을 

원칙으로 합니다. 

제 5 조 (00000의 유효기간 및 소멸) 

  ① 00000의 유효기간은 발행일로부터 일백이십(120)개월로 합니다. 

  ② 유효기간이 경과된 해당 00000의 잔액은 유효기간 만료 후 

5 년간 유지된 후 소멸됩니다. 

  ③ 회사는 이용자가 이용계약 해지를 요구하는 경우, 이용계약 해지 전에 

잔여 00000의 금액, 환급방법 등에 관한 방법을 안내 합니다. 

  ④  회사 는 00000의 유효기간이 도래한 경우, 유효기간도래 사실, 

재발행 신청을 통한 유효기간 및 서비스 이용 연장 방법, 소멸예정 

00000 잔액, 소멸시기, 환급절차와 관련된 내용을 유효기한 도래 

90 일이전부터 매월 1 회 이상 회사가 알고 있는  이용자 의 정보를 이용하여 

전자문서의 전송, 서비스 화면의 PUSH 메시지, 휴대폰메시지(SMS, LMS) 

등을 통해  이용자 에게 통지하도록 합니다. 다만, 회사가 알고 있는  이용자 의 

연락처가 유효하지 않은 경우에는 그러하지 아니합니다. 

제 6 조 (00000의 환급) 

  ① 이용자는 유효기간 내 및 유효기간 만료 후 5 년간 00000의 

잔액 환급을 회사에 요구할 수 있습니다. 

  ② 회사는 다음 각 호의 경우 00000의 잔액 전부를 이용자에게 

환급합니다. 

o 1. 천재지변 등의 사유로 가맹점에서 재화 또는 용역을 제공하기 

곤란하여 00000을 사용하지 못하게 된 경우 

o 2. 00000의 결함으로 서비스 등에서 재화 또는 용역을 

제공하지 못하는 경우 

o 3. 00000 이용계약의 해지를 요구하는 경우 

  ③ 현금 환급은 이용자로부터 환급 신청이 접수된 후 이용자의 잔액을 확인한 

시점에서 제칠(7)영업일 이내에 이용자가 지정한 본인 명의의 계좌로 현금 

입금됩니다. 

  ④ 회사는 환급에 관한 기준 및 절차, 방법 등 세부사항을 회사의 앱, 링크로 

연결된 화면, 회사가 운영하는 홈페이지 등에 안내하며 이용자는 이에 따라 

환급을 요구하기로 합니다. 

제 7 조 (금지사항) 

이용자는 00000을 양도, 판매, 담보제공 등의 처분행위를 할 수 

없습니다. 

제 8 조 (이용금액의 한도) 

회사는 00000의 일별, 월별 이용한도를 정할 수 있습니다. 

제 9 조 (이용의 정지) 

  ①  이용자 는 서면, 전화, 인터넷 홈페이지,모바일 APP 등을 통해서 다음 

각호의 사유로 언제든지  회사 에 00000의 이용 정지를 신청할 수 

있으며,  회사 는 이를 즉시 처리합니다. 

o 1. 타인이 자신의 명의를 도용하여 00000 이용계약을 

체결하였거나,이용하고 있는 경우 

o 2. 00000 또는  접근매체 가 해킹, 탈취, 위조, 변조된 경우 

o 3. 00000 또는  접근매체 를 도난, 분실한 경우 

o 4. 기타 일시적으로 00000의 이용 정지가 필요하다고 

판단하는 경우 

  ② 제 1 항에 규정에 따라  이용자 의 이용 정지 신청이 있는 경우,  회사 는 

 이용자 자가 지정한 방법으로 이용정지 신청경로 또는 접수자, 접수번호, 

이용정지 신청시점, 기타 이용정지 신청사실을 알 수 있는 사항을 

 이용자 에게 알려드리며,  이용자 는 이를 확인하여야 합니다. 단,  이용자 가 

이용정지 사실 등의 수령 방법을 지정하지 않은 경우,  회사 는 알고 있는 

이메일, 휴대폰메시지(SMS,LMS),서비스 화면의 PUSH 메시지 중 1가지 

이상의 방법으로 본문의 고지 사항을 알려드립니다. 

  ③  회사 는 아래 각 호의 사유에 해당하는 경우 00000의 이용을 

일시적으로 제한할 수 있습니다. 

o 1. 회원 가입시 등록한 정보의 전부 또는 일부가 거짓임이 밝혀지는 

경우 

o 2. 타인의 명의 및 정보를 도용하여 00000에 가입하였거나 

이용하는 경우 

o 3.  이용자 가 00000 계정 또는  접근매체 를 매매, 양도, 담보 

목적으로 제공하는 경우 

o 4. 다른  이용자 의 00000 사용을 방해하거나,  회사 의 

업무를 고의적으로 방해하는 경우 

o 5.  회사 가  이용자 의 00000 또는  접근매체 에 해킹, 탈취, 

위조, 변조, 도난, 분실 등의 사유가 발생하였음을 알게 된 경우 

o 6.  회사 가 외부로부터 해킹 등을 당하여  이용자 에게 피해가 발생될 

우려가 있는 경우 

  ④ 제 3 항의 규정에 따라  회사 가 이용자의 00000이용을 정지한 

경우, 24 시간 이내에  회사 가 알고 있는 이메일, 

휴대폰메시지(SMS,LMS),서비스 화면의 PUSH 메시지 중 1 가지 이상의 

방법으로 아래 각호의 사항을 알려드립니다. 

o 1. 이용정지 사실 및 이용정지 사유 

o 2. 14 일 이상의 이용정지 사유 해소 기간 

o 3. 제 2 호의 기간내에 이용정지 사유를 해소하지 못할 경우 

00000 이용계약을 해지할 수 있다는 내용 

o 4. 제 3 항 제 6 호에 따른 이용정지의 경우 피해신고 방법 및 보상절차, 

재발행 방법 등 

  ⑤  이용자 는 제 1 항 및 제 3 항의 사유가 해소된 경우,  회사 가 정한 절차에 

따라 00000의 재이용 또는 재발행을 신청할 수 있으며, 단, 제 1 항 

제 1 호 및 제 2 호, 제 3 항 제 3 호, 제 5 호, 제 6 호의 사유인 경우에는 

재발행만 가능합니다. 

  ⑥  이용자 가 고의 또는 불법행위를 하였거나,  이용자 에게 중대한 귀책사유가 

있는 경우  회사 는 제 5 항에 따른  이용자 의 재이용 또는 재발행 신청을 

거절할 수 있으며  이용자 의 재이용 또는 재발행 신청 거절 사유를 전화, 

서면, 이메일, 휴대폰메시지(SMS,LMS), 서비스 화면의 안내 메시지, 서비스 

화면의 PUSH 메시지를 통해 안내 합니다. 

제 10 조(이용계약의 해지) 

  ①  이용자 는 서면,전화,인터넷 홈페이지,모바일 APP 등을 통해서  회사 에 

대하여 언제든지 이용계약 해지 신청을 할 수 있으며,  회사 는 관련법 등이 

정하는 바에 따라 이를 즉시 처리합니다. 

  ②  이용자 의 해지신청에 따라 해지를 하는 경우,  회사 는  이용자 자가 지정한 

방법으로 해지 신청경로 또는 접수자, 접수번호, 해지 신청 시점,기타 해지 

신청사실을 알 수 있는 사항을  이용자 에게 알려드리며,  이용자 는 이를 

확인하여야 합니다. 단,  이용자 가 해지 사실 등의 수령 방법을 지정하지 않은 

경우,  회사 는 알고 있는 이메일, 휴대폰메시지(SMS,LMS),서비스 화면의 

PUSH 메시지 중 1 가지 이상의 방법으로 본문의 고지 사항을 알려드립니다. 

  ③  회사 는 제 10 조 제 3 항 제 1 호 내지 제 3 호, 제 5 호의 사유로  이용자 의 

00000 이용을 정지한 후, 제 10 조 제 4 항 본문에 따라 일정기간을 

정하여 이용정지 사유 해소를 안내하였음에도 불구하고,  이용자 가  회사 가 

기간내에 이용정지 사유를 해소하지 못한 경우 이용계약을 해지할 수 

있습니다. 

  ④ 제 3 항에 따라 이용계약을 해지하는 경우,  회사 는 알고 있는 이메일, 

휴대폰메시지(SMS,LMS), 서비스 화면의 PUSH 메시지 등을 통해 해지 

사유와 함께 이의신청 기간, 이의신청 방법 및 절차 등을 명시하여 

 이용자 에게 해지 사실을 알려드리며,  이용자 가  회사 의 해지 사실 안내를 

수령하였음에도 불구하고 14 일이내에 이의신청 및 재사용, 재발행 신청을 

하지 아니할 경우 이용계약의 해지가 확정됩니다. 

제 11 조 (등록상표의 사용)

① 갑은 을이 지정한 등록상표 및 로고를 사용하여야 한다.

② 갑은 이용자에게 본 계약에 따라 구매대금은 을의 가맹점명인 000으로 청구된다는 사실을 공지하여야 한다.

③ 갑은 본 계약이 해지 되거나 종료된 경우 을의 등록상표
및 로고, 서비스 업무 문구를 갑의 온라인쇼핑몰에서 삭제하여야 한다.

제 12 조 (기타) 

본 약관에서 별도로 정하지 아니한 바는  여신전문금융회사 전자금융거래 

기본약관 ,  전자금융거래법 등 관련 약관 및 관계 법규에서 정하는 바에 

따릅니다. 

 


	000 00000 약관



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>