<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
22. 여객운송		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
101_여객운송.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


수원버스터미널 이용규정

제1조(목적)

본 규정은 수원버스터미널의 질서를 유지하고 승객 또는 사용자 상호간의 편의를 도모하며 당 터미널이 승객으로 하여금 안전한

여행을 할수 있도록 이용함을 목적으로 한다.

제2조(여객의 동의)

여객은 사업자가 발행한 승차권을 구입함으로서 본 약관 및 이에 의거 하여 정하여진 규정에 동의한 것으로 본다.

제3조(운임요금의 적용)

여객의 운임과 요금은 당 터미널 승차장에서부터 도착시 하차장간의 운송에 대하여 적용한다.

제4조(할 인)

운임 및 요금의 할인은 법령 기타규정에 의하거나 별도 교통부장관의 인가를 얻어 사용하는 이를 실시할 수 있으며, 사업자는 이

를 개시하고, 이용자는 할인 대상자임을 입증할수 있는 증표를 제시하여야 한다.

제5조(승차권의 유효기간)

승차권은 적용 당일 명시된 지정차의 승차에 한하여 유효하며, 별도로 지정차를 명시하지 않은 모든 승차권은 지정 당일 경과하면

무효가 된다.

제6조(운송책임의 시 종기)

사용자의 여객에 대한 수송책임은 승차권의 기재에 의거 발권과 함께 당 차량이 터미널을 출발함으로서 시작되며, 종점에 도착

함으로서 종료된다.

제7조(무임운송)

승차권을 구입한 여객이 동반한 6세 미만의 어린이 1인에 한하여 무임으로 운송한다. 다만 여객이 동반하는 6세 미만의 어린아기

1인을 초과하거나 1인이라도 좌석을 요구할때에는 소정의 승차권을 구입하여야 한다.

제8조(휴대품)

사용자 및 여객은 휴대품과 관련하여 아래 사항을 준수한다.

1. 사용자는 휴대품 이외의 차내반입을 거절한다.

2. 휴대품의 차내 반입 이용량은 1인당 중량 10킬로그램 미만이고 용적 규격이 50X40X20 입방센티미터 미만으로 한다. 단 휴대품

은 포장이 잘 되어야 한다.

3. 사용자는 휴대품의 인수, 인도, 보관하는 것을 사절하며 휴대품은 여객 각자의 책임으로 보관하여야 하고, 휴대품의 보관에 따

른 사고에 대해서는 일체 사용자의 면책으로 한다. 단 사용자의 귀책에 의한 경우는 그러하지 아니한다.

제9조(사고시의 조치)

운행중 차량의 고장, 사고, 천재지변 등 기타의 사유로 운송이 중단되었을 경우 사용자는 다음 조치를 실시한다.

1. 운송이 중단되었을 시에는 대차하여 종점까지 운송을 계속하여야 한다.

2. 종점까지 운행이 불가능할 때는 여객과 수화물을 출발지까지 반송하여야 한다.

3. 수화물의 멸실방지를 위한 노력과 여객의 보호를 위한 최대한의 대책을 강구하여야 한다.

제10조(사상자에 관한 조치)

천재지변 및 기타의 차량사고로 인하여 사상자가 발생하거나 사업용자동차의 운행을 중단할때에는 다음 각 호의 조치를 하여야

한다.

1. 신속한 응급수송수단 마련 등의 조치를 강구하여야 한다.

2. 사상자의 가족 기타 연고자에게 그 사실을 신속하게 통지하여야 한다.

3. 휴대품 및 유품의 보관에 대하여 적절한 조치를 하여야 한다.

4. 기타 사상자의 보호 등 필요한 적절한 조치를 하여야 한다.

제11조(승객 및 사용자의 금지행위)

여객 및 사용자는 아래 일체 행위를 하여서는 안된다.

1. 터미널에서 공중의 안녕을 저해하는 일체의 행위

2. 타인에게 위해한 물건(폭발물, 인화물질, 동물, 총포, 도검 등)을 터미널에 진입하는 행위

3. 승, 하차장 이외의 주차장 등 위험지역에 출입하는 행위

4.  운송약관 제19조 해당사항 에 관한사항

제12조 (계약의 취소)

1 여객이 계약을 취소하고자 할 때에는 최소한 버스사용일시의 29시간 이전에 사업자에게 통고하여야 하며, 이때에 사업자는 지체없이 받은 계약금을 반환해야 합니다.

2 여객이 제1항의 규정에 의하지 않고 7일 이내에 계약을 취소하거나 버스를 사용하지 아니한 경우 

사업자는 다음에 정한 금액을 청구 할 수 있으며, 여객은 이를 즉시 지불하여야 한다. 

다만, 천재지변이나 일기불순등 여객의 귀책사유에 해당되지 않는 경우에는 그러하지 아니한다.

1. 사용일시의 24시간 전에 취소하는 경우에는 청구할 수 없다.

1. 사용일시의 24시간 내에 취소하는 경우에는 소정운임의 100분의 20

2. 사용일시까지 취소 통고 없이 버스를 사용하지 아니하는 경우는 소정운임의 100분의 30

제13조(물품의 반입 제한)

여객은 휴대품일지라도 다음에 기재된 물품은 차내에 반입하여서는 아니된다. 

다만 품명, 수량, 포장방법에 있어 사용자가 인정하는 것은 제외된다.

1. 불결, 악취 등으로 승객에게 피해를 끼칠 염려가 있는 물품

2. 차량의 통로와 출입구 및 비상통로를 막을 우려가 있는 것

3. 애완용 소동물(공인기관에서 발급한 승명서 소지 맹인 인도견은 제외)

4. 기타 운송약관 제26조 해당한 것 이외에도 타사용자나 타여객에게 폐가 될 우려가 있다던가 객실을 심히 오손시킬 염려가 있

는 것 또는 사용자가 휴대품으로 운송이 부적당하다고 판단되는 것.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>