<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
41. 통신, 방송서비스
		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
102_통신, 방송서비스.pdf
		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000 서비스 이용 약관 

 

제 1 조 (목적) 

이 약관은 주식회사 000(이하 000 라 한다)가 제공하는 00000서비스의 이용조건 및 

절차에 관한 제반사항을 규정함을 목적으로 합니다. 

 

제 2 조 (서비스의 정의) 

00000 라 함은 인터넷에서 발생할 수 있는 침해사고나 정보유출 등의 피해를 방지하기 

위해 보안솔루션과 전문적인 보안관리를 제공하는 종합적인 정보보호서비스를 말합니다. 

 

제 3 조 (용어의 정의) 

본 항에서 다음 각 호의 용어를 정의하며, 정의되지 않은 용어는 일반적인 관례에 따라 

해석합니다. 

(1) 보안솔루션 : 000 가 보안서비스 제공을 위해 고객에게 임대하거나 ASP 형태로 제공하는 

H W 및 S W 일체 

(2) 보안관제 : 000 보안관제센터를 통해 고객의 IT자산 및 보안시스템에 대한 모니터링과 

침해 장애에 대응하는 전문적인 보안 용역서비스 

 

제 4 조 (서비스의 범위) 

서비스의 범위는 다음과 같으며 서비스의 범위에 포함되지 않은 서비스는 000와 고객의 상호 

협의 하에 별도 추가 계약을 맺습니다. 

(1) 보안관제서비스 

(2) 보안솔루션서비스 : 통합보안서비스, 방화벽서비스, 웹방화벽서비스, 스팸차단서비스 

 

제 5 조 (계약의 성립 및 변경) 

(1)서비스 이용을 원하는 고객은 000 00000 서비스 이용신청서로 신청하며 이용계약은 

고객의 청약과 000의 승낙으로 성립됩니다. 단 000가 별도의 서류가 필요하다고 판단하여 

요구하는 경우에는 고객은 이에 응해야 합니다. 

(2)이용고객이 계약내용을 변경하고자 하는 때에는 000에 청구하여 승낙을 얻어야합니다. 

(3)000는 (i) 설비의 여유가 없거나 기술상 서비스 제공이 어려운 경우, (ii) 필요한 정보를 

제출하지 않거나 이용약관에 동의하지 않는 경우, (iii) 기타 고객의 청약을 거절할 만한 상당한 

사유가 있는 경우, 승낙을 유보하고 이를 고객에게 통지할 수 있습니다. 

 

제 6 조 (서비스 내역 및 이용료 ) 

별첨의 서비스 내역과 이용요금으로 합니다. 

 

제 7 조 ( 서비스의 운영 ) 

(1)서비스 제공은 업무상 또는 기술상 특별한 지장이 없는 한 연중무휴(1일 24시간)를 원칙으로 

합니다. 

(2)단, 컴퓨터 등 정보통신설비의 보수점검 ,교체 및 고장 , 통신의 두절 등의 사유가 발생한 

경우에는 서비스의 제공을 일시적으로 중단할 수 있으며, 이러한 경우 이용고객에게 통지합니다. 

(3)천재지변, 파업, 화재 또는 기타 000가 통제할 수 없는 불가피한 상황으로 인하여 케이티가 

서비스를 제공할 수 없는 경우에 서비스 제공에 대한 책임이 면제됩니다. 이러한 경우, 000는 

고객의 손해에 대하여 책임을 지지 않습니다. 

(4)000는 이용고객의 귀책사유로 인한 서비스 이용 장애에 대해서는 책임을 지지 않습니다. 

 

제 8 조 (요금청구 및 납입)  

(1)000는 납입청구서를 납입기일 7일전까지 요금납입책임자에게 도달되도록 발송하여야 

합니다. 

(2)000의 사정 또는 000의 동의에 따른 일시 이용중단, 이용휴지, 이용정지 기간중의 요금은 

청구하지 않습니다. 

(3)이용요금은 고객의 신청에 따라 자동이체 또는 일반전화요금과 통합하여 청구합니다. 

(4)000는 고객이 요금을 체납한 경우 최초납기일의 다음날을 기준으로 하여 요금 체납액의 월 

100분의 2에 상당하는 금액을 체납된 요금에 가산하여 징수합니다. 

(5)고객이 요금을 (2)회 이상 체납한 경우 000는 (3)개월 동안 서비스 이용을 정지할 수 

있습니다.   

제 9 조 (보안솔루션의 설치 및 유지관리) 

(1) 000는 고객의 신청에 따라 보안솔루션을 설치합니다. 단 고객이 원할 경우 보안솔루션 

설치를 고객이 직접 할 수 있습니다. 

(2) 고객은 000가 보안솔루션 설치 시 예상되는 정보요청, 서비스 일시중단 등에 최대 

협조하여야 합니다. 

(3) 000가 제공하는 보안솔루션은 000의 자산이므로 000의 동의 없이 설치된 

보안솔루션을 변경, 무단연결, 훼손, 분해, 철거할 수 없으며, 보안서비스 외 다른 용도로 이용 

또는 제 3자에게 양도할 수 없습니다. 

(4) 고객은 보안서비스에 대한 전담 운용자를 지정하여 000에게 통보함으로써 장애발생시 

야기될 문제에 대하여 긴밀히 대처합니다. 

(5) 000가 고객에게 제공하는 보안서비스 외의 사유로 발생될 문제에 대하여는 고객의 책임 

하에 해결하여야 합니다. 

(6) 고객은 보안서비스와 관련이 있는 시스템 및 네트웍 구성의 모든 변경사항에 대하여 000에 

통보할 의무가 있으며 이를 위반하여 발생되는 손해에 대해서 000는 책임을 지지 않습니다. 

 

제 10 조 (장애처리) 

(1) 000는 고객측의 장애발생시 즉각적으로 000 고객서비스센터에서 원격으로 지원합니다. 

(2) (1)항의 조치에도 복구가 어려운 경우 000는 장애접수 후 서울 및 경인지역은 12시간 

이내에, 그 외 지역은 24시간 이내에 고객을 방문하여 지원하며, 보안솔루션의 결함에 대해서는 

3일 이내에 복구 또는 교체합니다. 

(3) 보안솔루션의 복구 또는 교체는 000와 고객의 불가피한 사유로 인해 지연될 수 있습니다. 

(4) 000는 000의 귀책사유로 이용고객이 4시간 이상 서비스를 이용하지 못하거나 월 

장애누적시간이 24시간을 초과함으로 발생한 손해 및 그 사실을 000에 통보하여 확인되거나 

또는 000가 알게 된 날로부터 계산하여 서비스 이용이 가능해진 시간까지의 미사용 시간에 

대하여 최근 3개월(3개월 미만인 경우는 해당기간 적용)의 일 평균요금에 서비스제공 중지시간을 

24로 나눈 수를 곱하여 산출한 금액의 3배를 계약자와 협의하여 배상합니다.  

 

제 11 조 (서비스 변경) 

(1) 고객은 보안서비스 이용 도중 설치장소 등에 대한 변경을 요청할 수 있습니다. 

(2) 고객이 설치장소의 변경을 원할 경우에는 변경 희망일 7일전까지 000에 내용을 서면으로 

통보하고 협의해야 합니다. 000는 근무일 기준 1일 이내에 변경작업을 완료합니다. 

(3) 설치장소 변경 시 해당되는 요금은 서비스 이용요금 표에 따라 익월 사용요금에 포함되어 

청구됩니다. 

 

제 12 조 (서비스 해지) 

(1) 고객이 서비스 이용을 해지하고자 할 경우에는 적어도 2주일 이전에 000에게 서면으로 

신청합니다. 고객이 계약기간 이전에 해지하고자 할 경우, 서비스 이용요금표에 기재된 바에 따라 

계산된 위약금을 000에게 지급하여야 합니다. 

(2)000는 다음 각호의 사유에 해당하는 경우 계약을 해제하거나 해지할 수 있습니다. 

① 타인명의를 사용하거나 허위서류를 첨부하여 계약을 맺은 경우 

② 정당한 사유없이 이용실태 확인을 거부 또는 방해하여 위약사항을 은폐한 경우 

③ 이용정지 후 그 정지사유를 1월 이내 해소하지 아니한 경우(단, 이용요금 미납으로 이용 

정지된 때에는 이용정지 기간 내에 정지사유를 해소하지 아니한 경우) 

④ 당해연도에 3회 이상 이용정지를 당한 경우 

⑤ 시스템 운용에 심각한 장애를 초래하거나 서비스 운용을 고의로 방해한 경우 

⑥ 000의 사전 승인없이 제 3자에게 서비스를 제공하는 경우 

⑦ 서비스 개통 전 또는 개통 후에라도 고객 실명확인이 불가능한 경우 

⑧ 불법적인 목적에 서비스를 활용한 경우 

⑨ 고객이 000의 동의 없이 설치된 보안솔루션을 변경, 무단연결, 훼손, 분해, 철거한 경우 

(3) 서비스 해지 시 고객은 000에서 제공한 보안솔루션을 즉시 반환하여야 합니다. 

(4) 본조의 규정은 제 13조 손해배상 청구에 영향을 미치지 않습니다.  

제13조(사업자의 의무) 

사업자는 이 약관 별표2에 명시된 채널상품을 판매해야 하며, 채널을 추가하는 경우와 다음 

각호의 1에 해당하는 경우 이외에는 일방적으로 채널상품을 변경해서는 안됩니다. 단, 채널

상품을 변경하고자 할 경우에는 변경일 전후 30일 동안 전체 운용체널중 3분의2이상 채널을 

통하여 수신자에게 고지해야 합니다.

    3. 채널상품이 변경된 후 6개월 이상 경과한 경우
 

제 14 조 (손해배상) 

(1)000는 보안솔루션의 사고에 의해 발생한 고객의 시설 및 정보훼손에 대한 복구비용은 

서비스 월 이용요금 3배의 범위 내에서 실 복구비용으로 배상합니다. 

(2) 000는 그 손해가 다음 각 호에 해당하는 경우에는 손해배상을 하지 않습니다. 

① 전시, 사변, 천재지변 또는 이에 준하는 국가비상사태 등 불가항력적인 경우 

② 고객의 고의로 인하여 발생한 경우 

③ 고객이 스스로 설정하거나 고객의 요청에 의해 000가 설정한 보안정책에 의해 일어난 

침해사고 

④ 고객 내부자에 의해 발생한 침해사고 

⑤ 알려지지 않은 신규 바이러스나 웜에 의해 발생된 손해 

⑥ 보안서비스와 관련 있는 시스템 및 네트웍에 대해 고객의 임의변경에 의해 발생된 손해 

⑦ 고객이 000에서 제공하는 서비스를 다른 용도로 이용하여 발생된 손해 

(3) 000는 고객이 000에서 제공한 보안솔루션을 고의로 파손한 경우 해당 솔루션의 

소비자가에서 감가상각을 제외한 금액만큼을 고객에게 청구할 수 있습니다 

 

제 15 조 (분쟁해결) 

000와 고객 사이에 시큐어넷서비스와 관련하여 분쟁이 발생하였을 경우, 상호 원만하게 

해결하기 위하여 노력하되, 소송이 제기될 경우에는 피고 소재지 법원을 관할 법원으로 합니다. 

 

(별첨 1) 서비스 제공 내역 및 이용요금 

 

１. 정보보호컨설팅서비스 

 

가. 서비스 정의 : 고객의 주요 정보자산에 대한 관리,물리,기술적 취약점을 파악하여 보안위험을 

분석하고 이에 대한 대책을 수립하여 최적의 보안시스템을 구축, 운용하기 위한 대책방안을 

제시하는 서비스를 말합니다. 

나. 서비스 내역 

① 기본서비스 : 네트워크구조분석, 네트워크진단, 서버진단, 웹진단, 사용자PC군 등  

② 부가서비스 : 기업보안체계수립, 모의해킹, 트래픽분석, DB진단, 무선랜진단,    VoIP컨설팅, 

DDoS모의훈련, 정보보호안전진단, 조치결과이행점검 등 

다. 이용요금 : 협의 후 정보보호컨설팅서비스 계약서로 별도계약하되 요금산출방식은 인건비, 

직접경비, 제경비, 기술료를 합산하여 산출하는 실비정액가산방식을 사용합니다. 

2. 시큐어넷 보안관제서비스 

 

가. 서비스 정의 : 고객의 IT자산 및 보안시스템에 대한 종합관리를 제공하는 서비스로 000 

시큐어넷 관제센터를 통해 365일 24시간 실시간 모니터링과 침해.장애에 대해 즉각 대응하는 

선진화된 보안아웃소싱서비스입니다. 

나. 기능내역 

① 기본서비스 : 통합보안 관제, 침입방지 관제, 침입탐지 관제, 웹방화벽 관제 등 

② 부가서비스 : 네트워크장비 관제, 웹서버 관제, 취약점분석 및 모의해킹 등 

다. 이용요금 : 협의 후 별도계약 

 

3. 시큐어넷 통합보안서비스 

 

가. 서비스 정의 : 통합보안 전용솔루션을 고객에게 임대하고 이를 원격에서 지원하는 

서비스입니다. 

     전용솔루션 기능 : 방화벽, 가상사설망(VPN), 침입방지(IPS), 바이러스월 

나. 서비스 내역 

① 기본서비스 : 전용솔루션 임대, 원격지원 

② 부가서비스 

     보안관제(실시간 모니터링, 실시간 이벤트분석, 장애.침해대응, 정책 최적화, 리포팅)

     통합보안관리 : 고객사에 설치된 보안시스템에서 발생한 로그정보를 자동으로 수집하여 

실시간모니터링, 보고서 등을 제공하는 ESM ASP서비스(로그정보는 1 개월간 보관되며 서비스 

해지시는 삭제됩니다) 

다. 이용요금 

라. 할인율 

① 기본서비스 : 전용솔루션 임대, 원격지원 

② 부가서비스(보안관제) : 실시간 모니터링, 실시간 이벤트분석, 장애.침해대응, 정책 최적화, 

리포팅 

다. 이용요금 

라. 할인율 

4. 시큐어넷 웹방화벽서비스 

 

가. 서비스 정의 : 웹방화벽 기반 전용솔루션을 고객에게 임대하고 이를 원격에서 지원하는 

서비스입니다. 

나. 서비스 내역 

① 기본서비스 : 전용솔루션 임대, 원격지원 

②부가서비스(보안관제) : 실시간 모니터링, 실시간 이벤트분석, 장애.침해대응, 정책 최적화, 

리포팅 


라. 할인율 

 

5. 시큐어넷 방화벽서비스 

 

가. 서비스 정의 : 방화벽 기반 전용솔루션을 고객에게 임대하고 이를 원격에서 지원하는 

서비스입니다. 

나. 전용솔루션 기능 

     기본기능 : 방화벽, 가상사설망(VPN) 

     선택기능 : 침입방지(IPS), 바이러스월 

다. 서비스 내역 

① 기본서비스 : 전용솔루션 임대, 원격지원 

② 부가서비스 

     AV서비스 : 침입방지(IPS)와 바이러스월 기능(방화벽 100에서500 상품에 한함) 

     보안관제 : 실시간 모니터링, 실시간 이벤트분석, 장애.침해대응, 정책 최적화, 리포팅 




마. 할인율 

 

6. 시큐어넷 스팸차단서비스 

가. 서비스 정의 : 인터넷을 통해 메일서버로 유입되는 스팸과 바이러스메일을 차단하고 

정상메일을 사용자에게 전달하는 서비스로 임대형과 ASP형이 있습니다. 

나. 서비스 내역.이용요금 

① ASP형 서비스 : 000 IDC내의 스팸차단시스템에 고객사 메일정보를 등록하여 스팸차단서비스 

② 임대형서비스 : 스팸차단 전용장비를 고객사에 임대하고 원격에서 관리 

라. 특이사항 

① 메일차단정책 

   스팸차단서비스 서버에서 차단된 스팸메일의 경우 1주일(수신 후 7일) 간 보관 뒤 

삭제됩니다. 이용고객은 7 일이 지난 스팸메일에 대한 복구를 요청할 수 없습니다. 

   스팸차단서비스 서버에서 차단된 바이러스 메일의 경우 즉시 삭제되며, 이용고객은 

바이러스메일에 대한 복구를 요청할 수 없습니다. 

  스팸차단서버는 정상메일(스팸,바이러스로 간주한 메일 외의 메일을 칭함) 본문을 보관하지 

않으며 기본헤더정보(보낸이, 받는이, 제목, 첨부파일 제목, 수신시간)만 저장합니다. 

정상메일의 경우 내용 을 확인할 수 없습니다 

  정상메일 로그에 대한 정보는 정상메일이 수신된 후 7일동안 보관되며 8 일 째 삭제됩니다. 

7일 이전에 수신된 메일에 대한 경로 확인은 불가능합니다. 7일 이전에 수신된 메일의 경로 

불파악으로 발생되는 피해에 대한 모든 책임은 이용고객에게 있습니다 

  000는 차단된 스팸.바이러스 메일의 차단과 관련하여 사용자에게 별도의 차단 결과와 

관련된 공지(e mail등)를 하지 않습니다. 

② 이용자 사용 계정관리 

   스팸차단서비스  30 ID(메일계정)을 기본 계약 범위로 합니다. 추가단위는 5 ID단위입니다. 

  기존 신청한 ID 범위 외에 초과되는 ID의 경우 메일(정상,스팸,바이러스메일) 자체가 수신되지 

않습니다. 

  초과될 메일 ID에 대해서 미리 신청을 하여야 하며, 미리 신청하지 않아 초과되는 ID로 수신 

된 메일이 유실되는 경우 모든 책임은 이용고객에게 있습니다. 

  관리자는 이용업체당 1인의 관리자만 권한이 주어 지며, 부여된 계정에 대한 관리 책임자는 

각 이용고객 주체가 명시 합니다. 

 

(별첨 2) 서비스 신청 구비서류 

1. 000는 이용신청 고객에게 신분증 및 기타 필요서류를 관계법령에 의하여 요구할 수 있으며, 

이용신청 고객은 이에 응하여야 합니다. 

2. 서비스이용 승낙에 필요한 이용고객 제출 구비서류는 아래와 같습니다. 

 

 


 

 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>