<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32. 산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
106_산후조리원.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


제 1조 (목적)
 본 약관은 000 산후조리원에서 제공하는 서비스의 이용조건 및 절차에 관한 규정함을 목적으로 한다.

 제 2조 (약관의 변경)
 본 약관은 000 산후조리원의 사정에 따라 변경할 수 있으며, 변경 시 인터넷 홈페이지에 즉각 공지한다. 예약 당시의
약관을 기준으로 서비스를 제공한다.

 제 3조 (이용 계약의 성립)
 000 산후조리원과 고객간의 이용계약은 고객이 본 약관에 동의하고, 선금으로 예약금을 납부함으로써 성립된다. (예
약금은 고객의 사정에 따라 결정한다. 기본 10만 원 이상)

 제 4조 (산후조리원의 이용)
 모든 고객은 1인 1실 사용을 원칙으로 하며, 출산이 예정일보다 크게 앞당겨지거나 늦춰짐으로써 부득이하게 산후조리원
사용이 불가할 경우 아래 규정에 따른다.
 1. 산후조리원 입실이 원활하지 않을 경우 협력병원인 000 여성의원 입원실(1인실)을 대체 사용할 수 있으며 산후조
리원 이용기간을 포함한다.
2. 000 여성의원 입원실 사정에 따라 타 입원실로 대체 할 수도 있다. (금액 별도 상담)

 제 5조 (이용기간)
 1. 이용기간은 1주(6박 7일)를 기본으로 하며, 2주(13박 14일)도 예약 가능하다.
위 이용기간 외에는 별도 상담 후 결정하기로 한다.
2. 입실시간은 오전 11시 이후이며, 퇴실시간은 오전 11시까지로 한다.
3. 산후조리원 이용 중, 기간의 연장은 산모 또는 보호자의 요청으로 일 단위로 연장 가능하나 별도 상담 후 결정하기로 한
다. 연장 시 연장비용을 완납하여야 한다.
산후조리원 사정상 연장이 어려운 경우 산모 또는 보호자의 연장신청을 거부할 수 있다.

 제 6조 (산모실 배정)
 산모실은 입소 당일 본 조리원의 규정에 의하여 임의 배정한다. 000 여성의원 입원실 퇴원일자를 기준으로 우선 입
실한다.

 제 7조 (이용계약자의 자격제한)
 타 병원 분만한 산모의 신생아는 감염병 예방을 위해 1일에서 2일 격리한다.
또 아래와 같은 경우는 본 산후조리원의 입실이 불가능하다.
 1. 전염성 질환이 있는 신생아
2. 전염성 질환이 있는 산모
3. 기타 본 산후조리원의 판단 하에 입실이 부적격하다고 인정되는 경우
예) 습관성 알콜, 흡연 질환자 등)
 상기 1,2,3 항의 경우, 예약당시 예측이 불가능한 상황이었음을 감안하여 본 산후조리원은 예약 취소에 대하여 예약금 전
액을 환불조치하며, 산모만 입실할 경우 신생아 입실료에 대한 금액은 별도 환불조치 하지 아니한다.

 제 8조 (예약금 환불)
 1. 이용계약자가 입실 전 계약을 취소하고자 할 경우,
 (1) 사업자의 귀책사유로 인한 경우  계약금 전액 환불 및 계약금의 100퍼센트 배상
(2) 소비자의 귀책사유로 인한 경우
  입실 예정일 9일전 예약 취소 시  계약금 전액 환불 불가
 입실 예정일 10일에서 20일전 예약 취소 시  계약금의 30퍼센트 환불
 입실 예정일 21일에서 30일전 예약 취소 시  계약금의 60퍼센트 환불
 입실 예정일 31일전 또는 계약 후 24시간 이내  계약금 전액 환불
 소비자보호원의 소비자피해보상 규정에 의거하여 다음과 같이 환불조치 한다.

 제 9조 (이용요금의 환불)
1. 이용계약자가 입실 후 계약을 해제하고자 할 경우, 소비자보호원의 소비자피해보상 규정에 의거하여 다음과 같이 환불
조치 한다.
 (1) 사업자의 귀책사유로 인한 경우
      총 금액에서 이용기간에 해당하는 요금을 공제한 잔액을 환급하고,
총 이용금액의 10퍼센트를 배상
(2) 소비자의 귀책사유로 인한 경우
      총 금액에서 이용기간에 해당하는 요금과, 총 금액에서 10퍼센트를 공제한 잔액을 환급

 제 10조 (이용요금)
 1. 이용요금은 산모 1인, 신생아 1인을 기준으로 한다. 신생아 1인에 대해서는 별도 금액을 산정하지 아니한다.
    단, 쌍태아의 경우 신생아 1인 당 추가 비용(1주 20만원)을 결제해야 한다.
2. 입실 당일 완불을 원칙으로 한다.
    단, 고객의 사정에 의해 분납 또는 후납 등 잔금결제 시기에 대한 사항은 본 산후조리원과 별도 협의가 가능하다.

 제 11조 (시설 및 산모 관리)
1. 본 산후조리원은 1인 1실으로 온돌방식을 채택하며, 자가온도조절 기능을 갖추고 있다.
    (돌침대/일반침대, 냉난방기, 벽걸이 TV, 컴퓨터, 전화기, 수납장, 냉장고 등 포함)
2. 영양식단  1일 3회 식사, 1일 3회 간식이 제공된다.
3. 기타 산후조리원 내 모든 시설물은 무상으로 이용이 가능하며, 시간과 횟수의 규제 없이 자유롭게 이용 가능하다.
4. 프로그램  프로그램별 전문가들의 강의(산모, 신생아 관련 교육 및 운동)와 피부 관리, 좌욕 등은 무료로 이용 가능하다.
    (단, 마사지는 추가할 경우 별도 추가비용 결제)
    (교육시간 11시에서 12시 , 0000)
5. 모유수유  모유수유를 돕기 위한 전문가가 상주하고 있으며, 체계적인 지도와 관리로 산모가 모유수유에 적극적으로
참여하여 성공할 수 있도록 최선의 노력을 다한다.

 제 12조 (신생아 관리)
 1. 신생아실  친환경 소재를 사용하며 공기청정기 설치를 통하여 쾌적한 실내 환경을 유지하는 데 만전을 기한다.
2. 신생아는 간호(조무)사들이 24시간 교대로 근무하며 돌본다.
3. 신생아에게 문제가 있는 경우, 보호자와 의료진 간의 상담을 통해 신속한 조치를 취할 수 있도록 돕는다.
4. 프로그램을 통해 모유수유, 신생아 목욕 등 신생아 관련 케어 서비스를 제공한다.

 제 13조 (면회 안내)
 1. 보호자 1인(부모님, 남편 등 특정 1인 지정)은 언제든지 수시로 면회가 가능하며, 24시간 함께 상주 가능하다.
2. 기타 방문객의 면회 시간은 오전 11시에서 오전 12시 , 오후 19시에서 20시로 지정되어 있으며, 본 시간 내에서만 면회가 가
능하다.
3. 신생아 면회는 감염관리 차원에서 면회실의 유리창을 통해서만 가능하다.

 제14조 (세탁 안내)
 개인 세탁물은 세탁이 가능하며 산모 본인의 옷에 한한다. (개별 빨래망 제공)

 제 15조 (의료행위)
 본 산후조리원에서는 의료행위가 이루어지지 않으며, 치료 혹은 검사를 필요로 하는 경우에는 본 산후조리원과 연계된 000
여성의원에서 진료를 받거나 산모 또는 보호자가 원하는 타 병원으로 이동해야한다.

 제 16조 (산후조리원의 의무)
 1. 본 산후조리원 신생아실 근무자는 반드시 간호(조무)사 면허증(자격증)보유자만을 채용하여 운영한다. (산후조리원 운
영에 적정한 인원 배치)
2. 산후조리원 신생아실에 근무하는 간호(조무)사는 신생아의 수유 및 건강상태에 관한 제반 사항을 산모기록지 및 신생아
기록지에 반드시 기록하여야 할 의무를 가진다.
3. 산후조리원 내 모든 근무자는 이용계약자 본인의 승낙 없이 제 3자에게 이용계약자와 관련한 일체의 개인 정보를 누설
하지 아니한다.

 제 17조 (이용계약자의 의무)
 1. 이용계약자는 입실 전 산모 본인 및 신생아에게 감염의 우려가 있는 전염성 질환(감기, 감염성 장염,B형 간염)이나 선천
성(유전학적) 이상이 있는 경우, 특이체질 또는 현재 건강 상태를 반드시 알릴 의무가 있으며, 이를 알리지 않아 문제가 발
생할 경우에는 이를 사전에 알리지 않은 산모 또는 보호자가 책임을 지며, 본원의 조치에 이의를 제기 할 수 없다.
2. 산모는 신생아의 건강상태 및 이상증상에 대하여 보호자로서 본 산후조리원으로부터 관련 내용을 보고받을 의무가 있
다. 만약 신생아에게 이상 증상이 있을 시, 병원검진 여부에 관한 최종의사 결정권자는 본 산후조리원에 입실중인 신생아
의 어머니로 한다.
3. 이용계약자의 귀중품 및 금전관리는 산모 본인 또는 보호자가 하며, 보관 부주의로 인한 문제 발생 시, 이용자는 본 조리
원에 어떠한 책임도 물을 수 없다.
4. 이용계약자는 산모 본인과 신생아의 건강과 쾌적한 환경 조성 위하여 본 산후조리원에서 규정하는 안내 및 주의사항 등
을 준수하고, 규칙과 일정을 지키며 생활하여야 한다. 산모를 포함한 보호자나 방문객이 불합리하다고 판단되는 언행(음
주, 흡연, 고성방가 등)을 할 경우, 본 산후조리원에서는 행동의 제지 및 퇴실을 요청 할 수 있다.
 배상보험
 본 산후조리원은 화재로 인한 불의의 사고에 대비하여 화재보험 가입을 의무화 하고 있다.
 면책조항
 본 산후조리원은 입실 중인 산모와 신생아의 간호 및 건강상태를 검진을 통하여 수시 확인하고 그 결과를 보호자에게 통
지할 의무만 가지고 있다. 입실 기간 중 산모나 신생아에게 병이 발생할 경우, 보호자의 동의하에 의료기관에 진료를 의뢰
할 수 있으며, 이에 대하여 본 산후조리원은 어떠한 책임도 지지 않는다.

제 18조 (분쟁해결)
법적분쟁 발생시, 분쟁에 관한 중재 및 소송은 병원 소재지 관할법원으로 합니다.

제 19조 (관할기관 및 준거법)
병원과 이용자간 발생한 분쟁의 관할은 서울지방법원으로 합니다.




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>