<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
07. 신용카드		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
109_신용카드.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000(내국인용) 약관 

제정 2012.03.30 



제 1조 (00000(내국인용)의 정의 ) 

00000(내국인용)(이하 카드)는 한국에서 신용카드처럼 쓸 수 있도록 

000와 000 (이하 발행사)에서 제휴하여 발급한 무기명 

선불카드 입니다. 



제 2 조 (카드의 이용 및 제한) 

1. 카드는 잔액 내에서 자유롭게 사용이 가능하며, 사용하실 때마다 이용 

금액만큼 차감됩니다. 

2. 카드 잔액은 아래와 같은 방법으로 확인할 수 있습니다. 

1. 전 화 , ARS 0000 전화  단축코드  170  누름   2 번 누름  

카드 정보 입력  잔액 확인 

2. 인터넷 , 00000 홈페이지 , 카드이용내역, 

선불카드 잔액,이용 내역 

3. 카드전표 확인 , 카드 이용 후 가맹점으로부터 받은 전표 하단 또는 

중간에 잔액 표기(일부 단말기 미표기) 

3. 카드는 한국 발행사 전 가맹점에서 이용이 가능합니다만, 일부 백화점 및 

할인점 등 에서는 이용이 제한될 수 있습니다. 

이용제한 가맹점 , 000, 000, 000, 000 등 대형 백화점, 000, 000, 

000, 000, 000, 등 대형 할인점, 무승인 가맹점, 자동이체 가맹점 등 

4. 신용카드의 일시불 결제방법으로만 사용이 가능하며, 할부구매, 현금서비스 

등의 목적으로는 사용이 불가 합니다. 

5. 카드의 유효기간은 발행 월부터 5년으로 카드 앞면에 기재되어 있으며, 

유효기간이 만료된 카드는 사용이 불가합니다. 

6. 발행사는 다음 각 호에서 정한 바에 따라 카드가 사용되는 경우 잔액에 

관계없이 카드 사용을 제한할 수 있습니다. 

1. 고객의 고의 또는 중대한 과실로 인해 카드가 위, 변조 되거나 기타 

부정하게 발행된 경우 

2. 카드를 금, 화폐류, 상품권 등 환금성이 강한 물품 또는 용역의 거래에 

사용하는 경우 

3. 선불카드 특성상 취급의 어려움이 있는 일부 항공권 및 기차표 구매, 

항공기내 구매 등의 무승인 거래, 자동이체 거래 등의 경우 

4. 제 4 조의 ②에 해당하는 경우 

7. 카드는 불법할인, 현금융통 등 부당한 목적으로 사용하실 수 없으며 다음 

각호와 같은 경우 고객은 그 책임의 전부 또는 일부가 부담될 수 있습니다. 

1. 고객이 카드를 불법할인, 현금융통에 사용하거나, 카드를 위,변조 하여 

사용하는 등 부정사용하는 경우 

2. 고객의 고의 또는 과실로 인해 카드번호, CVC값 등이 타인에게 

유출되어 거래가 발생하는 경우 


제 3 조 (카드의 유효기한 및 재발급)

① 카드의 유효기한은 카드표면에 기재됩니다.

② 카드사는 회원이 카드의 분실 및 훼손 등의 사유로 재발급을 요청하는 경우 카드의 잔여 유효기한까지는 재발급하여 드립니다.

③ 카드사는 유효기한이 도래한 카드에 대해서는 회원에 대한 심사를 거쳐 갱신발급 요건을 충족하는 회원에 대해 카드를 갱신 발급하며, 요건을 충족하지 못한 회원에 대해서는 갱신이 거절될 수 있습니다.

④ 갱신발급, 거절예정일전 6개월 이내에 카드를 사용한 적이 있는 회원은 카드사가 갱신발급, 거절예정일부터 1개월 이전에 회원에게 서면, 전화, 이용대금명세서, 전자우편(이메일), 휴대폰 문자메세지 서비스 중 2가지 이상의 방법으로 발급, 거절예정사실을 통보하고 통보 후 3주 이내에 회원으로부터 이의제기가 없는 경우 새로운 유효기한이 기재된 카드를 갱신 발급하거나, 갱신이 거절됩니다.

⑤ 갱신발급예정일전 12개월 이내에 카드를 사용하지 않은 회원의 경우에는 회원이 서면(관련법에 의거 공인전자서명이 있는 전자문서 포함)으로 동의한 경우에만 갱신 발급합니다.

⑥ 카드가 갱신된 경우에도 계속하여 이 약관을 적용할 수 있다.


제 4 조 (환불) 

1. 카드 잔액 환불은 발행사가 제휴한 환불처에 카드를 반납하셔야 환불이 

가능합니다. 

2. 카드 액면 금액의 60퍼센트 이상을 사용하신 경우에 한하여 000 및 

000 카드센터 방문하시거나 ARS 상담 센터 (0000), 000 

홈페이지를 통해서 계좌이체 방식으로 잔액 환불이 가능합니다. (단, 권종이 

1만원 이하인 경우, 80퍼센트 이상 사용 시 20퍼센트 이하 금액에 대해 환불) 



제 5 조 (재발급) 

1. 마그네틱 파손에 의하여 카드 사용이 불가할 경우, 발행사가 지정한 장소에 

카드를 반납하여야 재발급이 가능합니다. 

2. 다음 각호에서 정한 사유에 해당하는 경우에는 카드의 재발급이 불가함은 

물론, 발행사에서 이에 관한 어떠한 책임도 지지 않습니다. 

1. 카드를 소지하고있지 않은 경우 

2. 카드를 도난, 분실한 경우 

3. 카드의 훼손으로 카드번호의 파악이 불가능한 경우 

4. 발행사가 발행한 카드임을 확인할 수 없는 경우 



제 6 조 (카드의 구매 및 제한) 

1. 카드는 발행사가 지정한 판매처에서만 구매할 수 있습니다. 

2. 카드 구매 취소는 카드 사용 금액이 없는 경우 구매했던 곳에서만 

가능합니다. 

3. 인터넷 구매의 경우 000 고객센터(0000)를 통해 취소가 

가능합니다. 

4. 고객이 제 ①항의 판매처 이외에서 카드를 구매한 경우 발행사는 그 카드에 

대하여 어떠한 책임을 지지 않으니 양지하여 주시기 바랍니다. 

5. 카드는 구매시 세금계산서는 발행되지 않습니다. 



제 7 조 (준용규정) 

이 약관에서 정하지 아니한 사항과 이 약관의 해석에 관하여는 발행사의 신용카드 

개인회원표준약관을 준용하며, 그 외의 사항은 관계법령 및 일반 상관례에 따릅니다. 

 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>