<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
27. 결혼정보서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
110_결혼정보서비스.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 

 

제 1 조 목적 

이 약관은 000(이하 000라 칭함)의 결혼정보서비스 회원 및 

이용자와 000의 권리와 의무를 정하는 것을 목적으로 한다. 

제 2 조 정의 

1. 회원이라 함은 000에서 정한 가입절차에 따라 가입신청을 

승낙하고 000과의 약관에 따라 계약을 체결한 사람을 말한다. 

2. 소개라 함은 000과 회원간에 결혼 상대를 찾기 위한 만남을 

주선하는 것을 말한다. 

3. 교제라 함은 000의 소개로 만난 회원이 2 회 이상 계속 만나는 

것을 말한다. 

4. 결혼관련 개인정보라 함은 학력, 직업, 병력 등 통상 결혼함에 있어 

당사자간의 확인할 필요가 있는 것으로 인정되는 여러 개인정보를 말한다. 

제 3 조 회원가입 

1. 회원이 되려고 하는 사람은 결혼 관련 개인정보를 000에 제공한 후 

000이 정한 가입절차에 따라 회원가입을 신청한다. 

2. 000은 회원가입을 신청한 자 중 000의 규정에 따라 회원 

적격여부를 판단한다. 

3. 000은 회원자격 인정자에 한하여 회원가입을 승인하고 이 약관에 

따라 계약을 체결한다. 

제 4 조 약관의 명시와 개정 

1. 000은 가입자에게 계약 체결시 이 약관의 내용을 설명하고 

명시해야 한다. 

2. 000은 약관의 규제에 관한 법률, 소비자보호법 등 관련 법령을 

위배하지 않는 범위에서 이 약관을 개정 할 수 있다. 

3. 000은 이 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정사유를 

명시하여 현행 약관과 함께 그 적용일자 15 일 이전부터 예고한다. 

4. 000이 약관을 개정할 경우에는 그 개정약관은 그 적용일자 이후에 

체결되는 계약에만 적용되고 이전에 이미 체결된 계약에 대해서는 

개정전의 약관 조항이 그대로 적용된다. 다만, 이미 계약이 체결된 회원이 

개정 약관 조항의 적용을 받기를 원하는 경우 3 항에 의한 예고 기간 내에 

회사에 서면으로 통지하여 000의 동의를 받은 경우에는 개정 약관 

조항이 적용된다. 

제 5 조 서비스 제공 

000은 회원에게 다음과 같은 서비스를 제공한다. 



1. 상담을 통한 결혼상담 및 인터넷을 통한 결혼관련 정보의 제공, 토탈 

웨딩정보 서비스를 제공(차후에) 

2. 회원간의 만남 소개 및 행사회원의 소개 및 이를 위한 행사 등의 개최 

3. 회원에 대한 결혼 관련 개인정보 및 사후 관리 서비스 

제 6 조 회원 기간 

회원이 000으로부터 서비스를 제공받을 수 있는 기간은 계약 

체결일로부터 성혼시까지이다. 

제 7 조 회원의 권리 

1. 회원은 제 6 조에 정한 기간 동안 회원별로 이성 소개를 받는다. 

000은 회원에게 이성을 소개하는 경우 만남에 필요한 제반정보를 

사전에 제공한다. 

2. 회원은 000의 이성 소개에 대하여 2 일 전까지 만남 보류를 신청할 

수 있다. 

이때 회원은 이미 다른 회원과 교제 중이거나 본인의 입원, 출장 또는 

가족의 사고나 사망 등 상대방과의 만남에 응할 수 없는 불가피한 사정을 

소명함으로써 소개의 산입을 면할 수 있다. 

3. 회원은 000으로부터 고유번호를 부여받아 000이 제공하는 

인터넷 정보서비스를 이용할 수 있다. 

4. 회원은 000이 주최하는 각종 행사에 유료 또는 할인 혜택을 받아 

참가할 수 있다. 

5. 회원은 회원자격 보유기간 동안 000이 제공하는 결혼관련 서비스를 

받을 수 있다. 

제 8 조 회원의 의무 

1. 회원은 000과 가입계약 체결 후 000에 가입헌금을 

납부하되(단, 환불은 없음) 

성혼비는 각자 100 만원으로 한다. 

2. 회원은 000에 결혼관련 개인정보를 사실대로 제공하여야한다. 

(만약 허위로 제공해서 일어나는 모든 문제는 본인이 책임을 져야한다.) 

3. 회원은 000에 제공한 결혼관련 개인정보에 변동이 있을 경우 15 일 

이내에 000에 이를 통지하여야 한다. 

4. 회원이 000의 소개로 교제를 시작한 경우에는 그 사실을 1 월 

이내에 통지하여야 하며, 결혼이 확정된 경우에도 같다. 

제 9 조 회원의 인터넷정보서비스 이용시 주의와 의무 

1. 000이 제공하는 인터넷정보서비스 이용시 ID 와 비밀번호에 관한 

관리책임은 회원에게 있다. 

2. 회원은 자신의 ID 및 비밀번호를 도난당하거나 제 3 자가 사용하고 있음을 

인지한 경우에는 즉시 000에 통지하고 000의 안내를 따라야 

한다. 

3. 회원은 자신의 ID 및 비밀번호를 제 3 자에게 양도해서는 안된다. 

제 10 조  계약의 성립
1. 회사는 제9조와 같은 구매신청에 대하여 다음 각호에 해당하면 승낙하지 않을 수 있습니다. 다만, 미성년자와 계약을 체결하는 경우에는 법정대리인의 동의를 얻지 못하면 미성년자 본인 또는 법정대리인이 계약을 취소할 수 있다는 내용을 고지하여야 합니다.
신청 내용에 허위, 기재누락, 오기가 있는 경우
미성년자가 담배, 주류등 청소년보호법에서 금지하는 재화 및 용역을 구매하는 경우
기타 구매신청에 승낙하는 것이 “몰” 기술상 현저히 지장이 있다고 판단하는 경우
2. 회사의 승낙이 제12조제1항의 수신확인통지형태로 이용자에게 도달한 시점에 계약이 성립한 것으로 봅니다.
3. 회사의 승낙의 의사표시에는 이용자의 구매 신청에 대한 확인 및 판매가능 여부, 구매신청의 정정 취소등에 관한 정보등을 포함하여야 합니다.


제 11 조 계약의 종료 

1. 계약의 종료사유는 다음과 같다. 

1. 당사자에 의한 계약의 해지 

2. 회원자격 보유 기간의 경과 

3. 회원의 결혼 

4. 회원의 사망, 000의 파산 기타 계약의 목적을 달성할 수 

없는 경우 

2. 000은 다음의 경우 계약을 해지할 수 있다. 

1. 회원이 위조 또는 변조된 서류를 제출한 경우 

2. 이성과 동거하고 있는 경우 

3. 회원에게 결혼에 부적합하다고 인정되는 신체장애, 정신질환, 

고질병이 있는 경우 사전고지하지 않은 경우 

4. 특별한 사유 없이 2 회 이상 무단으로 만남에 응하지 않은 경우 

5. 회원이 사회통념상 상대방에게 모욕감이나 심한 불쾌감을 주는 

행위를 하여 000의 이미지를 크게 손상시킨 경우 

제 12 조 개인정보의 보호 

1. 000은 회원에 관한 정보수집시 필요한 최소한의 결혼관련 

개인정보를 수집한다. 

2. 000은 회원의 개인식별이 가능한 개인정보를 수집하는 때에는 

반드시 당해 회원 또는 회원가입신청자의 동의를 받는다. 

3. 제공된 개인정보는 당해 회원의 동의 없이 목적 외의 이용이나 제 3 자에게 

제공할 수 없으며, 이에 대한 모든 책임은 000이 진다. 다만, 

다음의 경우에는 예외로 한다. 

1. 소개 등 000업무에 필요한 최소한 회원의 정보(성명, 주소, 

전화번호)를 알려 주는 경우 

2. 통계작성, 학술연구 또는 시장조사를 위하여 필요한 경우로서 특정 

개인을 식별할 수 없는 형태로 제공하는 경우 

4. 000은 언제든지 자신의 개인정보의 오류 정정과 열람을 요구할 수 

있다. 

5. 000은 개인정보 보호를 위하여 노력하며 개인정보의 분실, 도난, 

유출, 변조 등 이로 인한 회원의 손해에 대하여 모든 책임을 진다. 

제 13 조 회원에 대한 통지 

회원에 대한 통지 및 예고는 서면, 전화, 모사전송 또는 전자우편(Email)의 

방법으로 할 수 있다. 

제 14 조 약관의 해석 

이 약관에서 정하지 아니한 사항과 이 약관의 해석은 관계법령 및 상관례에 

따른다. 

제 15 조 분쟁해결 



1. 000은 회원으로부터 제출되는 불만사항 및 의견은 우선적으로 그 

사항을 처리한다. 

다만, 신속한 처리가 곤란한 경우에는 회원에게 그 사유와 처리일정을 

즉시 통지해 드린다. 

2. 이 약관과 관련하여 당사자 사이에 다툼이 있는 경우에는 당사자의 협의로 

처리하되 신의성실의 원칙에 따라 원만히 해결한다. 

제 15 조 재판관할 및 준거법 

1. 이 약관과 관련하여 000과 회원간에 발생한 분쟁에 관한 소송은 

민사소송법상의 관할 법원에 제기한다. 

2. 이 약관과 관련하여 000과 회원간에 제기된 소송에는 한국법을 

적용한다. 

제12조 (개인정보의 보호)
4. 회사가 제2항과 제3항에 의해 회원의 동의를 받아야 하는 경우에는 정보의 수집목적 및 이용목적, 제3자에 대한 정보제공 관련사항(제공받는자, 제공목적 및 제공할 정보의 내용)등을 미리 명시하거나 통지하여야 하며 회원은 언제든지 이 동의를 철회할 수 있다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>