<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
43. 매매계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
113_매매계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000신탁계약서 
 

위탁자는 신탁재산을 수탁자인 000에 신탁하고 수탁자는 이를 인수함에 있어서, 위탁자, 수탁자 및 수 

익자의 권리의무를 정하기 위하여 다음과 같이 00000신탁계약(이하  이 신탁계약 이라 한다)을 체결한다. 

 

제1조 (양도 목적물)
    갑 은 소유하고 있는 물품을  을 에게 양도하고  을 은 이를 양수한다.

제2조 (대금지급)
    을 은 전조에 정한 주식의 대금으로 일금 ㅇ만원을  갑 에게 지급한다.

제3조(현물 인도 및 명의 개서)
    갑 은  을 에게 이 계약과 동시에 주식 현물의 인도와 명의개서를 하여야 한다.

제4조(권리의 양도)
    갑 은  갑 이 가지고 있는 주식에 관한 일체의 권리를 이 계약과 동시에  을  에게 양도하여야 한다.

제5조 
갑․을 양 당사자의 일방이 본건 계약을 위반할 때는 매수인 을은 계약금을 포기하고 매도인 갑은 그 배액을 제공하여 본 계약을 해약하기로 한다.

제6조 
본건 계약이행에 관한 비용 기타 이 계약에 의한 매매에 관한 일체의 비용은 매도인 갑의 부담으로 한다.

제7조 
갑․을 양자의 일방이 본건 계약을 위반시 그 상대방은 최고 없이 본건 계약을 해제할 수있다. 단, 이 해제로 인하여 생기는 각종 비용에 대해서는 그 손해배상을  청구할 권리가 있다.

 
제8조(법적절차) 신탁재산과 관련하여 소송 등 법적 조치가 필요한 경우 수탁자는 위탁자와 협의하여 법적 조치    

를 취한다. 

 
제9조(원본과 이익의 보전) 수탁자는 신탁재산의 운용과 관련하여 신탁원본과 신탁이익의 보장 또는 손실의 보  

전을 하지 아니한다. 


제10조(손익의 귀속) 신탁재산 운용으로 발생되는 이익 및 손실은 수익자에게 전부 귀속된다. 


제11조(신탁재산의 표시) 신탁재산에 대하여는 신탁의 등기 또는 등록을 하여야 하며, 등기 또는 등록을 할 수 

없는 경우에는 신탁재산임을 표시한다.. 

 
제12조(비용 등의 부담) 수탁자의 책임 있는 사유 없이 발생하는 신탁재산에 대한 조세 및 공과금과 이 신탁계  

약과 관련한 신탁사무 처리에 수반되어 발생하는 비용(각종 소송비용 포함)은 신탁재산에서 사용하거나 위탁자  

에게 따로 청구할 수 있다. 


제13조(신탁보수) 

① 이 신탁계약의 신탁보수는 신탁계약 세부내역 에 정한 바에 따른다. 단, 신탁재산별 신탁보수와 지급시기는 

개별재산신탁계약에서 정한 바에 따르기로 한다. 

② 수탁자는 신탁보수를 신탁재산에서 공제하여 충당하거나 상환 받을 수 있고, 신탁재산에서 충당하거나  상환  

받을 수 없는 경우 위탁자에게 다른 재산에서 지급하여 줄 것을 청구할 수 있다. 

③ 제1항에도 불구하고 위탁자와 수탁자가 협의하여 신탁보수를 별도로 정할 수 있다. 


제14조(중도해지) 

① 제4조에서 정한 신탁기간이 끝나기 전이라도 위탁자는 수탁자에게 신탁계약의 해지를 신청할 수 있으며, 수 

탁자는 특별한 사유가 없는 한 이에 응하여야 한다. 신탁재산을 처분하기 곤란하여 신탁원본 및 신탁이익의 

상환이 정상적으로 이루어지지 않거나 신탁재산의 만기가 다 되지 아니한 경우 등 특별한 사유가 있는 때에      

는 신탁재산을 처분하여 현금화가 가능할 때까지 중도해지가 불가능할 수 있으며, 중도해지가 가능하더라도 

가격조건이 불리하게 되어 수익률이 하락할 수 있다. 

② 제1항에 따라 신탁기간이 끝나기 전에 신탁계약을 해지하는 경우에는 중도해지수수료를 받을 수 있다. 

③ 제2항에도 불구하고 수탁자는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우에는 중도해지수수료를 받지 아니한다. 

1. 수탁자의 책임 있는 사유에 의하여 위탁자가 해지하는 경우 

2. 위탁자와 수탁자가 협의하여 해지하는 경우 

3. 위탁자가 수탁자의 신탁계약 변경에 동의하지 아니하여 위탁자가 해지하는 경우 

4. 관련법규에서 중도해지수수료를 받지 않는 예외의 사유로 인정한 경우 

④ 위탁자가 신탁계약을 중도해지 하는 경우 수탁자가 선취 신탁보수를 받은 때에는 중도해지 이후의 기간에 대    

한 선취 신탁보수를 일할 계산하여 위탁자에게 반환하고, 수탁자가 후취 신탁보수를 받을 때에는 중도해지 할 

때까지의 기간에 대한 후취 신탁보수를 위탁자로부터 받는다. 


제15조(중도인출) 

① 위탁자는 신탁재산을 신탁기간 끝나기 전이라도 인출할 수 있다. 

② 위탁자는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우에는 상속세 및 증여세법령에 따라 증여세 부과없이 인출      

할 수 있다. 

1. 소득세법 시행령에 따른 위탁자 본인의 의료비 및 간병인 비용 

2. 소득세법 시행령에 따른 위탁자 본인의 특수교육비 


제16조(증여세) 

① 위탁자가 상속세 및 증여세 법령에 따른 증여세 과세가액 불산입 적용을 받으려면 신탁 후 증여받은 날이 속  

하는 달의 말일부터 3개월 이내에 납세지 관할세무서장에게 신청하여야 한다, 

② 재산을 증여받은 위탁자가 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우에는 상속세 및 증여세법령으로  정하는   

날에 해당 재산가액을 증여받은 것으로 보아 즉시 증여세가 부과된다. 

1. 신탁을 해지하거나 신탁기간이 끝난 경우에 그 기간을 연장하지 아니한 경우 

2. 신탁기간 중 수익자를 변경하거나 상속세 및 증여세법령에 따른 증여재산가액이 감소한 경우. 단 제15조2 

항의 경우에는 제외한다. 

3. 신탁의 이익 전부 또는 일부가 수익자가 아닌 자에게 귀속되는 것으로 확인된 경우 


제17조(신탁의 종료) 

① 이 신탁계약의 종료사유는 다음 각 호와 같다. 

1. 신탁기간이 끝난 경우 

2. 신탁의 목적을 달성하였거나 달성할 수 없게 된 경우 

3. 신탁계약이 전부 해지되는 경우 

① 이 신탁계약이 종료된 경우 수탁자는 최종계산서를 작성하여 수익자의 승인을 받아 신탁재산을  교부한다. 다  

만, 신탁재산 중 환가 및 회수가 곤란한 부득이한 사정이 발생한 경우 신탁재산을 운용현상 그대로 교부할 수 

있다. 

② 최종계산서에 대하여 수익자가 승인을 하지 아니한 경우 수탁자는 수익자에게 최종계산의 승인을 요구하고, 

수익자는 계산승인의 요구를 받은 때로부터 1개월 이내에 승인여부를 수탁자에게 통지하여야 한다. 

③ 수탁자는 제3항의 계산승인을 요구하는 경우  수익자는 최종계산에 대하여 이의가 있는 경우 계산 승인을 요 

구받은 때로부터 1개월 이내에 이의를 제기할 수 있으며, 그 기간 내에 이의를 제기하지 않으면 수익자가 최 

종계산을 승인한 것으로 본다 라는 취지의 내용을 수익자에게 고지하여야 한다. 

④ 수익자가 수탁자로부터 제3항의 계산승인을 요구받은 때로부터 1개월 내에 이의를 제기하지 아니하는 경우 

제2항의 계산을 승인한 것으로 본다. 


제18조(양도 및 담보제공) 이 신탁계약의 수익권을 양도하거나 담보 제공하는 것은 불가능하다. 


제19조(신탁계약의 변경) 

① 수탁자는 이 신탁계약을 변경할 수 있으며, 이를 변경하고자 하는 경우 그 변경내용을 변경되는 약관의 시행     

일 1개월 전에 위탁자가  확인할 수 있도록 회사의 영업점에 마련해 두거나  인터넷 홈페이지, 온라인 거래를  

위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체를 통하여 게시한다. 그러나 자본시장법 등 관계법령 또는 

거래소  업무규정의 제,개정에 따른 제도변경 등으로 약관이 변경되는 경우로서 본문에 따라  안내하기가 어려  

운 급박하고 부득이한 사정이 있는 경우에는 변경내용을 앞의 문장과 같은 방법으로 개정 약관의 시행일 전      

에 게시한다. 

② 제1항의 변경내용이 위탁자에게 불리한 경우 수탁자는 이를 서면 등 위탁자와 사전에 협의한 방법으로 변경 

예정일 1개월 전까지 통보하여야 한다. 그러나 위탁자에게 변경 전 내용이 그대로 적용되는 경우 또는 위탁자    

가 변경내용에 대한 통보를 받지 아니하겠다는 의사를 명시적으로 표시한 경우에는 통보하지 않을 수 있다. 

③ 수탁자는 제2항의 통보를 할 경우  위탁자는 계약의 변경에 동의하지 아니한 경우 계약을 해지할 수 있으며, 

통보를 받은 날로부터 변경예정일 전의 영업일까지 계약해지의 의사표시를 하지 아니한 경우에는 변경에 동  

의한 것으로 본다 라는 취지의 내용을 통보하여야 한다. 

④ 위탁자가 제3항의 통보를 받은 날로부터 변경예정일 전의 영업일까지 계약해지의 의사를 표시하지 아니하는 

경우에는 변경에 동의한 것으로 본다. 

⑤ 수탁자는 일반적으로 사용하는 00000신탁계약서(이하 본 항에서는  계약서 라 함)를 영업점에 갖추   

어 두거나 또는 게시하여 위탁자가 요구할 경우 이를 교부하여야 하며, 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 

컴퓨터 화면 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체에 게시하여 위탁자가 계약서를 조회하고 다운로드(화면출력 

포함)받을 수 있도록 하여야 한다. 


제20조(사고신고) 위탁자는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우에는 지체 없이 필요한 절차를 밟아 수탁자  

에게 신고하여야 한다. 위탁자의 책임 있는 사유로 인한 신고의  지연으로 발생한 불이익에 대하여  수탁자는 수탁  

자의 책임 있는 사유가 없는 한 책임을 지지 아니한다. 

1. 신탁증서(또는 통장),거래인감 등을 분실,도난,훼손하였거나 변경하고자 할 때 

2. 위탁자, 수익자, 이 신탁계약에서 정한 대리인, 그 밖의 신탁계약  관계자에 관한 성명,상호,주소,전화번호 등  

의 변경, 사망 또는 행위능력에 변동이 있을 때 

 
제21조(인감신고) 위탁자와 수익자가 거래인감을 신고한 경우 수탁자가 서류에 찍힌 도장의 모양을 신고한 인감   

과 육안으로 주의 깊게 비교,대조하여 틀림없다고 여기고 본인확인 절차를 실시하여 신탁재산의 교부 및 그 밖      

의 처리를 한 후에는 인감의 위조,변조 또는 도용 등의 사유가 있더라도 이로 인하여 발생한 불이익에 대하여는 

수탁자는 수탁자의 책임 있는 사유가 없는 한 그 책임을 지지 아니한다. 

 
제22조(특약) 위탁자와 수탁자는 관계법규에 위반하지 않는 범위내에서 특약을 정할 수 있으며, 신탁특약의 내용   

은 이 신탁계약의 내용을 우선한다 

 
제23조(분쟁조정) 위탁자와 수탁자 사이에 분쟁이 발생하는 경우 회사의 민원처리기구에 그 해결을 요구하거나 

금융감독원, 한국금융투자협회, 한국거래소 등에 분쟁조정을 신청할 수 있다.. 

 
제24조(관할법원) 이 신탁계약에 의한 거래와 관련하여 발생된 분쟁에 대하여 회사와 위탁자 사이에 소송의 필   

요가 생긴 경우에는 그 관할법원은  민사소송법  이 정한 바에 따른다. 


제25조(관계법규 등 준용) 

① 이 신탁계약에서 정하지 아니한 사항은 별도의 약정이 없는 한 신탁법 등 관계법규에서 정하는 바에 따르며 

관계법규등에도 정함이 없는 경우에는 일반적인 상관례에 따른다. 

② 이 신탁계약의 내용 중 전자금융거래와 관련한 부분은  전자금융거래이용에 관한 기본약관  등 전자금융거래 

관련약관 및 전자금융거래법 등 전자금융거래관련법령을 우선 적용한다. 

 
제26조(계약서 보관) 이 신탁계약을 증명하기 위하여 신탁계약서는 3부를 작성하여 위탁자, 수탁자가 각각 1부      

씩 보관하며, 1부는 신탁등기에 사용한다. 

제27조 채무 불이행
을이 어떤 이유로든지 본 계약에 명시된 구매대금 중 일부를 연체하게 되었을 경우, 본 계약에 따라 채무불이행 날로부터 1) 30일 이후 월 3퍼센트의 벌금을 부과하거나 2) 법적조치에 호소할 필요없이 해지통지서를 전달하고 30일 이후 본 계약은 자동취소 또는 해지되는 것으로 간주한다. 계약취소 또는 계약 해지시에는 만약 구매대금이 30퍼센트 이하 납부되었을 경우 전엔 갑에게 귀속되며 그 이상 납부 되었을 일 경우 30퍼센트이외의 나머지 금액은 을에게 환불된다. 단을에게 환불시 기 납부금액에 대한 이자계산을 하지 않는다. 아울러 계약취소 또는 해지 통지서가 등기우편으로 을의 주소로 발송되면 을의 수령 여부에 관계없이 상기 내용들이 충분히 통지된 것으로 간주한다.




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>