<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
36.예식업		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
119_예식업.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

위탁자(이하 위탁자 라 한다)는 아래 정의된 신탁부동산을 수탁자인 000 주식회사(이하 

수탁자 라 한다)에 신탁하고 수탁자는 이를 인수함에 있어서, 위탁자, 수탁자 및 수익자의 

권리의무를 정하기 위하여 다음과 같이 00000신탁계약(이하  이 신탁계약 이라 한다)을 

체결합니다. 

제1조(목적)

본 계약은 예식홀을 운영하는 사업자(이하  사업자 )와 예식홀을 이용하는 예식 당사자등(이하  이용자 ) 간의 예식홀 이용에 관한 제반 계약사항을 규정함을 목적으로 합니다. 

제2조(계약금과 피로연 식대비용의 지급)

계약금은 160만원 으로 하며, 계약 체결은 계약금 지불과 동시에 확정 됩니다. 

제3조(사업자의 의무)

① 사업자는 이용자가 예식을 진행하는 데 불편함이 없도록 예식홀 및 부대시설을 쾌적하게 유지하고, 계약에서 정한 부대서비스 및 부대물품을 성실하게 준비합니다.

② 사업자 및 종업원은 이용자에게 계약에서 정한 예식비용 이외의 일체의 금품을 요구하지 않습니다.

③ 사업자는 예식장 및 부대시설의 하자, 종업원의 고의∙과실 등 사업자의 책임 있는 사유로 예식홀 및 부대시설 내에서 사고가 발생한 경우에는, 그 사고로 이용자 및 하객이 입은 손해를 배상할 책임을 집니다.

제4조(이용자의 의무)

① 이용자는 사업자의 시설관리 및 질서유지에 관한 운영규정을 준수하고, 예식의 원활한 진행을 위하여 협력하여야 합니다.

② 이용자의 부주의로 인한 사고 발생시 사업자는 책임을 지지 않으며, 이용자는 이용자의 부주의로 인하여 사용자의 시설물 또는 기물을 훼손하여 사업자에게 손해가 발생  하는 경우 이를 배상하여야 합니다. 

③ 위생 및 청결 관리상 이용자는 사업자가 제공하는 음식 외 음식(음료포함)을 사업자가 운영하는 예식홀 및 부대시설에 반입하여서는 아니 됩니다.

④ 사업자는 주차장 내 이용자의 부주의로 인해 발생한 사고(귀중품도난, 접촉사고등)에 대하여 일체 책임을 지지 않습니다.

⑤ 주차장은 무료이나, 서울대학교 정,후문을 차량으로 통과하는 경우 통행료(2,000원)가 발생하므로 이용자는 이를 하객에게 고지(청첩장 기재 등)하여야 합니다.

제5조 (계약의 해제)

  ① 사업자 또는 이용자는 계약에서 정한 예식일 전까지 상대방에게 통지하여 계약을 해제할 수 있습니다.

  ② 사업자가 자신의 책임있는 사유로 계약을 해제한 경우, 그 손해배상은 소비자분쟁해결기준(000 고시)에 따릅니다. 다만, 사업자가 계약에서 정한 동일한 내용 및 조건으로 다른 호실에서 예식이 진행될 수 있게 한 경우에는 손해배상액을 지급하지 않을 수 있습니다.
   
  ③ 이용자가 자신의 책임있는 사유로 계약을 해제한 경우, 그 손해배상은 소비자분쟁해결기준(000 고시)에 따릅니다.

  ④ 본 계약 내용을 영업주가 위반할시는 계약금을 배상하고 혼주측이 위반할시는 계약금을 반환하지 아니합니다.

제6조(부대서비스․물품에 대한 손해배상) 사업자는 이용자가 계약에서 정한 부대서비스 또는 부대물품을 사업자의 고의․과실로 이용하지 못한 경우에는, 당해 부대서비스 또는 부대물품의 이용요금의 배액을 손해배상액으로 이용자에게 지급합니다.

제7조(기념사진에 대한 손해배상)

  ① 사업자에게 촬영을 의뢰한 기념사진이 사업자의 고의․과실로 멸실․훼손된 경우에는 사업자는 이용자에게 제2항 내지 제4항의 규정에 따라 손해배상을 합니다.

  ② 이용자가 주요 사진(이하 주례 사진, 신랑․신부 양인 사진, 신부 독사진, 양가부모 사진, 가족 사진, 친구 사진을 말합니다)의 전부 또는 일부의 재촬영을 원하는 경우에는 사업자는 자신의 비용 부담으로 재촬영을 하되 전부를 촬영한 경우에는 이에 추가하여 촬영요금(이하 계약에서 정한 촬영요금을 말합니다)을 이용자에게 지급하고, 주요 사진의 일부만을 촬영한 경우에는 촬영요금의 배액을 지급합니다.

  ③ 이용자가 주요사진의 재촬영을 원하지 않는 경우에는 사업자는 촬영요금의 3배액을 이용자에게 지급합니다.

  ④ 사업자가 제2항의 규정에 의하여 부담하는 재촬영요금 및 지급액 또는 제3항의 규정에 의하여 부담하는 지급액은 예식비용을 한도로 합니다.

제8조(사고로 인한 책임) 사업자는 예식장 및 부대시설의 하자, 종업원의 고의․과실 등 사업자의 책임있는 사유로 예식장 및 부대시설 내에서 사고가 발생한 경우에는, 그 사고로 이용자 및 하객이 입은 손해를 배상할 책임을 집니다.

제9조(휴대물에 대한 책임)

  ① 사업자는 이용자 또는 하객이 휴대한 물건(이하  물건 이라 합니다)을 사업자나 종업원에게 보관을 맡긴 경우에는, 그 물건의 멸실․훼손․도난 등에 대하여 불가항력으로 인한 것임을 증명하지 아니하면 그 손해를 배상할 책임을 면하지 못합니다.

  ② 사업자는 이용자 또는 하객이 보관을 맡기지 아니한 물건이라도 사업자나 종업원의 고의․과실로 인하여 멸실․훼손․도난 등이 된 때에는 그 손해를 배상할 책임을 집니다.

  ③ 사업자는 이용자 또는 하객의 물건에 대하여 책임이 없음을 게시한 때에도 제1항과 제2항에 의한 책임을 면하지 못합니다.

  ④ 화폐, 유가증권 등의 고가물에 대하여는 이용자 또는 하객이 그 종류와 가액을 명시하여 사업자나 종업원에게 보관을 맡기지 아니한 경우에는, 사업자는 그 멸실․훼손․도단 등에 대하여 손해를 배상할 책임을 지지 아니합니다.

제10조 (면책)

  ① 사업자는 천재지변등 불가항력적인 사유로 계약을 이행할 수 없는 경우에는 이용자에게 책임을 지지 아니하며, 계약금을 반환합니다.

  ② 이용자는 천재지변등 불가항력적인 사유로 계약에서 정한 예식일시에 예식을 할 수 없는 경우에는 사업자에게 책임을 지지 아니하며, 계약금의 반환을 청구할 수 있습니다.

제11조(재판관할) 이 계약과 관련된 사업자와 이용자간의 소는 민사소송법상의 관할법원에 제기하여야 합니다.

제12조(기타사항) 이 약관에서 규정되지 아니한 사항 또는 이 계약의 해석에 관하여 다툼이 있는 경우에는 사업자와 이용자가 합의하여 결정하되, 합의가 이루어지지 아니한 경우에는 약관의 규제에 관한 법률, 민법, 상법 등 관계법령 및 공정 타당한 일반관례에 따릅니다. 


  

제 13 조 (신탁재산에 속하는 금전의 운용방법) 

①     수탁자는 신탁재산에 속하는 금전을  자본시장과 금융투자업에 관한 법률  등 

관계법령에서 정하는 방법에 따라 운용하기로 한다. 

②     수탁자는 신탁재산을 다른 신탁재산 및 수탁자의 고유재산과 구분하여 관리하여야 한다. 

  

제 14 조 (비용 등의 부담) 

①     신탁재산에 관한 모든 세금과 공과금, 유지관리비, 지료 등 신탁사무의 처리에 필요한 

비용 그리고 신탁사무 처리에 있어서 수탁자의 고의나 과실 기타 책임 없는 사유로 

발생한 손실 등은 위탁자 및 수익자가 부담한다. 위탁자와 수익자가 다른 경우 그 비용 

등의 부담자 및 부담 순서는 특약으로 정할 수 있다. 



②     위탁자 및 수익자가 제1항의 비용 등을 지급하지 않는 경우 수탁자는 신탁재산에 속하는 

금전으로 이를 지급할 수 있다. 신탁재산에 속한 금전으로 이를 지급하기에 부족한 경우 

수탁자는 신탁부동산의 일부 또는 전부를 처분하여 지급에 사용하거나 신탁재산을 

담보로 제공하여 지급에 필요한 금원을 차용하거나 수익자에게 그 지급을 청구할 수 

있다. 다만, 그 신탁재산의 매각으로 신탁의 목적을 달성할 수 없게 되거나 그 밖의 

상당한 이유가 있는 경우에는 그러하지 아니한다. 

③     위탁자 및 수익자가 제 1 항의 비용 등을 정해진 기일까지 지급하지 않는 경우 수탁자가 

이를 대신 납부할 수 있으며, 이 경우에 위탁자 및 수익자는 그 지급일로부터 상환일까지 

연 (  )%의 이율로 산정한 지연손해금을 원금과 함께 수탁자에게 지급하여야 한다. 

  

④     수탁자는 제 3 항에 따른 위탁자 및 수익자의 지급의무에도 불구하고 그 대지급금과 

지연손해금을 신탁재산으로부터 우선적으로 지급받을 수 있다. 

  

제 15 조 (신탁재산 관련 조세납부 등) 

①     제 16 조 제 3 항에도 불구하고 수탁자가 납부의무를 부담하는 신탁재산 관련 

조세(납부의무는 성립하였으나, 납부기한이 도래하지 않는 조세를 포함한다. 이하 

같다) 또는 체납처분 등에 대하여 위탁자를 대신하여 수탁자의 고유재산으로 이를 

납부하지 않는다. 

②     수탁자가 납부의무를 부담하는 신탁재산 관련 조세가 체납되어 해당 신탁재산에 대한 

체납처분 등이 발생한 경우에도 수탁자는 수탁자의 책임 있는 사유가 없는 한 그 책임을 

지지 아니한다. 

③     납부의무가 발생한 신탁재산 관련 조세를 신탁재산으로 납부하기 전에 위탁자 또는 

수익자가 신탁해지를 요청하는 경우, 수탁자는 신탁재산에서 해당 조세납부에 필요한 

금전을 제외한 잔여 신탁재산을 신탁재산의 귀속권리자에게 내준다. 

④     수탁자는 신탁재산에 속하는 금전으로 수탁자를 납부의무자로 하는 신탁재산 관련 

조세를 납부할 수 없는 경우, 위탁자 또는 수익자가 해당 조세 납부를 위해 필요한 

금전을 수탁자에게 지급하는 경우에 한하여 관련 신탁재산을 귀속권리자에게 내준다. 

⑤     수탁자는 신탁부동산을 처분(공매에 의한 환가를 포함한다)하는 경우, 처분대금에서 

신탁재산 관련 조세를 우선적으로 납부하며, 신탁기간 종료 이후에 납부기한이 도래하는 

신탁재산 관련 조세가 존재하는 경우, 수탁자는 해당 조세 납부를 위해 필요한 금전을 

제외한 잔여 신탁재산을 신탁재산의 귀속권리자에게 내준다. 

  

제 16 조 (신탁의 계산 및 수익의 교부) 

①     신탁재산의 계산기일은 매년 (  )월 말일과 신탁기간이 종료한 날로 한다. 다만, 수익자와 

수탁자가 합의하여 별도로 정하는 경우에는 그에 따르기로 한다. 

②     수탁자는 제 1 항에 따른 당해 계산기간의 수지계산서를 작성하여 수익자에게 통지하여야 

한다. 

③     이 신탁계약에 따른 신탁이 종료한 경우 수탁자는 지체 없이 신탁사무에 관한 최종의 

계산을 하고, 수익자와 귀속권리자의 승인을 받아야 한다. 



④     수익자와 귀속권리자가 제 3 항의 계산을 승인한 경우 수탁자의 수익자 및 귀속권리자에 

대한 책임은 면제된 것으로 본다. 다만 수탁자의 직무수행에 부정행위가 있었던 경우에는 

수탁자의 책임은 면제되지 않는다. 

⑤     최종계산서에 대하여 수익자 및 귀속권리자가 승인을 하지 아니한 경우 수탁자는 수익자 

및 귀속권리자에게 최종계산의 승인을 요구하고, 수익자및 귀속권리자는 계산승인의 

요구를 받은 때로부터 1 개월 이내에 승인여부를 수탁자에게 통지하여야 한다. 

⑥     수탁자는 제 5 항의 계산승인을 요구하는 경우  수익자 및 귀속권리자는 최종계산에 

대하여 이의가 있는 경우 계산승인을 요구 받은 때로부터 1 개월 이내에 이의를 제기할 

수 있으며, 그 기간 내에 이의를 제기하지 않으면 수익자 및 귀속권리자가 최종계산을 

승인한 것으로 본다”라는 취지의 내용을 수익자에게 알려야 한다. 

⑦     수익자 및 귀속권리자가 수탁자로부터 제 5 항의 계산승인을 요구 받은 때로부터 1 개월 

내에 이의를 제기하지 아니하는 경우 제 3 항의 계산을 승인한 것으로 본다. 

⑧     수탁자는 신탁의 계산이 완료된 후 제 22 조 제 2 항에 따라 신탁재산을 내주어야 한다. 

  

제 17 조 (신탁보수) 

①   이 신탁계약에 따른 신탁사무와 관련하여 수탁자가 지급받을 신탁보수는 

 별첨 3. 신탁보수에 관한 약정 에 적힌 산식에 의해 계산한다. 

②   신탁보수의 지급시기는 제 18 조 제 1 항의 매 계산기일에 위탁자가 지급하기로 

한다. 다만, 위탁자와 수탁자가 그 지급시기를 별도로 정하는 경우 그에 따른다. 

③   위탁자가 수탁자에게 신탁보수를 지급하지 않는 경우 수탁자는 신탁재산에 속하는 

금전으로 이를 지급받을 수 있다. 신탁재산에 속한 금전으로 이를 지급하기에 부족한 

경우 수탁자는 신탁부동산의 일부 또는 전부를 처분하여 지급에 충당하거나 수익자에게 

그 지급을 청구할 수 있다. 다만, 그 신탁재산의 매각으로 신탁의 목적을 달성할 수 없게 

되거나 그 밖의 상당한 이유가 있는 경우에는 신탁재산의 일부 또는 전부를 처분할 수 

없다. 

  

제 18 조 (신탁해지 및 책임부담) 

①     위탁자는 수탁자, 수익자 등 이해관계인 전원의 동의가 있는 경우를 제외하고는 수탁자의 

책임 있는 사유 없이 신탁계약을 해지할 수 없다. 

②     제 1 항의 규정에도 불구하고 경제사정의 변화 등 그 밖의 상당한 사유에 의하여 신탁의 

목적달성 또는 신탁사무의 수행이 불가능하거나 현저히 곤란한 경우 수탁자는 

신탁계약을 해지할 수 있으며, 수탁자의 책임 있는 사유가 없는 한 해지에 따른 책임을 

부담하지 아니한다. 

③     수탁자는 위탁자 및 수익자(최종적 비용부담자를 의미한다. 이하 같다.)가 제 11 조, 제 16 조 

및 제 19 조에 규정한 모든 비용과 신탁보수 등을 납부하지 아니한 경우에는 14 일 이상의 

시정기간을 부여한 후 신탁계약을 해지할 수 있다. 

④     제 1 항 및 제 2 항에 따라 이 신탁계약이 해지되는 경우 해지의 효력이 발생하는 

시점까지 발생한 신탁보수 및 비용, 기타 수탁자에게 손해가 발생된 경우의 손해배상금은 

위탁자 및 수익자가 수탁자에게 지급하거나 신탁재산에서 빼기로 한다. 

  



제 19 조 (수탁자의 사임) 

①     수탁자는 위탁자와 수익자의 승낙을 받은 경우에 한하여 사임할 수 있다. 

②    제 1 항에도 불구하고 다음 각호의 어느 하나에 해당하는 경우 위탁자 및 

수익자에게 (14) 영업일 전 사전 서면 통지를 함으로써 사임할 수 있다. 

1.    위탁자 및 수익자가 이 신탁계약에 따라 수탁자에게 지급하여야 하는 신탁보수 및 

비용을 그 지급기일로부터 (6 개월) 이상 지체하고, 수탁자가 그 지급을 

요구하였음에도 (14) 영업일 이내에 이를 지급하지 아니한 경우 

2.    위탁자 및 수익자가 이 신탁계약상 의무를 위반하고, 수탁자가 그 시정을 

요구하였음에도 (14)영업일 이내에 이를 시정하지 아니한 경우 

3.    신탁사무의 처리와 관련하여 수탁자를 상대로 소송이 제기된 경우로서 소송비용의 

회수가 어려울 것으로 명백히 예상되는 경우 

  

제 20 조 (신탁의 종료) 

①     이 신탁계약에 따른 신탁은 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우에 종료한다. 

1.    신탁기간이 만료된 경우 

2.    신탁의 목적을 달성하였거나 달성할 수 없는 경우 

3.    이 신탁계약에 따라 신탁부동산이 처분되는 경우로서 신탁부동산에 관한 처분대금의 

정산이 종료되고 제 18 조 제 3 항에 의한 신탁의 계산이 완료된 경우 

4.    제 20 조에 의하여 신탁이 해지되는 경우 

②     제 1 항에 따라 이 신탁계약에 따른 신탁이 종료하는 경우 수익자는 이 신탁계약에 따라 

발행된 수익권증서를 전부 수탁자에게 반환하여야 하고 수탁자는 수익자(신탁특약으로 

신탁재산의 귀속권리자를 별도로 정한 경우에는 그 귀속권리자)에게 신탁재산을 

현상대로 인도하여야 한다. 다만 신탁재산관리인이 선임된 경우에는 신탁재산을 현상대로 

신탁재산관리인에게 인도하여야 한다. 

③     제 1 항에 따라 이 신탁계약에 따른 신탁이 종료되는 시점에 수탁자가 제 16 조 및 

제 19 조에 따라 지급받아야 할 비용 등과 신탁보수를 일부 또는 전부를 지급받지 못한 

경우 수탁자는 제 2 항에 따라 신탁재산을 인도하기 전에 신탁재산에 속하는 금전으로 

이를 지급받을 수 있다. 신탁재산에 속한 금전으로 이를 지급하기에 부족한 경우 

수탁자는 신탁부동산의 일부 또는 전부를 처분하여 그 지급에 사용 할 수 있다. 

  

제 21 조 (신고사항) 

①     위탁자, 수익자 또는 그 상속인(이하  위탁자 등 )은 다음 각호의 사유가 발생한 경우에는 

지체 없이 수탁자에게 그 사실을 서면 또는 팩스, 이메일 등 전자문서에 의하여 

신고하여야 한다. 

1.    신탁계약서, 수익권증서 및 신고인감의 분실 

2.     위탁자 및 그 대리인, 신탁관계인의 사망 또는 주소, 연락처, 성명, 행위능력 등의 

변경 및 신고인감의 변경 



3.     그 밖에 신탁계약에 관하여 변경을 요하는 사항의 발생 

②     수탁자는 이 신탁계약상 적힌 내용 또는 이 신탁계약 체결 후 제1항에 따라 위탁자 등이 

신고한 내용에 따라 이 신탁계약 및 신탁특약에 따른 통지 등 신탁사무를 처리하기로 

하며, 위탁자 등의 책임 있는 사유로 인해 제 1 항의 신고가 지체됨으로써 발생한 결과에 

대하여는 수탁자는 수탁자의 책임 있는 사유가 없는 한 그 책임을 지지 아니한다. 

③     수탁자가 이 신탁계약상 적힌 내용 또는 제 1 항에 따라 이 신탁계약 체결 후 위탁자 등이 

신고한 내용에 따라 2 회 이상 내용증명우편에 의한 통지를 보냈음에도 불구하고 그 

통지가 계속 반송된 경우에는 수탁자의 책임 있는 사유 없이 위탁자 등의 책임 있는 

사유로 위탁자 등의 변경된 주소 등 소재를 알지 못하는 경우에 한하여 최종 

내용증명우편을 발송한 시점에 그 통지가 도달한 것으로 본다. 

④     위탁자 등이 그 책임 있는 사유로 제1항의 신고를 게을리하여 수탁자에게 손해가 발생한 

경우에는 위탁자 등은 그 손해를 배상하기로 한다. 

  

제 22 조 (소송수행) 

①     신탁부동산에 관한 소송이 제기되었거나 제기할 필요가 있는 경우 수탁자는 위탁자와 

수익자에게 이를 통지하고 위탁자 및 수익자와 합의하여 응소 또는 제소에 필요한 

조치를 취할 수 있다. 

②     제 1 항에 따라 수탁자가 부담하는 소송대리인의 보수 및 소송과 관련된 비용(소송결과에 

따른 판결금액 및 이에 대한 지연이자 등 포함)은 제 16 조에 따라 처리한다.  

③     제 1 항에 따라 수탁자가 소송 등 업무를 수행한 경우에는 소송대리인 선임 사실 및 

판결이 선고되거나 결정이 내려진 사실을 그 선임이 이루어진 날 또는 수탁자가 판결에 

관하여 통지 받은 날로부터 지체 없이 위탁자 및 수익자에게 등기우편으로 통지하며, 이 

경우 소송과 관련된 비용 및 해당 판결에 따라 수탁자가 지급의무를 부담하게 된 금액도 

함께 통지하여야 한다. 

  

제 23 조 (위탁자의 확약) 

①      위탁자는 선량한 풍속이나 그 밖의 사회질서에 위반하는 사항을 목적으로 하는 신탁을 

설정하여서는 아니 된다. 

②      위탁자는 그 목적이 위법하거나 불능에 해당하는 신탁을 설정하여서는 아니 된다. 

③      위탁자는 위탁자의 채권자를 해함을 알면서 신탁을 설정하여서는 아니 된다. 

④     위탁자는 소송을 주목적으로 신탁을 설정하여서는 아니된다. 

⑤     위탁자는 제 3 자와의 채무관계의 면탈 또는 조세회피의 목적으로 하는 신탁을 

설정하여서는 아니된다. 

⑥     위탁자는 신탁부동산에 관하여 신탁특약에 정한 것을 제외하고는 이 신탁계약 체결 전에 

임대차계약, 전세권설정계약 및 신탁부동산에 관하여 사용ㆍ수익권을 부여하거나 채무를 

부담하여서는 아니되며, 신탁부동산과 관련하여 이 신탁계약 체결일 이전에 발생하여 

미지급된 관리비, 지료 등 채무가 존재하여서는 아니된다. 

  

제 24 조 (관할법원) 



이 신탁계약에 관하여 분쟁이 발생하는 경우에는 관할법원은 민사소송법에서 정하는 바에 따른다. 

  

제 25 조 (신탁계약과 신탁특약의 관계) 

신탁특약의 내용과 이 신탁계약의 내용이 상호 충돌하는 경우에는 신탁특약의 내용이 우선한다. 

  
ㅇ 특약사항: 본 계약을 고객측의  사정으로 해약할 경우 계약금 (중도금)은 전액 환불하지 않기로 약정함
 

 

이 신탁계약을 증명하기 위해 계약서를 3 부 작성하여 위탁자와 수탁자가 각각 1 부씩 보관하며, 

1 부는 신탁등기에 사용한다. 

 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>