<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
31.사이버몰		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
121_사이버몰.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[000 온라인샵 

 




000 On Line Shop 이용 약관  

  



제 1조(목적) 이 약관은 000가 운영하는 000 온라인샵(이하  온라인샵 이라 한다)에서 

제공하는 인터넷 관련 서비스(이하  서비스 라 한다)를 이용함에 있어 온라인샵과 이용자의 권리․의무 및 

책임사항을 규정함을 목적으로 합니다. 

  



제 2조(정의) 


①  온라인샵 이란 000가 재화 또는 용역(이하  재화등 이라 함)을 이용자에게 제공하기 

위하여 컴퓨터등 정보통신설비를 이용하여 재화등을 거래할 수 있도록 설정한 가상의 영업장을 말합니다. 


②  이용자 은  온라인샵 에 접속하여 이 약관에 따라  온라인샵 이 제공하는 서비스를 받는 회원을 

말합니다. 


③  회원 이라 함은 기존 000 고객으로 제한하며,  온라인샵 에 회사 정보 및 개인 정보를 제공하여 

회원등록을 한 자로서,  온라인샵 의 정보를 지속적으로 제공받으며,  온라인샵 이 제공하는 서비스를 

계속적으로 이용할 수 있는 자를 말합니다. 

  



제 3조 (약관등의 명시와 설명 및 개정) 


①  온라인샵 은 이 약관의 내용과 상호 및 대표자 성명, 영업소 소재지 주소(소비자의 불만을 처리할 수 

있는 곳의 주소를 포함), 전화번호․팩스번호․전자우편주소, 사업자등록번호, 개인정보관리책임자등을 

이용자가 쉽게 알 수 있도록 000 홈페이지에 게시합니다. 


②  온라인샵 은 이용자가 약관에 동의하기에 앞서 약관에 정하여져 있는 내용 

중 청약철회․배송책임․환불조건 등과 같은 중요한 내용을 이용자가 이해할 수 있도록 별도의 게시판에 제공하여 

이용자의 확인을 구하여야 합니다. 



제 4조(서비스의 제공 및 변경) 


①  온라인샵 은 다음과 같은 업무를 수행합니다. 


1. 재화 또는 용역에 대한 정보 제공 및 주문의 체결 


2. 주문이 체결된 재화의 주문 추적 정보 


②  온라인샵 은 재화의 단종 또는 기술적 사양의 변경 등의 경우에는 장차 체결되는 계약에 의해 제공할 

재화의 내용을 변경할 수 있습니다. 이 경우에는 변경된 재화의 경우,  주의  000에 연락바랍니다 라고 

표기해줍니다. 



제 5조(서비스의 중단) 


①  온라인샵 은 컴퓨터 등 정보통신설비의 보수점검․교체 및 고장, 통신의 두절 등의 사유가 발생한 

경우에는 서비스의 제공을 

일시적으로 중단할 수 있습니다. 


② 사업종목의 전환, 사업의 포기, 업체간의 통합 등의 이유로 서비스를 제공할 수 없게 되는 경우에는  온라인샵 은 제 8조에 정한 방법으로 게시판에 공지하고 오프라인상으로 재화 공급 및 서비스를 

제공합니다. 

  



제 6조(회원가입) 


① 이용자는  온라인샵 이 정한 가입 양식에 따라 회원정보를 기입한 후 이 약관에 동의한다는 의사표시를 

함으로서 회원가입을 신청합니다. 


②  온라인샵 은 제 1항과 같이 회원으로 가입할 것을 신청한 이용자 중 다음 각호에 해당되는 회원만 

등록합니다. 

    
1. 가입신청자가 사업자로서 기존에 000 마스터에 등록하여 거래를 한 고객인 경우 


③ 회원가입계약의 성립시기는  온라인샵 의 승낙이 회원에게 도달한 시점으로 합니다. 

  

제 7조(회원 탈퇴 및 자격 상실 등) 


① 회원은  온라인샵 에 언제든지 탈퇴를 요청할 수 있으며  온라인샵 은 즉시 회원탈퇴를 처리합니다. 




② 회원이 다음 각호의 사유에 해당하는 경우,  온라인샵 은 회원자격을 제한 및 정지시킬 수 있습니다. 


1. 가입 신청시에 허위 내용을 등록한 경우 


2.  온라인샵 을 이용하여 구입한 재화등의 대금, 기타  온라인샵 이용에 관련하여 회원이 부담하는 채무를 

기일에 지급하지 않는 경우 


3. 다른 사람의  온라인샵  이용을 방해하거나 그 정보를 도용하는 등 전자상거래 질서를 위협하는 경우 


4.  온라인샵 을 이용하여 법령 또는 이 약관이 금지하거나 공서양속에 반하는 행위를 하는 경우 


③  몰이 회원 자격을 제한, 정지 시킨 후, 동일한 행위가 9회 이상 반복되거나 27일 이내에 그 사유가 시정되지 아니하는 경우 몰은 회원자격을 상실시킬 수 있습니다.



제 8조(회원에 대한 통지 및 정보의 제공) 


1 000이 회원에 대한 통지를 하는 경우, 회원이 000과 미리 약정하여 지정한 전자우편 주소로 할 수 있습니다.

2 000은 불특정다수 회원에 대한 통지의 경우 1주일이상 000 사이트 게시판에 게시함으로써 개별 통지에 갈음할 수 있습니다. 다만, 회원 본인의 거래와 관련하여 중대한 영향을 미치는 사항에 대하여는 개별통지를 합니다.

3 000은 회원이 서비스를 이용할 때 필요하다고 인정되는 다양한 정보를 공지사항이나 회원이 미리 약정하여 지정한 e-mail 또는 여타 통신수단을 이용하여 회원에게 제공할 수 있습니다.

  



제 9조(구매신청)  온라인샵 이용자는  온라인샵 상에서 다음 또는 이와 유사한 방법에 의하여 구매를 

신청하며,  온라인샵 은 이용자가 구매신청을 함에 있어서 다음의 각 내용을 알기 쉽게 제공하여야 합니다. 


1. 재화등의 검색 및 선택 


2. 성명, 주소, 전화번호, 전자우편주소(또는 이동전화번호) 등의 입력 


3. 약관내용, 청약철회권이 제한되는 서비스, 배송료 등의 비용부담과 관련한 내용에 대한 확인 


4. 이 약관에 동의하는 표시 


5. 재화등의 구매신청 및 이에 관한 확인 또는 오더 현황 보기 

  



제 10조 (계약의 성립) 


①   온라인샵 은 제 9조와 같은 구매신청에 대하여 다음 각호에 해당하면 승낙하지 않을 수 있습니다. 


1. 신청 내용에 허위, 기재누락, 오기가 있는 경우 


2. 기타 구매신청에 승낙하는 것이  온라인샵  기술상 현저히 지장이 있다고 판단하는 경우 


②  온라인샵 의 승낙은 주문 전송을 한 시점에 계약이 성립한 것으로 봅니다. 


③  온라인샵 의 승낙의 의사표시에는 이용자의 구매 신청에 대한 확인 등에 관한 정보등을 포함하여야 

합니다. 

  



제 11조(지급방법)  온라인샵 에서 구매한 재화에 대한 대금지급방법은 1번 방법으로 할 수 있습니다. 단, 

 온라인샵 은 이용자의 지급방법에 대하여 재화 등의 대금에 어떠한 명목의 수수료도 추가하여 징수할 수 

없습니다. 

    
1. 000의 일반 대금 지급 규정을 따름 (계산서 발행 후 익익월 말까지 현금 지급) 

  



제 12조(수신확인통지․구매신청 변경 및 취소) 


①  온라인샵 은 이용자의 구매신청이 있는 경우, 이용자가 수신확인통지를 원하면 팩스, 이메일을 통해서 

통지합니다. 


② 온라인에서 구매한 제품에 대해서 품질 불량 및 배송시 파손 등의 이유 외에는 구매 신청 변경 및 청약 

철회가 제한됩니다. 

  



제 13조(재화등의 공급) 


①  온라인샵 은 이용자와 재화 등의 공급시기에 관하여 공급 가능한 시기에 대한 정보가 표시됩니다. 다만, 

공급 예상 시기의 지연이 발생한 경우에  온라인샵 은 이용자가 재화 등의 공급 절차 및 진행 사항을 

확인할 수 있도록  Order tracking 을 통해서 정보를 확인할 수 있도록 적절한 조치를 합니다. 

  



제 14조(환급)  온라인샵 은 이용자가 구매 신청한 재화 등이 단종 등의 사유로 인도 또는 제공을 할 수 

없을 때에는 지체없이 그 사유를 이용자에게 통지하고 사전에 재화 등의 대금을 받은 경우에는 이용자가 

요청한 날부터 000 정기 결제일 이내에 환급하거나 환급에 필요한 조치를 취합니다. 

  



제 15조(청약철회 등) 


①  재화등을 배송받은 경우 다음 각호의 1에 해당하는 경우에는 반품 및 교환을 할 수 있습니다. 




1. 배송 시 즉시 확인하여 파손 등의 사유로 재화 등이 멸실 또는 훼손된 경우 


2. 품질 불량으로 재화의 사용이 불가능 한 경우 


(재화 등의 내용을 확인하기 위하여 포장 등을 훼손한 경우에는 청약철회를 할 수 있으나, 

1, 2번 항목에 대해서 배송 후 7일 이내  온라인샵 에 청약 철회가 가능합니다) 


③ 1항 외에는  온라인샵 이 사전에 청약철회 등이 제한되는 사실을 게시판에 게재합니다. 

  



제 16조(청약철회 등의 효과) 


①  온라인샵 은 이용자로부터 재화 등을 반환받은 경우 처리 방법에 대해서는 게시판에 내용을 게재합니다. 


② 제 15조 청약철회 항목에 해당되는 경우 공급받은 재화등의 반환에 필요한 비용은  온라인샵 이 

부담합니다.  온라인샵 은 이용자에게 청약철회등을 이유로 위약금 또는 손해배상을 청구하지 않습니다. 


③ 이용자가 재화등을 제공받을때 발송비를 000가 부담하며, 제 15조에 해당되는  온라인샵 은 

청약철회시 반환 배송비는 000에서 지불합니다. 

  



제 17조(개인정보보호) 


①  온라인샵 은 이용자의 정보수집시 구매계약 이행에 필요한 최소한의 정보를 수집합니다. 다음 사항을 

필수사항으로 하며 그 외 고객 등록 양식의 사항 중 필수 사항으로 체크된 내용을 성실히 기재합니다. 


1. 성명, 직위 


2. 사업자번호 


4. 제품 수령 주소, 사업자 등록지 주소 


5. 직통 전화번호, 휴대폰 번호, 전자우편주소 

 
 온라인샵 이 이용자의 개인식별이 가능한 개인정보를 수집하는 때에는 반드시 당해 이용자의 동의를 

받습니다. 


② 제공된 개인정보는 당해 이용자의 동의없이 목적외의 이용이나 제 3자에게 제공할 수 없으며, 이에 대한 

모든 책임은 몰이 집니다. 다만, 다음의 경우에는 예외로 합니다. 


1. 배송업무상 배송업체에게 배송에 필요한 최소한의 이용자의 정보(성명, 주소, 전화번호)를 알려주는 경우 


2. 통계작성, 학술연구 또는 시장조사를 위하여 필요한 경우로서 특정 개인을 식별할 수 없는 형태로 

제공하는 경우 


3. 재화등의 거래에 따른 대금정산을 위하여 필요한 경우 


4. 도용방지를 위하여 본인확인에 필요한 경우 


5. 법률의 규정 또는 법률에 의하여 필요한 불가피한 사유가 있는 경우 


③  온라인샵 이 제 1항과 제 2항에 의해 이용자의 동의를 받아야 하는 경우에는 개인정보관리 책임자의 

신원(소속, 성명 및 전화번호, 기타 연락처), 정보의 수집목적 및 이용목적, 제 3자에 대한 정보제공 

관련사항(제공받은자, 제공목적 및 제공할 정보의 내용) 등 정보통신망이용촉진등에관한법률 

제 21조제 2항이 규정한 사항을 미리 명시하거나 고지해야 하며 이용자는 언제든지 이 동의를 철회할 수 

있습니다. 



④ 이용자는 언제든지  온라인샵 이 가지고 있는 자신의 개인정보에 대해 열람 및 오류정정을 요구할 수 

있으며  온라인샵 은 이에 대해 지체없이 필요한 조치를 취할 의무를 집니다. 이용자가 오류의 정정을 

요구한 경우에는  온라인샵 은 그 오류를 정정할 때까지 당해 개인정보를 이용하지 않습니다. 


⑤  온라인샵 은 개인정보 보호를 위하여 관리자를 한정하여 그 수를 최소화하며 신용카드, 은행계좌 등을 

포함한 이용자의 개인정보의 분실, 도난, 유출, 변조 등으로 인한 이용자의 손해에 대하여 모든 

책임을  집니다. 


⑥  온라인샵  또는 그로부터 개인정보를 제공받은 제 3자는 개인정보의 수집목적 또는 제공받은 목적을 

달성한 때에는 당해 개인정보를 지체없이 파기합니다. 

  



제 18조( 몰 의 의무) 


①  온라인샵 은 법령과 이 약관이 금지하거나 공서양속에 반하는 행위를 하지 않으며 이 약관이 정하는 

바에 따라 지속적이고, 안정적으로 재화․용역을 제공하는데 최선을 다하여야 합니다. 


②  온라인샵 은 이용자가 안전하게 인터넷 서비스를 이용할 수 있도록 이용자의 개인정보(신용정보 

포함)보호를 위한 보안 시스템을 갖추어야 합니다. 


③  온라인샵 이 상품이나 용역에 대하여  표시․광고의공정화에관한법률  제 3조 소정의 부당한 

표시․광고행위를 함으로써 이용자가 손해를 입은 때에는 이를 배상할 책임을 집니다. 


④  온라인샵 은 이용자가 원하지 않는 영리목적의 광고성 전자우편을 발송하지 않습니다. 



  



제 19조(회원의 ID 및 비밀번호에 대한 의무) 


① 제 17조의 경우를 제외한 ID와 비밀번호에 관한 관리책임은 회원에게 있습니다. 


② 회원은 자신의 ID 및 비밀번호를 제 3자에게 이용하게 해서는 안됩니다. 


③ 회원이 자신의 ID 및 비밀번호를 도난당하거나 제 3자가 사용하고 있음을 인지한 경우에는 바로  온라인샵 에 통보하고  온라인샵 의 안내가 있는 경우에는 그에 따라야 합니다. 

  



제 20조(이용자의 의무) 이용자는 다음 행위를 하여서는 안됩니다. 


1. 신청 또는 변경시 허위 내용의 등록 


2. 타인의 정보 도용 


3.  온라인샵 에 게시된 정보의 변경 


4.  온라인샵 이 정한 정보 이외의 정보(컴퓨터 프로그램 등) 등의 송신 또는 게시 


5.  온라인샵  기타 제 3자의 저작권 등 지적재산권에 대한 침해 


6.  온라인샵  기타 제 3자의 명예를 손상시키거나 업무를 방해하는 행위 


7. 외설 또는 폭력적인 메시지, 화상, 음성, 기타 공서양속에 반하는 정보를 몰에 공개 또는 게시하는 행위 

  



제 21조(저작권의 귀속 및 이용제한) 


①  온라인샵 이 작성한 저작물에 대한 저작권 기타 지적재산권은  온라인샵 에 귀속합니다. 


② 이용자는  온라인샵 을 이용함으로써 얻은 정보 중  온라인샵 에게 지적재산권이 귀속된 정보를 

 온라인샵 의 사전 승낙없이 복제, 송신, 출판, 배포, 방송 기타 방법에 의하여 영리목적으로 이용하거나 

제 3자에게 이용하게 하여서는 안됩니다. 


③  온라인샵 은 약정에 따라 이용자에게 귀속된 저작권을 사용하는 경우 당해 이용자에게 통보하여야 

합니다. 

  



제 22조(분쟁해결) 


①  온라인샵 은 이용자로부터 제출되는 불만사항 및 의견은 우선적으로 그 사항을 처리합니다. 다만, 

신속한 처리가 곤란한 경우에는 이용자에게 그 사유와 처리일정을 즉시 통보해 드립니다.  


② 당사자간 분쟁이 발생할 경우, 당사자는 상호협의하여 분쟁을 원만하게 해결하기 위하여 협조할 의무가 

있습니다. 

 



제 23조(재판권 및 준거법) 


①  온라인샵 과 이용자간에 발생한 법적분쟁은 서울 남부 지방 법원의 전속관할로 합니다. 


②  온라인샵 과 이용자간에 제기된  소송에는 한국법 및 상관습을 적용합니다. 

 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>