<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
38. 자동차 리스 및 렌트		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
122_자동차리스및렌트.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[
렌트 판단 기준 

중도해제 조항 

지연 반환 관련 조항 

취득세 등록세 조항 

리스 보증금의 담보 범위 

리스 기간 개시 시점 

 중도 해제수 수료 산정 시 차량 잔존 가치를 포함하는 조항 

  ㅁ 4개 사업자 해당(000, 000, 000, 000)  

ㅁ (시정 전) 중도 해제 수수료를 산정할 때, 해당 임대 차량의 잔존 가치를 포함함. 

ㅁ (시정 후) 중도 해제 수수료를 산정할 때, 해당 임대 차량의 잔존 가치는 제외함. 

 

수정 전 약관 조항(예시) 

수정 후 약관 조항(예시) 

ㅇ 중도 해제 수수료 

 

 예)ㅇㅇ캐피탈: 12개월 사용 후 중도 해제 시 수수료: 6,079천 원 

ㅇ 중도 해제 수수료 



 , 4,019천 원(ㅁ2,060천 원) 

ㅁ (시정 사유) 차량 잔존 가치(중고차 가격)는 임대 종료 후 해당 차량의 매각을 통하여 회수하므로 중도 해제 수수료를 산출할 때, 포함하는 경우 불이익 보상금이 과다하게 됨. 

 ㅇ 계약의 해제 , 해제로 인한 원상 회복 의무를 상당한 이유없이 고객에게 과중하게 부담시키는 조항임.(약관법 제9조 제4호) 

2. 지연 반환 시 사용료와 동일한 금액을 일률적으로 위약금으로 적용하는 조항 

  ㅁ 10개 사업자 해당(000, 000, 000, 000, 000, 000, 000, 000, 000, 000)

ㅁ (시정 전) 고객이 대여 차량을 늦게 반환할 때, 반환 지연 기간 동안의 사용료와 함께 같은 금액을 위약금으로 일률적으로 부과함. 

ㅁ (시정 후) 불가피한 사유가 있거나 계약 만료일 전에 회사와 협의한 경우 차량 지연 반환에 따른 위약금은 면제하고 사용료만 부과함. 

  

수정 전 약관 조항(예시) 

수정 후 약관 조항(예시) 

o 지연 반환금 산정 


o (좌동) 

 (유형1 항목 신설) 

 ,반환일자에 대하여 회사와 사전 협의가 있는 경우 반환 지연금 면제 

 (유형2 단서 조항 신설) 

 ,단, 갑(임차인)의 책임이 없는 사유(불가항력, 사변, 재해, 운행중 사고, 직계존비속의 사망 등)로 인하여 반환이 불가피하게 지연되는 경우, 이를 을에게 합리적으로 입증하는 경우에는 반환 지연금을 면제함. 

ㅁ (시정 사유) 불가피하게 차량 반환을 지연한 소비자에게 특별한 사유없이 차량을 반환하지 않는 소비자에게 부과되는 위약금을 동일하게 부과하는 조항은 고객에게 부당하게 과중한 불이익 보상을 부담시키는 조항임.(약관법 제8조) 

3. 고객의 귀책 사유로 차량 등록 전 해제 시 고객이 부담할 비용을 포괄적으로 규정하는 조항 

  ㅁ 8개 사업자 해당(000, 000, 000, 000, 000, 000, 000, 000)

ㅁ (시정 전) 고객의 귀책 사유로 차량 등록 전 해제할 때, 고객이 부담할 비용에 사업자에게 추후 발생할 비용까지 포괄적으로 포함시킴.  

ㅁ (시정 후) 합리적인 범위 내에서 인과 관계가 인정되는 세부 항목을 구체적으로 명시하여 고객의 불이익 보상 범위를 명확하게 함. 

 

수정 전 약관 조항(예시) 

수정 후 약관 조항(예시) 

본 계약의 체결 후 차량의 등록 전에는 고객은 회사에게 차량의 구매와 관련하여 회사가 지출한 금원 및 앞면 표기 연체이자율의 이자, 추후 차량의 구매 또는 운행과 관련하여 회사가 부담하게 될 비용을 모두 지급한 후 본 계약을 해제할 수 있습니다.  

본 계약의 체결 후 차량의 등록 전에는 임차인은 임대인에게 차량의 구매와 관련하여 임대인이 지출한 금원, 계약서 표기 연체이자율의 이자 및 추후 차량의 구매 또는 운행과 관련하여 임대인이 부담하게 될 비용(보험료, 제세공과금, 자동차 등록관련 비용, 차고지비용 등ㅁ)을 모두 지급한 후 계약을 해제할 수 있다. 

 ㅁ 차량 제조사에 반품이 불가능한 경우에 해당(반품이 가능한 경우는 비용이 발생하지 않음.) 

ㅁ (시정 사유) 추후 사업자에게 발생하는 모든 비용을 부담하도록 하여, 계약의 해제 ‧ 해제로 인한 원상회복 의무를 상당한 이유없이 고객에게 과중하게 부담시키는 조항에 해당함.(약관법 제9조 제4호) 

4. 고객의 귀책 사유로 차량 인도 전 해제 시 계약 기간 전체에 위약금을 적용하는 조항(유형4) 

  ㅁ 2개 사업자 해당(000, 000) 

ㅁ (시정 전) 고객의 귀책 사유로 차량 인도 전 계약을 해제하는 경우, 실질적인 불이익 정도와 상관없이 계약 기간 전체에 중도 해제 위약금을 적용함. 

ㅁ (시정 후) 차량 인도 전이더라도 등록되지 않은 경우에는 실제로 발생하는 불이익을 보상하도록 개선함. 

 

수정 전 약관 조항(예시) 

수정 후 약관 조항(예시) 

임차인이 대여차량이 제조사로부터 출고된 이후부터 인도받기 전까지의 기간 동안에 본 계약을 해제하는 경우에는 이 약관 제3조 제1항의 약관규정에도 불구하고 본 계약이 시작된 것으로 간주하며, 계약기간 전체에 대해 이 약관 제16조 중도해제위약금을 지급하여야 한다. 

임차인이 대여차량이 제조사로부터 출고된 이후부터 인도받기 전까지의 기간 동안에 본 계약을 해제하는 경우에는 이 약관 제3조 제1항의 약관규정에도 불구하고 본 계약이 시작된 것으로 간주하며, 계약기간 전체에 대해 이 약관 제16조 중도해제위약금을 지급하여야 한다.(삭제) 

(신설) 

임차인이 본 계약을 체결 후 차량의 등록 전 계약을 해제하는 경우, 임차인은 차량제조사에게 지급하여야 하는 위약금, 보험료, 탁송료 등 임대인이 해당 차량의 구매 및 반품과 관련하여 지출한 금원 및 이에 대한 계약서에 표기된 연체이자율의 이자를 지급하여야 한다. 


(렌터카의 반환장소 등)

고객의 사정에 의하여 반환장소가 변경되어 렌터카회수에 추가비용이 발생한 경우에는 고객은 그 비용을 95퍼센트 부담하여야 합니다.

 

		]]>
		</cn>
	</file>
</root>