<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
20. 증권사2		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
124_증권사2.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[



00000저축약관(소득공제자용)

제1조(목적) 이 약관은 조세특례제한법에서 정하는 00000에 투자하는 저축(이

하  00000저축 이라 한다)에 소득공제를 적용받을 목적으로 가입하는 가입자(이하  저

축자 라 한다)와 000 주식회사(이하  회사 라 한다)간의 권리·의무 관계를 정함

을 목적으로 한다.

제2조(저축방법 등) 회사는 00000저축통장(거래카드, 거래내역서, 거래계좌 등을 포함

한다. 이하 이 조에서 같다)을 이용하여 저축을 취급한다.

제3조(저축가입) ① 0000저축에 가입할 수 있는 자는 소득세법에 따른 거주자에 한

한다.

② 00000저축은 2022년 12월 31일(수익증권 매수일 기준)까지 가입이 가능하다.

제4조(세제혜택) ① 저축자는 2022년 12월 31일까지 투자(수익증권 매수일 기준)한 00000

저축 합계액(해당 저축자가 투자한 모든 00000저축의 합계액을 말한다)의 최대 3천

만원까지 투자금액의 10퍼센트를 투자 후 2년이 되는 날이 속하는 과세연도까지 저축자가 선

택하는 1과세연도의 종합소득금액에서 소득공제를 받을 수 있다.

② 소득공제를 받고자 하는 저축자는 회사로부터  출자 또는 투자확인서 를 발급받아 소

득공제신청서에 첨부하여  소득세법  제73조의 규정이 적용되는 저축자는 당해 연도의 

다음 연도 1월분의 급여 또는 사업소득을 받는 날(퇴직 또는 폐업을 한 경우에는 당해 퇴

직 또는 폐업한 날이 속하는 달의 급여 또는 사업소득을 받는 날), 그 외의 저축자는 종

합소득과세표준확정신고기한까지 원천징수의무자,납세조합, 납세지 관할세무서장에게 소

득공제를 신청하여야 한다.

제5조(감면세액추징) 저축자가 투자일(각 수익증권 매수일 기준, 이하  투자일 이라 한

다)부터 3년이 지나기 전에 매수한 수익증권을 양도하거나 환매하는 경우 저축자가 그 수

익증권 투자로 이미 공제받은 소득금액에 해당하는 세액(지방소득세 포함)을 추징받는다.

다만, 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 있는 경우에는 세액을 추징받지 아니한

다.

1. 저축자의 사망

2. 해외이주법 에 의한 해외이주로 세대전원이 출국하는 경우

3. 천재,지변으로 재산상 중대한 손실이 발생하는 경우

4. 000조합, 000조합, 000조합, 000조합

또는  자본시장과 금융투자업에 관한 법률 에 의한 집합투자업자가 해산하는 경우

제6조(약관의 변경 등) ① 회사는 약관을 변경하고자 하는 경우 변경내용을 변경되는 약

관의 시행일 1개월 전에 저축자가 확인할 수 있도록 회사의 영업점에 갖추어 두거나 인

터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체를 

통하여 게시한다. 다만, 자본시장법 등 관계법령 또는 거래소 업무규정의 제,개정에 따른 

제도변경 등으로 약관이 변경되는 경우로서 본문에 따라 안내하기가 어려운 급박하고 부

득이한 사정이 있는 경우에는 변경내용을 앞의 문장과 같은 방법으로 개정 약관의 시행

일 전에 게시한다.

② 제1항의 변경내용이 저축자에게 불리한 것일 때에는 이를 서면 등 저축자와 사전에 

합의한 방법으로 변경되는 약관의 시행일 1개월 전까지 통지하여야 한다. 다만, 기존 저

축자에게 변경 전 내용이 그대로 적용되는 경우 또는 저축자가 변경내용에 대한 통지를 

받지 아니하겠다는 의사를 명시적으로 표시한 경우에는 그러하지 아니하다.

③ 회사는 제2항의 통지를 할 경우  저축자는 약관의 변경에 동의하지 아니하는 경우 계

약을 해지할 수 있으며, 통지를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 

계약해지의 의사표시를 하지 아니한 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다 라는 취지의 

내용을 통지하여야 한다.

④ 저축자가 제3항의 통지를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 계

약해지의 의사표시를 하지 아니하는 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다.

⑤ 회사는 약관을 회사의 영업점에 저축자가 확인할 수 있도록 마련해 두거나 게시하여 

저축자가 요구할 경우 이를 교부하여야 하며, 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨

터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체에 게시하여 저축자가 약관을 확인하고 다운

로드(화면출력 포함)받을 수 있도록 하여야 한다.

제7조(양도 제한등) 저축자는 00000저축통장을 제3자에게 양도할 수 없으며, 그 통장

에 질권(채무자가 돈을 갚을 때까지 채권자가 담보물을 보유할 수 있고, 채무자가 돈을 

갚지 않을 때는 그 담보물을 사용하거나 처분하여 우선적으로 빌려준 돈을 받을 수 있는 

권리)을 설정하거나, 이를 담보로 제공하고자 할 경우에는 사전에 회사의 동의를 얻어야 

한다.

제8조(거래제한) ① 계좌가  전기통신금융사기 피해금 환급에 관한 특별법 에 따른 사

기이용계좌로 사용될 경우, 회사는 해당 계좌명의인에 대해 계좌개설 등 금융거래를 제한

할 수 있다.

② 제1항에 따라 계좌개설 등 금융거래가 제한될 경우 회사는 지체 없이 해당 계좌명의

인에게 그 사실을 통지한다.

제9조(위법계약의 해지)

가입자는   금융소비자 보호에 관한 법률   제47조 및 관련 규정이 정하는 바에 따라 위법 

계약의 해제가 가능한 경우에 한하여 계약체결일로부터 5년을 초과하지 않는 범위에서 

계약체결에 대한 위반사항을 안 날부터 6개월 이내에 계약의 해제를 요구할 수 있다.

제10조(관계법규등 준용) ① 이 약관에서 정한 사항을 제외하고는 금융투자협회 수익증권

저축약관에 따른다.

② 이 약관에서 정하지 아니한 사항은 별도의 약정이 없는 한 관계법규에서 정하는 바에 

따르며 관계법규에도 정함이 없는 경우에는 일반적인 상관례에 따른다.

③ 이 약관에 의한 매매거래 중 전자금융거래에 관하여는  전자금융거래 이용에 관한 기

본약관  및 전자금융거래법령이 우선 적용된다.

제11조(분쟁조정) 저축자는 회사와 분쟁이 발생하는 경우 회사의 민원처리기구에 그 해

결을 요구하거나 000, 000협회 등에 분쟁조정을 신청할 수 있다.

제12조(관할법원) 이 약관에 의한 거래와 관련하여 발생된 분쟁에 대하여 회사와 저축자 

사이에 소송의 필요가 생긴 경우에는 그 관할법원은  민사소송법 이 정한 바에 따른다.

제24조(대량투자자착오거래의 구제) ① 거래소는 규정 및 시행세칙에 따라 대량투자자착오거래를 구제하는 경우 약정가격을 구제가격으로 정정할 수 있으며 고객과 회사는 이에 따라야 한다.

부칙

이 약관은 2021년 1월 1일부터 시행한다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>