<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
11. 전자금융거래    	]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
126_전자금융거래.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

  토큰 결제 서비스   

이용약관 
 

 

제 1 장 총칙 

 

 

제 1 조 (목적) 

이 약관은 주식회사 000(이하  회사 라 합니다.)가 주식회사 000(이하 

 제휴사 라 합니다.)와 제휴하여  회원 에게 제공하는  토큰결제서비스  의 이용과 관 

련하여 필요한  회원 과  회사 간의 권리, 의무 및 책임사항,  서비스  이용에 따른 

이용조건 및 절차 등 기타 제반 사항을 규정함을 목적으로 합니다. 

 

제 2 조 (용어의 정의) 

① 이 약관에서 사용하는 용어는 다음 각호와 같습니다. 

1.  토큰결제서비스 (이하  서비스 라 합니다.)란  제휴사 가 관리,운영하는  전용 어 

플리케이션  또는 웹 브라우저를 통한 결제서비스 및 기타 연계서비스 등  회사     

가  회원 에게 제공하는 서비스를 총칭합니다. 

2.  제휴사 란, 자신이 운영·관리하는  전용 어플리케이션  또는 웹 브라우저에  회 

사 의  서비스 를 탑재 또는 연동하여  회원 에게 제공하는 자를 말합니다. 

3.  회원이란  스마트 기기 의  전용 어플리케이션  또는 웹 브라우저를 통해 

 서비스  이용 계약을 체결한 고객을 말합니다. 

4.  결제수단 이란  회원 이 신용카드, 계좌 등  서비스 에 등록하여  사용할  수 있  

는 지급수단 일체를 말합니다. 

5.  결제비밀번호 란  서비스  부정사용 및 부정 접근을 방지하기 위하여 사용되는 

 회원  인증 암호로  서비스  이용을 위하여  회원 이 별도로 설정한 비밀번호 

(숫자 6 자리)를 말합니다. 

6.  인증정보 란  서비스  절차에 이용되는  회원  인증수단으로  결제비밀번호 , 

 생체정보  등 본인확인 수단이 해당됩니다. 

7.  휴대폰인증 이란  회원 이 이동통신망에 가입한  스마트 기기 의 명의자 및 

소유주가 맞는지 확인을 하는 인증 절차를 말합니다. 

8.  토큰 (이하  가상카드 라 합니다.)이란  결제수단 을 대신하여  가맹점 에 제시 

하는 것으로 자기장, NFC, QR 코드, 바코드 등의 형태로 제공되는 가상의 

카드번호에 기반한 결제데이터 일체를 말합니다. 

9.  생체정보 란 지문,얼굴,홍채,정맥,음성,서명 등 개인을 식별할 수 있는 

신체적 또는 행동적 특징에 관한 정보를 의미합니다. 

10.  스마트 기기 란 이동통신망을 이용할 수 있는 휴대폰, 스마트폰, 태블릿 PC, 

PC 등의 기기를 통칭하여 말합니다. 

11.  전용 어플리케이션(이하  결제 앱 이라 합니다.) 이란  서비스  이용을 위해 

 스마트 기기 에 설치되는  제휴사 가 운영,관리하는 어플리케이션을 말합니다. 

12.  웹브라우저 기반 결제(이하  결제 웹 이라 합니다.) 란  서비스  이용을 위해 

웹브라우저 에서  결제 앱 없이 결제할 수 있는 웹 기반 서비스를 말합니다. 

13.  서명 이란  회원 이  서비스  이용 신청 시 본인 인증을 거쳐  결제 앱 에 

등록하는 서명 정보를 말합니다. 

14.  가맹점 이라 함은  회사 와 체결한 계약에 따라  회원 에게 상품 또는 서비스  

를 제공하면서 그 대금을 지급받는 자를 말합니다. 

15.  접근매체 란 전자금융거래에 있어서 거래지시를 하거나  회원  및 거래내용의 

진실성과 정확성을 확보하기 위하여 사용되는 다음 각 목의 어느  하나에 

해당하는 수단 또는 정보를 말합니다. 

가. 전자식 카드 및 이에 준하는 전자적 정보 

나.  회사 에 등록된 이용자번호 

다.  회원 의  생체정보  

라. 가목 또는 나목의 수단이나 정보를 사용하는 데 필요한 비밀번호 

 

 

제 3 조 (약관의 효력 및 변경) 

① 본 약관의 내용은  서비스  화면에 게시하여  회원 에게 공지하고, 이에 동의한  회 

원 이  서비스 에 가입함으로써 효력이 발생합니다. 

② 이 약관을 변경할 경우  회사 는 그 내용을 변경약관 시행일로부터 1 개월 이전까지 

홈페이지에 게시하고,  회사  가  회원 에게 서면, 전화, 전자우편(E MAIL), 휴대폰 

문자메시지 서비스 중 1 가지 이상의 방법으로 통지합니다. 

③  전항의 경우  회원 이 통지일로부터 1 개월 이내에 별도 계약해지 의사표시를 하지  

않는 경우 변경에 동의한 것으로 본다는 내용을 명시하여 통지합니다.  회원 이 변경 

예정일까지 이의를 제기하지 않았을 때에는 변경된 약관을 승인한 것으로 간주합니    다. 

④ 변경된 약관에 이의가 있는   회원 은  적용 예정일까지 제  11  조 ( 서비스   이용  정 

지 및 해지) 제 ①항에 따라  서비스  이용을 해지할 수 있습니다. 



 
 

제  2  장   서비스  이용계약 

 

 

제  4  조 (이용계약의 성립) 

①  서비스 를 이용하고자 하시는 분은  스마트 기기 에  결제 앱 을 설치하고  제휴사    

의 서비스에 가입하여야 합니다. 또한 이 약관 및 서비스의 종류에 따라 개별 약관이 

존재하는 경우, 그 개별 약관에 동의하고  회사 와  제휴사 가 사전에  정한  절차를  

통해 인증을 완료한 후  결제비밀번호  등  인증정보 를 설정하여 이용신청을 하면 

 회사 가 이에 대해 승낙함으로써 이용계약이 성립됩니다. 

②  제휴사 는  서비스  제공을 위한  결제 앱 을 운영하는 조건 하에  회원 이 신청한 

 인증정보 에 대한 수집, 저장, 변경 등 관리를 대행할 수 있습니다. 

③  서비스  신청( 휴대폰인증  포함)은 신청하시는  회원  본인이 직접 이행해야 하며, 

이를 타인에게 하게 하거나 인증번호 등의 정보를 타인에게 노출하여서는 안됩니다. 

 

제 5 조 (이용 신청에 대한 승낙의 제한) 

 회사 는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 있는 경우  서비스  이용신청을 승 

낙하지 않을 수 있습니다. 

①  서비스  신청 시점에  결제수단 이 도난분실, 유효기간 만료 등의 사유로 

정상적으로 이용할 수 없을 경우 

② 타인의  결제수단 을 도용하는 등 비정상적인  결제수단 을 등록하는 경우 

③ 신청 내용에 허위, 기재 누락, 오기가 있는 경우 

④  회원 의   마트 기기  또는 웹브라우저가 해킹, 루팅, 탈옥된 상태 등 보안상 문제   

가 있다고 판단되는 경우 

⑤ 관계법령, 감독규정, 감독기관의 지침,  회사 의 약관 등에 의해  서비스   이용  신청  

을 승낙하는 것이 곤란한 경우 

⑥ 만 14 세 미만의 자가 이용신청을 하는 경우 

 
제 6조 (적용되는 거래) 

이 약관은 금융회사와 이용자 사이에 이루어지는 다음 각 호의 전자금융거래에 적용됩니다.

① 현금자동지급기, 자동입출금기, 지급용단말기에 의한 거래

② 컴퓨터에 의한 거래

③ 전화기에 의한 거래

④ 기타 전자적 장치에 의한 거래

 
제7 조 (추심이체 출금 동의 및 거래지시의 철회) 

①  회원 은 관련 법령에 따라  회사 가 정하여  결제 앱  및  결제 웹 에 안내하는 방 

식으로 추심이체의 출금 동의를 합니다. 

②  회사 는  회원 이  결제수단 으로 계좌를 선택하고 등록하는 시점에 추심이체 출금 

동의의 내용을 안내합니다. 

③  회사 는  회원 의 거래지시의  철회에 따라  지급거래가 이루어지지 않은  경우 수령  

한 자금을  회원 에게 반환하여야 합니다. 

④  회원 은  회원  계좌의 원장에 출금기록이 끝나기 전까지  회사 에 출금동의의 철  

회를 요청할 수 있습니다. 

⑤ 제 4 항의 규정에도 불구하고 대량으로 처리하는 거래 또는 예약에 의한 추심이체 거 

래의 경우에는   회원 은 출금일 전영업일까지  회사 에 출금 동의의 철회를  요청할  

수 있습니다. 

⑥ 추심이체의 출금 동의가 철회된 시점부터 서비스  이용이 중단될 수 있으며, 서비스 

이용 중단 사실을 고객에게 즉시 안내합니다. 

 

제 3 장  서비스  이용 

 

 

제 8 조 ( 결제수단 의 등록 및 결제처리 방법) 

①  결제수단 의 등록 방법은  회사 와  제휴사 가 사전에 정하여  결제 앱  및  결제  

웹 에 안내하는 절차에 의해 등록되며 등록과정에서  결제수단 의  유효성  검증을 위 

해 다음 각 호의 어느 하나로 추가적인 확인절차를 수행할 수 있습니다. 

1. 신용,체크카드: 카드정보 및 비밀번호 검증 

2. 계좌 : API 를 통한 계좌 소지자 검증 

3. 제휴 또는 위탁 결제수단 : 해당 결제수단 제공자의 검증방식을 따름 

②   결제수단 이 등록되는 경우 해당  결제수단 과 매칭되는  가상카드 가 발급되며, 

 가맹점 에서 결제서비스 제공 목적의 증표로 효력을 가집니다. 단,  가상카드 는 

 서비스 에 한해서 사용되며, 실물카드 형태로 사용되지 않습니다. 

③ 각  결제수단 별 결제 방식은 다음 각 호와 같이 처리합니다. 

1. 신용, 체크카드 : 신용카드 개인회원 표준약관, 000 체크카드 회원 약관에 따라 처 

리합니다. 

2. 계좌 : 등록된 계좌는 예금잔액 범위와  회사 와  제휴사 가 사전에 정하여  결     

제 앱  및  결제 웹 에 안내하는 한도 또는 관련법령이 정한 한도 내에서 일시불 

결제에 이용하실 수 있으며, 결제 시 등록된 계좌에서 출금됩니다.  회원 과  가 

맹점 이 결제한 내용에 대해 상호 협의하여 결제취소가 발생하는 경우  회사 는 

 회사 와  제휴사 가 사전에 정하여  결제 앱  및  결제 웹 에 안내하는 절차에 

의해  회원 의 등록 계좌로 환급합니다. 소득공제를 위해서는  회사 와  제휴사   

가 사전에 정하여  결제 앱 에 안내한 별도 절차에 따라 등록이 필요합니다. 

3. 제휴 또는 위탁 결제 수단 : 해당  결제수단  제공자가  서비스  앱에 안내한 처 

리방식을 따릅니다. 

 

제 9 조 (결제서비스의 이용) 

① 오프라인 가맹점에서의 결제는 다음 각 호의 어느 하나에 해당  하는 절차로 완료합  니다. 

1.  결제 앱  실행 및  인증정보  입력 후 선택된  결제수단 에 매칭된  가상카드  

정보를 가맹점에 제시하고 본인 서명으로 결제승인 절차를 완료합니다. 단, 해당 

가맹점과  회사 의 계약에 의하여 서명 대신 카드 비밀번호 입력 또는 무서명으 

로도 결제승인이 가능합니다. 

2.  결제 앱  실행 후 가맹점에 비치된 QR 코드 또는 가맹점에서 생성한 QR 코드     

를 스캔하고 결제금액 입력 및  인증정보 를 제출한 후 결제승인 절차를 완료합 

니다. 

② 오프라인 가맹점에서 거래 취소는  결제 앱  실행 및 취소할 거래 내역 조회를  통해  

결제 시 사용한  가상카드 를 가맹점에 제시하는 등 결제와 동일한 방법으로 처리하 

거나,  회원 의 요청에 의한 가맹점의 취소에 의해 처리됩니다. 

③ 온라인 가맹점에서의 앱 기반 결제는 다음 각 호의 순서에 따른 절차로 완료합니다. 

1.  회원 이 온라인 가맹점에서 정한 주문,결제 메뉴를 선택함에 따라  회사 가 제 

공하는 웹브라우저 결제방법 선택 화면이 노출되며  회원 이  결제 앱  이용 결 

제방법을 선택하는 경우 인증코드 입력 또는 QR 코드를 스캔 할 수 있는 결제화 

면이 노출 됩니다. 단,  결제 앱 이 설치된 동일한  스마트 기기 에서 이뤄지는  

경우 본 결제화면 노출은 생략될 수 있으며, 가맹점이 정한 방법에 따라 처리방  

법은 달라질 수 있습니다. 

2.  회원 이 가맹점  결제 앱 을 실행하고 전 호의 웹브라우저 결제화면에 표시된 

인증코드 입력 또는 QR 코드를 스캔합니다. 단,  결제 앱 이 설치된 동일한  스마 

트 기기 에서 이뤄지는 경우  결제 앱 이 자동으로 실행될 수 있으며, 인증코드 

입력 또는 QR 코드 스캔 과정이 생략될 수 있습니다. 

3.  결제 앱 에서  결제수단  선택 및  인증정보  입력으로 결제를 완료합니다. 

④ 온라인 가맹점에서 웹브라우저 기반 결제는 다음 각 호의 순서에 따른 절차로 완료 

합니다. 

1.  회원 이 온라인 가맹점에서 정한 주문,결제 메뉴를 선택,  회사 가 제공하는 웹 

브라우저 결제방법 선택화면이 노출되며  회원 이  결제 웹  이용을 선택하는 

경우  결제 웹  화면이 노출됩니다. 단, 가맹점이 정한 방법에 따라 처리 방법은 

달라 질 수 있습니다. 

2.  회원 은  결제 웹  화면에서 로그인(또는 자동 로그인) 후  결제수단  선택 및 

 인증정보  입력으로 결제를 완료합니다. 

⑤ 온라인 가맹점에서의 결제취소는  회원 의 요청에 의한 가맹점의 취소에 의해 처리 

됩니다. 

⑥  서비스  이용 시간은 연중무휴 1 일 24 시간입니다. 단, 일부 서비스는  회사 의 사  

정에 의해 제한될 수 있습니다. 

 

제 10 조 (금융서비스) 

 회원 은  회사 가 제공하는 금융 관련 서비스에 대해 각각의 별도 약관 동의 후 이용      

할 수 있으며 서비스에 따라 서비스 이용이 제한될 수 있습니다. 

 

제 11 조 ( 서비스 의 일시 중단) 

①  회사 는 시스템의 유지보수, 점검, 제휴사 및 금융기관과의 계약 체결 상황에 따라 

필요한 경우  서비스  제공을 일시적으로 중단하거나 제한할 수 있습니다. 이 경우 

 회사 는  서비스  중단 예정 사실 등을  제휴사 에 안내하고  제휴사 는 해당 사실 

등을 홈페이지에 게시합니다. 또한  회사 는  서비스  중단 예정 사실 등을  회원 에   

게 서면, 전화, 전자우편(E Mail), 휴대폰 문자메시지 서비스 중 1 가지 이상의 방법   

을 통해 30 일 전에 안내해야 합니다. 

② 다음 각 호의 경우  회사 는 사전 안내 없이  서비스 를 중단할 수 있으며 이 경우 

 회원 에게  서비스  중단 사실 등을 즉시 안내해야 합니다. 

1. 긴급한 시스템 유지보수, 점검 등이 필요한 경우 

2. 통신장애, 정전 등이 발생한 경우 

3.  서비스  이용 급증 등으로  서비스 제공에 장애가 발생한 경우 

4. 해킹 등으로  회사  또는  회원 에게 피해가 발생할 우려가 있는 경우 

③  회원 의 거래지시가 있었음에도 불구하고 시스템 및 통신장애 등으로 거래지시가 

이행되지 않아 이용자에게 손해가 발생한 경우에는  회사  가 배상하기로 합니다. 단, 

거래지시 불이행의 사유가  결제앱  또는  제휴사 의 시스템 장애 등으로 인한 경우, 

 제휴사 의 고객센터를 통하여 조치하여야 하며, 이로 인하여 발생한 손해에 대하여 

 제휴사 와  회원  간 체결한 별도 서비스 약관에 따릅니다. 



제 12 조( 서비스  이용 정지 및 해지) 

①  회원 이  서비스  이용계약을 해지하기 위해  제휴사 의 고객센터 또는  결제 앱  

등에서 탈회 신청을 통해  해지 의사를  회사 로  전달하는 경우  회사 는 이용 계약   

을 해지합니다. 

②  회사 는  회원 에 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 있는 경우  서비스  

이용을 정지할 수 있으며, 이용 정지 예정 사실을 사유 발생 즉시  회사  또는  제휴 

사 가 서면, 전화, 전자우편(E Mail), 휴대폰 문자메시지 서비스 중 1 가지 이상의 방 

법을 통해  회원 에게 알려드립니다. 

1.  회원 의 고의,중과실로 인해 여신전문금융업법 등 관계법령 또는 이 약관을 위 

반하여 계약의 목적 달성이 어려운 경우 

2. 타인의  결제수단 을 도용하는 등 비정상적인  결제수단 을 등록하는 경우 

3.  회원 이 제 3 자의  생체정보 를 등록되도록 함으로써  서비스 를 이용하는 경우 

4.  회사 가 제공하는 추가적인 보안조치를 거부한 경우 

③  회사  또는  제휴사 는  서비스  이용 정지 상태가 해소되는 경우 사유발생 당일에 전화, 

전자우편(E Mail), 휴대폰 문자메시지 서비스 등으로 통지하거나 서면으로 발 송하여 

 회원 에게 알려드립니다 

④  회사  또는  제휴사 는  회원 에 다음 각 호의  어느 하나에 해당하는  사유가 있는  

경우 10 영업일 전에  서비스  이용계약이 해지될 수 있음을 서면, 전화, 전자우편 (E 

Mail), 휴대폰 문자메시지 서비스 중 1 가지 이상의 방법을 통해 알려드리며, 10 

영업일이 경과할 경우  서비스  이용계약을 해지할 수 있습니다. (단, 제 5 호, 제 6 호  

의 경우 즉시 해지) 

1.  회원 의 고의,중과실로 인해 여신전문금융업법 등 관계법령 또는 이 약관을 위 

반하여 계약의 목적 달성이 현저히 어려운 경우 

2. 가입신청서에 필수기재사항 및  서비스  이용자격 관련 정보 등 중요 기재사항     

을 허위로 작성하여  회원 의 신용상태가 현저히 악화되었거나, 계약을 지속하기 

어려운 경우 

3. 타인의  결제수단 을 도용하는 등 비정상적인  결제수단 을 등록하여 계약의 목   

적 달성이 현저히 어려운 경우 

4.  스마트 기기 의 명의나 전화번호 변경 등의 사유가  발생하였음에도   회원 이 

이를 변경하지 않은 경우 

5. 바이러스 프로그램 등을 유포한 경우 

6. 해킹에 이용하거나 해킹을 한 경우 

⑤  제 2 항, 제 4 항의 조치에 대하여  회원 은  회사 에 이의 신청을 할 수 있으며 이      

의 신청이 타당하다고  회사 가 인정하는 경우에  회사 는 즉시  서비스  이용을 재 

개하여야 합니다. 

 

제 13 조(양도금지) 

 회원 은  서비스 의 이용권한, 기타 이용 계약상 지위를 타인에게 양도, 증여할 수 없 

습니다. 

 

제 14 조( 스마트 기기 의 변경 및 사고 신고) 

①  스마트 기기 의 도난 및 분실 시  회원 은  즉시   제휴사 에 사고 신고를  하여야 하  

며, 신고 접수 시 분실된  스마트 기기 에 설치된  서비스 는 중지됩니다. 

②  스마트 기기 의 명의 또는 전화번호가 변경된 경우  회원 은  결제 앱 을 이용하여  

다시 가입신청을 하거나  서비스  해지를 하여야 합니다. 

 

제 4 장 계약 당사자의 의무 

 

 

제 15 조( 회사 의 의무) 

①  회사 는 이 약관에서 정한 바에 따라 계속적, 안정적으로  서비스 를 제공하도록 합 

니다. 

②  회사 는  회원 의 개인정보 보호를 위하여 관리자의 수를 최소한으로 한정하며,  회 

사 는  회원  개인정보의 분실, 도난, 유출 등으로 야기된  회원 의 손해에 대해 책   

임을 부담합니다. 다만,  회사 가 고의 또는 과실이 없음을 증명한 경우에는 그러하      

지 아니합니다. 

③   회사 는 관련 법령에서 정한 바에 따라  회원 의 정보를 관리하여야 하며, 이에 대     

한 세부적인 내용은  회사 의  개인정보보호방침 에 정한 바에 의합니다.  회사 는 

 개인정보보호방침 에 대한 세부 내용을 홈페이지에 게시하여  회원 이 확인할 수 있 

도록 합니다. 

 

제 16 조( 회원 의 의무) 

①  결제수단  및  인증정보 에 대한 관리 책임은  회원 에게 있으며,  회원 은 이를 제 

3 자에게 제공,누설하거나 이와 유사한 행위를 하여서는 아니 됩니다. 

②  회원 은  결제수단  및  인증정보 가 제 3 자에게 노출되지 않도록 하여야 합니다. 

③  회원 은 자신의 명의가 도용되거나  서비스 가 제 3 자에게 부정하게 사용된 것을 

인지한 경우 즉시 그 사실을  회사 에 통보하여야 합니다. 

 

제 17 조 (개인정보의 제공, 위탁) 

①  회사 는  서비스 의 제공을 위하여  회원 의 동의를 받아  회원 의 개인정보를 제 

휴사에게 제공할 수 있습니다. 

②  회사 는 수집된 개인정보의 처리 업무(이하  업무 라 합니다)를 스스로 수행하나, 

필요한 경우  회사 는  업무 의 일부 또는 전부를 제 3 자에게 위탁할 수 있습니다. 

 

제 5 장 손해배상 등 

 

 

제 18 조(손해배상) 

①   회사 는 이 약관에서 정한 바에 따라 계속적, 안정적으로  서비스 를 제공하지 못하   

여  회원 에게 손해가 발생한 경우 그에 대한 책임을 집니다. 단,  서비스  미제공의 

사유가  결제앱  또는  제휴사 의 결함이나 시스템 장애 등으로 인한 경우  제휴사     

의 고객센터를 통하여 조치하여야 하며, 이로 인하여 발생한 손해에 대하여  제휴사    

와  회원  간 체결한 별도 서비스 약관에 따릅니다. 

②  본   서비스 는  가상카드를 통한 결제 방식이므로  회사 의 전산 장애 발생 시 대     

행 승인이 불가능하며 이를 통해  회원 에게 손해가 발생한 경우  회사 가 책임을 

집니다. 

 

제 19 조( 접근매체  위변조 시 책임) 

①  회사 는  회원 으로부터  접근매체 의 분실이나 도난의 통지를  받은 후에  제 3 자가 

그  접근매체 를 사용하여  회원 에게 손해가 발생한 경우 그 손해를 배상합니다. 

②  회사 는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사고로 인하여  회원 에게  손해가  발  

생한 경우에는 그 손해를 배상할 책임을 집니다. 

1.  접근매체 (지문정보 포함)의 위조나 변조로 발생한 사고 

2. 계약체결 또는 거래지시의 전자적 전송이나 처리 과정에서 발생한 사고 

3. 전자금융거래를 위한 전자적 장치 또는   정보통신망 이용촉진  및 정보보호 등  

에 관한 법률   제 2 조 제 1 항 제 1 호에 따른 정보통신망에 침입하여 거짓이나 

그 밖의 부정한 방법으로 획득한  접근매체 의 이용으로 발생한 사고 

③ 제 2 항의 규정에도 불구하고  회사 는  회원 이 고의 또는 중과실로 다음 각 호의 

행위를 하였음을 증명하는 경우  회원 에게 손해가 생기더라도 책임의 전부 또는 일  

부를 지지 아니합니다. 

1.  회원 이  접근매체 를 제 3 자에게 대여하거나 사용을 위임하거나 양도  또는 담 

보 목적으로 제공한 경우 

2. 제 3 자가 권한 없이  회원 의  접근매체 를 이용하여 전자금융거래를 할 수 있음 

을  알았거나 쉽게 알 수 있었음에도 불구하고  회원 이 자신의   접근매체 를 누  

설 또는 노출하거나 방치한 경우 

3. 법인(중소기업기본법 제 2 조 제 2 항에 따른 소기업을 제외한다)인 “회원”에게 손 

해가 발생한 경우로 회사가 사고를 방지하기 위하여 보안절차를 수립하고 이를 

철저히 준수하는 등 합리적으로 요구되는 주의 의무를 다한 경우 

4. 회사가 전자금융거래법 제 6 조 제 1 항에 따른 확인 외에 보안강화를 위하여 전자 

금융거래 시 요구하는 추가적인 보안조치를 고객이 정당한 사유 없이 거부하여 

전자금융거래법 제 9 조 제 1 항 제 3 호의 사고가 발생한 경우 

5.  회원 이 제 4 호에 따른 추가적인 보안조치에 사용되는 매체,수단 또는 정보에 

대하여 다음 각 목의 어느 하나에 해당하는 행위를 하여 전자금융거래법 제 9 조   

제 1 항제 3 호에 따른 사고가 발생한 경우 

가. 누설,노출 또는 방치한 행위 

나. 제 3 자에게 대여하거나 그 사용을 위임한 행위 또는 양도나 담보의 목적으    

로 제공한 행위 

④ 제 3 항에도 불구하고 여신전문금융업법 에 따른 신용카드 회원, 직불카드(직불전자 

지급수단을 포함한다) 회원, 선불카드 회원 또는  회원 에 대한  회사 의 책임과 관련 

하여   여신전문금융업법   에 따르는 등 다른 법령에  회원 에게 유리하게 적용될 수 

있는 규정이 있는 경우에는 그 법령이 우선 적용됩니다. 

⑤  회사 는 이 조에 따른 책임을 이행하기 위하여 관련 법규에서 정하는  기준에  따라  

보험 또는 공제에 가입하거나 준비금을 적립하는 등 필요한 조치를 취합니다. 

 

제 20 조 (준용) 

이 약관에 명시되지 아니한 사항이나 약관의 해석에 관한 사항에 대하여는 관계법령, 상 

관례, 표준 전자금융거래기본약관 및 신용카드 개인회원 표준약관, 기업회원 약관, 000 체 

크카드 회원 약관, 선불카드 표준약관에 따릅니다. 


제21조(분쟁처리 및 분쟁조정)

① 회사는 손해배상 등 분쟁처리를 위한 분쟁처리책임자 및 담당자를 지정하며,
 
그 연락처(전화번호,모사전송번호,전자우편주소 등을 말한다)를 인터넷 등을 통하여 고객에게 알립니다.





		]]>
		</cn>
	</file>
</root>