<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
37. 온라인서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
127_온라인서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

 

00000 이용 약관 

2021 년 8 월 17 일부터 유효  

이 약관에서  당사,우리,당사 란 000(등록 번호, 1672070, 등록 사업장, 

000, 000, 000, 000)를 의미합니다.  

1. 본 이용 약관 소개 

아래의 이용 약관( 약관 )은 00000 또는 00000가 장착된 차량에 대해 적용되며 

인포테인먼트, 커넥티드 서비스 및 소프트웨어 업데이트 기능(모든 소프트웨어, 이미지, 텍스트, 

데이터 및 그러한 기능의 일부를 이루거나 그러한 기능과 관련된 기타 콘텐츠 포함)( 서비스 )을 

포괄합니다.  차량 모델의 사양 및 국가에 따라 차량에서 이러한 서비스 중 일부가 제공되지 않을 

수 있음에 유의하십시오. 자세한 내용은 해당 공식 리테일러에 문의하십시오.   

귀하는 특정 서비스(예, 당사가 선택한 제삼자 공급자를 통해 제공되거나 귀하가 앱이나 온라인 

콘텐츠(예, 00000 등)에 액세스하는 것을 지원하는 서비스)를 

사용하는 중에 추가적인 최종 사용자 약관 및 개인정보 취급방침에 동의할 것을 요청받을 수 

있습니다.  

00000 의 경우, 내비게이션 및00000 미디어에 제삼자 공급자의 약관이 

적용됩니다.  해당 내용은 여기에서 확인하실 수 있습니다.   

1.1 00000 미디어 이용 약관은 차량 사용자 핸드북을 참조하십시오.  

00000 의 경우, 내비게이션 및 모바일 네트워크 연결(데이터 공정사용정책(FUP) 포함)에 

제삼자 공급자 약관이 적용됩니다.  해당 내용은 여기에서 확인하실 수 있습니다.   

00000 사용 시 00000 최종 사용자 라이선스 계약 및 서비스 

약관과 00000 개인정보 

취급방침이 적용됩니다. 

본 서비스를 사용하면 귀하는 본 약관 및 서비스 공급자의 약관에 동의하는 동시에 서비스 

공급자의 개인정보 취급방침을 인정하는 것입니다. 해당 내용을 주의하여 읽으십시오. 특히 

아래의 조항 2 (SIM 및 데이터 요금), 7 (데이터 사용 및 개인 정보) 및 8 (책임의 제한)의 내용에 

주의하십시오. 

일부 시장에서 현지의 법적 요구 사항을 준수하기 위해 모바일 네트워크 사업자가 공장 장착 

SIM을 활성화하는 전자적 ID 확인 프로세스를 완료하도록 요구할 수 있습니다. 

중요

1.2 귀하는 차량을 사용하도록 허용한 다른 사람들도 본 약관을 인지하고 본 약관에 따라 

서비스를 사용하도록 해야 할 책임이 있습니다. 

1.3 또한 귀하가 직접 차량을 구매 또는 리스하거나 서비스에 가입하지 않았더라도  법인 

또는 기관 소유 차량  이용자의 일부로서 본 서비스를 갖춘 차량을 사용할 경우에는 본 

약관이 귀하에게 적용됩니다. 법인 또는 기관 소유 차량은 개인이나 가족이 아닌 기업 

또는 기타 조직이 유지 관리, 소유 또는 리스하는 차량을 말합니다. 예를 들어 렌트 

회사로부터 귀하에게 제공된 렌탈 차량, 귀하의 고용주로부터 귀하에게 제공된 차량 

또는 당사나 당사의 공식 리테일러로부터 일시 대여 형식으로 귀하에게 제공된 차량 

등이 위와 같은 경우에 포함될 수 있습니다.  

1.4 본 약관은 공장 장착 SIM, 삽입된 SIM 또는 WiFi 를 이용한 연결을 통해 서비스에 

액세스하거나 서비스를 사용할 경우에 적용됩니다. 

본 약관에 관한 질문이 있으면 해당 공식 리테일러에 문의하십시오.    



2. SIM 및 데이터 요금 

2.1 특정 서비스와 기능을 사용하려면 가입자 식별 모듈(SIM) 카드와 데이터 요금제가 

필요합니다(예, 가능한 경우 WiFi Hotspot, 00000 웹 브라우저 및  00000).  

  차량의 SIM 은 완전히 작동해야 하며 SIM 이 손상, 제거 또는 잘못 설치된 

경우에는 관련 서비스나 기능이 작동하지 않을 수 있습니다.   

2.2 SIM은 귀하가 소유한 차량 모델의 사양 및 국가에 따라 차량과 함께 공급되거나(차량에 

내장되거나 SIM 카드 슬롯에 삽입됨) 별도 구매되는 방식으로 귀하에게 제공될 수 

있습니다. 

2.3 SIM 카드 슬롯의 SIM 이 원래 차량과 함께 공급된 상태에서 다른 SIM 으로 교체를 

하고자 할 경우, 귀하는 새로운 SIM 의 사용에 수반되는 모든 데이터 요금을 지불할 

책임이 있습니다.  

2.4 귀하는 귀하의 SIM 및 서비스 사용과 관련하여 모든 네트워크 사업자 및 데이터 관련 

요금을 지불할 책임이 있습니다(최초 무료 시험 사용 기간 이후 또는 포괄 데이터 요금 

중 해당하는 경우).  여기에는 국제 데이터 로밍에 대한 네트워크 사업자 요금이 포함될 

수 있습니다.  차량의 연결 설정을 통해 데이터 요금제에 대한 모바일 데이터 연결을 

활성화 또는 비활성화할 수 있습니다. 국제 데이터 로밍 요금이 부과되지 않도록 하려면 

이러한 설정을 확인하십시오. 소프트웨어 업데이트는 영향을 받지 않습니다. 

2.5 자신이 SIM 을 제공하였고 차량을 더 이상 소유 또는 사용하지 않을 경우에는 해당 

SIM 을 제거해야 합니다.  그렇지 않을 경우, 귀하는 차량에서 서비스 사용에 따른 

데이터 요금(있을 경우)을 계속 납부해야 할 책임이 있습니다. 

2.6 공장 장착 SIM을 통한 데이터 전송은 당사가 선택한 이동통신망사업자( MNO 서비스 

공급자 )가 제공하고 관리하는 모바일 통신 네트워크를 통해 직접 이루어지거나 MNO 

서비스 공급자와 계약을 맺은 현지의 허가된 공급자를 통해 지원됩니다.  MNO 서비스 

공급자는 본 서비스에 대한 원격 통신 서비스 공급자의 역할을 수행합니다. 귀하는 

모바일 통신 네트워크를 사용하기 위해 해당 이용 약관에 동의해야 합니다. 00000의 

경우, 이는 위의 조항 1의 네트워크 사업자 이용 약관을 의미합니다. 00000 

의 경우, 이는 귀하가 차량의 SIM 카드 슬롯에서 SIM을 등록하고 활성화하는 시점에 

네트워크 사업자의 약관에 동의해야 한다는 것을 의미합니다. 



3. 사용자 계정 및 가입 

3.1 특정 서비스와 기능을 사용하려면 우선 (a) 계정을 설정하고(예, 00000 계정 또는 

00000 내비게이션 계정) (b) 현재의 가입(가입이란 특정 기간 동안 연결된 서비스에 

액세스하고 사용할 수 있는 권한을 의미함) 상태를 유지하고 있어야 합니다. 

3.2 최초 가입 기간은 차량 또는 옵션 팩이 원래 구매되는 시점에 포함되어 있으며, 서비스 

및 차량 모델의 사양과 국가에 따라 다릅니다.  최초 가입 기간 이후에 관련 서비스를 

계속 사용하려면 가입을 갱신하고 해당 갱신 요금을 납부해야 합니다.  최초 가입 및 

갱신 방법에 관한 자세한 내용은 해당 공인 리테일러에서 확인할 수 있습니다.  

3.3 자신의 차량을 더 이상 소유 또는 사용하지 않을 경우(예를 들어 차량을 판매했거나, 

리스가 만료되었거나, 차량을 분실 또는 도난당한 경우) 귀하는 계정을 취소해야 할 

책임이 있습니다.  귀하는 자신의 프로필과 계정을 차량에서 제거하고 계정을 삭제하고 

차량의 연결 설정에서 모바일 데이터를 비활성화해야 합니다. 

3.4 귀하는 자신의 계정 정보를 최신 상태로 정확하게 유지하고 로그인 세부 정보의 보안과 

기밀을 유지해야 할 책임이 있습니다.  당사의 과실이 없을 경우, 당사는 귀하의 계정 

또는 서비스에 대한 무단 액세스 및 사용에 대해 책임을 지지 않습니다.  

3.5 귀하의 가입이 만료된 후에는 귀하와 관련하여 당사가 소유 또는 관리 중인 모든 기록과 

데이터를 귀하에 대한 책임 없이 삭제할 수 있습니다. 



4. 소프트웨어 업데이트 

4.1 이 약관에서  소프트웨어 업데이트 는 00000, 00000 또는 기타 차량 

시스템에 대한 OTA(Over the Air) 소프트웨어 업데이트를 의미하며, 이러한 업데이트를 

차량에 직접 다운로드하여 해당 시스템을 유지 관리 또는 수정하거나 차량에 향상된 

사양과 기능을 제공할 수 있습니다. 

4.2 차량이 연결되어 있는 경우 차량 시스템에 대한 소프트웨어 업데이트가 수시로 

제공됩니다. 제공되는 소프트웨어 업데이트는 귀하가 차량 설정에서 확인하거나 

당사에 의해 시작될 수 있습니다. 

4.3 소프트웨어 업데이트의 유형, 차량 사양 및 현지의 시장 요구 사항에 따라, 소프트웨어 

업데이트는 자동으로 다운로드되어 설치되거나 귀하가 업데이트를 다시 예약하거나 

거부하는 옵션을 사용할 수 있습니다. 

4.4 소프트웨어 업데이트에 대한 다음의 중요한 조건들에 유의하시기 바랍니다.

(a) 차량 사양에 따라, 소프트웨어 업데이트는 차량의 내장 SIM이나 SIM 카드 

슬롯에 삽입된 SIM 을 통해 또는 WIFI 연결을 사용하여 다운로드할 수 

있습니다. 공장에서 차량에 내장하지 않은 SIM 을 통한 소프트웨어 

업데이트에는 SIM 데이터 요금제에 따른 요금이 발생할 수 있음에 

유의하십시오. 

(b) 일부 유형의 소프트웨어 업데이트를 설치하는 동안, 특정 차량 기능과 

서비스(예, SOS 긴급 출동, 최적화된 긴급 출동 서비스, 00000 

,00000, 경보 및 00000 앱의 일부 

기능)가 일시적으로 비활성화될 수 있습니다. 귀하는 차량을 운전할 필요가 

없고 안전한 장소에 주차가 가능한 때에만 소프트웨어 업데이트 설치를 

선택해야 합니다. 

(c) 귀하의 차량에 비표준 소프트웨어 또는 하드웨어가 있는 경우, 소프트웨어 

업데이트가 올바르게 설치되지 않을 수 있습니다.  

(d) 소프트웨어 업데이트는 차량의 현재 소프트웨어에 덮어씌워 설치됩니다. 

이것은 차량에 설치되어 있는 제삼자 비표준 소프트웨어에도 적용될 수 

있습니다.  

(e) 소프트웨어 업데이트와 관련하여 질문이나 의문 사항이 있는 경우, 귀하의 

공식 리테일러에 문의하시기 바랍니다. 

4.5 귀하가 법인 또는 기관 소유 차량을 가지고 있는 경우에는 귀하의 소프트웨어 업데이트 

사용에 영향을 미칠 수 있는 이용 약관, 정책 또는 절차가 있을 수 있음을 유의하시기 

바랍니다. 귀하의 법인 또는 기관 소유 차량에 대한 소프트웨어 업데이트 사용에 대해 

해당 차량 소유자에게 확인하는 것은 귀하의 책임입니다. 

4.6 귀하에게 소프트웨어 업데이트를 제공하기 위해 당사는 귀하의 차량에서 차량 식별 

번호 및 위치 정보와 같은 데이터를 수집하여 처리할 수 있습니다. 그러한 데이터는 

일반적으로 시장에서 소프트웨어 업데이트의 사용 가능 여부 및 또는 귀하의 자격 

요건을 확인하는 용도로 사용되거나, 그 외에는 릴리스의 일부로 상세히 설명됩니다. 



5. 제삼자 콘텐츠 및 서비스 

5.1 00000와 00000는 귀하가 차량의 서비스를 통해 특정 제삼자 콘텐츠 및 

서비스에 액세스할 수 있게 해줍니다(예, 00000의  00000 ). 당사는 고객의 

혜택을 위해 이러한 제삼자 콘텐츠 및 서비스에 대한 액세스를 선택하고 이용 가능하게 

했습니다.  

5.2 제삼자 콘텐츠 및 서비스는 당사가 선정한 제삼자 공급자를 통해 제공됩니다. 제삼자 

콘텐츠 및 서비스에 대해 관련 제삼자 공급자의 약관 및 개인정보 취급방침이 적용될 수 

있습니다(본 약관과 별도임). 해당되는 경우, 귀하는 제삼자 콘텐츠 및 서비스에 대한 

액세스 및 사용을 위해 그러한 약관 및 방침을 읽고 동의해야 합니다. 예를 들어 소셜 

미디어 기능을 사용하고자 하는 경우, 해당 소셜 미디어 서비스에서 귀하의 고유 계정을 

생성하고 관련 이용 약관 및 개인정보 취급방침에 동의해야 할 필요가 있습니다. 

5.3 당사는 귀하와 제삼자 콘텐츠 및 서비스 공급자 사이에서 이루어지는 모든 계약 또는 

합의에 대해 책임을 지지 않으며, 그러한 계약 또는 합의는 귀하의 단독 위험 및 

비용으로 체결됩니다. 예를 들어 귀하는 자신이 다운로드 또는 가입하기로 선택한 

제삼자 앱에 대한 모든 요금을 지불할 책임이 있습니다. 

5.4 귀하의 차량에 대해 이용 가능한 제삼자 콘텐츠 및 서비스의 선택은 수시로 변경될 수 

있습니다. 당사는 언제든지 사전 통지 없이 제삼자 콘텐츠 및 서비스를 변경, 보류, 제거 

또는 비활성화할 권한을 보유합니다. 

5.5 당사는 수시로 제삼자 콘텐츠 및 서비스에 대한 업데이트를 수행할 수 있으며, 이러한 

업데이트에는 제삼자의 새로운 또는 업데이트된 이용 약관 및 개인정보 취급방침에 

대한 수락이 요구될 수 있습니다. 



6. 서비스의 이용 

6.1 본 서비스는 차량과 관련하여 개인적으로 국내에서 사용하거나 기업 또는 기관이 

지정하는 차량 운행 목적 한도 내에서 내부적으로 사용하는 것만 가능합니다.  서비스는 

지정된 목적으로만 사용해야 하고 재판매 용도로 사용해서는 안 됩니다.  귀하는 아래의 

방법으로 본 서비스를 사용해서는 안 되며 타인이 그렇게 사용하도록 허용해서도 안 

됩니다. 

(a) 서비스를 사용할 예정인 또는 사용 중인 국가에서 불법이거나 금지된 또는 제한된 

방법(예, 안전 카메라 위치 정보의 사용이 허용되지 않는 경우) 

(b) 안전하지 않거나 귀하, 탑승자 또는 타인의 안전을 위험에 빠뜨리는 방법 

(c) 차량, 데이터, 소프트웨어, 장치, 컴퓨터 시스템 또는 네트워크에 위해를 가하는 

방법 

(d) 당사가 승인하지 않는 방법 또는 임의의 지적재산권(제삼자 서비스 공급자의 

지적재산권 포함)을 침해하는 방법 

6.2 조항 6.1 의 조건 외에도, 귀하는 다음 방식으로 00000 웹 브라우저를 

사용해서는 안 됩니다. 

(a) 당사 또는 네트워크 사업자의 시스템 또는 보안을 훼손, 불능화, 과부하, 손상, 

저하시키거나 다른 네트워크 사용자를 방해하는 방식 

(b) 인터넷 채팅, 개인 간 파일 공유( P2P ), 000 또는 프록시 서버 네트워크, 

스팸 발송, 요청되지 않은 대량 전자 메일 또는 상업적 메시지의 전송 또는 모든 

형태의 전자 메일 서버 유지 행위 또는 공용 IP나 인터넷 주소에 대한 액세스를 

허용하는 서비스의 제공이 수반되는 방식 

6.3 귀하는 서비스의 사용과 관련하여 모든 관련 교통 법규와 모범적인 운전 관행을 

준수해야 합니다.   

6.4 당사는 서비스가 이용 가능하고 올바르게 작동하도록 보장하기 위해 노력하고 있지만, 

서비스(또는 그 기능의 일부)에 오류가 없거나 지속적으로 이용 가능하다는 점 또는 

모든 국가의 현지 법률에 따라 사용이 허용된다는 점을 보장할 수는 없습니다.  예를 

들어 00000 웹 브라우저를 사용할 때 차량 화면을 통해 일부 웹 사이트가 

표시되지 않거나 제대로 작동하지 않을 수 있습니다.   

6.5 서비스의 일부 측면에 대한 가용성과 기능은 모바일 네트워크 통신 영역과 당사의 통제 

범위를 벗어나는 기타 요소에 따라 달라질 수 있습니다.  예를 들어 오지 또는 폐쇄된 

구역에서는 네트워크 연결이 불가능할 수 있으며 언덕, 높은 건물, 터널 등 장애물이나 

네트워크 용량의 영향을 받을 수 있습니다.  또한 필수적인 유지 보수 또는 수정 

작업으로 인하여 서비스에 가끔 장애나 중단이 발생할 수 있지만 당사는 그로 인한 이용 

불가 상황을 최소화하기 위해 항상 노력하고 있습니다.   

6.6 당사는 내비게이션 데이터나 콘텐츠(예, 지도, 안전 카메라, 속도 제한 또는 교통 

데이터)의 정확성, 완전성 또는 최신성을 보장할 수 없습니다.  이는 여러분의 편의를 

위해 제공되지만 도로 표지판 및 속도 제한 등 교통 법규를 준수하는 것은 귀하의 

책임입니다. 

6.7 당사는 언제든지 사전 통지 없이 임의의 서비스에 대한 액세스를 변경, 중지, 제거하거나 

비활성화할 권한을 보유합니다.  예를 들어 본 서비스를 운영하는 시스템에 필수적인 

유지 보수를 수행하기 위해, 보안 이유 때문에, 법적 요구에 의해 또는 귀하의 국가나 

당사 고객 모두에 대해 본 서비스 또는 기능을 더 이상 제공하지 않을 경우에 상기 조치를 

취할 수 있습니다. 

6.8 귀하의 차량 소유권을 이전하거나 렌탈 차량 또는 리스 차량을 원래 소유자에게 

반납하기 전에, 서비스 및 차량 장비가 허용하는 한도 내에서 차량에 보관 중인 모든 

개인 정보, 콘텐츠 및 기타 데이터를 삭제하는 것은 귀하의 책임입니다.  예를 들어 웹 

브라우저 설정을 사용하여 00000 웹 브라우저에 보관 중인 쿠키, 검색 

기록 및 즐겨찾기를 삭제할 수 있습니다. 

6.9 특정 기능에 대해 적용되는  정보 저장  기능의 사용에 대해 책임을 져야 합니다. 이 

기능은 귀하가 차량에 자동 로그인된 상태를 유지할 수 있도록 해주므로 기능에 보다 

편리하게 액세스할 수 있습니다. 이 기능이 활성화되어 있는 동안 차량을 사용하는 다른 

모든 사람이 차량에 저장된 귀하의 설정 정보, 기능 및 개인 세부 정보를 볼 수 있고 

귀하와 다름없이 이러한 기능을 사용할 수 있다는 점을 유념하십시오. 다른 사용자의 

액세스를 원치 않을 경우  정보 저장  기능을 비활성화해야 합니다. 더 이상 차량을 

소유하거나 사용하지 않는 경우(예, 차량을 판매하는 경우, 차량 대여가 만료된 경우, 

차량을 도난당하거나 차량이 손실된 경우) 특정 기능에 대한  정보 저장  기능의 

비활성화 및 또는 기능에서 로그아웃해야 합니다. 

6.10 당사는 귀하가 00000 웹 브라우저를 사용하여 인터넷에서 액세스하려고 

선택한 제삼자 웹 사이트, 콘텐츠 또는 데이터에 대해 책임을 지지 않습니다.  그러한 웹 

사이트는 쿠키나 비슷한 장치를 사용할 수도 있습니다.  귀하가 방문하는 제삼자 웹 

사이트의 모든 이용 약관, 개인정보 취급방침 및 쿠키 정책을 읽고 확인할 것을 

권고드립니다.   

6.11 차량 운행 중에는 특정 서비스(예, 00000 웹 브라우저)를 사용하는 것이 

제한될 수 있습니다. 

6.12 00000의 경우, SOS 긴급 출동, 최적화된 긴급 출동 서비스 또는  

00000,00000가 사용되는 동안에는 WiFi Hotspot 연결 

기능을 사용할 수 없습니다. 또한 SOS 긴급 출동 및 최적화된 긴급 출동 서비스 통화가 

끝난 후 30분 동안 또는 00000,00000 사례가 활성 

상태인 동안에는 WiFi Hotspot 연결 기능을 사용하지 못할 수도 있습니다. 



7. 데이터 사용 및 개인 정보 

7.1 당사는 00000 개인정보 취급방침의 조건에 따라 개인 정보를 사용하며, 이 방침은 

다음 웹 사이트 주소에서 확인할 수 있습니다. 



8. 책임의 제한 

8.1 귀하가 소비자인 경우, 귀하는 합당한 기술 및 주의 하에 수행되지 아니한 서비스 또는 

결함이 있거나 설명과 다른 소프트웨어와 관련하여 소정의 법적 권리를 보유합니다. 본 

약관의 조항은 상기한 법적 권리에 영향을 미치지 않습니다. 

8.2 본 약관의 어떠한 내용도 당사의 태만, 부당 행위 또는 허위 진술로 인하여 발생한 

사망이나 인적 부상에 대해 당사의 책임 또는 영국 법률에 근거하여 배제 또는 제한할 

수 없는 기타 책임을 제한하거나 배제하지 않습니다. 

8.3 조항 8.2에 명시되거나 유효한 차량 제조사 보증 약관에 달리 규정된 경우를 제외하고, 

본 약관 및 서비스와 관련하여 귀하에 대한 당사의 최대 책임 총액(계약, 불법 

행위(부주의 등이 포함되며, 이에 국한되지 않음), 법률상 의무 위반 등 그 원인과 

무관)은 귀하가 서비스의 대가로 당사에 지불한 수수료와 동일한 금액 이내로 

제한됩니다.   

8.4 조항 8.2에 명시되거나 유효한 차량 제조사 보증 약관에 달리 규정된 경우를 제외하고, 

당사는 어떠한 경우에도, 하기 사항에 대해 책임을 지지 않습니다. 

(a) 예측할 수 없는 손실 또는 손해. 손실 또는 손해가 명백하게 당사의 위반에 

기인한 결과이거나 또는 서비스가 포함된 차량이나 옵션 팩을 구입한 시점에 

귀하와 당사에 의해 예상된 경우, 그러한 손실 또는 손해는 예측 가능한 것으로 

간주됩니다.  

(b) 본 약관에 따라 또는 서비스와 관련하여 발생하는 모든 비즈니스 손실(수익 

상실, 비즈니스 상실, 비즈니스 중단 또는 비즈니스 기회 상실 등 포함) 

(c) 모든 간접적 또는 결과적 손실   

8.5 본 약관은 서비스 제공과 관련하여 당사가 져야 할 책임 및 의무의 최대 한도를 

규정합니다. 본 약관에 명시적으로 표시된 경우를 제외하고, 명시적이든 묵시적이든 

당사에 대해 구속력을 갖는 다른 조건, 보증, 표현 또는 기타 약관은 존재하지 않습니다. 

서비스의 제공과 관련하여 법규, 영미법 또는 기타 근거에 준하여 달리 본 약관에 

묵시적으로 내포되거나 통합될 수 있는 모든 조건, 보증, 표현 또는 기타 약관은 법률로 

허용되는 최대 한도까지 제외됩니다. 

8.6 당사의 합리적 통제 범위를 벗어나는 행위나 사건(공용 또는 사설 통신망이나 인터넷의 

고장 또는 중단 등 포함)으로 야기되는 서비스 제공 불가 또는 서비스 사용에 대한 

악영향에 대해서는 당사가 책임을 지지 않습니다.  

9.  회원탈퇴 및 자격 상실 등

9.1 회사를 이용하여 법령 또는 이 약관이 금지하거나 공서양속에 반하는 행위를 하는 경우
 
9.1.1 회사가 회원자격을 제한·정지시킨 후, 동일한 행위가 9회 이상 반복되거나 90일 이내에 

그 사유가 시정되지 아니하는 경우 회사는 회원자격을 상실시킬 수 있습니다.


10. 해지 또는 정지  

10.1 귀하는 언제든지 서비스의 사용을 중지할 수 있습니다. 그러나 차량 사양에 따라 일부 

소프트웨어 업데이트는 활성 상태로 유지될 수 있습니다.  데이터 요금제에 대한 모바일 

데이터 연결을 비활성화하려면 차량의 연결 설정을 사용하십시오.   

10.2 귀하가 본 약관을 준수하지 않을 경우 당사는 사전 통지 없이 귀하의 계정, 가입 및,또는 

서비스의 기능에 대한 액세스를 즉시 해지하거나 정지할 수 있습니다. 



11. 기타 중요 요건 

11.1 당사의 서비스 공급자나 그들의 서비스 또는 약관이 변경될 경우, 규제 사항 또는 법률의 

변경, 서비스의 개선이나 수정, 그리고,또는 서비스와 관련된 당사의 개인정보 취급방침 

및 데이터 사용의 변경이 있을 경우 당사가 수시로 본 약관을 변경할 수 있습니다.  

당사는 변경 사항이 귀하에게 중대한 불이익을 야기하지 않도록 하기 위해 항상 

노력합니다.  변경 사항에 따라 귀하가 소프트웨어 업데이트를 설치할 때까지 

그리고 또는 새로운 해당 이용 약관에 동의할 때까지 관련 서비스를 사용하지 못할 수도 

있습니다. 

11.2 당사가 귀하에게 연락해야 할 경우, 귀하의 계정에 제공된 연락처 세부 정보를 이용하여 

연락하거나 계정이 없는 경우 차량을 구입한 공인 리테일러에 제공한 세부 정보를 

이용하여 연락합니다.  

11.3 귀하는 당사와 서비스 공급자 사이의 계약과 관련된 제삼자 수익자가 아닙니다. 

11.4 서비스에 대한 모든 지적재산권은 당사 또는 당사의 서비스 공급자가 소유하거나 당사 

또는 당사의 서비스 공급자에게 해당 사용권이 부여되었습니다.  서비스 사용 권한은 

귀하에게 (판매하는 것이 아니라) 사용권을 부여하는 것이며, 귀하는 본 약관에 근거한 

권리 외에 다른 권리를 보유하지 않습니다. 

11.5 귀하는 당사가 서면으로 동의하는 경우에만 본 약관에 따른 귀하의 권리 또는 의무를 

타인에게 양도할 수 있습니다.  당사는 본 약관에 따른 당사의 권리와 의무를 양도할 수 

있으며, 이렇게 해도 본 약관에 따른 귀하의 권리에 아무런 영향을 미치지 않습니다.  

11.6 귀하가 서비스를 사용하는 동안에는 본 약관이 계속 적용됩니다. 

11.7 본 약관의 각 조항은 개별적으로 효력을 갖습니다. 즉, 모든 법원 또는 관련 당국에서 

일부 조항이 불법이거나 행사 불가한 것으로 판결하더라도 나머지 조항은 완전한 

효력을 발휘합니다. 

11.8 당사가 본 약관에 따른 귀하의 의무를 이행할 것을 주장하지 않거나 귀하에 대한 당사의 

권리를 행사하지 않거나 행사를 지연하더라도 그것이 당사가 귀하에 대한 당사의 

권리를 포기했음을 의미하는 것은 아니며, 또한 귀하가 해당 의무를 준수할 필요가 

없다는 것을 의미하지 않습니다. 귀하의 본 약관 위반을 당사의 권리 포기는 서면으로 

표시되어야만 성립하며, 포기하더라도 귀하의 향후 위반에 대한 권리까지 자동적으로 

포기함을 의미하지 않습니다.  

11.9 귀하가 소비자인 경우, 귀하와 당사가 체결하는 본 약관이 영국 법률의 적용을 받는다는 

점을 유념하십시오. 이는 본 약관과 관련하여 발생하는 모든 분쟁 또는 배상 청구에 대해 

영국 법률이 적용된다는 것을 의미합니다. 귀하와 당사는 잉글랜드 및 웨일스의 법원이 

비배타적인 관할권을 갖는 것에 대해 동의합니다.  

11.10 귀하가 기업 고객인 경우, 본 약관, 본 약관의 대상물 및 관련 정보(또한 모든 계약 외적 

분쟁 또는 배상 청구)에 대해 영국 법률이 적용됩니다. 본 약관의 당사자 쌍방은 

잉글랜드 및 웨일스 법원이 배타적 관할권을 갖는 것에 대해 동의합니다. 


	

		]]>
		</cn>
	</file>
</root>