<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
31.사이버몰		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
128_사이버몰.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[000 

온라인사이트 이용약관 



000 온라인스토어는 정보통신부에서 시행하는 정보통신망 이용촉진 등에 

관한 법률상의 개인정보 보호제도에 따라 회원들의 개인정보 관리에 만전을 기하고 

있으며 회원들이 000 온라인스토어의 모든 서비스를 안심하고 이용할 수 

있도록 하기 위해 항상 최선을 다하고 있습니다. 


000 온라인사이트 이용약관 


000는 브랜드 홈페이지(000, 000, 000, 000, 000, 000, 000)와 000 온라인스토어(이하 

온라인스토어)의 회원을 통합 운영하고 있습니다. 


제 1 조(목적) 


이 약관은 000가 운영하는 브랜드홈페이지 온라인스토어(이하 

온라인사이트라 한다)에서 제공하는 인터넷 관련 서비스(이하  서비스 라 한다)를 

이용함에 있어 000와 서비스 이용자의 권리,의무 및 책임 

사항을 규정함을 목적으로 합니다. 


제 2 조(정의) 


1.  온라인사이트  란 000가 재화 또는 용역을 이용자에게 

제공하기 위하여 컴퓨터 등 정보통신설비를 이용하여 재화 또는 용역을 거래할 수 

있도록 설정한 온라인상의 영업장 및 브랜드 관련 컨텐츠와 서비스를 제공하는 

브랜드 홈페이지를 말하며, 아울러 온라인스토어를 운영하는 사업자의 의미로도 

사용합니다. 


2.  이용자 란  온라인사이트 에 접속하여 이 약관에 따라  온라인사이트 가 

제공하는 서비스를 받는 회원 및 비회원을 말합니다. 


3.  회원 이라 함은  온라인사이트 에 개인정보를 제공하여 회원등록을 한 자로서,  온라인사이트 의 정보를 지속적으로 제공받으며,  온라인사이트 가 제공하는 

서비스를 계속적으로 이용할 수 있는 자를 말합니다. 


4.  비회원 이라 함은 회원에 가입하지 않고  온라인사이트 에서 제공하는 서비스를 

이용하는 자를 말합니다. 


제 3 조(약관의 명시와 설명 및 개정) 




1.  온라인사이트 는 이 약관의 내용과 상호 및 대표자 성명, 영업소 소재지 주소, 

사업자등록번호, 통신판매업신고번호, 개인정보 보호책임자, 연락처(전화, 팩스, 

전자우편 주소 등) 등을 이용자가 쉽게 알 수 있도록  온라인사이트 의 초기 

서비스화면(전면)에 게시합니다. 다만, 약관의 내용은 이용자가 연결화면을 통하여 

볼 수 있도록 할 수 있습니다. 


2.  온라인사이트 는 이용자가 약관에 동의하기에 앞서 약관에 정하여져 있는 내용 

중 청약철회, 배송책임, 환불 조건 등과 같은 중요한 내용을 이용자가 이해할 수 

있도록 별도의 화면을 제공합니다. 


3.  온라인사이트 는 전자상거래등에서의 소비자 보호에 관한 법률, 약관의 규제에 

관한 법률, 전자거래기본법, 전자서명법, 정보통신망이용촉진등에관한법률, 

방문판매등에관한법률, 소비자보호법 등 관련법을 위배하지 않는 범위에서 이 

약관을 개정할 수 있습니다. 


4.  온라인사이트 가 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정사유를 명시하여 

현행약관과 함께  온라인사이트 의 초기화면에 그 적용일자 7 일 이전부터 적용일자 

전일까지 공지합니다. 다만, 이용자에게 불리하게 약관내용을 변경하는 경우에는 

최소한 30 일 이상의 사전 유예기간을 두고 공지합니다. 이 경우  온라인사이트 는 

개정전 내용과 개정후 내용을 명확하게 비교하여 이용자가 알기 쉽도록 

표시합니다. 


5. 온라인사이트 가 약관을 개정할 경우에는 달리 정함이 없는 한 그 개정약관은 그 

시행일 이후부터 모든 이용자에게 일괄적으로 적용됩니다. 다만, 약관의 개정 전에 

이미 발생된 권리의무에는 영향을 미치지 않습니다. 또한 이미 계약을 체결한 

이용자가 개정 전 약관 조항의 적용을 받기를 원하는 뜻을 제 3 항에 의한 

개정약관의 공지기간 내에  온라인사이트 에 통지하는 경우에는 개정 전 약관 

조항이 적용됩니다. 


6. 이 약관에서 정하지 아니한 사항과 이 약관의 해석에 관하여는 

전자상거래등에서의소비자보호에관한법률, 약관의규제등에관한법률, 

공정거래위원회가 정하는 전자상거래등에서의소비자보호지침 및 관계법령 또는 

상관례에 따릅니다. 


제 4 조(서비스의 중단) 


1.  온라인사이트 는 컴퓨터 등 정보통신설비의 보수점검 교체 및 고장, 통신의 두절 

등의 사유가 발생한 경우에는 서비스의 제공을 일시적으로 중단할 수 있습니다. 


2. 제 1 항에 의한 서비스 중단의 경우에는  온라인사이트 는 제 7 조(회원에 대한 



통지)에 정한 방법으로 이용자에게 통지합니다. 


3.  온라인사이트 는 제 1 항의 사유로 서비스의 제공이 일시적으로 중단됨으로 

인하여 이용자 또는 제 3 자가 입은 손해에 대하여 배상합니다. 단  온라인사이트 에 

고의 또는 과실이 없는 경우에는 그러하지 아니합니다. 


제 5 조(회원가입) 


1. 이용자는  온라인사이트 가 정한 가입 양식에 따라 회원정보를 기입한 후 이 

약관에 동의한다는 의사표시를 함으로서 회원가입을 신청합니다. 


2.  온라인사이트 는 제 1 항과 같이 회원으로 가입할 것을 신청한 이용자 중 다음 

각호에 해당하지 않는 한 회원으로 등록합니다. 


가. 가입신청자가 이 약관 제 6 조 제 2 항 및 제 3 항에 의하여 이전에 회원자격을 

상실한 적이 있는 경우. 단, 동 조항에 따라 온라인사이트가 회원자격을 말소한 

날로부터 90 일이 경과한 자로서  온라인사이트 의 회원 재가입 승낙이 있는 경우는 

예외로 함. 


나. 등록 내용에 허위, 기재누락, 오기가 있는 경우 


다. 기타, 회원으로 등록하는 것이  온라인사이트 의 기술상 현저히 지장이 있다고 

판단되는 경우 


3.  온라인사이트 는 제 1 항의 사유로 서비스의 제공이 일시적으로 중단됨으로 

인하여 이용자 또는 제 3 자가 입은 손해에 대하여 배상합니다. 단  온라인사이트 에 

고의 또는 과실이 없는 경우에는 그러하지 아니합니다. 


제 6 조(회원 탈퇴 및 자격 상실 등) 


1. 회원은 본 약관에 의한 서비스에 대하여 언제든지 탈퇴를 요청할 수 있으며 

회사는 즉시 회원탈퇴를 처리합니다. 


2. 회원이 다음 각호의 사유에 해당하는 경우,  온라인사이트 는 회원의 자격을 제한 

및 정지시킬 수 있습니다. 


가. 가입 신청 시에 허위 내용을 등록한 경우 


나. 기타 관계법령에 위배될 경우 


다.  온라인사이트 를 이용하여 구입한 재화 용역 등의 대금, 기타  온라인사이트  

이용에 관련하여 회원이 부담하는 채무를 기일에 지급하지 않는 경우 


라. 다른 사람의  온라인사이트  이용을 방해하거나 그 정보를 도용하는 등 

전자거래 질서를 위협하는 경우 


마.  온라인사이트 를 이용하여 법령과 이 약관이 금지하거나 공공질서와 

미풍양속에 반하는 행위를 하는 경우 




바. 타인의 개인정보를 이용하여 가입한 것으로 확인되는 경우 


사. 최종 접속일 후 1 년 이상  온라인사이트 에 대한 재접속이 없을 경우 


아. 정보통신망법 제 7 조(개인정보 파기)에 따라  온라인사이트 에 1 년 간 활동이 

없는 고객의 개인정보는 분리 보관됩니다. 


3.  온라인사이트 가 회원자격을 상실시키는 경우에는 회원등록을 말소합니다. 이 

경우 회원에게 이를 통지하고, 회원등록 말소 전에 최소한 30 일 이상의 기간을 

정하여 소명할 기회를 부여합니다. 


4. 회원이 000  온라인사이트  최종 탈퇴시에는 탈퇴처리한 후 90 일 

이내에는 재가입이 불가능합니다. 


제 7 조(회원에 대한 통지) 


1.  온라인사이트 가 회원에 대한 통지를 하는 경우, 회원이  온라인사이트 와 미리 

약정하여 지정한 전자우편 주소로 할 수 있습니다. 


2.  온라인사이트 는 불특정다수 회원에 대한 통지의 경우 1 주일이상 

 온라인사이트 게시판에 게시함으로써 개별 통지에 갈음할 수 있습니다. 다만, 회원 

본인의 거래와 관련하여 중대한 영향을 미치는 사항에 대하여는 개별통지를 

원칙으로 합니다. 


제 8 조(구매신청) 


1.  온라인사이트  이용자는  온라인사이트  상에서 다음 또는 이와 유사한 방법에 

의하여 구매를 신청하며,  온라인사이트 는 이용자가 구매신청을 함에 있어서 

다음의 각 내용을 알기 쉽게 제공하여야 합니다. 단, 회원인 경우 제 나호 내지 제 

라호의 적용을 제외할 수 있습니다. 


가. 재화 또는 용역의 검색 및 선택 


나. 받는 사람의 성명, 주소, 전화번호, 전자우편주소(또는 이동전화번호) 등의 입력 


다. 약관내용, 청약철회권이 제한되는 서비스, 배송료 등의 비용부담과 관련한 

내용에 대한 확인 


라. 이 약관에 동의하고 위 다.호의 사항을 확인하거나 거부하는 표시(예, 마우스 

클릭) 


마. 재화 또는 용역의 구매신청에 대한 확인 및 결제방법 선택에 대한 확인 


2.  온라인사이트 가 제 3 자에게 구매자 개인정보를 제공할 필요가 있는 경우 
1) 

개인정보를 제공받는 자, 2) 개인정보를 제공받는 자의 개인정보 이용목적, 3) 

제공하는 개인정보의 항목, 4) 개인정보를 제공받는 자의 개인정보 보유 및 

이용기간을 구매자에게 알리고 동의를 받아야 합니다. (동의를 받은 사항이 



변경되는 경우에도 같습니다.) 


3.  온라인사이트 가 제 3 자에게 구매자의 개인정보를 취급할 수 있도록 업무를 

위탁하는 경우에는 1) 개인정보 취급위탁을 받는 자, 2) 개인정보 취급위탁을 하는 

업무의 내용을 구매자에게 알리고 동의를 받아야 합니다. (동의를 받은 사항이 

변경되는 경우에도 같습니다.) 다만, 서비스제공에 관한 계약이행을 위해 필요하고 

구매자의 편의증진과 관련된 경우에는  정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 

관한 법률 에서 정하고 있는 방법으로 개인정보 취급방침을 통해 알림으로써 

고지절차와 동의절차를 거치지 않아도 됩니다. 


제 9 조 (계약의 성립) 


1.  온라인사이트 는 제 8 조(구매신청)와 같은 구매신청에 대하여 다음 각호에 

해당하면 승낙하지 않을 수 있습니다. 


가. 신청 내용에 허위, 기재누락, 오기가 있는 경우 


나. 미성년자가 청소년보호법에서 금지하는 재화 및 용역을 구매하는 경우 


다. 기타 구매신청에 승낙하는 것이  온라인사이트 기술상 현저히 지장이 있다고 

판단하는 경우 


2.  온라인사이트 의 승낙이 제 11 조(수신확인통지,구매신청변경 및 취소) 제 1 항의 

수신확인통지형태로 이용자에게 도달한 시점에 계약이 성립한 것으로 봅니다. 


3.  온라인사이트 의 승낙의 의사표시에는 이용자의 구매 신청에 대한 확인 및 

판매가능 여부, 구매신청의 정정 취소 등에 관한 정보 등을 포함하여야 합니다. 


제 10 조(지급방법) 


1.  온라인사이트 에서 구매한 재화 또는 용역에 대한 대금지급방법은 다음 각호의 

방법 중 가용한 방법으로 할 수 있습니다. 단,  온라인사이트 는 이용자의 

지급방법에 대하여 재화 등의 대금에 어떠한 명목의 수수료도 추가하여 징수할 수 

없습니다. 


가. 폰뱅킹, 인터넷뱅킹, 메일뱅킹 등의 각종 계좌이체 


나. 선불카드, 직불카드, 신용카드 등의 각종 카드 결제 


다. 온라인 무통장 입금 (가상계좌) 


라.  온라인사이트 와 계약을 맺었거나  온라인사이트 가 인정한 상품권 또는 제휴사 

포인트에 의한 결제 


마. 기타 전자적 지급 방법에 의한 대금 지급 등 


바. 온라인스토어에서 지급되는 쿠폰 포인트에 의한 결제(단, 온라인스토어가 아닌 

모든 오프라인 매장에서 발행한 마일리지, 쿠폰, 포인트 등의 각종 결제보조수단 



제외) 


2. 온라인스토어 쿠폰의 지급 및 사용 


가.  온라인사이트 는 이용자가 구매한 금액의 일정 비율에 해당하는 금액으로 또는 

이벤트를 통해 이용자에게 온라인스토어 쿠폰(이하  온라인스토어 쿠폰 )을 지급할 

수 있습니다. 다만, 상품구매 후 취소 또는 반품을 할 경우에는 상품 구매 시 

회사가 부여한 쿠폰을 회수합니다. 


나. 온라인스토어 쿠폰은 온라인스토어에서만 사용가능하고, 오프라인 매장의 

멤버쉽카드 발급 및 오프라인 마일리지 적립 쿠폰 사용은 오프라인 매장에서만 

가능합니다. 


다. 온라인스토어 쿠폰은  온라인사이트 에서 구매수단으로만 사용할 수 있으며, 

현금화 할 수 없습니다. 


라. 온라인스토어 쿠폰은 타인에게 양도할 수 없습니다. 


마. 온라인스토어 쿠폰의 지급기준, 사용기준 및 유효기간은 쿠폰 종류에 따라 

상이하며, 세부 사항은 각 쿠폰 안내페이지에 별도로 표시됩니다. 


바. 온라인스토어 쿠폰은 해당 유효기간 내 미사용 시 자동 소멸됩니다. 


사. 온라인스토어 쿠폰은 회원가입 해지 시 전액 소멸되고, 해지 소멸된 쿠폰은 

재가입시 보존되지 않습니다. 


아. 온라인스토어 쿠폰은  온라인사이트 의 폐점 시 자동으로 소멸될 수 있습니다. 


3. 온라인스토어 포인트의 지급 및 사용 


가.  온라인사이트 는 회원이 상품을 구매하거나, 상품평의 작성 등의 경우 회원에게 

일정한 포인트를 부여할 수 있습니다. 다만, 상품구매 후 취소 또는 반품을 할 

경우에는 상품 구매 시 회사가 부여한 포인트를 회수합니다. 그 구체적인 

운영방법은 회사의 운영정책에 의합니다. 


나. 포인트는 상품 구매 시 현금가액과 동일하게 사용할 수 있으나 (단 사용불가 

사전고지품목 제외), 현금으로 환불되지는 않습니다. 또한, 포인트 서비스는 

회원에게만 제공되며 타인에게 양도할 수 없습니다. 


다. 부여된 포인트는 부여일로부터 365 일간 유효합니다. 다만, 회사가 별도로 

유효기간을 정한 때에는 이에 따릅니다. 유효기간이 경과한 포인트는 자동적으로 

소멸하게 됩니다. 


라. 포인트는 회원이  온라인사이트 에서 구매한 재화 또는 용역 구매금액의 

일정율이 적립되며 적립비율은 각 포인트 안내페이지에 별도로 표시됩니다. 


마. 회원을 탈퇴한 경우 포인트는 소멸됩니다. 




바. 부정한 방법으로 포인트를 획득한 사실이 확인될 경우 회사는 회원의 포인트 

회수, ID(고유번호) 삭제 및 형사 고발 등 기타 조치를 취할 수 있습니다. 


제 11 조(수신확인통지,구매신청 변경 및 취소) 


1.  온라인사이트 는 이용자의 구매신청이 있는 경우 이용자에게 수신확인통지를, 

이용자가 제공한 이메일 주소로 혹은 기타의 방법으로 제공합니다. 


2. 수신확인통지를 받은 이용자는 의사표시의 불일치등이 있는 경우에는 

수신확인통지를 받은 후 즉시 구매신청 변경 및 취소를 요청할 수 있고,  온라인사이트 는 배송전에 이용자의 요청이 있는 경우에는 지체없이 그 요청에 

따라 처리 하여야 합니다. 다만, 이미 대금을 지불한 경우에는 제 14 조의 청약철회 

등에 관한 규정에 따릅니다. 


제 12 조(재화등의 공급) 


1.  온라인사이트 는 이용자와 재화 등의 공급시기에 관하여 별도의 약정이 없는 

이상, 이용자가 청약을 한 날부터 7 일 이내에 재화 등을 배송할 수 있도록 

주문제작, 포장 등 기타의 필요한 조치를 취합니다. 


이때  온라인사이트 는 이용자가 재화 등의 공급 절차 및 진행 사항을 확인할 수 

있도록 적절한 조치를 합니다. 


2.  온라인사이트 는 이용자가 구매한 재화에 대해 배송수단, 수단별 배송비용 

부담자 등을 명시합니다. 


3. 배송비용은 전액  온라인사이트 가 부담하나, 비회원의 1 회 구매금액이 3 만원 

미만일 경우는 비회원이 부담합니다. 


4.  온라인사이트 와 이용자간에 상품의 인도시기 및 용역의 제공시기에 관하여 

별도의 약정이 있는 경우에는 별도의 약정이 우선합니다. 


제 13 조(환급) 


1.  온라인사이트 는 이용자가 구매 신청한 재화 또는 용역이 품절 등의 사유로 

인도 또는 제공을 할 수 없을 때에는 지체 없이 그 사유를 이용자에게 통지하고 

사전에 재화 또는 용역의 대금을 받은 경우에는 대금을 받은 날부터 15 일 이내에 

환급하거나 환급에 필요한 조치를 취합니다. 


제 14 조(청약철회 등) 


1.  온라인사이트 와 재화 또는 용역의 구매에 관한 계약을 체결한 이용자는 

수신확인의 통지를 받은 날부터 7 일 이내에는 청약의 철회를 할 수 있습니다. 


2. 이용자는 재화 또는 용역을 배송받은 경우 다음 각호에 해당하는 경우에는 

반품을 할 수 없습니다. 




가. 이용자에게 책임 있는 사유로 재화 등이 멸실 또는 훼손된 경우 


나. 이용자의 사용 또는 일부 소비에 의하여 재화 또는 용역의 가치가 현저히 

감소한 경우 


다. 시간의 경과에 의하여 재판매가 곤란할 정도로 재화 또는 용역의 가치가 현저히 

감소한 경우 


라. 같은 성능을 지닌 재화 또는 용역으로 복제가 가능한 경우 그 원본인 재화 또는 

용역의 포장을 훼손한 경우 


3. 제 2 항 제 나.호 내지 제 라.호의 경우에  온라인사이트 가 사전에 청약철회 등이 

제한되는 사실을 소비자가 쉽게 알 수 있는 곳에 명기하지 않았다면 이용자의 

청약철회등이 제한되지 않습니다. 


4. 이용자는 제 1 항 및 제 2 항의 규정에 불구하고 다음 각호에 해당하는 경우에는 

해당 재화 또는 용역을 공급받은 날부터 3 개월 혹은 그 사실을 알게 된 날로부터 

30 일 이내에 반품을 할 수 없습니다. 


가. 배송된 재화가 주문내용과 상이하거나  온라인사이트 가 제공한 정보와 상이할 

경우 


나. 파손, 손상되었거나 오염된 재화가 배송된 경우 


다. 재화가 광고에 표시된 배송기간보다 늦게 배송된 경우 


라. 광고에 표시하여야 할 사항을 표시하지 아니한 상태에서 이용자의 청약이 

이루어진 경우 


5. 상기의 가,나,다,라의 경우 발생되는 반품비용은  온라인사이트 가, 재화의 수령 

후 단순 변심 또는 심리적 변화에 의한 구매결정 취소의 경우에 발생하는 

반품비용은  이용자 가 부담함을 원칙으로 합니다. 


6.  온라인사이트 는 이용자의 주문 취소 등으로 인한 환급 시, 최초 주문 과정에서 

무통장 입금 방식을 통해 발생한 은행간  이체 수수료 에 대해서는 환급하지 

않습니다. 단, 이용자가 원하는 계좌로의 주문 금액 환급 시 생기는 수수료는 

 온라인사이트 가 부담합니다.  온라인사이트 는 이용자가 구매신청 한 재화 등이 

품절 등의 사유로 인도 또는 제공을 할 수 없을 때에는 지체 없이 그 사유를 

이용자에게 통지하고 사전에 재화 등의 대금을 받은 경우에는 대금을 받은 날부터 

15 일이내에 환급하거나 환급에 필요한 조치를 취합니다. 


제 15 조(청약철회 등의 효과) 


1.  온라인사이트 는 이용자로부터 재화 또는 용역을 반환 받은 경우 15 일 이내에 

이미 지급받은 재화 또는 용역의 대금을 환급합니다. 이 경우  온라인사이트 가 



이용자에게 재화 또는 용역의 환급을 지연한 때에는 그 지연기간에 대하여 

공정거래위원회가 정하여 고시하는 지연이자율을 곱하여 산정한 지연이자를 

지급합니다. 


2.  온라인사이트 는 위 대금을 환급함에 있어서 이용자가 신용카드 또는 전자화폐 

등의 결제수단으로 재화 또는 용역의 대금을 지급한 때에는 지체 없이 해당 

결제수단을 제공한 사업자로 하여금 재화 또는 용역의 대금의 청구를 정지 또는 

취소하도록 요청합니다. 


3. 청약철회 등의 경우 공급받은 재화 또는 용역의 반환에 필요한 비용은 이용자가 

부담합니다.  온라인사이트 는 이용자에게 청약철회 등을 이유로 위약금 또는 

손해배상을 청구하지 않습니다. 광고 내용과 다르거나 계약 내용과 다르게 

이행되어 청약 철회 등을 하는 경우 재화 또는 용역의 반환에 필요한 비용은 
 온라인사이트 가 부담합니다. 


4. 이용자가 재화 또는 용역을 제공받을 때 발송비를 부담한 경우에 

 온라인사이트 는 청약철회 시 그 비용을 누가 부담하는지를 이용자가 알기 쉽도록 

명확하게 표시합니다. 


제 16 조(개인정보보호) 


 온라인사이트 는 관계법령이 정하는 바에 따라 회원의 개인정보를 보호하기 위해 

최선의 노력을 다할 것이며, 개인정보의 수집,이용 및 보호에 관한 사항은 

 온라인사이트 의 개인정보처리방침에 따릅니다. 


제 17 조( 온라인사이트 의 의무) 


1.  온라인사이트 는 법령과 이 약관이 금지하거나 공공질서와 미풍양속에 반하는 

행위를 하지 않으며 이 약관이 정하는 바에 따라 지속적이고, 안정적으로 재화 또는 

용역을 제공하는데 최선을 다하여야 합니다. 


2.  온라인사이트 는 이용자가 안전하게 인터넷 서비스를 이용할 수 있도록 

이용자의 개인정보(신용정보 포함)보호를 위한 보안 시스템을 갖추어야 합니다. 


3.  온라인사이트 가 상품이나 용역에 대하여  표시,광고의공정화에관한법률 제 3 조 

소정의 부당한 표시,광고행위를 함으로써 이용자가 손해를 입은 때에는 이를 

배상할 책임을 집니다. 


제 18 조(회원의 ID 및 비밀번호에 대한 의무) 


1. 제 16 조(개인정보 보호)의 경우를 제외한 ID 와 비밀번호에 관한 관리책임은 

회원에게 있습니다. 


2. 회원은 자신의 ID 및 비밀번호를 제 3 자에게 이용하게 해서는 안됩니다. 




3. 회원이 자신의 ID 및 비밀번호를 도난 당하거나 제 3 자가 사용하고 있음을 

인지한 경우에는 바로  온라인사이트 에 통보하고  온라인사이트 의 안내가 있는 

경우에는 그에 따라야 합니다. 


제 19 조(이용자의 의무) 


이용자는 다음 행위를 하여서는 안됩니다. 


1. 신청 또는 변경 시 허위 내용의 등록 


2. 타인의 정보 도용 


3.  온라인사이트 가 게시한 정보의 변경 


4.  온라인사이트 가 정한 정보 이외의 정보(컴퓨터프로그램 등)등의 송신 또는 게시 


5.  온라인사이트  및 기타 제 3 자의 저작권 등 지적재산권에 대한 침해 


6.  온라인사이트  및 기타 제 3 자의 명예를 손상시키거나 업무를 방해하는 행위 


7. 외설 또는 폭력적인 메시지,화상,음성 기타 공공질서와 미풍양속에 반하는 정보를 

온라인사이트에 공개 또는 게시하는 행위 


제 20 조(연결 온라인사이트 과 피연결 온라인사이트 간의 관계) 


1. 상위  온라인사이트 와 하위  온라인사이트 가 하이퍼링크(예  하이퍼링크의 

대상에는 문자, 그림 및 동화상 등이 포함됨)방식 등으로 연결된 경우, 전자를 연결 

 온라인사이트 (웹 사이트)이라고 하고 후자를 피연결  온라인사이트  

(웹사이트)이라고 합니다. 


2. 연결  온라인사이트 는 피연결  온라인사이트 가 독자적으로 제공하는 재화 또는 

용역에 의하여 이용자와 행하는 거래에 대해서 보증책임을 지지 않는다는 뜻을 

연결  온라인사이트 의 초기화면 또는 연결되는 시점의 팝업 화면으로 명시한 

경우에는 그 거래에 대한 보증 책임을 지지 않습니다. 


제 21 조(저작권의 귀속 및 이용제한) 


1.  온라인사이트 가 작성한 저작물에 대한 저작권, 기타 지적재산권은 000에 귀속합니다. 


2. 이용자는  온라인사이트 를 이용함으로써 얻은 정보 중  온라인사이트 에게 

지적재산권이 귀속된 정보를  온라인사이트 의 사전 승낙없이 복제, 송신, 출판, 

배포, 방송 기타 방법에 의하여 영리목적으로 이용하거나 제 3 자에게 이용하게 

하여서는 안됩니다. 


3.  온라인사이트 는 약정에 따라 이용자에게 귀속된 저작권을 사용하는 경우 해당 

이용자에게 통보하여야 합니다. 


제 22 조(분쟁해결) 




①  닷컴 은 이용자가 제기하는 정당한 의견이나 불만을 반영하고 그 피해를 보상 처리하기 위하여 피해 보상 처리 기구인 고객만족센터를 설치 운영합니다.
 
②  닷컴 은 이용자로부터 제출되는 불만 사항 및 의견은 우선적으로 그 사항을 처리합니다. 다만, 신속한 처리가 곤란한 경우에는 이용자에게 그 사유와 처리 일정을 즉시 통보합니다.

③  닷컴 과 이용자간에 발생한 전자상거래 분쟁과 관련하여 이용자의 피해 구제 신청이 있는 경우에는 공정거래위원회 또는 시도지사가 의뢰하는 분쟁조정기관의 조정에 따를 수 있습니다.


제 23 조(재판권 및 준거법) 


1.  온라인사이트 와 이용자간에 발생한 전자상거래 분쟁에 관한 소송은 

 온라인사이트 의 본점 소재지를 관할하는 법원을 전속관할 법원으로 합니다. 


2.  온라인사이트 와 이용자간에 제기된 전자상거래 소송에는 한국법을 적용합니다. 

 
제 24 조(회원 탈퇴 및 자격 상실 등)

3. 몰이 회원 자격을 제한, 정지 시킨 후, 동일한 행위가 10회 이상 반복되거나 3주 이내에 그 사유가 시정되지 아니하는 경우 몰은 회원자격을 상실시킬 수 있습니다.


	000주식회사 온라인사이트 이용약관



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>