<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
3. 분양계약_PDF		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
134_분양계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[



 제1조(계약금액 및 납부기한)
1.  을 은 계약과 동시에 계약금을 지급하고,  갑 은 이를 수령하여 본 계약을 체결한다.
2.  을 은  갑 에게 아래와 같은 조건으로 계약금, 중도금, 잔금을 지급하기로 한다.
(1) 계약금
(2) 중도금 1차
(3) 중도금 2차
(4) 잔금 



 제2조(연체료)
1.  을 은 제 1조에 정한 금액을  갑 과 납부지정일로부터 60일 이내에 납부치 않을 경우  갑 은
  을 에게 통보없이 이 계약을 해약과 동시계약금 전액은 본사에 귀속한다.
2. 제 1조의 지정 납부기일이 경과될 시는 연 20퍼센트의 연체료를 납부하여야 한다.
3.  을 은 제 1조에 정한 분양가격 외에 화재보험료와 소유권 이전등기비를 부담하며 관리비 또는 
광고 등 필요비용은 갑 또는 관리회사의 고지에 따라 부담하여야 한다. 
4. 이 계약 체결 후 위 점포에 대하여 발생하는 제세공과금과 특별 수선 충당금 및 공동설비에 필요한
제부담금은  을 의 부담으로 하며 재해발생으로 인한 재해보상에 관하여는 관계법규에 따라  을 이 
책임진다. 



 제 3 조 (소유권 이전)
(1)  갑 은 공부정리가 완료되면 즉시  을 에게 통지하고,  을 은 소유권이전 신청이 가능한 날로부터 
60일 이내에 소유권이전을  을 의 비용으로 완료하여야 한다.
(2)  을 이 제1항의 소유권 이전절차를 지체함으로써 발생하는  부동산등기특별조치법 에 의한 과태료등 
제반피해는  을 이 전액 부담하여야 한다.
(3) 공유대지는 공부정리 완료 후에 공유지분으로 이전하되  갑 은  을 에게 위치를 지정하지 아니하고 
 을 은 공유대지의 분할을 청구하거나 건물과 분리하여 처분할 수 없다.
(4) 천재지변 또는  갑 의 귀책사유에 의하지 아니한 행정명령, 기타 택지개발사업 미준공 및 공부 미정리등의 
부득이한 사정으로 소유권 이전 절차가 지연되는 경우  을 은 이에 대하여 이의를 제기하지 못한다.
(5)  갑 은 본 건물의 사용승인일로부터 60일 이내에 소유권보존등기를 하여야 한다.
(6)  을 은 택지개발지구의 경우 택지개발사업이 종료되어 지적공부정리가 완료될 때까지 공유대지에 대한 
지분소유권 이전 청구를 할 수 없다.
(7)  을 의 고의 또는 과실로 상가시설을 훼손하거나 기타 행위로  갑 에게 불이익를 발생케 하였을 때에는
  을 은 그에 상당하는 불이익액을  갑 에게 변상하여야 한다. 



 제4조 (분양대금의 납부기한)
을은 임대분양 계약 체결후 제3조에 정한 납부기한 내에 중도금과 잔금을 납부하여야 하며, 만일 이를 납부하지 
아니할 경우, 갑은 임의로 제3자에게 임대분양 하여도 을은 이에 대하여 이의를 제기할 수 없다. 
(단, 1차 계약금 입금 후 2차 계약잔금을 7일 이내에 납부하지 않으면 1차 계약금은 갑에게 귀속한다.)



 제5조 (할인료, 연체료 및 지체상금)
(1)  갑 은  을 이 중도금을 약정일 이전에 납부하는 경우에는 선납금액에 대하여 년O퍼센트의 할인율을 적용하여 
선납일수에 따라 산정된 금액을 할인한다. 단, 잔금에 대하여는 입주지정 최초일을 기준으로 하여 할인하며 입주지정 
최초일로부터 종료일까지는 할인료 및 연체료 규정을 적용하지 아니한다.
(2)  을 은 중도금 및 잔금의 납부를 지연하여 약정납부일이 경과하였을 때에는 그 경과일수에 대하여 년 퍼센트의 
연체요율을 적용하여 산정된 연체료를 가산 납부하여야 한다.
(3)  갑 은 본계약서 전문에서 정한 입주예정 기일에 입주를 시키지 못할 경우에는 기납부한 대금에 대하여 제2항에 
의한 연체요율에 의거  을 에게 지체상금을 지급하거나 잔금에서 공제한다.
(4) 천재지변 또는  갑 의 귀책사유가 아닌 행정명령 등의 불가항력적인 사유로 인하여 준공이 지연될 경우에는 
 갑 은 이를  을 에게 통보키로 하며 이 경우 제3항에서 정한 지체상금을 지급하지 아니하기로 한다. 



 제6조(행위금지)
1.  을 은 분양받은 공장에 대하여 입주일로부터 3년간매매, 양도, 임대, 전세, 사용대차 등 일체의 처분행위를 
할수 없으며, 이를 위반시 본시에서 일방적으로 해약조치하고 당초 분양가격으로 환수함.
2.  을 은 기존시설물의 원형변경, 개수 및 신규시설의 설치, 용도 외 사용할 수 없다.
3.  을 은 아파트형 공장에 부적합한 업종으로서 변경할 수 없다. 



 제7조(권리 양도)
 을 이 본 계약에 따른 권리를 타인에게 양도 또는 물권행위를 하고자 할 때에는 반드시  갑 에게 사전에 서면승인을 
받아야하며,  갑 의 승인을 받지 못한 양도로서는  갑 에게 대항하지 못한다. 



 제8조(시 공)
1.  갑 은 고객의 편의 등 지역여건의 변동에 따라 필요한 경우 분양 후라도 입점자의 동의없이 출입구의 위치등 
변경이나 추가시설을 할 수있으며,  을 은 이에 대하여 불이익보상의 청구 기타 이의를 제기할 수 없다.
2. 계량기 및 영업을 위한 시설 일체는 매수자의 부담 및 설치로 한다.
3.  갑 의 목적물 분양시 기둥, 벽 등의 면적산출 및 증감에 대하여  을 은 일체 이의를 제기치 않는다. 또한 주안 
지상역사고가와 3층 연결이 안되어도 관청허가 사항이므로  을 은 이의가 없기로 한다. 



제9조 (시설목적물 및 내장공사비용 부담)
1. 준공검사 도면에 따른 기본시설 이외의 영업에 필요한 출입문, 칸막이 진열대, 전기, 수도, 가스, 간판 등 
부대시설 및 인, 허가에 필요한 시설의 보완 등은 을의 부담으로 설치하여야 하며, 인테리어 내장공사의 
세부기준과 설치기간은 갑이나갑이 지정하는 자가 정하는 건물 전체시설 및 내장계획의 의한다.
2. 1항과 관련하여 건물전체 시설과 내장계획에 대하여 별도의 약정이 없더라도, 을은 동의 승낙한 것으로 
간주하며, 기본시설 이외의 내, 외장공사와 관련하여 갑은을에게 별도의 제비용을 부가할 수 있다.



 제10조 (관 리)
① 위 표시 상가는 입점일 이후에는  을 이 관리함을 원칙으로 하며 조속한 시일 내에 상가자치관리위원회를 
구성하여 자치 관리한다.
② 입점지정일 이후 발생되는 모든 관리비는  을 의 부담으로 한다.
③  을 의 영업종목에 따른 영업허가 및 허가조건에 따른 시설보완 등은  을 의 책임과 비용으로 처리한다.
④  을 은 관련법규 및 행정당국에 의하여 영업관리를 위한 허가가 필요할 시는 상가자치 관리위원회를 중심으로 
즉시 법인을 설립하여야 한다. 만약, 법인설립 지연으로 인한 제반문제 및 발생 비용은 을의 책임으로 한다. 



 제11조 (지번의 변경)
목적물의 지번은 필지분할 또는 합필에 의하여 변경될 수 있다. 



 제12조 (제세공과금의 부담)
(1) 입주지정일 이후 발생하는 제세공과금에 대하여는 입주 및 잔금완납이나 소유권이전 유무에 관계없이  을 이 
부담한다. 단,  을 이 불이행으로 인해  갑 이 입은 불이익은  을 이 보상한다.
(2) 분양가 산정 당시에는 확정되지 않은 관계로 본 아파트 분양가에 합산되어지지 아니한 종합토지세는 관할 지방
자치단체에서 부과하는 실과세금액을 정산하여 입주시  을 이  갑 에게 납부하여야 한다. 단. 공영개발택지에 한하며, 
분리과세를 기준으로 한다. 



 제13조 ( 을 (분양자)의 준수사항)
1.  을 은 당 유통의 다수의 점주로 구성된 집단유통상인의 공생하는 공동체의 일원임으로 아래 각 사항을 준수하며 
타를 침해하지 아니하고 자신을 보호 받는다.
2.  을 은 당 유통의 상업제규정 및 관리규정을 준수하여 전체 운영상에 지장을 초래하는 행위는 일체 하지 아니한다.
3.  을 은 시민고객에게 신뢰받는 상거래의 미덕을 본분으로 성실하여야하고, 당 유통에 명예훼손 등의 행위를 하였을 
때에는 그 책임을  갑  의 요구대로 변상한다.
4.  을 은 당 분양점포(매장)의 점주 또는 대리인이나 임대자에게 본 계약 및 당 유통 제 규정과 협정 등을 준수케 하고 
준수서약서를 제출케한다. 위와 같이 할 때는  갑 은  을 을 잘 보호한다.
5.  을 이 본 점포(매장)을 양도할 때에는 양수인은 당 유통의 본 계약 및 제규정과 협정문의 준수서약서를 제출하여야 한다. 



 제 14 조 (기타)
(1)  을 은 본 계약서상의 주소가 변경되었을 경우에는 10일 이내에  갑 에게 서면으로 통보하여야 하며 이를 이행하지 
아니할 경우  갑 의  을 에 대한 계약의 해제통고 등 제반통고는 종전 주소지로 발송후 7일이 경과함으로써 도달한 것으로 본다.
이에 대한  을 의 불이익은  갑 이 책임지지 아니한다. 또한 계약서상의 주소가 부정확한 경우도 이와 같다.
(2) 기본 계약약관 이외의 별도 특약사항은 계약서에 단서로써 명기하여야 하며 계약서상에 명기되지 아니한 내용은 이를 
인정하지 아니 한다.
(3) 본 계약에 관한 소송의 관할법원은  갑 의 소재지를 관할하는 법원 또는 민사소송법에 의한 법원으로 한다.
(4) 본 계약에 명시되지 않은 사항은  갑 과 을 이 협의하여 결정하며 협의되지 아니한 사항은 관계법령 및 일반 관례에 따른다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>