<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
9. 은행전자금융서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
137_은행전자금융서비스.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

온라인트레이딩 채널서비스 이용약관

제1조 (목적)

본 약관은 온라인트레이딩 서비스를 제공하는 000(이하  회사 라 함)와 이를

이용하고자 하는 이용자간에 서비스 이용에 관한 제반사항을 정함을 목적으로 한다.

제2조 (용어의 정의)

본 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음 각호와 같다.

1. 서비스 : 회사가 정한 시스템에 의하여 이용자가 PC나 전화, PDA 기타 전자적

장치 등을 이용하여 매매주문, 계좌정보조회, 투자정보조회 등을 할 수 있는 서비스

2. 이용자 : 회사와 서비스 이용계약을 체결한 자

3. 홈페이지 이용자 : 회사에 이용계좌없이 매매주문, 계좌정보조회를 제외한 서비스를

받고자 회사와 서비스 이용계약을 체결한 자

4. 이용계좌 : 온라인서비스를 신청한 회사계좌

5. 이용자 ID : 이용자가 PC, PDA 등 회사의 온라인 서비스 접속시 접속여부를 식별하기

위하여 이용자가 정하는 영문자 또는 숫자의 조합

6. 이용자 비밀번호 : 이용계좌의 비밀번호(이하  계좌비밀번호 라 한다.)와 서비스

접속여부를 식별하기 위한 비밀번호(이하  접속비밀번호 라 한다.)로서 계좌개설시와

서비스 신청시 이용자가 지정한 영문자 또는 숫자의 조합

7. 이용료 : 회사가 제공하는 서비스를 이용자가 이용한 대가로 회사가 이용자로부터

수취하는 수수료 등의제비용

8. 공인인증서 : 전자서명법 제 15 조에 따라 공인인증기관이 발급하는 인증서로

전자서명생성정보가 가입자에게 유일하게 속한다는 사실 등을 확인 및 증명하는 전자적

정보

9. 전자서명비밀번호 : 공인인증서 비밀번호로서 공인인증서 발급시 고객이 직접 지정하는

8자 이상 16자 이하의 영문과 숫자의 조합

10.보안카드 : 이용자가 서비스 이용시 보안상 필요한 다수의 비밀번호를 기재한

카드(일회용 비밀번호(OTP) 생성기기 포함)

11.보안카드비밀번호 : 보안카드 상에 표시되어 있는 비밀번호 (일회용 비밀번호(OTP)

포함)

12.모바일 IC 칩(이하  IC 칩 이라 함) : 휴대폰에 장착될 수 있는 집적회로 (IC)

13.모바일 IC칩 잠금번호 (이하  PIN번호 라 함) : Personnel Identity Number로 모바일

IC칩의 최초 발급시 이용자가 직접 지정하는 6~8자리의 숫자가 조합된 비밀번호

14. 온라인 개설계좌 : 회사에서 실명확인을 하고 개설한 계좌(이하  근거계좌 라

한다)를 근거로 고객이 서비스 중 HTS 또는 WTS를 통해 개설한 계좌

제3조 (서비스 종류 및 내용)

① 회사가 제공하는 서비스의 종류는 다음 각호와 같다.

1. PC통신 및 인터넷 통신 : PC통신 및 인터넷통신을 이용한 서비스

2. ARS(자동음성응답서비스) : 전화를 이용한 서비스

3. ACS(Auto Calling System) : 이동전화 등의 통신매체를 통한 체결내역을 자동통지 받을

수 있는 서비스

4. MTS(Mobile Trading System) : PDA 등 이동통신단말기를 이용한서비스

5. 기타 유무선통신 : 기타 유무선통신장비를 이용한서비스

② 서비스의 내용은 다음 각호와같다.

1. 주문서비스(실시간주문, 예약주문) : 위탁, 선물옵션, 증권저축 계좌의실시간

매매주문 및 예약매매주문

2. 청약서비스(실시간청약, 예약청약) : 이용계좌의 유상청약, 채권(주식연계채권포함)의

청약, 공모주 및 실권주의 예약청약과 실시간청약

3. 대출서비스 : 이용계좌의 대출거래 약정신청, 주식청약자금대출, 예탁증권담보대출

4. 은행이체 : 당사자 및 타인명의 은행계좌로 자금을 출금하는 서비스

5. 계좌간 대체 : 이용계좌에서 당사자 및 타인명의 회사계좌로 자금 및 유가증권을

대체하는 서비스

6. 계좌정보조회 : 이용계좌의 잔고내역, 체결내역, 거래내역 등을 조회

7. 고객정보조회 : 각종 고객정보의 조회 및 변경, 각종 Point 조회(등록, 변경 포함),

투자수익률 게임 조회(참가신청포함)

8. 투자정보조회 : 시세, 시황, 뉴스, 그래프, 분석자료, 금융상품 수익률 등을 조회

9. 체결내역통지 : 이용계좌의 주문에 의한 체결내역을 이용자가 지정한 통신매체를 통해

통지

10. 거래내역통지 : 이용계좌의 거래와 관련한 거래내역을 이용자가 지정한 통신매체를

통해 통지

11. 계좌개설 : 근거계좌를 통한 계좌개설업무

12. 펀드거래서비스 : 수익증권 매수(매수청약포함), 수익증권 매도, 환매(예약)청구등

13. 기타 상담 및 안내정보 서비스 (공지사항, 장애통지 및 대처방안, 상품 홍보) 등

제 4 조 (이용 계약의성립)

① 이용계약은 서비스를 이용하고자 하는 이용자가 직접 날인(또는 서명)한 소정의 양식을

작성하여 회사의 영업점에 제출한 뒤 회사가 이를 승낙함으로써 성립된다. 그러나, PC 나

PDA, 기타 유무선 통신장비를 이용하여 서비스를 신청한 홈페이지이용자는 온라인으로

직접 ID등록을 통하여 신청할 수 있다.

② 이용자가 회사와 업무적으로 연계된 은행 등의 금융기관(이하  연계금융기관 이라 

한다.)에서 서비스를 이용하려면 본 약관을 열람한 후, 연계금융기관에 비치된

계좌개설대행신청서를 작성, 제출해야 한다. 이때 이용자는 연계금융기관이 요구하는

실명확인 등의 절차에 응해야 하며 연계금융기관이 실명확인을 한 후, 회사는

실명확인정보를 승인함으로써 이용계약이 성립한다.

③ 회사는 다음 각 호에 해당하는 경우에는 이용계약의 승낙을 유보할 수 있다.

1. 설비에 여유가 없는경우

2. 통신장애 등 기술상에 하자가 있는경우

④ 회사는 다음 각 호에 해당하는 경우에는 이용계약신청에 대하여 승낙을 하지 아니한다.

1. 다른 사람의 명의를 사용하여 신청하였을 때

2. 필요사항 및 서류를 허위로 작성 하였을 때

3. 기타 회사가 정한 이용신청 요건에 적합하지 않을 때

제 5 조 (서비스의 제공범위)

① 이용자가 회사의 영업점 또는 연계금융기관을 직접 방문하여 서비스를 신청하는

경우에는 제3조 제2항의 서비스를 이용할 수 있다.

② 홈페이지이용자가 사용할 수 있는 서비스는 제3조 제2항 제8호 투자정보조회 및

제13호 기타상담 및 안내정보서비스 등 이다.

제 6 조 (서비스의개시)

이용자는 온라인 또는 소정의 서비스 신청서로 회사에 서비스 등록신청하고 회사가 이를

승낙한 시점부터 서비스를 이용할 수있다.

제 7 조 (공인인증서의 발급 및 이용)

① 이용자는 회사의 서비스 프로그램에 Log-in 한 후 공인인증서를 발급 받을 수 있으며

온라인 서비스 접속 및 매매주문 등 회사가 정하는 일정한 서비스를 이용하기 위해서는

공인인증서를 발급받아야 한다.

② 공인인증서를 발급받은 후 공인인증서의 분실, 정지, 비밀번호 분실 등의 사유로 인해

공인인증서를 재발급받고자 하는 경우에는 회사의 고객행복센터에서 이용자 실명

확인절차를 거친 후 재발급 받아야한다.

③ 이용자가 공인인증서를 폐기하고자 하는 경우에는 서비스 프로그램상의 공인인증

폐기절차에 따라야 하며, 폐기된 공인인증서는 다시 복구하여 사용할 수 없다. 이후

공인인증서를 재발급 받고자 하는경우에는 공인인증서 신규발급절차를 거쳐야 한다.

④ 이용자가 서비스 프로그램상에서 공인인증서를 재발급 받거나 폐기 하고자 하는

경우에는 보안카드비밀번호(또는 일회용 비밀번호(OTP)를 입력하여 보안절차를거쳐야

한다.

제 8 조 (보안카드의 발급 및 이용)

① 보안카드는 이용자에게 회사가 정하는 방법으로 당사자확인 후 발급 한다.

② 이용자는 회사에서 정한 서비스를 이용할 때마다 자동생성된 일련번호에 상응하는

보안카드 비밀번호를 입력하여야 한다. 그러나, 이용자가 회사가 정하는 일정횟수 이상

연속해서 보안카드 비밀번호를 오류 입력한 경우, 해당 보안카드는 사용할 수 없으며,

이용자는 회사의 영업점을 방문하여 회사가 정한 방법으로 초기화 또는 재발급을 받아야

한다.

③ 이용자는 보안카드 및 보안카드 비밀번호가 타인에게 노출되지 않도록 자기책임하에

관리하여야 한다.

제 9 조 (이용자 정보관리)

① 이용자는 서비스를 이용할 때 이용하려는 서비스의 종류에 따라 다음 각 호의 사항을

입력하여야 하며, 아래의 사항이 타인에게 누출되지 않도록 안전관리에 주의를 기울여야

한다.(사용을 원하시는 서비스의 종류에 따라 아래의 사항 중 일부만의 확인으로 서비스를

사용할 수 있다.)

1. 이용자 아이디(ID)

2. 이용계좌의 계좌번호

3. 계좌비밀번호

4. 접속비밀번호

5. 주민등록번호

6. 공인인증서

7. 전자서명 비밀번호

8. 보안카드 비밀번호 또는 일회용비밀번호(OTP)

9. PIN번호

② 회사는 이용자 정보의 누출을 사전에 차단하고 이용자 정보의 누출 가능성을

최소화하기 위하여 다음 각 호의 방법으로 비밀번호를 관리 한다.

1.이용자는 서비스 신청 후 서비스 시스템 최초 접속시 서비스신청서에 기재한

접속비밀번호를 새로운 접속비밀번호로 직접 변경하여 입력하여야한다.

2.이용자는 서비스 사용 중에 접속비밀번호를 변경하고자 할 때는 서비스 시스템에

접속하여 직접 접속비밀번호를 변경하여야한다.

3.이용자가 계좌비밀번호를 변경하고자 할 때는 직접 회사의 영업점에 방문하여 변경

신청하거나 서비스 시스템에 접속하여 고객이 직접 계좌비밀번호를 변경하여야 한다.

③ 이용자의 승인 없이 제 3 자가 이용계좌를 사용하는 것을 방지하기 위하여 서비스

시스템에 접속하거나, 공인인증을 받을 경우 이용자비밀번호, 전자서명비밀번호,

보안카드비밀번호, 일회용 비밀번호(OTP), PIN 번호를 연속해서 회사가 정하는 일정횟수

이상 틀리게 입력하는 경우 해당 서비스가 자동으로 일시 중단될 수 있으며, 이런 경우

해당 서비스를 재이용하기 위해서는 회사의 영업점을 방문하여야 한다. 그러나,

접속비밀번호를 일정횟수 이상 틀리게 입력한 경우에는 서비스 시스템에 접속하여

회사가 정한 절차에 따라 고객정보 확인후 해당 서비스를 재 이용할 수 있으며,

전자서명비밀번호를 일정횟수 이상 틀리게 입력한 경우 영업점을 방문하지 않고 회사의

고객행복센터에 유선으로 당사자여부를 확인받은 후에 해당 서비스를 재이용할 수 있다.

④ 이용자의 보호를 위하여 이용자가 일정기간동안 서비스를 사용하지 않는 경우, 회사는

서비스가 중지되었다는 사실과 중지 사유를 이용자가 서비스 접속시 확인할 수 있도록

개별공지한 후, 서비스를 중단하거나 이용계약을 해제할 수 있다. 중단되었거나 해제된

서비스를 사용하기 위해서는 이용자가 회사의 영업점을 방문하여 다시 서비스 신청을

하여야 한다.

제 10 조 (개인정보의 보호)

① 회사는 홈페이지 이용자를 모집할 때 기본적으로 필요한 최소한의 정보만 수집 한다.

이에 따라 이용자 ID 신청자는 이름, ID, 패스워드, 주민등록번호, E-mail 등의 항목만

필수입력하면 되며, 나머지 항목은 이용자 ID 신청자의 의사에 따라 입력하거나, 입력하지

않아도 된다.

② 회사가 개인 정보를 수집할 때는 반드시 해당 이용자의 동의를 받는다.

③ 이용자의 동의를 받아야 하는 경우에는 개인정보관리 책임자의 신원(소속, 성명 및

전화번호 기타 연락처), 정보의 수집목적 및 이용목적, 제 3 자에 대한 정보제공

관련사항(제공받는자, 제공목적 및 제공할 정보의 내용)등 정보통신망 이용 촉진 및

정보보호등에 관한 법률이 규정한 사항을 미리 명시하거나 고지해야 하며 이용자는

언제든지 이 동의를 철회할 수있다.

④ 수집된 개인 정보는 이용자가 동의하는 경우 동의한 범위내에서 이용하며 회사의

마케팅 활동 및 정보서비스 제공 이외의 다른 용도로 이용하거나 이용자의 동의 없이

제3자에게 개인 정보를 제공할 수 없으며, 회사의 고의 또는 과실로 인하여 개인 정보의

분실, 도난, 유출, 변조가 발생하고 이에 따라 이용자가 피해를 입을 경우 이에 대한 모든

책임은 회사가 진다. 단 이용자를 대상으로 하는 Event등에 의해 당첨된 상품을 배송하기

위해 개인정보를 배송 업체에 알려주는 경우, IC 칩 발급을 위하여 개인 정보를

제휴(통신)사 또는 가맹점에 제공하여야 하는 경우, 여행 상품 이용시 여행 상품제공을

목적으로 해당 기관에 개인정보를 알려주어야 하는 경우, 이용자의 제세공과금 (원천징수

세금 포함)관련 해당기관에 개인정보를 통지해야 하는 경우, 특정 개인을 식별할 수 없는

학술, 통계를 위한 목적일 경우는 예외가된다.

⑤ 이용자의 개인정보는 이용자가 원할 경우 서비스 내에서 열람하거나 수정할 수 있다.

⑥ 홈페이지 이용자가 E-mail이나 서비스 시스템으로 개인정보 삭제를 요청할 경우

회사는 지체없이 개인 정보를 삭제해야한다.

⑦ 회사는 개인정보의 수집목적 또는 제공받은 목적을 달성한 때에는 당해 개인정보를

지체 없이 파기한다.

제 11 조 (이용자의 자격)

① 서비스를 이용할 수 있는 자는 회사에 정상적인 절차를 통해 ID등록한 자로서

회사에서 정하는 별도의 내부기준에 정당한 자에 한한다.

② 회사는 별도의 내부기준에 의거 이용자별 분류에 따라 서비스 제공에 차등을 둘 수

있다.

제 12조 (수수료 및 이용료)

① 회선접속료는 이용자가 직접 부담한다.

② 회사는 서비스를 유료화하여 제공하고 이용료를 받을 수 있다. 단, 이러한 경우 별도의

이용자 동의 절차를 거쳐야한다.

③ 회사는 공인인증서 발급과 관련하여 고객으로부터 소정의 수수료를 징수할 수 있다.

④ 유료화 할 서비스의 종류 및 범위, 사전통보 방법 및 절차 등은 회사가 정하는 별도의

내부기준에 의한다.

제 13 조 (서비스이용시간)

서비스 이용시간에 관해서는 전자금융거래 이용에 관한 기본약관 제 4조를 준용한다.

제 14 조 (실시간 매매주문)

① 서비스를 통한 실시간 매매주문은 한국거래소가 개설한 시장의 업무규정 및

한국금융투자협회가 운영하는 시장의 장외주식의 호가중개에 관한 규정에서 정한 시간에

가능하다.

② 주문접수시간 기준은 한국거래소가 개설한 시장의 매매체결시스템과

한국금융투자협회가 운영하는 시장의 장외호가중개시스템에 접수된 시간으로 하며 회사 및

시장의 사정에 따라 실시간 매매주문 가능시간이 변경될 수도 있다.

③ 회사는 제1항 및 제2항에 의한 해당주문을 별도의 주문표 기재 없이 이용자의

정당하고 유효한 거래의사로 간주한다.

④ 서비스 이용을 통한 주문에 의해 당해 매매거래가 성립된 때에는 회사는 그 사실의

통지를 해당서비스를 통하여 이용자에게 통보하는 것으로 갈음할 수 있다.

⑤ 주문의 정정 및 취소를 하고자 할 경우에는 거래가 체결되기 전까지 이용자가 직접

서비스 또는 거래지점을 통하여 정정 또는 취소할 수 있다.

⑥ 매매체결시스템 또는 통신상의 장애 등으로 주문 및 매매체결 결과가 지연 통지될 수

있으므로 이용자는 주문입력 후 체결결과를 조회하여 직접 확인하여야 한다.

⑦ 회사는 불공정거래 또는 이용자의 조작착오에 의한 주문 등의 거래를 막기 위하여

회사가 별도로 정하는 기준에 따라 매매수량 및 금액, 증거금 사용, 주문방법, 주문시간

등을 제한할 수도있다.

제 15 조 (청약서비스)

① 제3조 제2항 제2호의 청약서비스는 각종 청약을 온라인상(PC, 전화, PDA, 기타

유무선통신장비)에서 가능하게 하는 서비스로써 실시간청약과 예약청약으로구분된다.

예약청약서비스 이용을 위해서는 이용자는 사전에 회사 영업점 창구에서 회사 소정의

양식에 청약거래서비스를 신청하여야 하며, 청약자격과 관련된 사항은 회사의 기준에

의한다.

② 실시간 청약은 다음 각호에서 정한 방법에 따라 처리 된다.

1. 실시간 청약서비스 이용가능시간은 회사가 지정하는 날부터 청약마감일업무시간까지로

한다. 그러나, 회사의 사정에 따라 예약청약 가능시간이 변경될 수 있다.

2. 청약증거금은 해당 청약의 입력 전송과 동시에, 청약거래서비스 신청시 지정된

이용자의 계좌에서 이용자의 날인(또는 서명)없이 자동 출금처리 된다.

③ 예약청약은 다음 각호에서 정한 방법에 따라 처리 된다.

1. 예약청약시간은 회사가 지정하는 날부터 청약개시일 직전 영업일 업무시간까지로 한다.

그러나, 회사의 사정에 따라 예약청약 가능시간은 변경될 수 있다.

2. 청약증거금은 청약개시일 당일 업무개시 이전에 이용자가 지정한 청약거래계좌에서

회사의 일괄 전산작업에 의해 이용자의 날인(또는 서명의 기재) 없이 자동 출금처리 된다.

3. 청약증거금의 출금시 이용자가 지정한 청약거래 계좌내 출금가능금액이 청약증거금에

미달하는 경우에는 청약실효는 모두 상실 된다. 그러나, 이용자의 복수종목의 청약으로 인해

출금가능금액이 청약증거금에 미달될 경우에는 이용자의 전산상 청약 등록 순서가 빠른

순으로 청약 처리된다.

④ 통신의 장애, 서비스의 장애, 주문의 실효 상실 등으로 인하여 청약의 미처리,

처리지연, 청약통지 지연이 발생할 수 있으며, 이용자는 청약 처리가 완결됐는지를 직접

확인하여야 한다.

⑤ 청약의 취소는 청약일 당일 청약시간 중에만 가능하며, 이용자가 청약한 방법에 의한다.

그러나, 예약청약의 취소는 청약개시일 직전 영업일 회사의 업무시간까지 가능하며,

이용자가 청약한 방법에 의한다.

제 16조 (온라인 개설계좌)

온라인 개설계좌는 회사가 정한 방법에 의한 제한적 업무만 처리가능하며, 회사가 별도로

정한 업무처리절차에 의한 실명확인후에는 영업점에서 개설한 계좌와 동일한 업무처리가

가능하다.

제 17 조 (월별 거래내용 등의 통보)

① 회사는 월간 매매, 그 밖의 거래가 있는 계좌에 대하여 월간 매매내역, 손익내역,

월말잔액, 잔량현황, 월말 현재 파생상품의 미결제약정현황, 예탁재산잔고, 위탁증거금

필요액 현황 등(이하  월간 매매내역등 이라 한다)을 다음 달 20 일까지, 반기동안 매매, 

그 밖의 거래가 없는 계좌에 대하여는 반기말 잔액, 잔량현황을 그 반기 종료 후 20일까지

제11조 제1항 제2호의 방법으로 고객에게 통보하여야 한다. 그러나, 다음 각 호의 어느

하나에 해당하는 경우에는 월간매매내역 등 또는 반기말 잔액, 잔량현황을 통보한 것으로

본다.

1. 통보한 월간 매매내역 등 또는 반기말 잔액, 잔량현황이 3회 이상 반송된 고객계좌에

대하여 고객의 요구시 즉시 통보할 수 있도록 영업점에 이를 비치한 경우

2. 반기동안 매매, 그 밖의 거래가 없는 계좌의 반기말 현재 예탁재산 평가액이

000장이 정하는 금액을 초과하지 않는 경우에 그 계좌에 대하여 투자자 요구시

즉시 통보할 수 있도록 영업점에 반기말 잔액, 잔량현황을 비치한 경우

3. 매매내역을 고객이 수시로 확인할 수 있도록 통장 등으로 거래하는 경우

제 18조 (거래내용의 확인)

1 상호저축은행은 제15조의 거래의 처리결과를 이용자가 전자금융거래에 이용한 해당 전자적 장치 또는 

컴퓨터 등 대체 전자적 장치를 통하여 즉시 확인할 수 있도록 하여야 합니다. 다만, 타행계좌이체 및 예약에 의한 계좌이체, 

지연이체의 경우에는 접수결과를 해당 전자적 장치를 통하여 이용자에게 즉시 알립니다. (개정 2018.4.30.)

2 제1항의 규정에도 불구하고 이용자가 요청하는 거래내용을 해당 전자적 장치 및 대체 전자적 장치로도 

즉시 확인을 해 주는 것이 곤란할 경우 상호저축은행은 해당 거래내용을 서면(전자문서를 제외한다.) 

형태로 출력하여 이용자에게 교부하여야 합니다. (개정 2018.4.30.)

3 이용자는 거래지시와 제1항에 의한 처리결과가 일치하는지 여부를 확인하여야 합니다. (개정 2018.4.30.)

제 19 조 (계약사항의변경)

이용자의 주소 및 전화번호 변경시 가까운 영업점에 통지(Online은 불가)하여

정보변경이 될 수 있게 해야하며, 이의 소홀로 발생한 손해은 회사가 책임지지 아니한다.

제 20 조 (서비스 제공의 중지)

이용자가 다음 각 호의 1에 해당할 때에는 서비스 제공을 중지할 수 있다.

1. 이용자가 서비스 제공의 중지를 요청하거나 이용계좌가 폐쇄, 통합된 경우

2. 회사가 정하는 별도의 내부기준에 이용자의 자격이 미달되는 경우

3. 이용자가 이용자 ID, 이용자비밀번호, 공인인증서, 전자서명비밀번호, 보안카드비밀

번호, PIN번호 등의 기밀사항을 타인에게 누설하였다고 회사가 판단하는 경우

4. 이 약관과 통신거래서비스 이용에 관련된 관계법규를 위반하였을 경우

5. 해킹 등 고의로 통신 및 전산기기 장애를 일으키는 행위를 하였을 경우

6. 시장질서를 어지럽히는 행위를 고의로 행하는경우

7. 이용료를 유료화했을 경우 이용료를 2개월이상 연체할 경우

8. 회사가 서비스 업무를 중단할 경우(1개월전에 영업점 또는 통신망에 게시)

9. 기타 법적제한이 있는 경우 또는 회사의 업무수행에 지장을 초래하거나 초래할 위험이

있다고 인정될 경우

제 21 조 (이용계약의 해제)

① 이용자가 이용계약을 해제하고자 하는 경우 가까운 영업점에 별도의 해제신청서를

제출하여 서비스 이용을 해제하고 홈페이지이용자의 경우는 온라인상에서 해제가능하다.

회사가 이용계약을 해제하고자 하는 경우에는 1 개월전에 이용자에게 서면으로 통보하여

해제할 수 있다.

② 서비스 계약을 체결한 계좌가 폐쇄될 경우에는 서비스 이용계약은 자동적으로 실효가

소멸되며, 회사의 다른 영업점으로 이관될 경우에는 별도의 해제 신청서 및 이용신청서

없이 자동으로 서비스 계약이이관된다.

제 22 조 (이용권리의 양도)

이용자는 서비스의 이용권한을 어떠한 경우라도 타인에게 양도할 수 없다.

제 23 조 (장애에 대한 고지 등의 의무)

전자금융거래 장애시 처리는 전자금융거래 이용에 관한 기본약관 제 9 조의 내용에 따른다.

제 24조 (장애시 서비스 이용 방법)

서비스 이용시 전산장애가 발생할 경우 이용자는 다음 각호와 같은 대체주문 방법을

이용하여 신속하게 대응할 수 있다.

1. 고객행복센터로 전화주문 (전화:0000, 0000)

2. 당사 영업부 및 영업점 방문 (문의전화:0000)

제 25 조(회사의 책임)

회사는 해당 서비스를 제공함에 있어 발생하는 사고에 대하여 그 책임에 대해

전자금융거래 이용에 관한 기본약관 제 8조의 내용에 따른다.

제 26조 (서비스에 대한 이의신청)

서비스에 대한 이의 신청에 관해서는 전자금융거래이용에 관한 기본약관 제 16조의

내용을 따른다.

제 27조 (이용자 준수사항)

① 이용자는 이 약관이 규정하는 바를 신의에 따라 성실히 준수하여야 한다.

② 이용자는 이용자 ID, 이용자비밀번호, 계좌번호, 공인인증서, 전자서명비밀번호,

보안카드비밀번호, 일회용 비밀번호(OTP), PIN 번호 등의 기밀사항을 타인에게

누설하여서는 아니되며, 만약 타인에게 누설하여 이용자나 회사에 피해가 발생하는 경우

회사는 책임을 지지 아니한다.



제 28조(약관의 변경 등)

회사는 약관을 변경하고자 하는 경우 전자금융거래 이용에 관한 기본약관 제 14조의

내용을 따른다.

제29 조 (관할법원)

이 약관과 관련하여 발생하는 분쟁은 회사와 이용자간에 상호신뢰를 바탕으로 원만히

해결하되 상호간에 협의가 이루어지지 아니하여 소송을 제기할 경우에는 민사소송법에

의한 법원을 관할법원으로 한다.

제30조 (일반 상관례의 적용)

전자금융거래와 관련하여서는 전자금융거래 관계법규 및 전자금융거래 이용에 관한

기본약관을 우선적용하고, 이 약관에 명시되지 아니한 사항에 대하여는 관련약관이 정하

는 바에 따르며 이에도 정함이 없는 경우에는 일반적인 상관례에 따르도록 한다.

  해당 약관은 법령 및 내부통제기준에 따른 절차를 거쳐 제공 됩니다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>