<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
19.증권사1		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
038_증권사1.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

비상장주식 중개에 관한 약관 
 

 

 

비상장주식 중개에 관한 약관 

 
제 1 장 총 칙 

 

제 1 조(약관의 목적) 

이 약관은 000회사(이하  회사 라 한다)가 운영하는 비상장 주식 중개 이용약정을 체결한 자(이하  

비상장 주식 거래자 라 한다) 와 회사간의 비상장주식 중개와 관련한 권리 및 의무사항을 정한다. 

 

제 2 조(용어의 정의) 

① 이 약관에서 사용하는  비상장 주식 중개 라 함은  비상장주식  매수자와 매도자의  개별상대매매를  중개하  

는 업무를 말한다. 

② 이 약관에서 비상장주식 거래자라 함은 비상장주식을 매수하거나 매도하는 자를 말한다. 

③ 이 약관에서  매수자 라 함은 수수료를 지불하고 비상장 주식을 매도자로부터 매수하는 고객을 말하고, 

 매도자 라 함은 수수료를 수수하고 비상장 주식을 매수자에게 매도하는 고객을 말한다. 

④ 비상장 주식 중개라 함은 회사가 비상장 주식 매수자와 매도자의 개별상대매매를 중개함을 말한다. 

 

제 3 조(비상장주식 중개 대상증권) 

비상장주식 중개의 대상증권은 증권시장에서 한국예탁결제원에 예탁된 통일주권 중 한국거래소에 상장되지 

않은 주권 및 K OTC 시장에 포함되지 않은 증권으로 회사 위탁계좌에 입고된 주식 중에서 00000 

 및 그 밖의 거래매체를 통해 안내된 주식에 한한다. 

 

제 4 조(비상장주식 거래의 중지) 

① 회사는 다음 각 호의 어느  하나에 해당하는 경우 비상장주식  중개의 전부 또는 일부를  정지할 수 있다.     

이 경우 회사는 그 사실을 지체 없이 거래자에게 통지한다. 

1. 전산시스템의 개선 및 오류 수정 

2. 법정공휴일, 임시공휴일 

3. 천재지변, 전시,사변 그 밖에 이에 준하는 사유가 발생한 경우 

4. 그 밖의 회사가 거래자에게 사전 고지하는 사유가 발생한 경우 

② 제 1 항의 의하여 비상장주식 중개를 정지한 후 정지사유가 해소된 때에는 회사는  비상장주식 중개를 재 

개할 수 있다. 

 
제 2 장 비상장주식 중개  신청 등 

 

제 5 조(비상장주식 중개 이용 약정) 

비상장주식 중개를 이용하고자 하는 자는 회사에 개설한 계좌를 보유하고 있어야 하며 회사의 영업점 또는 

00000, 그 밖의 거래매체에서 본 약관에 동의한 후 비상장주식 중개 이용신청을 하여야 한다. 

 

제 6 조(매도 신청) 

① 매도자가 비상장주식을 매도하고자 하는 경우 회사의 영업시간 중 회사가 사전 고지한 시간에 문서, 전화,  

HTS 또는 그 밖의 방법에 의하여 매도신청을 할 수 있으며, 매도자는 매도신청 시 대상 종목, 가격, 수량, 연   

락처 등을 명시하여 신청하여야 한다. 또한, 매도자는 반드시 매도하고자 하는 비상장 종목, 수량이 입고 되 

어있어야만 매도를 신청 할 수 있으며 매도 신청 즉시 신청된 해당 종목의 수량만큼 출고가 제한된다. 

② 회사는 매도신청을 접수받은 즉시 매도신청 종목, 가격, 수량, 일시 등을 회사의 00000 및 그 밖의 거래매    

체에 게시한다. 

③ 제 1 항에 의한 매도신청은 매도자가 자기소유 증권을 매도하는 경우에 한하며 사고증권 확인 후 미사고 

증권일 경우에만 매도 할 수 있다. 

 

제 7 조(매수 신청) 

① 매수자가 비상장주식을 매수하고자 하는 경우 회사의 영업시간 중 회사가 고지한 시간에 문서, 전화, 00000 

또는 그 밖의 방법에 의하여 매수신청을 할 수 있으며, 매수자는 매수신청 시 대상 종목, 가격, 수량, 연락처   

등을 명시하여 신청하여야 한다. 

② 회사는 매수신청을 접수받은 즉시 매수신청 종목, 가격, 수량, 일시 등을 회사의 00000 및 그 밖의 거래매    

체에 게시한다. 

 

제 8 조(비상장주식 중개 신청 유효 기간) 

비상장주식 중개 신청 유효 기간은 신청일로부터 기산하여 30 일동안 유효하며 그 이후에는 자동 취소 된다. 

 

제 9 조(신청수량단위 및 최소 신청수량) 

비상장주식 중개의 종목별 신청수량단위 및 최소신청수량은 00000 및 그 밖의 거래매체를 

통해 확인할 수 있다. 

 

제 10 조(매도 제한) 

비상장주식의 매도시   자본시장과 금융투자업에 관한 법률   (이하  자본시장법  이라 함)상 매출에 해당될 경 

우에는 회사가 매도에 대한 중개서비스를 제공하지 아니할 수 있다. 

 

제 11 조(비상장주식 중개 신청의 취소) 

① 비상장주식 거래자는 비상장주식 중개 신청 후 비상장 주식 거래가 체결되기 전까지는 매도신청 또는 매 

수신청을 취소 할 수 있다. 

② 체결이 완료된 후에는 취소가 불가하며 체결된 수량외에 잔량은 자동으로 00000 및 그 밖의 거래매체에 재 

게시한다. 

 
제 3 장 비상장주식 거래의 체결 



제 12 조(비상장주식 거래 체결방법) 

① 비상장주식 거래의 체결은 회사가 매도자, 매수자와 각각 접촉하여 협상한 후 협상된 가격, 수량으로 체 

결한다. 이때, 거래는 가격(매수의 경우 높은 가격, 매도의 경우 낮은 가격 우선), 수량(가격이 동일한 경우 수  

량이 많은 주문 우선), 신청접수 순으로 중개하며 매수자와 매도자 1대1 의 개별상대매매로 진행한다. 

② 비상장주식 거래자는 거래자간 거래체결에 관한 협상완료 후 종목의 가격, 수량 등을 확인하여 HTS, 그    

밖의 거래매체 또는 서면에 의한 정보제공 동의서를 통해  거래자 본인의  인적사항  및  거래관련 정보를 다음 

날 장 종료시까지 상대방에게 제공하여야 한다. 거래자가 다음날 장 종료시까지 관련정보를 상대방에게 제공 

하지 않을 경우 거래자간 매매계약이 체결되지 않을 수 있다. 

③ 비상장주식 거래 체결은 회사 위탁계좌를 통하여 이루어지며, 매수고객 계좌에서 매수금액이 자동 출금되   

어 매도고객 계좌에 입금되며 동시에 매도고객 계좌에서는 매도주식이 자동 출고되어 매수고객 계좌에 입고 

된다. 

 

제 13 조(비상장주식 거래 체결내역 통지) 

① 회사는 제 12 조에 의하여 비상장주식 거래가 체결된 때에 비상장주식 중개가 성립한 비상장주식 거래자 

에게 비상장주식 거래 체결내역을 통지한다. 

② 통지를 받은 매도자 및 매수자는 통지내용에 이의가 있는 경우 즉시 회사에 이의를 제기하여야 한다. 

 

제 4 장 비상장주식 중개의 제한 

제 14 조(비상장주식 중개 신청 등의 제한) 

① 회사는 비상장주식 거래자가  신청한 가격이 액면가의  70퍼센트  미만인 경우 거래자의 중개신청에  응하지 않  

고 해당 게시물을 삭제하거나 게시하지 않을 수 있다. 

② 거래자는 중개신청 시 다음의 각호에 해당하는 행위는 할 수 없다. 

1. 동일종목 매수도 동시 신청 

2. 동일종목 매수도 신청 4 회 이상 

 

 

제 5 장 보칙 

 

제 15 조(수수료) 

회사는 비상장주식 중개에 관하여  별첨 에서 정한 수수료를 비상장주식 거래자로부터 받는다. 

위탁판매 수수료와 관련하여 다음 방법중 하나를 선택할 수 있다.

① 갑은 보수계산기간중 위탁판매보수를 매일 위탁자산계정원장에 계상하고 다음 각호의 1의 사실이 

발생하는 날로부터 3일이내에 을이 지정하는 은행계좌에 입금처리한다.

1. 보수계산기간의 종료

2. 위탁자산의 자본감소(자본감소분에 상당하는 위탁판매보수 인출에 한한다.) 

3. 본 계약의 종료

 

제 16 조(약관의 변경 등) 

① 회사는 약관을 변경하고자 하는 경우 변경내용을 변경되는 약관의 시행일 1 개월 전에 고객이 확인할 수 

있도록 회사의 영업점에 마련해 두거나 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유   

사한 전자통신매체를 통하여 게시한다. 다만, 자본시장법 등 관계법령 또는 거래소 업무규정의 제,개정에 따 

른 제도변경 등으로 약관이  변경되는 경우로서 본문에  따라 안내하기가 어려운 급박하고 부득이한 사정이  

있는 경우에는 변경내용을 앞의 문장과 같은 방법으로 개정 약관의 시행일 전에 게시한다. 

② 제 1 항의 변경내용이 고객에게 불리한 것일 때에는 이를 서면 등  고객과 사전에  합의한 방법으로 변경되  

는 약관의 시행일 1 개월 전까지 통지하여야 한다.  다만,  기존 고객에게 변경 전  내용이  그대로 적용되는 경  

우 또는 고객이 변경내용에 대한 통지를 받지 아니하겠다는 의사를 명시적으로 표시한 경우에는 그러하지 

아니하다. 

③ 회사는 제 2 항의 통지를 할 경우  고객은 약관의 변경에 동의하지 아니하는 경우  계약을 해지할 수  있으  며, 

통지를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 계약해지의 의사표시를 하지 아니한 경 우에는 

변경에 동의한 것으로 본다 라는 취지의 내용을 통지하여야 한다. 

④ 고객이 제 3 항의 통지를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 계약해지의 의사표시를 

하지 아니하는 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다. 

⑤ 회사는 약관을 회사의 영업점에 비치 또는 게시하여 고객이 요구할 경우 이를 교부하여야 하며, 인터넷 

홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체에 게시하여 고객이 약관을 

조회하고 다운로드(화면출력 포함)받을 수 있도록 하여야 한다. 

 

제 17 조(면책) 

회사는 천재지변, 전시,사변 그 밖에 이에 준하는 사유로 인하여 비상장주식 거래자에게 손해가 발생한 경우 

책임을 지지 아니한다. 

 

제 18 조(주소변경 등의 신고) 

비상장주식 거래자는 주소, 사무소, 전화번호 등 회사에 신고한 사항이 변경된 때에는 지체 없이 회사에 신 

고하여야 한다. 고객의 책임 있는 사유로 인한 신고의 불이행으로  발생하는 불이익에  대해서는  회사는 회사  

의 책임 있는 사유가  없는  한 책임을 지지  아니한다. 다만, 이때에도  회사는 선량한  관리자로서의 주의의무  

를 다하여야 한다. 

 

제 19 조(관계법규 등 준수) 

비상장 주식 거래자와 회사는 자본시장법, 같은 법 시행령 및 시행규칙, 금융투자업규정 및 같은 규정  시행  세칙, 

한국금융투자협회 업무규정, 한국거래소 업무규정 등(이하  관계법규등 이라 한다)을 준수한다. 

 

제 20 조(분쟁조정 등) 

① 비상장주식 거래자는 회사와 분쟁이 발생하는 경우 회사의 민원처리기구에 그 해결을 요구하거나 금융감 

독원, 한국금융투자협회에 분쟁조정을 신청할 수 있다. 

② 이 약관에 의한 거래와 관련하여 분쟁이 발생한 경우 관할법원은 민사소송법에서 정하는 바에 따른다. 

 

제 21 조(관계법규 등 준용) 

① 이 약관에서 정하지 아니한 사항은 관계법규등에서 정하는 바에 따르며, 관계법규등에서도 정함이 없는 

경우에는 일반적인 상관례에 따른다. 

② 이 약관에 의한 비상장주식 중개 중 전자금융거래에 관하여는   전자금융거래이용에 관한 기본 약관  및 

전자금융거래법령이 우선 적용된다. 

 

 

 별첨  

 

1. 제 15 조의 비상장주식 중개 수수료는 다음과 같습니다. 

 



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>