<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
40.체육시설_PDF		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
137_체육시설.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000
 

제1조 (목적) 

이 약관은 000(이하  회사 라 함)가 운영하는 임상, 생동성시험 중개 플랫폼(이하  

플랫폼 이라 함)을 통해 제공되는 모집 및 자원 중개 서비스(이하  서비스 라 함)를 이용함에 있어 

 회사 와  이용자 의 권리, 의무 및 책임 사항을 규정함을 목적으로 합니다. 

 

제2조 (정의) 

①  이용자 란 본 약관에 따라 제공되는 서비스를 받는  비로그인 이용자 를 말합니다. 

②  비로그인 이용자 는 회원등록을 하지 않고  올리브헬스케어  서비스를 이용하는 자를 말합니

다. 

③ 위 항에서 정의되지 않은 이 약관상 용어의 해석은 일반적인 상관행에 따릅니다. 

 

제3조 (서비스 이용) 

① 이용자는  올리브헬스케어 가 정한 절차에 따라 본 약관에 동의한다는 의사표시를 함으로써 

회원 가입을 신청합니다. 

② 파트너 등록의 성립 시기는  회사 의 승낙이 파트너에게 도달한 시점으로 합니다. 

③ 홈페이지와  올리브씨  앱 첫 화면 하단의 더보기 클릭,  나의 정보 

에서 해당 변경 사항을 수정해야 합니다. 

 

제4조 (서비스의 제공 및 변경) 

①  올리브헬스케어 는  이용자 에게 아래와 같은 서비스를 제공합니다. 국내 임상, 생동성시험 관련 

최신 정보 안내 

국내 임상, 생동성시험 관련 최신 정보 안내 

최신 임상, 생동성시험 지원자 모집 안내 

②  올리브헬스케어 는 제1항의 변경될 서비스의 내용 및 제공일자를 제6조 제1항에서 정한 방법

으로  개인회원 에게 통지하고, 제1항에 정한 서비스를 변경하여 제공할 수 있습니다. 

 

제5조 (서비스의 중단) 

①  올리브헬스케어 는 컴퓨터 등 정보통신설비의 보수점검, 교체 및 고장, 통신의 두절 등의 사

유가 발생한 경우에는 서비스의 제공을 일시적으로 중단할 수 있고, 새로운 서비스로의 교체 혹

은 기타  올리브헬스케어 가 적절하다고 판단하는 경우에 적절한 고지 절차를 거쳐 현재 제공되

는 서비스를 중단할 수 있습니다. 

② 본조 제1항에 의한 서비스 중단의 경우에는  올리브헬스케어 는 제6조 제1항에서 정한 방법으

로  개인회원 에게 통지합니다. 다만,  올리브헬스케어 가 통제할 수 없는 사유로 인한 서비스의 

중단(시스템 관리자의 고의, 과실이 없는 디스크 장애 또는 시스템 다운 등을 포함하나 이에 국한

하지 않음)으로 인하여 사전 통지가 불가능한 경우에는 그러하지 아니합니다. 

③  올리브헬스케어 의 고의 또는 과실이 없는 서비스 내용의 변경으로 인하여  이용자 가 입은 

손해에 대해서는 보상하지 아니합니다. 

④ 계약해지로 인한 환급 

회원등록과 동시 회원 귀책사유로 계약이 해지될 경우 당사가 회원에게 개시일로부터 해지일까지 이용일수에 

해당하는 금액을 공제한 금액의 환급 및 총이용금액의 20%를 배상해야 한다.

 
제6조 (이용자에 대한 통지) 

①  올리브헬스케어 는  이용자 에 대한 통지의 경우 홈페이지와  공지

사항에 게시함으로써 개별 통지를 갈음할 수 있습니다. 

 

제7조 (올리브헬스케어의 의무) 

①  회사 는 개인정보 보호 관련 법령과 본 약관에 반하는 행위를 하지 않으며, 본 약관이 정하는 

바에 따라 안정적이고, 지속적인 서비스를 제공합니다. 

②  올리브헬스케어 에 등록된 모든 임상, 생동성시험 지원자 모집 공고 내용은  올리브헬스케어 

를 방문하는 모든 회원(개인회원, 법인회원, 비회원 등)에게 공개함을 원칙으로 합니다. 

 

제8조 (약관의 명시 및 개정) 

①  회사 는 이 약관의 내용과 상호 및 대표자 성명, 영업소 소재지 주소(소비자의 불만을 처리할 

수 있는 곳의 주소를 포함), 전화번호, FAX, 이메일(전자우편)주소, 사업자등록번호, 통신판매업 신

고번호, 개인정보보호책임자 등을  이용자 가 쉽게 알 수 있도록  플랫폼 의 초기 서비스화면(전면)

에 게시합니다. 다만, 약관의 내용은  이용자 가 연결화면을 통하여 볼 수 있도록 할 수 있습니다. 

②  회사 는  약관의 규제 등에 관한 법률 ,  전자거래기본법 ,  전자서명법 ,  정보통신망이용촉

진 및 정보보호 등에 관한 법 을 위배하지 않는 범위에서 본 약관을 개정할 수 있습니다. 

③  회사 가 본 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정사유를 명시하여 적용 기준일 15일 이

전에 웹사이트 및 앱 첫 화면의 하단의 더보기 클릭,  공지사항 에 고지합니다. 공지사항 내용에 

 회사 는 개정 전 내용과 개정 후 내용을  이용자 가 알기 쉽도록 표시합니다. 

④  개인회원 은 변경된 약관에 대해 동의하지 않을 권리가 있으며, 동의하지 않을 경우에는  서

비스  이용을 중단하고 탈퇴할 수 있습니다. 

⑤  개인회원 이 변경된 약관이 공지된 후 15일 이내에 거부의사를 표시하지 않고,  서비스 를 이

용한 경우에는 동의하는 것으로 간주합니다. 

⑥ 이 약관에서 정하지 아니한 사항과 이 약관의 해석은 전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 

법률, 약관의 규제 등에 관한 법률 및 관계 법령 또는 상관례에 따릅니다. 

 

제9조 (개인정보보호) 

①  회사 는  개인회원 의 개인정보 수집 시 서비스제공을 위하여 필요한 범위에서 최소한의 개인

정보를 수집합니다. 

②  회사 는 회원가입 시 서비스에 필요한 정보를 미리 수집하지 않습니다. 다

만, 관련 법령상 의무 이행을 위하여 서비스 이용 이전에 본인 확인이 필요한 경우로서 최소한의 

특정 개인정보를 수집하는 경우에는 그러하지 아니합니다. 

③  회사 는  개인회원 의 개인정보를 수집, 이용하는 때에는 당해  개인회원 에게 그 목적을 고지

하고 동의를 받습니다. 

④  회사 는 수집된 개인정보를 목적 외의 용도로 이용할 수 없으며, 새로운 이용 목적이 발생한 

경우 또는 제3자에게 제공하는 경우에는 이용, 제공 단계에서 당해  개인회원 에게 그 목적을 고지

하고 동의를 받습니다. 다만, 관련 법령에 달리 정함이 있는 경우에는 예외로 합니다. 

⑤  올리브헬스케어 가 본 조 제2항과 제3항에 의해  개인회원 의 동의를 받아야 하는 경우에는 

개인정보보호책임자의 신원(소속, 성명 및 전화번호, 기타 연락처), 정보의 수집목적 및 이용목적, 

제3자에 대한 정보제공 관련사항(제공받은 자, 제공목적 및 제공할 정보의 내용) 등  정보통신망 

이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률  제22조 제2항이 규정한 사항을 미리 명시하거나 고지해

야 하며  개인회원 은 언제든지 이 동의를 철회할 수 있습니다. 

⑥  개인회원 은 언제든지  회사 가 가지고 있는 자신의 개인정보에 대해 열람 및 오류정정을 요

구할 수 있으며  회사 는 이에 대해 지체없이 필요한 조치를 취할 의무를 가집니다.  개인회원 이 

오류의 정정을 요구한 경우에는  회사 는 그 오류를 정정할 때까지 당해 개인정보를 이용하지 않

습니다. 

⑦  회사 는 개인정보 보호를 위하여  개인회원 의 개인정보를 취급하는 자를 최소한으로 제한하

여야 하며 신용카드, 은행계좌 등을 포함한  개인회원 의 개인정보의 분실, 도난, 유출, 동의 없는 

제3자 제공, 변조 등으로 인한  개인회원 의 손해에 대하여 모든 책임을 집니다. 

⑧  회사  또는 그로부터 개인정보를 제공받은 제3자는 개인정보의 수집목적 또는 제공받은 목적

을 달성한 때에는 당해 개인정보를 지체 없이 파기합니다. 

⑨  회사 는 개인정보의 수집, 이용, 제공에 관한 동의란을 미리 선택한 것으로 설정해두지 않습니

다. 또한 개인정보의 수집, 이용, 제공에 관한  개인회원 의 동의거절 시 제한되는 서비스를 구체적

으로 명시하고, 필수수집항목이 아닌 개인정보의 수집, 이용, 제공에 관한  개인회원 의 동의 거절을 

이유로 회원가입 등 서비스 제공을 제한하거나 거절하지 않습니다. 



제10조 (저작권의 귀속 및 이용제한) 

①  회사 가 작성한 저작물에 대한 저작권 기타 지적재산권은  회사 에 귀속합니다. 

②  이용자 는  올리브헬스케어 를 이용함으로써 얻은 정보 중  회사 에게 지적재산권이 귀속된 

정보를  회사 의 사전 승낙 없이 복제, 송신, 출판, 배포, 방송 기타 방법에 의하여 영리목적으로 

이용하거나 제3자에게 이용하게 하여서는 안됩니다. 

③  회사 는 약정에 따라  개인회원 에게 귀속된 저작권을 사용하는 경우 당해  개인회원 에게 통

보하여야 합니다. 

 

제11조 (면책) 

①  회사 는  법인회원 과  개인회원  및  비로그인 이용자 간에 임상, 생동성시험 모집과 자원을 

중개하는 플랫폼 서비스를 제공할 뿐, 임상, 생동성시험 지원자를 모집하거나 시험을 진행하는 당

사자가 아니며, 임상, 생동성시험에 관한 정보에 대한 일체의 책임은  법인회원 에게 있습니다. 

②  회사 는  법인회원 이 게재한 정보, 자료, 사실의 신뢰도, 정확성 등 내용에 관해서는 책임을 

지지 않습니다. 

③  회사 는 천재지변 또는 이에 준하는 불가항력으로 인하여  서비스 를 제공할 수 없는 경우에

는 서비스 제공에 관한 책임이 면제됩니다. 

④  회사 는  개인회원 의 귀책사유로 인한  서비스 이용의 장애에 대하여는 책임을 지지 않습니

다. 

⑤  회사 는  개인회원 이 게재한 이용후기 등 정보, 자료, 사실의 신뢰도, 정확성에 대해서는 책임

을 지지 않습니다. 

⑥  회사 는 제3자가 서비스 내 화면 또는 링크된 웹사이트를 통하여 광고한 제품 또는 서비스의 

내용과 품질에 대하여 감시할 의무 등 기타 어떠한 책임도 지지 아니합니다. 

⑦  회사 는  개인회원 이 서비스를 이용하여 기대하는 수익을 상실한 것에 대하여 책임을 지지 

않으며, 그 밖의 서비스를 통하여 얻은 자료로 인한 손해에 관하여 책임을 지지 않습니다. 

⑧  회사 는  개인회원 간 또는  개인회원 과 제3자 상호간에 서비스를 매개로 하여 거래 등을 한 

경우에는 책임이 면제됩니다. 

⑨  회사  및  회사 의 임직원 그리고 대리인은 고의 또는 중대한 과실이 없는 한 다음과 같은 사

항으로부터 발생하는 손해에 대해 책임을 지지 아니합니다. 1. 회원 정보의 허위 또는 부정확성에 

기인하는 손해 2. 서비스에 대한 접속 및 서비스의 이용과정에서  개인회원 의 귀책사유로 발생하

는 손해 3. 서버에 대한 제3자의 모든 불법적인 접속 또는 서버의 불법적인 이용으로부터 발생하

는 손해 및 제3자의 불법적인 행위를 방지하거나 예방하는 과정에서 발생하는 손해 4. 제3자가 

서비스를 이용하여 불법적으로 전송, 유포하거나 또는 전송, 유포되도록 한 모든 바이러스, 스파

이웨어 및 기타 악성 프로그램으로 인한 손해 

 

제12조 (재판관할 및 준거법) 

①  회사 와  개인회원 간에 발생한 소송에는 대한민국 법을 적용합니다. 

② 본 약관으로부터 발생되는 분쟁에 관한 소송은 서울중앙지방법원을 관할 법원으로 정합니다. 

 



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>