<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
9. 은행전자금융서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
138_은행전자금융서비스.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000 이용약관 


 

제1장 총칙 

 

제1조  목적   

본 약관은 전자서명법, 동법 시행령 및 시행규칙(이하  전자서명 법령 이라 함) 및 000(영문명 

 000 , 이하  000 라 함)의 인증업무준칙에 의하여 제공하는 인증서비스의 이용 조건 및 절차 등 

이용에 필요한 기본사항을 규정함을 목적으로 합니다.  

 

제2조  약관의 실효 및 변경   

① 본 약관은 가입자에게 공지함으로써 실효를 발생합니다. 

② 000는 합리적인 사유가 발생될 경우에는 이 약관을 변경할 수 있으며 약관이 변경된 경우에는 지체 

없이 이를 공지합니다. 단, 가격 등 가입자의 권리 또는 의무에 관한 중요한 규정의 변경은 최소한 7일전에 공

지합니다.  

③ 가입자가 변경된 약관이 공지된 후 2주 이내에 서면 또는 전자서명 한 전자문서로 이의를 제기하지 아니

한 경우, 000는 가입자가 변경된 약관에 동의한 것으로 간주합니다. 

 

제3조  약관의 공지 및 준칙   

① 본 약관의 공지는 000 홈페이지( )에 게시하거나 등록대행기관에서 정한 방

법으로 공지합니다.  

② 본 약관에 명시되지 않은 사항은 전자서명 법령 및 000 인증업무준칙의 규정에 따릅니다.  

 

제2장 서비스 이용  

제4조  등록대행기관   

① 000는 인증서비스 신청서의 접수, 처리 및 신원확인 업무의 일부 또는 전부를 대행하는 등록대행기

관을 지정하여 운영할 수 있으며, 필요한 경우에 000가 직접 등록대행기관의 역할을 수행할 수도 있습

니다.  

② 000는 000가 별도로 정한 요건을 갖춘 자가 등록대행기관 지정을 신청하는 경우에 한해 자격

을 부여하며, 등록대행기관의 요건, 권한, 책임, 의무 등에 대한 상세한  

내용은 별도의 계약에 따릅니다.  

 

제5조  서비스 가입   

① 000는 본 약관에 동의하고 일정가격을 납부한 가입자들에게 000가 발급한 공동인증서(구 공인

인증서, 이하  인증서 라 함)를 제공합니다.  

② 가입자가 등록대행기관에서 제공하는 인증서 발급 신청 시 화면에 나타나는 약관 내용을 조회한 후  동의

함  또는  가입자 이용약관에 동의합니다  버튼을 누르면 이 약관에 합법적으로 동의하는 것으로 간주합니다.  

③ 본 약관에 동의함은 000에서 제공하는 모든 서비스와 프로그램(Software)들의 변경 및 수정에 동의

하는 것으로 간주합니다. 이에 동의하지 않을 경우에는 약관 내용 조회 화면의  동의하지 않음  또는  가입자 

이용약관에 동의하지 않습니다  버튼을 선택하여 00000를 이용하지 않아야 합니다. 

제6조  서비스 중단   

000는 불가피한 사정으로 인하여 00000를 지연하거나 중단할 수 있습니다.  

 

제7조  가입자의 제한   

000는 아래와 같은 사유에 해당하는 경우 인증서 (재)발급 신청을 거절하거나, (재)발급된 인증서를 가입

자의 동의 없이 강제 폐지하거나, 인증서 이용을 일부 또는 전부 제한할 수 있습니다. 

① 가입자가 사망, 구속 등으로 신원확인이나 법적인 전자거래가 불가능한 경우 

② 피성년후견인이 법정대리인의 동의 없이 서비스에 가입하거나 인증서를 (재)발급받은 경우 

③ 법정대리인의 동의를 필요로 하는 법률행위의 범위에 인증서비스 가입 및 인증서 (재)발급 관련 사항이 

포함되어 있음에도 불구하고 피한정후견인이 법정대리인의 동의 없이 서비스에 가입하거나 인증서를 (재)발

급받은 경우 

④ 인증서의 유효기간이 경과된 경우 

⑤ 가입자가 부정한 방법으로 인증서를 신청 또는 발급 받았거나 그렇다고 의심되는 경우 

⑥ 000가 인증서비스와 관련된 보안절차나 인증기관 자신의 생성키 유출과 같은 보안상의 이유로 기 발급

된 인증서의 이용을 제한할 필요가 있다고 판단하는 경우 

⑦ 등록대행기관이 신원확인 강화를 위해 요구한 추가인증(휴대폰 SMS인증, 2채널 인증 등) 또는 단말기(PC, 스마

트폰 등)의 기기정보를 등록대행기관에 등록하는 단말기 지정을 실패한 경우 

⑧ 인증서비스 이용을 위한 전자서명생체정보(생체인증 수행 후 전자서명을 생성하는 경우 이용되는 생체정

보(지문 등)) 대조 또는 확인절차 진행이 불가능하거나, 대조 또는 확인결과 가입자 당사자의 등록 정보가 아닌 

것으로 밝혀진 경우 

⑨ 가입자의 전자서명생성키가 분실․훼손 또는 도난․유출된 사실을 인지한 경우 

⑩ 기타 000가 인증서의 이용을 제한할 필요가 있다고 판단하는 경우 

 

제8조  감시, 도용 금지   

000는 가입자의 인증서비스 이용 내역을 감시하거나 도용하지 않습니다. 그러나, 00000 시

스템 안정운용을 위한 통계 자료의 작성 등을 위하여 인증서 사용횟수나 사용률을 활용할 수 있습니다.  

 

제9조  전자서명생성키, 전자서명비밀번호, 전자서명생체정보 관리   

① 전자서명생성키 및 전자서명비밀번호(간편비밀번호 및 패턴 포함), 전자서명생체정보에 관한 모든 관리 책

임은 가입자에게 있습니다.  

② 자신의 전자서명생성키, 전자서명비밀번호, 전자서명생체정보가 부정하게 사용된 경우, 가입자는 반드시 

000에 그 사실을 즉시 통지해야 하며, 000는 해당 가입자의 인증서 사용을 제한할 수 있습니다. 

 

제3장 가입자 정보  

제10조  가입자 정보 수집   

① 000는 인증 서비스를 위하여 아래에 해당하는 최소한의 가입자 정보를 수집합니다. 

 가입자명(법인은 법인명), 주민등록번호(법인은 사업자등록번호), 연락처(전화번호, 휴대전화번호, 전자메일주



소), 주소 등 

② 00000에 기재하는 모든 사용자 정보는 이름을 포함하여 실제 데이터인  

것으로 간주됩니다.  

③ 실명이나 실제 정보를 입력하지 않은 사용자는 법적인 보호를 받을 수 없으며, 00000 이용 

시 제한 조치를 받을 수 있습니다.  

④ 부정발급 확인을 위하여 기기정보(IP 주소, OS버전, 웹브라우저버전)를 수집하며, 해당 정보는 자동으로 생

성되어 수집될 수 있습니다.  

⑤ 000는 인증서 부정발급 및 부정사용 대응을 위해 수집한 정보를 등록대행기관 및 국가, 공공기관 등

과 공유할 수 있습니다.  

 

제11조  가입자 정보 활용   

① 000는 가입자정보를 목적이외에 활용하거나 가입자의 동의 없이 제3자에게 제공하지 않습니다. 단, 

아래에 해당하는 경우는 제공할 수 있습니다.  

  정부기관이 적법한 절차에 따라 정보 제공을 요청하는 경우  

  특정가입자를 식별할 수 없는 통계, 홍보, 학술, 연구 등의 목적으로 활용하는 경우  

  기타 법원의 명령이 있거나 법령이 정하는 특별한 사유가 있는 경우  

② 000와 등록대행기관은 가입자의 연락처로 다음 사항을 통지할 수 있습니다.  

  인증서 발급 내용  

  인증서 폐지 및 실효정지 사실 

  인증서의 유효기간 만료에 따른 인증서 갱신 안내  

 

제12조  가입자 정보 검색, 수정 및 삭제   

① 가입자는 자신의 정보를 검색, 수정할 수 있으나 삭제할 수 없습니다.  

② 가입자 정보의 삭제 권한은 000에 있으나, 가입자 정보는 관계 법령에 정의된 기간 동안 보관해야 

하므로 임의로 삭제할 수 없습니다.  

③ 가입자는 자신의 주민등록번호가 변경 된 경우, 즉시 000에 그 사실을 통지하고 주민등록번호 변경 

신청을 하여야 합니다. 

 

제13조  가입자 정보 보호   

① 000 및 등록대행기관은 가입자 정보 보호를 위하여 담당 책임자를 지정하고 취급자를 최소화하며 가

입자 정보의 분실, 도난, 유출, 변조되지 않도록 안전하게 관리합니다.  

② 필요시 네트워크 및 등록대행기관을 통해 가입자 정보가 전송될 수 있으며, 이때에는 반드시 전자서명 등

과 같은 안전한 방법이 적용됩니다. 

③ 가입자 정보가 기재된 신청서 및 관련 증빙서류는 민법, 상법 등 관계 법령에 따라 안전한 장소에서 10년 

동안 보관합니다.  

 

제4장 발급 수수료 등 

제14조  인증서 발급수수료   

① 00000는 인증서 신규발급 신청 및 갱신 시에 인증서 발급수수료를 부과하는 유료서비스입

니다.  

② 00000에 가입하고자 하는 가입자는 인증서 발급수수료 부과에 대해 동의하는 것으로 간주

됩니다. 

③ 제1항 및 제2항의 규정에도 불구하고 무료로 서비스를 제공하는 경우에는 가입자에게 인증서수수료를 부

과하지 않을 수 있습니다.  

 

제15조  기타 서비스수수료   

000는 필요한 경우 인증서 발급수수료 이외에 인증서 이용 등에 대한 서비스 수수료를 부과할 수 있으

며, 시점확인서비스, 검증서비스 등의 사용에 따른 수수료는 별도의 계약에 따릅니다. 

 

제16조  환불   

가입자가 인증서를 발급받지 않았을 경우 등록 신청일로부터 7일 이내, 인증서를 발급받았을 경우 발급일로부

터 7일 이내 환불 요구 시 환불요청서를 제출하는 경우에 수수료를 환불할 수 있습니다. 이때, 당해 수수료 환

불시 인증서 신청 접수 및 등록 등에 따른 필요경비를 공제할 수 있으며, 가입자의 인증서는 폐지합니다. 

 

제17조  고객 서비스   

00000에 대한 이용 문의나 사용상의 하자 해결을 위한 고객지원 서비스는 웹사이트

( ), E-mail( ), 콜센터(0000)를 통해 이루어집니다.  


제18조 오류의 정정

1 이용자는 전자금융거래에 오류가 있음을 안 때에는 즉시 상호저축은행에 정정을 요구할 수 있으며 이 경우 상호저축은행은 

즉시 조사하여 이체자금의 이동경로를 확인하거나 출금을 제한하는 등 필요한 조치를 취한 후 정정요구를 받은 날부터 

2주일 이내에 그 원인과 처리결과를 이용자에게 알려야 합니다. (개정 2018.4.30.)

2 상호저축은행은 스스로 전자금융거래에 오류가 있음을 안 때에는 이를 즉시 조사하여 처리한 후 오류가 있음을 안 날부터 

2주일 이내에 이용자에게 그 원인과 처리결과를 알려야 합니다. (개정 2018.4.30.)

 

제5장 불이익보상  

제19조  불이익보상   

1 000는 00000 이용과 관련하여 가입자 및 이용자에게 발생하는  

불이익에 대해서 000의 보상 기준 및 절차에 따라 보상합니다.  

2 000는 이에 대비하기 위하여 불이익보상보험에 가입하고 있습니다.  

 

제20조 면책사항   

1 000는 가입자의 전산기기 조작 오류 및 업무처리 오류나 가입자의 전산기기 H/W 및 S/W의 특수성 

등으로 인해 발생하는 인증서비스의 이용불능 또는 기능오류 및 이로 인한 불이익에 대하여 책임지지 않습니다. 

2 000는 자체적인 통제가 불가능한 불가항력적인 전산장애, 통신장애, 천재지변, 기타 외부요인 등으로 

인해 발생한 인증서비스의 지연 또는 불능 및 이로 인한 불이익에 대하여 책임지지 않습니다.  

3 000는 법무부 출입국관리 전산시스템의 장애 발생 또는 출입국 정보 반영 지연으로 인해 발생한 인

증서 발급절차 상의 지연 및 오류로 인한 불이익에 대하여 책임지지 않습니다. 

4 가입자의 전자서명 법령, 인증업무준칙 기타 관계법규․행정규칙 및 본 약관 등의 위반, 가입자의 전자서명

생성키, 전자서명비밀번호, 전자서명생체정보 관리 소홀 등 000의 책임 없는 사유로 인한 제3자의 가입

자 명의 인증서 이용․거래에 대하여, 000는 불이익보상 기타 여하한 형태의 계약상 또는 법적 책임을 부

담하지 않습니다. 

5 제12조 제3항에도 불구하고, 가입자가 자신의 주민등록번호 변경 사실을 000에 미통지 또는 통지를 

지연한 경우 000는 이와 관련한 가입자의 불이익에 대하여 책임지지 않습니다. 

 
제21조 관할법원   

가격 등 00000 이용으로 발생한 분쟁에 대해 제기된 소송 등은 000의 관할법원에서 진행됩니다.  

 

 부칙  

본 약관은 2020년 12월 10일부터 시행합니다. 

 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>