<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
43. 매매계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
138_매매계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000신탁
제               호

        
00000신탁계약서 

위탁자 :  
 

수탁자 : 000                  

 



00000신탁계약서

위탁자                           (이하 갑 이라 함) 은 별지2 기재의 부동산 (이하 신탁 

부동산 이라 함) 을 수탁자인 000 (이하 을 이라 함) 에 신탁하고 다음과 

같이 00000신탁계약 (이하 신탁계약 이라 함) 을 체결한다.

제1조(목적) 갑은 을에 대해 아래 물건을 계속적으로 매도할 것을 약정하고 을은 갑에게서 이것 을 매수할 것을 약정하였다. 
       1. 상품명 : ㅇㅇㅇ  ( 종류, 품질등급, 규격, 상품명 등 ) 

제2조 매도인은 매수인으로부터 매매대금의 잔금을 수령함과 동시에 매수인에게 소유권 이전에 필요한 모든 서류를 교부하고 협력하며, 위 매물을 00년 ㅇ월 ㅇ일 인도한다.
제3조 매도인은 위 매물에 설정된 소유권의 행사를 제한하는 사유로 미납금 등이 있을 때에는 잔금 수일까지 그 권리의 하자 및  담 등을 제거하여 완전한 소유권을 매수인에게 이전한다. 단, 승계하기로 합의하는 권리 금액은 그러하지 아니한다.
제4조 매물에 관하여 발생한 수익과 부담금은 위 매물의 인도일 기준으로 그 전일까지의 것은 매도인에게, 그 이후의 것은 매수인에게 각각 귀속한다.
제5조 매수인이 매도인에게 잔금을 지불하기 전까지 매도인은 계약금의 배액을 배상하고, 매수인은 계약금을 포기하고 이 계약을 해제할 수 있다.


제 6조 (수익권증서)
①을은 갑의 청구가 있는 경우에 이 신탁계약을 증명하기 위한 수익권증서를 발행하 

여 갑에게 교부할 수 있다.

②을은 신탁부동산에 대한 신탁등기 및 보험가입을 종료한 후에 신탁부동산 담보목적

의 수익권증서를 발행하여 우선수익자에게 교부하여야 한다.

③ 갑이 신탁기간 중 새로운 우선수익자를 정하여 을에게 수익권증서의 발급을 요청하 

는 경우에 을은 신탁부동산의 우선수익자가 요구하는 금액으로 수익권증서를 발급할 

수 있다 이때 신탁원부 등 기재내용 변경에 따른  일체의 비용은 갑이 부담한다.

④우선수익자가 다수 있는 경우에는 상호 신탁이익의 교부순서는 수익권증서에 기재

되어 있는 순위에 의한다.

⑤갑은 수익권증서를 신탁목적에 적합하게 사용하여야 하며, 을의 동의 없이 이를 타

인에게 양도하거나 담보의 목적으로 질권설정 등 처분행위를 할 수 없다.

제 7조 (우선수익자의 수익권)
①우선수익자가 갖는 수익권의 수익 범위는 우선수익자와 주채무자 ( 별지1 의 3)간의 

여신거래 및 보증채무로 인하여 증감 변동된 우선수익자의 원금, 이자 및 지연 손해금 

등으로 한다. 단,  별지1 의 4를 최고한도로 한다.

②제 1항에 불구하고,  갑이 주채무자가 아닌 경우에 우선수익자의 수익권의 범위는  갑

과 우선수익자간의 보증계약, 담보설정계약 등에 기한 채무를 기준으로 한다.

③신탁부동산의 신탁원본에 대한 우선수익자의 수익권은 수익자의 수익권보다 우선

한다. 단, 제 5조에 의한 신탁수익에 대한 수익권의 귀속은  갑과 을간의 합의에 의한다.

④ 우선수익자가 갖는 수익권의 유효기간은 이 신탁계약에 의하여 우선수익자로 지정  

등기된 날로부터 이 신탁계약 종료일까지로 한다.

⑤우선수익자는 을의 사전 동의 없이는 신탁기간 중 우선수익자의 지위를 타인에게  

양도 또는 명의 변경하거나 수익권에 대하여 질권의 설정 등 기타 처분 행위를 할 수 

없다.

⑥ 갑및 그 승계인은 우선수익자의 지위를 가질 수 없다.  

⑦신탁재산의 처분정산시, 선순위 우선수익권이 소멸한 경우에는 차순위 우선 수익자 

의 순위가 승진한다.

제 8조 (신탁부동산의 소유권 이전 및 신탁등기)

① 갑은 신탁계약 체결 즉시 신탁부동산의 소유권을 을에게 이전하여야 한다.

②제 1항의 경우 갑은 등기필증 인감증명서 위임장 등 소유권이전등기 및 신탁 등기 

에 필요한 제반서류를 을에게 제공하여야 한다 이때 소요되는 제비용은 갑이 부담한

다. 

제 9조 (신탁부동산의 보전관리 등)
① 갑은 신탁부동산을 사실상 계속 점유 사용하고, 신탁부동산에 대한 실질적인 보존

과 일체의 관리행위 및 이에 따른 비용 일체를 부담한다.

② 갑은 을의 사전승낙이 없는 경우에는 신탁부동산에 대하여 임대차 등 권리의 설정 

또는 그 현상을 변경하는 등의 방법으로 가치를 저감하는 행위를 하여서는 아니된다.

③ 갑은 신탁부동산의 멸실, 훼손 등 기타의 사고 발생 또는 이와 같은 사태의 발생이

예상되는 경우에는 즉시 이를 을에게 통지하여야 한다. 

④ 갑이 제 3항을 위배함으로써 을이 부담하게 되는 손해배상책임에 대해서는 이 이 

를 부담하기로 한다. 

⑤ 갑은 신탁부동산의 가치보전 및 처분에 필요한 갑의 재산관리 행위를 용인,협조하

여야 한다.

⑥갑의 재산관리기간은 이 신탁계약이 존속하는 기간으로 하며, 신탁기간이 연장 또

는 단축되는 경우에도 또한 같다.

제 10조 (임대차 등)
① 이 신탁계약 이전에 갑과 임차인 간에 체결한 임대차계약이 있을 경우 그 임대차계

약은 그 상태로 유효하며 임대차보증금의 반환의무, 기타 임대인으로서의 책임 및 권 

리 등 갑이 임대인의 지위를 계속하여 유지하는 것으로 한다.  단, 임대차계약상 임대.

인의 명의를 을로 갱신하고 임대차보증금을 갑과 을간에 인수, 인계하는 경우에는 임 

대인의 지위를 을이 승계하는 것으로 한다.

② 제 1항의 경우 임대차보증금 외에 임차인이 갑에게 지급하는 차임이 있을 때에는 그 

차임은 갑이 계속 수령하는 것으로 하며 이 수령하는 차임은 갑이 신탁계약과 관련하

여 우선수익자와 주채무자 간의 여신거래계약 및 보증채무계약상 원리금상환에 우선

적으로 충당함을 원칙으로 한다. 단, 갑이 물상보증인인 경우에는 보증채무가 발생한 

경우부터 그러하다. 

③신탁기간 중 임대차계약기간의 만료 또는 임대차계약의 해지 등으로 인하여 임대인 

명의를 갑으로 하는 새로운 임대차계약을 체결하는 경우 제 9조 제 2항에 따라 을의 사

전승낙을 얻어야 한다 이 경우 을은 임대차계약과 관련하여 권리의무를 부담하지 않

으며 제 18조의 경우에 임차인에 대한 명도청구 등 을의 조치사항을 임대차계약서에 

명기하여야 한다.

④제 3항의 규정에 불구하고 갑이 임의로 체결한 임대차계약은 이로써 을에게 그 효력

을 주장할 수 없으며, 그로인해 발생하는 일체의 손해를 갑은 을에게 배상하여야 한다.

⑤제 3항의 규정에 의하여 갑명의로 새로운 임대차계약을 체결하는 경우 임차인의 요

구가 있으면 갑과 을이 공동날인한다.

⑥신탁계약기간 중 임대인 명의를 을로 하는 새로운 임대차계약을 체결하는 경우에는 

갑과 을간에 별도의 특약을 체결하여 그에 따르기로 한다.

⑦ 신규 임대차보증금 또는 재임대차보증금이 기임대차보증금보다 많을 경우에는 을

이 우선수익자와 협의하여 그 결과에 따라 처리하거나 갑과 을간 특약을 체결하여 그

에 따라 을이 관리하도록 한다.

제 11조 (보험계약)
①신탁부동산에 대한 보험계약은 을이 정하는 방법으로 체결하며 이 계약이 존속하는 을오후 12:15 2021,11,23 

동안 이를 계속하여야 한다 이 경우 보험계약의 계약자는 갑,  수익자는 을로 한다.

②이 신탁계약 이전에 체결된 보험계약이 있는 경우에는 보험수익자를 을로 변경한

다.



③ 제 1항에 의한 보험계약에 근거하여 을이 보험금을 수령하였을 때에는 다른 신탁목 

적물을 추가 제공하는 등의 상당한 사유가 없는 한 그 수령금으로 신탁부동산에 이해

관계를 가진 권리자의 채권을 보전하기 위하여 신탁기간 만료 전 임에도 불구하고 제

22조에서 정한 방법에 따라 정산할 수 있다.

제 12조 (신탁계약물건 추가제공)
① 신탁부동산의 가치가 저감되어 우선수익자의 채권보전에 부족 또는 그 발생이 예견

되는 때에는 우선수익자 또는 을의 청구에 의하여 갑 은 을이 인정하는 부동산을 이 신

탁계약의 추가 목적물로 제공하여야 한다.

②갑이 제 1항에 의한 추가 목적물 제공을 거부하거나 상당기간 이행하지 못하는  경우 

을은 우선수익자의 청구에 의해 신탁부동산을 처분할 수 있다.

제 13조 (선관주의의무 및 하자담보책임)
① 을은 신탁부동산의 담보가치 보전 및 기타 신탁사무에 대하여 선량한 관리자의 주
의의무를 가진다.

②갑또는 수익자에게 손해가 발생되더라도 을의 고의 또는 과실에 의하지 아니한 경

우에는 을은 그 책임을 부담하지 아니한다.

③갑은 신탁부동산의 권리 등의 하자 및 이로 인한 을및 우선수익자의 손해에 대해

책임을 부담한다.

제 14조 (신탁재산에 속하는 금전의 운용방법) 

제 21조, 제 22조 제 3항의 신탁부동산 처분과 관련된 계약보증금 및 중도금은 금융기

관에 예치하되 동 운용방법은 을이 정한다.

제 15조 (비용의 부담)
①신탁부동산 및 신탁이익에 대한 제세공과금, 유지관리비 및 금융비용 등 기타 신탁 

사무의 처리에 필요한 제비용 및 신탁사무처리에 있어서의 을의 책임 없는 사유로 발

생한 손해는 갑의 부담으로 한다.

②신탁재산에 속하는 금전이 제 1항의 제비용 등의 지급에 부족하고 갑으로부터 그 부

족 금액을 받을 수 없을 경우에는 을이 상당하다고 인정한 방법으로 신탁부동산의 일

부 또는 전부를 매각해서 대위 지급할 수 있다.

③갑이 제 1항의 비용 등을 지급시기에 납부치 않는 경우에는 을이 대신 납부할 수 있

으며, 이 경우에는 그 지급일로부터 우선수익자로 처음 지정된 금융기관 연체이율에 

의한 지체상금을 을에게 지급하여야 한다.

④을은 제 3항의 대납금과 지체상금을 갑또는 우선수익자에게 지급할 금전 또는 재산 

중에서 이를 공제,수취할 수 있다.



제 16조 (신탁의 계산 및 수익의 교부)
①신탁부동산에 관한 계산기일은 매년 12월 31일 및 신탁종료일로 하고, 을은  당해기

의 수지계산서를 작성해서 수익자에게 통보하고 신탁수익은 현물로 교부한다.

② 계산기 이전에 갑과 을이 합의하는 경우에는 신탁부동산에 의하여 발생된 수익과 

비용 및 신탁보수를 매월 또는 매분기별로 가정산할 수 있다.

제 17조 (신탁보수)
①신탁보수는 별지3 의 1에 의하여 산출된 금액으로 한다. 

②제 1항의 신탁보수는 수익권증서를 발급함으로써 지급의무가 발생한다.

 (수익권양도 등에 따른 원부변경 보수는 보수 관련 특약에 기재할 것)     

③ 신탁부동산 처분에 따른 신탁보수는 제 1항에서 정한 보수 외에 별도로 신탁재산의 

처분금액을 기준으로 별지3 의 2 기준을 적용하여 산출한다.

④제 3항에서 정한 신탁보수는 계약보증금 수령시 보수의 50 를, 처분 잔대금 수령시 

나머지 보수 를 지급하기로 한다. 단, 을은 해약이 된 경우에도 계약보증금 수령시 

받은 보수를 갑에게 환급하지 않는다.

⑤을이 입주자의 알선을 행한 때에는 제1 항 및 제 3항에서 정한 신탁보수와 별도로 부

동산 임대차 중개수수료 상당액을 받을 수 있다.
 
제 18조 (신탁부동산 처분시기)

① 을은 다음 각 호의 에 해당하는 경우에 신탁기간 종료 전이더라도 우선수익자의 청

구에 의하여 신탁부동산을 처분할 수 있다.

    1. 우선수익자와 채무자간에 체결한 여신거래 및 보증채무약정 불이행시. 
       
         단,  갑이 주채무자가 아닌 경우에는  갑과 우선수익자간의 보증계약 담보설           
 
         정계약 등에 기한 채무불이행시         

     2. 갑이 신탁계약을 위반한 경우    
     
     3. 기타 담보가치 저감 등 환가요인 발생시    

②신탁계약 체결 시 갑으로부터 임대차보증금을 인계받지 못한 을이 신탁등기 전 주 

택임대차보호법 또는 상가건물임대차보호법상의 대항력 있는 임차인으로부터 임대차

보증금의 반환을 요청받고 동 사실을 에게 통지하여 임대차보증금의 반환을 촉구하

였으나 갑이 이를 이행하지 아니하는 경우에 을은 신탁부동산을 처분할 수 있다. 

③제 1항 및 제 3항의 경우  을은  을에게 신고된 최종 주소로 서면통지 등을 발송하면 보

통의 우송기간이 경과한 때에 갑에게 도달한 것으로 보며, 갑은 신탁부동산 처분사실

을 사전에 인지하지 못한 이유 등으로 을에게 처분행위에 대하여 이의를 제기하지 못

한다.

제 19조 (처분방법)
① 공개경쟁 입찰로 매각하는 것을 원칙으로 한다. 단, 유찰시 다음 공매공고 전까지

전차 공매조건으로 수의계약할 수 있다.

② 제 20조에서 정한 금액 이상을 제시한 응찰자 중 매수희망금액이 가장 높은 자를 낙

찰자로 결정한다.

제 20조 (공매 예정가격) 
①신탁부동산의 처분시 예정가격은 감정평가 전문기관의 감정평가액 이상으로  을이  

결정하는 것을 원칙으로 한다. 다만, 신탁기간 개시 후 6개월 이내로서 가격변동 요인

이 발생하지 않을 경우에는 수익권증서상의 신탁부동산가격 이상으로  을이 결정할 수

있다.

②제 1항의 예정가격으로 처분되지 않을 경우 다음 처분예정가격은 직전의 처분시 예
정가격을 기준으로 10 해당액을 순차적으로 차감한 금액으로 한다.

제 21조 (처분대금 납부기한)
① 신탁부동산 처분대금은 처분계약을 체결한 날로부터 30일 이내에 완납하는 것을 원

칙으로 한다.

② 3회 이상 처분을 시도하여도 처분되지 않을 경우 매수예정자를 용이하게 확보하기 

위하여 신탁부동산의 이해관계인이 가지는 채권을 만족시킬 수 있는 범위 내에서 처분

대금 납부기한을 연장하여 분할 납부하게 할 수 있다. 이 경우 예정가격은 직전의 처분 

예정가격 미만으로 할 수 없다. 

제 22조 (처분대금 정산방법) 
①을은 처분대금 등에서 환가절차에 따른 정산순서는 다음과 같이 한다.  

    1. 신탁계약과 관련된 비용 및 보수 
   
     가. 비용 : 전기,수도,관리비,보험료,신문공고료 등 (처분잔대금 수납       

                  약정일까지 을 명의로 고지된 재산세 등 조세공과금)
                      
     나.  보수 : 을에게 지급하여야 하는 재산처분 수수료 및 미지급 재산관리 수수료     

     2. 신탁등기 전 소액임대차보증금 (주택임대차보호법 제 8조, 상가건물임대차보        
         
        호법 제 14조)

     3. 신탁등기 전 임대차보증금 (주택임대차보호법 제 3조의 2, 상가건물임대차보호법   

        제 5조,) 근저당권 (채권최고액 범위 내), 전세권, 등기된 임차권 등의 피담보채권.  
   
        단, 이들 간의 순위는 민법의 규정에 의한다.

     4. 을에게 반환의무 있는 임대차보증금 중 제 2호 및 제 3호에 해당하지 않는 것   
    
     5. 우선수익자의 채권  
   
     6. 순차 변제하고 잔여액이 있을 경우 그 잔여분을 수익자 (수익자가 없으면甲)   

        에게 지급         

②처분대금 정산시기는 처분잔대금 수납 이후로 한다.

③신탁부동산 처분과 관련하여 을이 받는 계약금 (계약해제분) 포함 등은 이해관계인

에게 지급할 때까지 을이 관리하며 그 운용수익금은 제 1항의 정산대금에 포함한다.

④제 1항 제 6호 및 제 3항의 금액은 이 양수인에게 신탁부동산을 인도한 후에 양수인 

의 인수확인서를 을에게 제시하였을 때 지급한다.

제 23조 (명도의무)
신탁부동산에 대한 처분절차가 개시되는 경우에 갑은 자진 명도하여야 하며, 주택임대

차보호법상 대항력 있는 임차인 이외의 점유자에 대한 명도에 적극 협조하여야 한다.
 
제 24조 (신탁해지 및 책임부담)

①甲은 신탁해지로 인하여 을에게 발생되었거나 발생될 비용 및 민,형사상 모든 책임

을 완료한 경우에 한하여 신탁계약해지를 요청할 수 있으며, 을은 이를 확인하고 이의

가 없을 경우 해지에 응하여야 한다.

② 제 1항의 규정에 불구하고 경제정세의 변화, 신탁부동산의 멸실, 담보가치의 하락, 

기타 상당한 사유에 의하여 신탁의 목적달성 또는 신탁사무 수행이 불가능하거나 현저

히 곤란한 때에는 을은 갑과 협의하여 신탁을 해지할 수 있으며 이 경우 을은 그 책임

을 부담하지 아니한다. 

③제 2항의 해지에 있어 을은 제비용, 신탁보수와 손해보상금을 신탁부동산으로 부터  
공제하거나 갑에게 청구할 수 있다.

④신탁법 제 22조에 정한 신탁 전의 원인으로 발생된 권리의 실행으로 인한 신탁부동 
산의 환가대금 중 잔여액을 을이 수령한 경우에는 제 22조의 규정에 준하여 정산한다.

제 25조 (신탁계약의 종료)
① 이 신탁계약은 다음 각호의 경우에 종료한다.

   1. 제 24조에 의한 해지    
   
   2. 신탁기간 종료 및 갑과 우선수익자 간의 거래관계의 종료에 따른 수익권증서의       

      반환        
   
    3. 제 18조에 의한 신탁부동산의 처분으로 양수인에게 소유권이전등기가 경료된 때   

    4. 신탁부동산의 멸실, 권리의 하자 등의 사유로 신탁목적을 달성할 수 없는 경우     

② 이 신탁이 신탁기간 만료시 또는 신탁해지로 종료하는 경우에는 신탁부동산을 현상 
 
그대로 인도한다.

③신탁종료시 을은 최종 계산에 관하여 갑의 동의를 받도록 한다. 단, 갑에게 이미 통

지한 사항은 갑이 동의한 것으로 간주하여 최종 계산서에 이를 생략할 수 있다.

④신탁부동산 처분으로 신탁계약이 종료하는 때에는 제 3항의 본문을 적용하지 않는

다. 

제 26조 (신고사항)
①갑또는 그 상속인은 다음 각호의 경우에는 지체 없이 그 사실을 서면에 의하여 신

고하여야 한다.

    1. 신탁계약서, 수익권증서 및 신고인감의 분실시     

    2. 갑및 그 대리인 기타 신탁관계인의 사망 또는 주소, 성명, 행위능력 등의                

       변경 및 신고인감의 변경시        
     3. 기타 신탁계약에 관하여 변경을 인정하는 사항의 발생    

②제 1항의 신고가 지체됨으로써 발생한 손해에 대하여 을은 그 책임을 지지 아니한다.

③제 1항의 신고를 게을리 하여 을에게 손해가 발생한 경우에 갑은 그 손해를 배상하여 

야 한다. 

제 27조 (소송) 
 ①을은 갑의 소송수속신청이 있는 경우 승낙하여 이에 응하거나 을 스스로의 판단으 

로 소송수속을 할 수 있다. 

② 제 1항의 소송인지대 및 변호사 보수 등 소송에 관한 일체의 비용은 갑이 부담한다

③ 본 계약과 관련된 분쟁의 소송관할은 서울중앙지방법원으로 한다.

제 28조 (기타사항)
이 계약에서 정하지 아니한 사항에 대하여는 갑과 을이 따로 체결하는 계약에 의하기

로 한다.

제 29조                                                                              
제5항 이 계약이 해제되었을 때에는 갑 은은  을 로부터 수납한 매매대금중 계약보증금을 공제한  금액을
  을 에게 반환하며  을이 갑에게 지급한 계약보증금은 당연히  갑 에게  귀속한다. 이 경우 갑이 을에게 반환하는 금액에는
 이자를 부가하지  아니하며,  갑 에 대한 계약보증금의 귀속은 계약해제로 인하여  갑 이 입은  손해에 대한  을 의 배상의무를  면제하는 것은 아니다.                                               
                                                                                       
제30조 제1항 을은 전조의 분양대금중 계약체결일에 계약보증금으로 분양대금의 20퍼센트인 일금 원정을 납부하고
 잔액에 대하여는 아래와 같이 분납한다.


이 신탁계약서는 2통을 작성하여 갑, 을각 1통씩 보관한다 

                                                        년      월     일     200   

위    탁   자   : 

수    탁   자   :  000 주식회사            

대표이사            (인)                         

 

ㅁ첨부서류      별지1 주요신탁내용   
                    
                     별지2 부동산목록   

                     별지3  신탁보수    



(별지 1)
주 요 신 탁 내 용

1. 신 탁 기 간 년    월   일부터        년   월   일까지     

2. 수  익  자 

3. 주 채 무 자  
 성     명 (법 인 명)    :  
 생년월일 (법인등록번호)  :  
 주                    소      : 

4. 수익권증서 발행금액  :  일금          정 (ㅁ               )

5.계  약  일  자   : 년      월      일   
    
6. 계 약 당 사 자 

  
위    탁   자    (갑) : 

수    탁   자    (을 ) :  000회사

대표이사                          



(별지 2)                            
부 동 산 목 록  

                                        





(별지 3)

 신  탁  보  수

1. 재산관리보수 


주 1. 기준금액 = 수익권증서발급금액
    2. 보수는 수익권증서 신규발급시마다 별개로 산정한다.        
    3. 보수는 신탁기간의 증감 (기간연장, 중도해지)에 관계없이 일시납 정액으        
       로 한다            .

2. 재산처분보수 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>