<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
40.택배		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
138_택배.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

제 1장 총칙 

제 1조(목적) 

이 약관은 택배사업자와 고객 간의 공정한 택배거래를 위하여 그 계약조건을 

정함을 목적으로 합니다. 

제 2조(용어의 정의) 

①  택배 라 함은 의약품을 고객의 공장, 물류창고 또는 기타의 장소에서 

수탁하여 수하인의 사무실 또는 기타의 장소까지 운송하여 인도하는 것을 

말합니다. ②  택배사업자 (이하  사업자 라 합니다)라 함은 택배를 영업으로 하는 

자를 말합니다. ③  고객 이라 함은 사업자에게 택배를 위탁하는 자로서 운송장에 

송하인으로 기재되는 자를 말합니다. ④  수하인 이라 함은 고객이 운송장에 

운송물의 수령자로 지정하여 기재하는 자를 말합니다. ⑤  운송장 이라 함은 

사업자와 고객 간의 택배계약의 성립과 내용을 증명하기 위하여 사업자의 청구에 

의하여 고객이 발행한 문서를 말합니다. ⑥  수탁 이라 함은 사업자가 택배를 

위하여 고객으로부터 운송물을 수령하는 것을 말합니다. ⑦  인도 라 함은 

사업자가 수하인에게 운송장에 기재된 운송물을 넘겨주는 것을 말합니다. ⑧ 

 손해배상액 이라 함은 운송물의 멸실, 훼손 또는 연착시에 사업자가 손해를 

배상할 수 있는 변상액을 말합니다.  손해배상액 은 택배사업자와 고객간 

계약내용에 따라 변상금을 적용하는 것을 말합니다. 

제 3조 (약관의 명시 및 설명) 

① 사업자는 이 약관을 사업장에 게시하며, 택배계약(이하  계약 이라 합니다)을 

체결하는 때에 고객의 요구가 있으면 이를 교부합니다. ② 사업자가 제 1항 

규정에 위반하여 계약을 체결한 때에는 당해 약관규정을 계약의 내용으로 주장할 

수 없습니다.  

제 4조(적용법규 등) 

이 약관에 규정되지 않은 사항에 대하여는 화물자동차운수사업법, 상법 등의 

법규와 공정한 일반관습에 따릅니다. 

제 2장 운송물의 수탁 

제 5조(운송장) 

① 사업자는 계약을 체결하는 때에 다음 각 호의 사항을 기재한 운송장을 

마련하여 고객에게 교부합니다. 1. 사업자의 상호, 주소 및 전화번호 2. 운송물을 

수탁한 당해 사업소(사업자의 본사)의 상호, 주소 및 전화번호 3. 운송물의 수량 

4. 긴급 의약품 혹은 생물학적 제재 표기 5. 문의처 전화번호 6. 기타 운송에 

관하여 필요한 사항 ② 고객은 제 1항의 규정에 의하여 교부받은 운송장에 다음 

각 호의 사항을 기재하고 기명날인 또는 서명을 하여 이를 다시 사업자에게 

교부합니다. 1. 송하인(고객)의 주소, 이름(또는 상호) 및 전화번호 2. 수하인의 

주소, 이름(또는 상호) 및 전화번호 3. 운송물의 종류(품명), 수량 4. 운송물의 

인도 장소 5. 운송상의 특별한 주의사항(훼손, 변질, 부패 등 운송물의 특성구분과 

기타 필요한 사항을 기재함) 6. 운송장의 작성연월일 

제 6조(운임의 청구와 유치권) 

① 사업자는 운송물을 수탁할 때 고객에게 운임을 청구할 수 있습니다. 다만, 

고객과의 합의에 따라 운송물을 인도할 때 수하인에게 청구할 수도 있습니다. 

② 제1항 단서의 경우 수하인이 운임을 지급하지 않는 때에는 사업자는 운송물을 

유치할 수 있습니다. ③ 고객의 사유로 운송물을 돌려 보내거나, 도착지 주소지가 

변경되는 경우, 사업자는 따로 추가 요금을 청구할 수 있습니다.	

제 7조(포장) 

① 고객은 운송물을 그 성질, 중량, 용적 등에 따라 운송에 적합하도록 

포장하여야 합니다. ② 사업자는 운송물의 포장이 운송에 적합하지 아니한 

때에는 고객에게 필요한 포장을 하도록 청구하거나, 고객의 승낙을 얻어 운송중 

발생될 수 있는 충격량을 고려하여 포장을 하여야 합니다. 다만, 이 과정에서 

추가적인 포장 비용이 발생할 경우에는 사업자는 고객에게 추가요금을 청구할 수 

있습니다. ③ 사업자는 제 2항의 규정을 준수하지 아니하여 발생된 사고시 제 

20조에 의해 고객에게 손해배상을 하여야 합니다. ④ 사업자가 운송물을 

운반하는 도중 운송물의 포장이 훼손되어 재포장을 한 경우에는 지체없이 

고객에게 그 사실을 알려야 합니다. 

제 8조(외부표시) 

사업자는 운송물을 수탁한 후 그 포장의 외부에 운송물의 종류․수량, 운송상의 

특별한 주의사항등의 필요한 사항을 표시합니다. 

제 9조(운송물의 확인) 

① 사업자는 운송장에 기재된 운송물의 종류와 수량에 관하여 고객의 동의를 

얻어 그 참여 하에 이를 확인할 수 있습니다. ② 사업자가 제 1항의 규정에 

의하여 운송물을 확인한 경우에 운송물의 종류와 수량이 고객이 운송장에 기재한 

것과 같은 때에는 사업자가 그로 인하여 발생한 비용 또는 손해를 부담하며, 

다른 때에는 고객이 이를 부담합니다. 

제 10조(운송물의 수탁거절) 

사업자는 다음 각 호의 경우에 운송물의 수탁을 거절할 수 있습니다. 1. 고객이 

운송장에 필요한 사항을 기재하지 아니한 경우 2. 고객이 제 7조 제 2항의 

규정에 의한 청구나 승낙을 거절하여 운송에 적합한 포장이 되지 않은 경우 3. 

고객이 제 9조 제 1항의 규정에 의한 확인을 거절하거나 운송물의 종류와 수량이 

운송장에 기재된 것과 다른 경우 4. 운송물 1포장의 크기가 가로,세로,높이 

세변의 합이 120cm를 초과하는 경우 5. 운송물 1포장의 무게가 25kg를 

초과하는 경우 6. 운송물이 화약류, 인화물질 등 위험한 물건인 경우 7. 운송물이 

밀수품, 군수품, 부정임산물 등 위법한 물건인 경우 8. 운송물이 현금, 카드, 어음, 

수표, 유가증권 등 현금화가 가능한 물건인 경우 9. 운송물이 재생불가능한 

계약서, 원고, 서류 등인 경우 10. 운송물이 살아있는 동물, 동물사체 등인 경우 

11. 운송이 법령, 사회질서 기타 선량한 풍속에 반하는 경우 12. 운송이 천재, 

지변 기타 불가항력적인 사유로 불가능한 경우 

제 3장 운송물의 인도 

제 11조(공동운송 또는 타운송수단의 이용) 

사업자는 고객의 이익을 해치지 않는 범위 내에서 수탁한 운송물을 다른 

운송사업자와 협정을 체결하여 공동으로 운송하거나 다른 운송사업자의 

운송수단을 이용하여 운송할 수 있습니다. 

제 12조(운송물의 인도일) 

① 사업자는 다음 각 호의 인도예정일까지 운송물을 인도합니다. 1. 운송장에 

인도예정일의 기재가 있는 경우에는 그 기재된 날 2. 운송장에 인도예정일의 

기재가 없는 경우에는 운송장에 기재된 운송물의 수탁일로부터 인도예정장소에 

따라 다음 시간에 해당하는 날 가. 일반 지역   집하일로부터 24시간 나. 제주, 

도서, 산간벽지   집하일로부터 48시간 ② 사업자는 수하인이 특정 일시에 

사용할 운송물을 수탁한 경우에는 운송장에 기재된 인도예정일의 특정 시간까지 

운송물을 인도합니다. 

제 13조(수하인 부재시의 조치) 

① 사업자는 운송물의 인도시 수하인으로부터 인도확인을 받아야 하며, 수하인의 

대리인에게 운송물을 인도하였을 경우에는 수하인에게 그 사실을 통지합니다. ② 

사업자는 수하인의 부재로 인하여 운송물을 인도할 수 없는 경우에는 수하인에게 

운송물을 인도하고자 한 일시, 사업자의 명칭, 문의할 전화번호, 기타 운송물의 

인도에 필요한 사항을 유선으로 통지한 후 사업소에 운송물을 보관합니다. 

제 4장 운송물의 처분 

제 14조(인도할 수 없는 운송물의 처분) 

사업자는 수하인을 확인할 수 없거나(수하인불명), 수하인이 운송물의 수령을 

거절하거나(수령거절) 수령할 수 없는 경우(수령불능)에는 운송물을 발송한 

고객에게 반송합니다. 

제 15조(고객의 처분청구권) 

① 고객은 사업자에 대하여 운송의 중지, 운송물의 반환 기타의 처분을 청구할 

수 있습니다. ② 사업자는 제 1항의 규정에 의한 고객의 청구가 있는 때에는, 

공동운송 또는 타운송수단의 이용등으로 인해 운송상 현저한 지장이 발생할 

우려가 있는 경우를 제외하고는, 이에 응합니다. 이 경우에 이미 운송한 비율에 

따른 운임과 운송물의 처분에 소요되는 비용은 고객의 부담으로 합니다. ③ 

제 1항의 규정에 의한 고객의 청구권은 수하인에게 운송물을 인도한 때에 

소멸합니다. 

제 5장 운송물의 사고 

제 16조(사고발생시의 조치) 

① 사업자는 운송물의 수탁 후부터 인도 전까지 전부 멸실을 발견한 때에는 

지체없이 그 사실을 고객에게 통지합니다. ② 사업자는 운송물의 수탁 후부터 

인도 전까지 일부 멸실이나 현저한 훼손을 발견한 때 또는 인도예정일보다 

현저하게 연착된다고 판단되는 때에는 지체없이 그 사실을 고객에게 통지하고, 

일정 기간을 정하여 운송물의 처분에 관한 지시를 최고합니다. ③ 사업자는 

제 2항의 규정에 의한 고객의 지시를 기다릴 여유가 없는 경우 또는 사업자가 

정한 기간 내에 지시가 없을 경우에는 고객의 이익을 위하여 운송의 중지, 

운송물의 반환 기타의 필요한 처분을 할 수 있습니다. 이 경우 사업자는 

지체없이 그 사실을 고객에게 통지합니다. 

제 17조(사고증명서의 발행) 

사업자는 운송 중에 발생한 운송물의 멸실, 훼손 또는 연착에 대하여 고객의 

청구가 있으면 그 발생한 날로부터 1년에 한하여 사고증명서를 발행합니다. 

제 6장 사업자의 책임 

제 18조(책임의 시작) 

운송물의 멸실, 훼손 또는 연착에 관한 사업자의 책임은 운송물을 고객으로부터 

수탁한 때로부터 시작됩니다. 

제 19조(공동운송 또는 타운송수단 이용시 책임)  

사업자가 다른 운송사업자와 협정을 체결하여 공동으로 운송하거나 다른 

운송사업자의 운송수단을 이용하여 운송한 운송물이 멸실, 훼손 또는 연착되는 

때에는, 이에 대한 책임은 사업자가 부담합니다. 

제 20조(손해배상) 

사업자는 자기 또는 사용인 기타 운송을 위하여 사용한 자가 운송물의 수탁, 

인도, 보관 및 운송에 관하여 주의를 태만히 하지 않았음을 증명하지 못하는 한, 

고객에게 운송물의 멸실, 훼손 또는 연착으로 인한 손해를 배상합니다. 

제 21조(사고발생시의 운임등의 환급과 청구) 

① 운송물의 멸실, 현저한 훼손 또는 연착이 천재지변 기타 불가항력적인 사유 

또는 고객의 책임없는 사유로 인한 것인 때에는, 사업자는 운임을 비롯하여 

제 16조 제 1항 내지 제 3항의 규정에 의한 통지,최고,운송물의 처분 등에 

소용되는 비용을 청구하지 못합니다. 사업자가 이미 운임이나 비용을 받은 

때에는 이를 환급합니다. ②운송물의 멸실, 현저한 훼손 또는 연착이 운송물의 

성질이나 하자 또는 고객의 과실로 인한 것인 때에는, 사업자는 운임의 전액을 

비롯하여 제 16조 제 1항 내지 제 3항의 규정에 의한 통지․최고․운송물의 처분 

등에 소용되는 비용을 청구할 수 있습니다. 

제 22조(사업자의 면책) 

사업자는 천재지변 기타 불가항력적인 사유에 의하여 발생한 운송물의 멸실, 

훼손 또는 연착에 대해서는 손해배상책임을 지지 아니합니다. 

제 23조 (책임의 특별소멸사유와 시효) 

① 운송물의 일부 멸실 또는 훼손에 대한 사업자의 손해배상책임은 수하인이 

운송물을 수령한 날로부터 180일 이내에 그 일부 멸실 또는 훼손에 대한 사실을 

사업자에게 통지를 발송하지 아니하면 소멸합니다. ② 제 1항의 규정은 사업자 

또는 그 사용인이 운송물의 일부 멸실 또는 훼손의 사실을 알면서 이를 숨기고 

운송물을 인도한 경우에는 적용되지 아니합니다. 이 경우에는 사업자의 

손해배상책임은 수하인이 운송물을 수령한 날로부터 5년간 존속합니다. 

 



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>