<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
20. 증권사2		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
141_증권사2.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

외화RP자동매수서비스약관 

 

제1조 (약관의 적용)  

① 이 약관은 고객이 000(이하  회사 라 한다) 에서 제공하는 외화RP자동매

수서비스(이하  서비스 라 한다)를 이용함에 있어 필요한 사항을 정함을 목적으로 한다 

② 이 약관에서 별도로 정한 부분을 제외하고는  대고객외화환매조건부매매약관 에 의한다. 

 

제2조 (용어의 정의)  

① 서비스란 고객이 보유한 외화예수금 중 매수가능 금액을 고객의 사전 서비스 신청에 의하여 

회사가 정한 시간에 수시형 외화RP를 매수하는 거래를 말한다 

② 외화예수금이란 고객의 계좌 내 외화의 형태로 보유하고 있는 예수금을 말한다. 

 

제3조 (서비스의 성립 및 해지)  

① 서비스의 성립은 고객이 이 약관에 동의하여 회사에 서비스를 신청하고 회사가 이를 승낙한 

때에 성립한다. 다만, 전자금융거래 이용약관에 의하여 온라인거래서비스가 약정된 고객은 회사

의 온라인시스템(HTS, WEB, 모바일) 등 전자통신의 방법으로 서비스를 신청할 수 있다. 

② 고객은 서비스를 해지할 수 있으며, 고객의 해지 전에 발생한 고객의 손해에 대하여 회사의 

책임 있는 사유가 없는 한 회사는 책임지지 아니한다. 

 

제4조 (서비스의 내용) 

① 고객의 외화예수금 중 제2항에 의한 매수금액을 고객의 매수신청 없이 홈페이지 (홈페이지   

자산관리몰   채권 RP   RP 외화RP 안내)에 고시한 수시형 외화RP의 약정수익률로 자동 매수한다. 

② 매수금액은 매수 당일을 기준으로 고객의 외화예수금에서 선물대용금액, 매수증거금(주식, 채

권, 펀드 등), 수수료 등을 제외한 금액 범위 내에서  별첨 에서 정한 금액으로 한다.  

③ 서비스신청 계좌의 자동매수 처리 시간은  별첨 과 같다. 

④ 배당, 유상증자, 무상증자, 합병, 공개매수, 감자, 상장폐지 등 권리발생 등의 사유로 자동출

금 거래가 발생하는 경우 외화미수가 발생할 수 있으며, 이 경우 회사는 고객에게 지체없이 통보

하여야 한다.  

⑤ 고객의 자동매수된 외화RP 환매는  별첨 에서 정한 시간 중에 청구할 수 있다. 


 
제5조 (자동매수신청의 예외사항) 

① 회사는 제4조에도 불구하고 다음 각호의 어느 하나에 해당하는 경우에는 자동 매수신청을 하

지 않는다. 

1. 회사의 운용한도를 초과한 경우 

2. 질권설정, 압류 등으로 외화예수금 출금이 정지되는 등 거래제한 사유가 발생한 경우 

② 회사는 제1항의 경우가 발생하였을 때에는 고객에게 지체 없이 통보하여야 한다. 

 

제6조 (약관의 변경) 

① 회사는 약관을 변경하고자 하는 경우 변경내용을 변경되는 약관의 시행일 1개월 전에 고객이 

확인할 수 있도록 회사의 영업점에 마련해 두거나 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 

화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체를 통하여 게시한다. 다만, 자본시장법 등 관계법령 또

는 거래소 업무규정의 제, 개정에 따른 제도변경 등으로 약관이 변경되는 경우로서 본문에 따라 

안내하기가 어려운 급박하고 부득이한 사정이 있는 경우에는 변경내용을 앞의 문장과 같은 방법

으로 개정 약관의 시행일 전에 게시한다. 

② 제1항의 변경내용이 고객에게 불리한 것일 때에는 이를 서면 등 고객과 사전에 합의한 방법으

로 변경되는 약관의 시행일 1개월 전까지 통지하여야 한다. 다만 기존 고객에게 변경 전 내용이 

그대로 적용되는 경우 또는 고객이 변경내용에 대한 통지를 받지 아니하겠다는 의사를 분명하게 

밝힌 경우에는 통지하지 않을 수 있다. 

③ 회사는 제2항의 통지를 할 경우  고객은 약관의 변경에 동의하지 아니하는 경우 계약을 해지

할 수 있으며, 통지를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 계약해지의 의사

표시를 하지 아니한 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다 라는 취지의 내용을 통지하여야 한다. 

④ 고객이 제3항의 통지를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 계약해지의 

의사표시를 하지 아니하는 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다. 

⑤ 회사는 약관을 고객이 확인할 수 있도록 갖추어 두거나 게시하여 고객이 요구할 경우 이를 교

부하여야 하며, 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통

신매체에 게시하여 고객이 약관을 확인하고 다운로드(화면출력 포함)받을 수 있도록 하여야 한다. 

 

제7조 (청약의 철회) 

저축자는  금융소비자 보호에 관한 법률 제46조 및 관련 규정이 정하는 바에 따라 청약철회가 

가능한 수익증권에 한하여 계약서류를 제공받은 날(계약서류를 제공받지 아니한 경우에는 계약

체결일)로부터 28일 이내 청약을 철회할 수 있다.



제8조 (면책) 

① 회사는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유로 인하여 고객에게 발생하는 손해에 대하여 

회사의 책임 있는 사유가 없는 한 책임을 지지 아니 한다. 

1. 천재지변, 전시, 사변 또는 이에 준하는 불가항력적인 사유가 발생한 경우 

2. 고객에게 책임 있는 사유가 있는 경우 

② 제1항에도 불구하고 전자금융거래 시 접근매체의 위조나 변조로 발생한 사고, 계약 체결 또는 

거래지시의 전자적 전송이나 처리과정에서 발생한 사고로 인하여 이용자에게 손해가 발생한 경우

에는 회사는 과실 여부를 불문하고 그 손해를 배상하여야 한다. 다만, 전자금융거래 시 고객의 

고의나 중대한 과실이 있는 경우 등은  전자금융 거래 이용에 관한 기본약관  에서 정한 바에 

따른다. 

 

제9조 (관계법규등 준용) 

① 이 약관에서 정하지 아니한 사항은 별도의 약정이 없는 한 관계법규등에서 정하는 바에 따르

며, 관계법규등에도 정함이 없는 경우에는 일반적인 상관례에 따른다. 

② 이 약관에 의한 서비스 중 전자금융거래에 관하여는 전자금융거래 이용에 관한 기본약관 및 

전자금융거래법령이 우선 적용된다. 

 

제10조(분쟁조정) 

고객은 회사와 분쟁이 발생하는 경우 회사의 민원처리기구에 그 해결을 요구하거나 000, 

000 등에 분쟁조정을 신청할 수 있다. 

 

제11조(관할법원) 

본 약관에 의한 서비스와 관련하여 고객과 회사간에 소송의 필요가 발생한 경우 그 관할법원은 

 민사소송법 에서 정하는 바에 따른다. 

 

 시행일  동 약관은 2019년 2월 11일부터 시행한다. 

 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>