<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
1. 가맹계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
142_가맹계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

제1조 (목적) 
이 약관은 신용카드 가맹점의 권익을 보호하고 신용카드사와 가맹점 간 공정한 거래질서 확립을 유도하기 위하여 신용카드사 또는 신용카드 회원과 신용카드 가맹점 간에 필요한 권리와 의무에 관한 사항을 정함을 목적으로 합니다.

제2조 (용어의 정의) 
①  가맹점 이란 이 약관을 승인하고 카드사에 카드 가맹점 가입을 신청하여 승낙 받은 업소 또는 시설을 말합니다.  
②  카드 란 카드사가 발행하는 신용카드, 직불카드, 선불카드를 의미합니다. 
③  해외카드 란 카드사와 제휴한 해외 신용 카드사가 발행하는 신용카드, 직불카드, 선불카드를 의미합니다. 
④  카드회원 이란 카드사와의 회원계약에 따라 신용카드와 직불카드를 발급받은 자와 선불카드를 발급받거나 소지한 자를 말합니다.  
⑤  결제대행업체 란 카드사와의 계약에 따라 카드 회원에게 물품의 판매 또는 용역을 제공하는 자를 위하여 카드에 의한 거래를 대행하는 가맹점을 말합니다.  
⑥  수납대행가맹점 이란 카드사와의 계약에 따라 다른 가맹점을 위하여 카드에 의한 거래를 대행하는 가맹점을 말합니다.  
⑦  신용판매 란 가맹점이 물품 또는 용역의 판매 대금을 카드회원이 제시한 카드로 결제 받는 거래를 말합니다.  
⑧  가맹점공동이용제도 란 1개 이상의 카드사와 계약을 체결한 가맹점이 여신금융협회가 운영하는 동 제도에 참여하는 다른 카드사의 카드회원에게 신용판매를 하고 계약을 체결 한 카드사로부터 신용판매대금을 받을 수 있는 제도를 말합니다.  
⑨  휴대폰 메시지 란 통신사 및 인터넷망 사업자 등의 통신 및 데이터 전송 기능을 통해 송부되는 문자, 전자문서 등을 말하며, 휴대폰 문자메시지(SMS 등)와 모바일 메시징 서비스를 통한 모바일 메시지를 의미합니다. 
⑩  정기결제 란 신용카드회원등이 정기적으로 금액을 지불하는 방식으로 물품이나 용역( 공공기관의 운영에 관한 법률에 따른 공공기관이 제공하는 물품이나 용역, 전기통신사업법에 따른 전기통신사업자가 제공하는전기통신 역무는 제외한다)을 구입하기 위해 신용카드 등으로 거래(이하  정기결제  라 한다)하는 방식을 말합니다. 
⑪  정기결제사업자 란 결제대행업체와 정기결제의 계약을 체결한 자를 말합니다.

제3조 (약관의 적용) 
① 가맹점은 카드회원이 카드를 제시하고 신용 판매를 요청하는 경우 이 약관에 따라 거래 하여야 합니다. 다만, 여신전문금융업법 및 동 법 시행령에 따라 다음 각 호는 신용카드 결제대상에서 제외됩니다. 
1. 금전채무의 상환 
2.  자본시장과 금융투자업에 관한 법률 에  따른 금융투자상품 
3. 예금, 적금 및 부금 
4.  게임산업진흥에 관한 법률 에 따른 사행성게임물의 이용 대가 및 이용에 따른 금전의 지급 
5.  관광진흥법 에 따른 카지노의 이용 대가 및 이용에 따른 금전의 지급(단, 외국인이  관광진흥법 에 따라 허가받은 카지노 영업소에서 해외카드로 결제하는 것은 제외) 
6.  경륜,경정법 에 따른 경륜 및 경정의 이용 대가 및 이용에 따른 금전의 지급 
7.  사행행위 등 규제 및 처벌특례법 에 따른 사행행위의 이용 대가 및 이용에 따른 금전의 지급 
8.  전통소 싸움 경기에 관한 법률 에 따른 소싸움경기의 이용 대가 및 이용에 따른 금전의 지급 
9.  한국마사회법 에 따른 경마의 이용 대가 및 이용에 따른 금전의 지급  
10. 카드사와 상품권 신용카드 거래계약을 체결 하지 아니한 발행자가 발행한 상품권의 구입에 따른 금전의 지급  
11. 개인 신용카드회원의 월 1백만원을 초과 한 선불카드 및 상품권 구입에 따른 금전의 지급 
② 가맹점이 재화 및 용역의 판매대금을 선불 카드로 수납하지 않고자 하는 경우에는 이를 가맹점과 카드사간에 체결되는 약정에 명시하여야 합니다. 이 경우 카드사와 가맹점은 선불 카드 회원 및 고객에게 해당 가맹점에서 선불 카드 결제가 가능하지 않음을 사전에 안내하여야 합니다. 
③ 가맹점은 가맹점공동이용제도에 참여하는 다른 카드사의 회원에게도 신용판매를 할 수 있으며, 이 경우 이 약관을 준수하여야 합니다. 
④ 가맹점은 카드사가 제휴계약을 체결한 국내 또는 해외카드사의 회원에게 신용판매를 할 수 있으며, 이 경우 이 약관을 준수하여야 합니다. 다만, 거래승인, 매출전표 매입 신청 및  접수, 가맹점대금 지급 및 지급주기, 가맹점수수료율 등이 자사 카드회원에 대한 신용판매와 다르게 적용되는 경우, 카드사는 이를 가맹점에 안내하고, 가맹점은 이를 준수하여야 합니다. 

제4조 (카드거래 한도) 
① 카드사는 가맹점에 대하여 1회, 1일 또는 월 간 카드거래한도를 설정하여 운영할 수 있으며, 이 한도는 총한도, 할부한도 등으로 구분하여 운영할 수 있습니다. 이 경우 카드사는 가맹점 가입 신청 승낙 후 가맹점에 송부해 드리는 가맹점 가입 확인서 등에 동 한도를 명시하여 통보하여 드립니다. 
② 카드사는 가맹점의 신용상태 변화, 동 가맹점을 이용하는 회원의 민원발생 정도, 관계법령  및 카드사 리스크 관리의 목적 등에 따라 가맹점의 카드거래한도를 조정할 수 있습니다. 카드거래 한도를 축소하는 경우 카드사는 사전에 제20조 제2항에 의한 방법으로 가맹점에  통보하여야합니다. 다만, 가맹점의 허위매출, 현금융통 거래가 의심되는 등 카드사가 거래 한도를 즉시 조정하지 않으면 손해가 발생할 가능성이 상당한 경우에는 조정 후 3영업일 이내에 통보할 수 있습니다.

제5조 (신용판매 방법) 
① 가맹점은 회원이 유효한 카드를 이용하여 거래를 요청하는 경우 신용카드 단말기 또는 기타 카드사가 정한 방법으로 카드사로부터 거래승인을 받은 후 승인번호를 매출전표 소정란에 기재하여야 합니다.
② 가맹점은 거래승인번호와 사업자번호, 가맹 점번호, 가맹점명, 대표자명, 주소, 매출일자, 카드번호 등을 신용카드 단말기로 출력하여 (신용카드 단말기가 없는 경우 매출전표에 회원의 성명, 카드번호 등을 압인하고, 승인번호 등 기재) 회원으로 하여금 직접 서명(법인 회원의 경우에는 당해카드 소지인의 성명을 기재)하게 하고, 제6조 제2항에 의한 본인확인 절차를 거친 후 신용판매를 하여야 합니다. 다만, 카드사가 일정금액 이하 소액거래에 대해서 카드의 부정사용에 따른 책임을 부담하기로 가맹점에 통지한 경우에는 본인 확인을 하지 아니하게 할 수 있습니다.  
③ 가맹점은 거래승인을 받은 후 그 거래가 취소되었거나 완결되지 않았을 경우 즉시 신용 카드 단말기 또는 기타 카드사가 정한 방법으로 카드사에 거래승인 취소요청을 하여야 합니다. 
④ 가맹점이 매출전표에 기입할 수 있는 금액은 당해 거래 금액에 한하며, 기타 사유로 수수된 현금, 과거 거래대금 등을 포함하여서는 안 됩니다. 
⑤ 1매의 매출전표로 처리하여야 할 거래를 거래 일자를 변경하거나 거래대금을 분할하는 등의 방법으로 2매 이상의 매출전표로 처리하여서는 안 됩니다.  
⑥ 매출전표상의 금액 또는 제2항의 필수기재사 항이 잘못 기재되었을 경우에는 즉시 해당 매출전표를 폐기하고 재작성하여야 합니다. 
⑦ 가맹점은 거래의 취소, 무효, 반품, 철회 등의 사유 발생시 취소매출전표를 작성하고 원래의 매출전표를 제8항에서 정한 방법으로 회원에게 반환하여야 하며 현금을 지급하여서는 안 됩니다.  
⑧ 가맹점은 유효하게 작성된 매출전표 또는 취소 매출전표(이하,  매출전표 등 )를 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 방법으로 카드회원에게 교부하여야 합니다. 다만, 카드회원본인의 의사에 따라 매출전표 등을 교부하지 않을 수 있으며 이 경우 카드사는 인터넷 홈페이지, 휴대폰 App 등을 통하여 카드회원이 이용내역을  확인할 수 있도록 하여야 합니다. 
1. 신용카드단말기를 통해 매출전표 등을 출력 하여 카드회원에게 교부하는 방법 
2. 전자문서 및 전자거래 기본법 제2조제1호에 따른 전자문서의 형태로 카드회원에게 송신하는 방법 
⑨ 신용카드 가맹점은 금융위원회에 등록된 신용 카드 단말기를 통하여 거래승인을 받아야 합니다.  
⑩ 가맹점은 카드사와 별도의 약정에 의하여 회원으로부터 받은 카드번호 등 카드사와의 합의에 의하여 정한 정보를 이용하여 시설물 또는 용역제공에 대한 이용예약을 받을 수 있습니다. 이 경우 가맹점은 카드사와 별도로 약정한 이용 예약의 절차 및 기타의 권리, 의무 등을 회원에게 명확하게 고지하여야 합니다. 
⑪ 가맹점은 가맹점공동이용제도를 통해 계약을 체결하지 않은 카드사의 회원에게도 신용판매를 할 수 있습니다. 다만 제17조 제1항 각 호의 사유로 계약이 해지된 가맹점은 가맹점 공동 이용제도를 통한 신용판매가 제한 될 수 있습니다. 

제6조 (신용판매시 준수사항) 
① 가맹점은 유효한 카드를 제시한 카드회원에게 카드 결제를 거부 또는 카드 결제 대신 현금을 요구하거나 가맹점수수료를 전가하는 등 현금 거래 고객에 비하여 불리한 대우를 하여서는 안 됩니다. 
② 가맹점은 카드에 의한 거래를 할 때마다 당해 카드(무기명 선불카드는 적용 제외)가 본인에 의한 정당한 사용임을 다음 각 호의 1의 방법으로 확인하여야 합니다. 다만, 전자상거래, 통신거래 등 비대면거래의 경우에는 전자인증, 카드 비밀번호 확인 등 카드사와 별도 합의한 방법에 따릅니다. 
1. 카드상의 서명과 매출전표 상의 서명이 일치하는지 확인. 다만 비밀번호를 입력하여 본인확인을 할 수 있는 경우는 제외  
2. 카드상의 서명이 없는 경우에는 신분증 등으로 추가 확인 
③ 가맹점은 판매를 위장하여 카드로 회원에게 현금을 대출하여 주거나 실제 매출액을 초과하여 거래를 하거나 회원으로 하여금 카드로 물품, 용역 등을 구매하도록 한 후 해당 물품, 용역 등을 할인하여 매입하는 등의 부당한 행위를 하여서는 안 됩니다. 
④ 가맹점은 다른 신용카드 가맹점 명의로 카드에 의한 거래를 하여서는 안 됩니다. 
⑤ 가맹점은 가맹점 명의를 타인에게 대여하여서는 안 됩니다. 
⑥ 가맹점은 카드거래를 대행하는 행위를 하여서 는 안 됩니다. 
⑦ 가맹점은 카드거래 매출전표를 위조 또는 변조 하거나 복수로 발행하여서는 안 됩니다. 
⑧ 가맹점은 카드거래로 생긴 채권(카드사에게  가지는 매출채권 포함)을 신용카드업자 외의 자에게 양도하거나 제3자의 채권을 양수하여 서는 안 됩니다. 다만, 가맹점이 카드사에게 가지는 매출채권을 자산유동화에 관한 법률 제2조 제1호에 따른 자산유동화를 위하여 양도하는 경우에는 카드거래로 생긴 채권을 신용카드업자 외의 자에게 양도할 수 있습니다. 
⑨ 가맹점은 가맹점대표자 명의의 카드로 물품의 판매 또는 용역의 제공을 가장한 자기매출거래를 하여서는 안 되며, 자기매출에 의한 거래는 승인 및 매입이 거절될 수 있습니다. 
⑩ 결제대행업체에 대하여는 제5항 내지 제6항이, 수납대행가맹점에 대하여는 제2조 제6항에 따라 대행하는 행위에 한하여 제4항 및 제6항이 적용되지 아니합니다. 
⑪ 가맹점이 신용카드로 상품권을 판매하고자 할 경우에는 상품권 발행자이거나 상품권 발행자와 위탁판매계약을 체결하고, 카드사와 상품권 판매계약을 체결한 경우에만 가능하며, 개인회원에 대하여는 선불카드를 포함하여 월 1 백만원까지 판매가 가능합니다. 
⑫ 가맹점은 유사수신행위의 규제에 관한 법률 제2조에 따른 유사수신행위를 하여서는 안 됩니다. 
⑬ 가맹점은 금융위원회에 등록된 신용카드 단말기를 설치,이용하여야 합니다. 

제7조 (할부거래) 
① 카드사는 가맹점계약 체결시 가맹점의 할부 거래 가능 여부를 알려드립니다. 가맹점은 카드사가 할부거래를 인정한 경우에 한하여 신용카드에 의한 할부판매를 할 수 있습니다. 다만, 직불카드, 선불카드 및 해외카드로는 할부 거래를 할 수 없습니다. 
② 제1항에 의거 할부판매가 가능한 가맹점은 회원의 요청과 당해 거래에 대한 카드사의 승인을 얻어 할부거래를 할 수 있습니다. 
③ 가맹점은 상품 또는 용역의 종류 및 내용, 현금  판매가격, 연간 할부수수료율 등 카드사 에서 정한 내용을 가맹점 내의 보기 쉬운 장소에 붙여 게시하거나, 동 내용을 할부 거래시마다 매출전표 뒷면의 할부거래계약서를 제시하는 등의 방법으로 회원에게 고지하여야 합니다. 
④ 카드사는 가맹점의 신용상태 변화, 동 가맹점을 이용하는 회원의 민원발생 정도, 관계법령 및 카드사 리스크 관리의 목적 등에 따라 가맹점의 할부거래를 중지 또는 금지하거나 할부 개월 수 등 할부거래조건을 조정할 수 있습니다. 이 경우 카드사는 사전에 제20조 제2항에 의한 방법으로 가맹점에 통보하여야 합니다. 다만, 카드사가 할부거래조건을 즉시 조정하지 않으면 손해가 발생할 가능성이 상당한 경우에는 조정 후 즉시 통보합니다.

제8조(자격정지,상실 및 탈퇴) 
① 회사는 가맹점이 다음 각호의 1에 해당되는 행위를 한 경우 가맹점 자격을 정지시키거나 상실시킬 수 있습니다. 
1. 가맹점 신청 시 신청서류를 허위로 기재하거나 제출한 경우 
2. 가맹점의 고의 또는 중대한 과실로 인해 카드 단말기가 부정 사용된 경우 
3. 고객의 카드 사용을 3회 이상 거부한 경우 
4. 이 약관이나 관계법률에서 정한 사항을 위반한 경우 
5. 이 약관 변경 시 변경된 약관에 대하여 합의하지 않은 경우 
6. 장기간 카드 거래가 없어 가맹점 유지가 부적당한 경우 
7. 가맹점이 사실상 폐업 또는 폐업한 경우 
② 회사가 가맹점 자격을 정지시킨 후 30일 이내에 그 사유가 시정되지 아니하거나 동일한 행위가 2회 이상 반복되는 경우에는 회사는 가맹점의 자격을 즉시 상실시킬 수 있습니다. 
③ 회사는 제1항 또는 제2항의 사유 발생시 가맹점에 유선 또는 서면 등으로 즉시 통지하며, 가맹점이 탈퇴를 원하는 경우 이를 회사에 통지하여야 합니다. 
④ 가맹점은 자격정지,상실 및 탈퇴의 경우 가맹점 표지를 철거하여야 하고, 단말기를 사용하지 않아야 하며, 회사는 자격정지,상실 및 탈퇴 이후 카드 거래가 지속되는 경우 이에 대한 대금지급을 거절할 수 있습니다.

제9조 (매출전표의 접수) 
① 가맹점은 신용판매를 한 날로부터 30일 이내 에 매출전표를 집계표와 함께 카드사에 접수 하여야 하며, 회원의 할부거래 철회,항변권행사 등에 따른 취소매출전표는 작성일부터 3영업일 이내에 카드사에 제출하여야 합니다. 다만, 해외카드 회원에 대한 매출전표의 경우 카드사는 해외카드사에 대한 매출전표 매입 요청시한 준수를 위해 매출전표 접수기한을 30일보다 짧게 정할 수 있으며, 동 기한을 가맹점에 안내하여야 합니다. 
② 카드사는 가맹점이 제1항의 취소매출전표의 접수를 지연하거나 태만하여 회원의 항변이 제기되는 경우에는 그 분쟁이 해결될 때까지 당해 가맹점에 지급할 대금 중 취소매출 상당 액의 지급을 보류할 수 있습니다

제10조 (신용판매대금의 지급) 
① 카드사는 가맹점이 정상적으로 승인을 받은 신용판매에 대하여 카드사로 매출전표를 접수한 경우, 동 접수일로부터 제12조 제1항에 의한 신용판매대금 지급기일에 신용판매대금을 가맹점에 지급하여야 합니다. 다만, 지급예정일이 공휴일 또는 카드사의 영업일이 아닌 경우에는 익영업일에 지급합니다.  
② 카드사의 책임 있는 사유로 약정된 대금 지급 기일을 초과하여 대금지급이 지연된 경우 카드사는 상법 제54조에 의한 상사법정이율을 적용하여 가맹점에 이자를 지급합니다. 
③ 가맹점은 카드사와의 신용판매대금 결제를 위하여 금융회사에 입금이 가능한 계좌를 개설하고 카드사에 통보하여야 합니다. 
④ 카드사는 가맹점의 신용판매대금을 제3항에서 신고한 계좌에 입금합니다. 다만, 동 계좌에 수취불가 등으로 입금이 불가능한 경우에는 이를 가맹점에 알리고 해당 사유가  해소된 후 지급합니다. 
⑤ 카드사는 신용판매대금 지급시 신용판매대금에 대하여 제10조에서 정한 가맹점수수료율을 곱한 가맹점수수료를 공제합니다. 다만, 취소 매출전표의 발생 등으로 거래가 성립하지 아니한 때에는 그러하지 않습니다. 
⑥ 카드사는 여신금융협회 홈페이지의 가맹점 매출거래정보 통합조회시스템에서 카드거래 승인내역,전표매입내역,대금입금내역 정보를 일별,기간별로 확인할 수 있다는 것을 가맹점에 통지하는 모든 안내문에 표시하여 알려드립니다. 

제11조 (신용판매대금 지급주기) 
① 카드사는 매출전표가 카드사에 접수된 날로부 터 2영업일 이내에 가맹점에 신용판매대금을  지급하기로 하며, 다음 각 호의 사유를 제외하 고는 2영업일을 초과하여 신용판매대금을 지급하여서는 아니 됩니다. 
1. 가맹점의 요청에 따라 가맹점과 카드사가  별도의 계약 또는 약정을 체결하거나, 가맹 점과 해외카드사가 별도의 계약 또는 약정을 체결한 경우 
2. 전자적 방식이 아닌 실물로 접수된 매출 전표 중 별도의 부속약관에서 정하는 경우 (수기 매출전표 포함) 
3. 가맹점공동이용제도를 이용하여 다른 카드 사의 회원에 대한 매출전표를 매입하는 경우 
4. 제14조에 따라 신용판매대금의 지급을 보류할 필요가 있는 경우 
② 카드사는 가맹점 가입 신청 승낙 후 가맹점에 송부해 드리는 가맹점 가입 확인서 등에 대금 지급주기를 명시하여 통보하여 드립니다.  
③ 본 조 제2항에 따라 신용판매대금 지급주기를 통보받은 가맹점은 동 지급주기에 대해 이의를 제기할 수 있으며, 가맹점 가입을 신청하여 카드사에서 승낙을 통보받은 날로부터 1개 월까지는 가맹점 계약을 해지할 수 있습니다. 
④ 카드사는 카드사 또는 카드사의 계열사가 영위 하는 영업에 대한 기여 등을 사유로 하여 신용 판매대금 지급주기를 가맹점별로 차별하여서는 아니 됩니다.

제12조 (신용판매대금의 환입 및 상계) 
① 카드사는 가맹점이 제출한 매출전표가 관계법 령이나 이 약관에 위반한 경우 해당 매출전표를 반환하며, 반환 매출전표 또는 제5조 제7항에 의한 취소매출전표의 대금이 가맹점에 이미 지급된 경우 가맹점은 이 대금을 직접 카드사에 환입하여야 합니다. 다만, 카드사가 차회 지급할 금액범위 이내일 경우에는 그 금액에서 공제할 수 있습니다. 
② 카드사가 가맹점의 직불카드 매출 취소 요청에 따라 회원에게 이용대금을 반환한 경우, 가맹점으로부터 취소매출전표가 접수되지 않았다 하더라도 카드사가 가맹점에 차회 지급할 금액에서 공제하거나, 가맹점에 환입을 청구 할 수 있습니다. 
③ 제1항 내지 제2항에 의하여 카드사가 공제할 수 있는 금액이 부족한 경우 카드사는 가맹점에 동 내용을 안내하고, 가맹점은 정당한 사유가 없는 한 거래취소일로부터 3영업일까지 카드사에 환입하여야 하며, 동 기간이 경과한 경우 카드사는 상법 제54조에 의한 상사법정이율을 적용하여 가맹점에 이자를 청구할 수 있습니다. 다만, 카드사가 가맹점으로부터 사전에 출금동의를 받은 경우에는 가맹점의 계좌에서 해당금액을 인출하여 상계할 수 있습니다. 
④ 개인사업자인 가맹점의 대표자가 카드이용대금(단기카드대출(현금서비스) 포함), 장기카드대출(카드론) 대금을 연체한 경우, 카드사는 당해 채무의 변제를 독촉하고 그 통지 도달일 로부터 10일이상으로 카드사가 정한 기간이 경과하면 카드사는 당해 가맹점에 지급할 신용판매대금과 가맹점 대표자의 채무를 상계 할 수 있으며 그 내용을 서면으로 통보합니다. 이 경우 상계예정일로부터 10일 전까지 상계 예정사실을 서면, 전화, 팩스(Fax), 휴대폰 메시지 중 1가지 이상의 방법으로 알려드립니다.

제13조 (가맹점수수료율) 
① 카드사는 신용카드가맹점과의 가맹점수수료 율을 정함에 있어서 금융위원회가 정하는 준 수사항에 따라 공정하고 합리적으로 정하여야 합니다. 
② 카드사는 가맹점 가입신청을 받은 경우 가맹점 신청인에게 가맹점수수료율 수준 등을 안내하거나 동 내용을 포함하는 안내문을 교부하고, 가맹점 가입 신청 승낙 후 가맹점에 송부해 드리는 가맹점 가입 확인서 등에 적용 가맹점수수료율을 명시하여 통보하여 드립니다. 다만, 가맹점 신청인이 요청하는 경우에는 가맹점 계약 체결전에 적용 가맹점수수료율을 통보하여 드립니다.  
③ 본 조 제2항에 따라 해당 가맹점수수료율을 통보받은 가맹점은 동 수수료율 수준에 대해 이의를 제기할 수 있으며, 가맹점 가입을 신청하여 카드사에서 승낙을 통보받은 날로부터 1개 월까지는 가맹점 계약을 해지할 수 있습니다.
④ 카드사는 본 조 제2항에 따라 가맹점에 수수료율을 통보할 때 카드종류(신용카드, 직불카드, 선불카드)별로 구분하여야 하며, 해외카드 회원에 대한 매출전표를 매입하는 경우 적용하는 수수료율도 명시하여야 합니다. 가맹점 공동이용제도를 이용하여 다른 카드사의 회원에 대한 매출전표를 매입하는 경우 수수료율이 달리 적용될 수 있습니다. 
⑤ 카드사는 금리변동 등 시장환경의 변화에 따라 가맹점수수료 관련 원가가 변동되거나 가맹점 신용상태의 변경 등으로 관련 법규,행정 지도에 따른 가맹점수수료율 산정 결과 변경이 필요한 경우에는 가맹점수수료율을 조정할 수 있습니다. 이 경우 카드사는 조정사유를 명시하여 조정일 1개월 전까지 가맹점에 서면으로 통보해 드립니다. 다만, 가맹점수수료율이 인하되는 경우에는 제20조 제2항에서 정한 방법으로 사후에 통지할 수 있습니다. 
⑥ 제5항에 따라 가맹점수수료율 조정 예정 사실을 통보받은 가맹점은 카드사에서 통보받은 날로부터 1개월 이내에 이의를 제기할 수 있으며, 제17조 제3항에 따라 가맹점 계약을 해지 할 수 있습니다. 카드사는 이의 제기를 받은 경우 특별한 사유가 없는 한 10영업일 이내에 이를 처리하여야 합니다. 
⑦ 카드사는 여신전문금융업법 시행령에서 정하는 규모 이하의 영세한 중소신용카드가맹점에 대하여 금융위원회가 정하는 우대수수료율을 적용하여야 합니다. 
⑧ 가맹점이 제7항에 따른 중소신용카드가맹점이었다가 이에 해당되지 않게 되어 우대수수료율 적용 이전의 수수료율로 환원할 경우, 카드사는 제20조 제2항에서 정한 방법으로 변경일 10영업일 이전까지 환원사유를 명시하여 통보해 드립니다. 
⑨ 제8항에 따라 가맹점수수료율 환원 예정 사실을 통보받은 가맹점은 카드사에서 통보받은 날로부터 1개월 이내에 이의를 제기할 수 있으며, 카드사는 특별한 사유가 없는 한 10영업일 이내에 이를 처리하여야 합니다.  
⑩ 여신전문금융업법 시행령에서 정하는 규모 이상의 대형 신용카드가맹점은 거래상의 우월적 지위를 이용하여 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 행위를 하여서는 안 됩니다. 
1. 카드사에게 부당하게 낮은 가맹점수수료율 을 정할 것을 요구하는 행위
2. 신용카드가맹점 수수료 부담을 경감할 목적으로 보상금, 사례금 등 명칭 또는 방식 여하를 불문하고 대가를 지급할 것을 요구하는 행위 
⑪ 카드사는 여신금융협회 홈페이지의 가맹점 매출거래정보 통합조회시스템에서 가맹점수수료율을 확인할 수 있다는 것을 가맹점에 통지하는 모든 안내문에 표시하여 알려드립니다.

제14조 (신용판매대금의 지급 보류) 
① 카드사는 신용판매대금에 대하여 민사집행법 등 관련 법령에 따라 가압류,압류명령을 송달받은 때에는 신용판매대금 지급을 보류하거나 공탁할수 있으며, 체납처분 압류통지를 송달받거나 법원의 추심명령 또는 전부명령이 있는 경우에는 해당 권리자에게 지급 또는 공탁처리할 수 있습니다.  
② 카드사는 가맹점이 다음 각 호의 사유에 해당 하는 경우 대금지급을 보류할 수 있습니다. 이 경우 카드사는 제20조 제2항에 의한 방법으로 가맹점에 통보하여 드립니다. 
1. 제5조 제2항의 내용을 준수하지 않았을 경우. 단, 회원이 카드사용을 인정하여 카드 이 용대금을 결제한 경우에는 제외 
2. 제5조 제5항 및 제7항, 제6조의 신용판매시  준수사항을 위반한 경우 
3. 제15조 제1항 단서에 의하여 가맹점의 책임이 있는 경우 
4. 가맹점이 채무자 회생 및 파산에 관한 법률 의 회생신청, 파산신청 또는 어음교환소의 거래정지처분 및 이에 준하는 경영상 변동이 발생하였거나, 제16조 제2항에 해당하는 가맹점에 회원과의 분쟁이 발생한  경우 
5. 가맹점 가입신청서에 업종 등의 중요정보  허위기재 및 사업자등록증 등의 첨부서류를 위조,변조한 경우  
③ 카드사는 제16조 제1항에서 정하는 청약철 회,항변권 행사 등의 분쟁이 발생한 경우 당해 신용판매대금의 지급을 보류할 수 있습니다. 다만, 카드사가 가맹점에 이미 신용판매대금을 지급한 경우에는 당해 가맹점에 지급예 정인 금액에서 해당금액만큼 지급 보류할 수 있습니다. 
④ 제15조 제1항 각 호의 카드부정사용 또는 카드 불법거래로 인해 분쟁이 발생한 경우, 카드사는 그 거래에 대한 사고조사 기간 동안 최장 10영업일까지 대금지급을 보류할 수 있습니다. 가맹점이 카드사의 조사결과에 이의가 있는 경우에는 조사결과를 통지받은 날로부터 7일 이내에 금융감독원에 조정을 요청할 수 있습니다. 
⑤본 조 제2항 내지 제3항의 사유로 지급 보류된 신용판매대금은 가맹점의 약관 위반으로 인한 카드사의 손해를 상계하고 잔액을 지급합니다. 

제 15 조(회원과의 분쟁)  
① 회원과 신용카드에 의한 거래로 인하여 분쟁이 발생한 경우, 가맹점은 이의 해결에 적극 노력하여야 하며 카드사의 중재가 있는 때에는 이에 적극 협조하여야 합니다.  
② 카드사는 제1항의 분쟁이 해결될 때까지 당해 신용판매 대금의 지급을 유예하거나 이미 지급한 카드사용대금을 환입할 수 있습니다.

제 16 조(가맹점 비치물 및 표지물) 
① 가맹점은 카드사 또는 회원사로부터 각종 표지물 및 제장표 등을 대여받아 사용할 수 있습니다.  
② 가맹점은 점포 내외의 잘 보이는 곳에 카드를 취급한다는 표지류를 부착하여야 합니다.  
③ 가맹점은 이 계약이 해지되거나 종료된 경우에는 대여받은 각종 표지물 및 기타 교부받은 제장표 등을 원상태로 반환하고 신용판매와 관련된 모든 광고물 및 표지물을 즉시 제거하여야 합니다.

제 17 조(가맹점 거래정지 및 해지) 
① 카드사는 가맹점이 다음과 같은 사유가 발생한 때에는 거래정지 또는 계약을 해지할 수 있습니다.   
1. 가맹점신청서류의 기재사항을 허위로 작성한 경우   
2. 가맹점의 불량정보가 신용정보집중기관 등에 등록되는 등 신용카드 거래가 부적당하다고 인정되는 경우   
3. 가맹점이 이 약관 3조, 5조, 6조를 위반한 경우    
4. 장기간 비매출로 인하여 가맹점으로 부적당하다고 인정되는 경우   
5. 기타 관련법령에 의한 가맹점 제재사유가 발생한 경우  
② 가맹점이 이 계약을 해지하고자 하는 경우에는 카드사 또는 회원사 관리영업점으로 계약해지 의사를 통지하여야 합니다. 

제 18 조(효력발생시기 및 유효기간) 
이 약관은 가맹점이 이에 기명날인하고 카드사가 승인한 때로부터 그 효력이 발생하며 유효기간은 1년으로 합니다. 다만, 쌍방으로부터 계약만료 1개월 전까지 해지 신청이 없을 때는 만료일로부터 1년씩 유효기간을 계속 연장하는 것으로 합니다.

제 19 조(신용정보제공)  
① 카드사 또는 은행은 정당한 신용카드 업무의 수행으로 인하여 취득한 가맹점의 제정보를 신용정보기관 및 업체에 제공할 수 있으며 가맹점은 이에 동의 합니다.  
② 가맹점과 회원이 신용카드 거래로 인하여 분쟁이 발생하였을 경우, 카드사 또는 회원사는 가맹점의 정보를 회원에게 제공할 수 있으며, 가맹점은 회원의 정보를 요구할 수 있습니다.  
③ 카드사 또는 회원사는 가맹점의 신용상태를 확인하기 위하여 신용정보를 신용정보기관과 관련업계 등으로부터 제공받을 수 있으며, 가맹점은 이에 동의합니다.

제 20 조(약관위반시의 책임) 
① 카드사와 가맹점은 이 약관을 위반함으로써 발생하는 모든 책임을 각자가 부담하며, 이로 인하여 상대방에게 손해를 입힌 경우에는 배상하여야 합니다.  
② 가맹점이 이 약관을 위반하고 회원이 회원약관을 위반한 거래인 경우에는 거래가 성립하지 아니한 것으로 간주하여 상호원상회복의 의무를 부담하여야 합니다.

제 21 조(신용판매의 방법) 
① 가맹점은 회원이 카드를 제시하고 신용판매를 요청하는 경우 육안으로 카드의 진위여부를 확인한 후 신용카드단말기(이하  단말기 라 한다) 또는 기타의 방법으로 카드사로부터 거래승인을 받아야 하며, 거래승인시 카드상의 카드번호와 거래승인된 카드번호의 일치여부를 확인하여야 합니다. (단, 카드사가 특별히 지정하는 승인방식을 이용하고자 하는 가맹점은 카드사와 별도의 협의를 통하여 거래승인을 받아야 합니다.)   
② 가맹점이 거래승인 요청할 수 있는 금액은 당해 신용판매금액에 한하며 현금의 입출금, 과거 판매대금 등을 포함시킬 수 없습니다.  
③ 가맹점은 제1항의 조치결과  카드회수 로 표시되는 카드는 회수하고 그 사실을 즉시 카드사로 통보 하여야 합니다.  
④ 가맹점은 거래승인을 받은 후 신용판매를 하지 않을 경우 단말기 또는 기타의 방법으로 카드사에 거래승인 취소요청을 하여야 합니다.  
⑤ 1항에 의한 거래승인이 완료된 경우 가맹점은 승인번호,가맹점명,가맹점번호,사업자번호,대표자명,주소,매출일자,매출금액,카드번호,카드유효기한 등 필수기재사항이 기재된 매출표를 작성하여 회원으로 하여금 직접서명(기업회원인 경우에는 당해카드 소지인의 성명을 기재)하게 하고, 제3조 2항에 의한 본인확인절차를 거친 후 신용판매를 하여야 합니다.  
⑥ 1매의 매출표로 처리하여야 할 거래를 판매일자를 변경하거나 판매대금을 분할하는 방법 등으로 2매 이상의 매출표로 처리하지 못합니다.  
⑦ 거래의 취소,무효,반품,철회 등의 사유발생시 가맹점은 취소매출표를 작성하거나 원래의 매출표를 회원에게 반환하여야 하며 현금을 지급하여서는 안 됩니다.  
⑧ 가맹점은 카드사가 할부판매를 인정하는 경우에 한하여 할부판매를 실시할 수 있습니다. 다만, 국외에서 발행된 카드에 대하여는 할부판매를 할 수 없습니다. 

제 22 조(약관변경승인)  
이 약관을 변경할 경우 카드사는 변경된 내용을 서면으로 작성하여 적용예정일로부터 14일 이전까지 가맹점에게 통지하기로 하며 가맹점이 적용일까지 이의를 제기하지 않았을 때에는 변경된 약관을 승인한 것으로 간주합니다. 

제 23 조(이 약관에 정하지 아니한 사항)  
이 약관에 정하지 아니한 사항과 이 약관의 해석에 관하여는 관계법령 또는 상관례에 따릅니다.

제 24 조 (기타합의사항)
을은 갑이 장래에 이 계약의 전부 또는 일부를 갑의 관계회사 또는 제3자에게 양도하는 일이 있을 수 있다는 사실을 미리 승낙하기로 합니다.

제 25 조(관할법원)  
이 약관에 따른 거래에 관하여 소송의 필요가 있을 때에는 가맹점의 주소지,회원사 또는 카드사 본,지점 소재지를 관할하는 법원으로 합니다.


]]>
		</cn>
	</file>
</root>