<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
30. 보증		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
143_보증.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

(후 면)
지  급  보  증  약  관
 
제1조(보증책임) 자본재공제조합(이하 조합 이라 한다.)은 계약자(이하 채무자 라 한다.)가 
앞면 기재 계약(이하  주계약 이라 한다.)과 관련한 선금 또는 전도자재대가의 반환채무
(반환사유가 보증기간 내에 발생한 경우에 한함)를 이행하지 아니함으로써(이하 보증사
고 라 한다.) 그 보증채권자에게 부담하는 채무를 이 보증서에 기재된 사항과 약관에 따
라 지급하여 드립니다.
제2조(보증채무를 이행하지 아니하는 사유) 조합은 다음 각 호의 1에 해당하는 때에는 
보증금을 지급하여 드리지 아니합니다.
1. 천재지변, 전쟁, 내란 기타 이와 비슷한 변란으로 인하여 보증사고가 발생한 때
2. 보증채권자의 책임있는 사유로 인하여 보증사고가 발생한 때
3. 보증기간 개시 전에 선금을 지급(어음교부 포함)하였을 때
4. 선금을 약속어음 또는 당좌수표로 지급한 경우 결제가 보증기간 내에 이루어지지 않은 때
5. 선금을 채무자가 아닌 압류채권자 등 제3자에게 지급한 때
6. 제6조 제2항 또는 제7조 제2항에 해당하는 사유가 있는 때
제3조(보증채무의 이행한도) 조합이 지급할 보증금은 이 보증서에서 기재된 보증금액을 
한도로 하여 이행기일에 있어서의 미회수 채권액 중 미지급 기성금을 뺀 금액으로 합
니다. 다만, 관계법령에 선금 또는 전도자재대가 반환에 관한 규정이 있을 때에는 그에 
따릅니다.
제4조(보증채권자의 의무) ①보증채권자는 월별공정확인서를 다음달 10일까지 보증회사에 제출하여야 합니다.
②보증채권자는 주채무자의 보증사고 또는 부도발생(화의 또는 회사정리절차개시 신청을 포함한 다) 후에는 
지체없이 감리업무를 중단하여야 합니다. 다만, 보증사고 사유가 해소되었거나 보증 회사의 서면동의를 얻은 
경우에는 그러하지 아니합니다.
③보증회사가 공정률 등을 감안하여 감리중단을 서면으로 요구할 때에는 보증채권자는 감리를 지체없이 
중단하여야 합니다.
④감리업무종료후에는 종료일로부터 7일까지 최종보고서를 보증회사에 제출하여야 합니다.
⑤보증회사는 보증채권자가 제1항 내지 제3항에 규정된 의무를 위반하는 경우 그 의무위반 이 후에 발생하는 
채무에 대하여는 보증채무를 부담하지 않으며 제4항의 의무를 위반하는 경우에 는 기발생채무에 대하여 
이행을 유보합니다.
제5조(보증계약의 효력상실) 이 보증서의 보증채권자가 변경되거나, 주계약의 내용에 
중대한 변경이 있었을 때에는 그때부터 이 보증서의 효력은 상실됩니다. 다만, 서면으
로 조합의 승인을 받은 경우에는 그러하지 아니합니다.
제6조(보증채무의 이행청구) ①보증채권자는 보증사고가 생긴 경우 이를 지체없이 조합
에 알리고, 보증금 청구시에는 보증금청구서와 함께 아래의 서류를 제출하여야 합니다.
1. 보증서(또는 그 사본) 및 계약서 사본
2. 손해액을 증명하는 서류
3. 무통장입금증, 영수증 등 지급에 관한 서류
4. 기타 조합이 요청하는 서류
②조합은 보증채권자가 정당한 이유 없이 제1항의 청구를 게을리함으로써 증가된 채무
에 대하여는 보증금을 지급하여 드리지 아니합니다.
③이 보증서와 관련된 보증금 청구권은 2년간 행사하지 아니하면 소멸시효가 완성합니다.
제7조(보증채무의 확인조사) ①조합은 보증사고의 통지나 보증금 청구를 받은 경우 채
무자 또는 보증채권자에 대하여 보증사고와 관련한 필요한 조사를 할 수 있습니다.
②보증채권자는 제1항의 조사에 협조하여야 하며, 정당한 사유 없이 조사에 협조하지 아
니함으로써 증가된 채무는 지급하지 아니합니다.
제8조(보증금 지급시기) 조합은 제7조의 조사를 마치는 대로 지체없이 지급할 보증금을 
결정하여 즉시 이를 지급하여 드립니다.
제9조(대위 및 구상) ①조합이 보증금을 지급한 때에는 채무자에 대하여 구상권을 가지
며, 보증채권자의 이익을 해치지 아니하는 범위 내에서 보증채권자가 채무자에 대하여 
가지는 권리를 대위하여 가집니다.
②보증채권자는 제1항의 권리를 보전하거나 행사하는데 필요한 모든 서류를 조합에 제
출하고 조합의 구상권 행사에 적극 협조하여야 합니다.
③조합은 보증채권자가 정당한 사유 없이 제2항의 규정을 위반한 때에는 그 위반으로 
취득하지 못한 금액을 보증채권자에게 청구할 수 있습니다.
제10조(양도 및 질권설정) 이 보증서는 양도 또는 질권설정을 할 수 없으며, 보증목적 
이외의 용도로 유용하였을 경우에는 조합이 지급 의무를 지지 아니합니다.
제11조(분쟁의 조정) 보증금의 지급 등에 관하여 조합과 보증채권자, 채무자, 기타 이해 
관계인과의 사이에 분쟁이 있는 경우에는 이해 당사자간에 합의에 의하여 선정한 분쟁 
조정기관의 조정을 받을 수 있습니다.
제12조(관할법원 및 준거법) 이 보증에 관한 소송은 조합의 주사무소 소재지를 관할하는 법원
을 합의에 따른 관할법원으로 하며, 이 약관에 정하지 아니하는 사항은 대한민국 법령에 따릅니다.
제13조(보증채무이행청구)
③ 채무자가 다음 각 호의 1에 해당하는 때에는 그 사실을 객관적인 자료로 증명하여 보증기한 이전이라도 보증부채권 전부에 대하여 보증채무의 이행을 청구할 수 있습니다.
1. 파산 또는 해산한 때
2. 계속하여 11월이상 영업을 하지 아니하거나 폐업한 때
3. 회생절차개시 신청
4. 당좌부도발생, 파산신청을 한 경우로서 조업을 중단한 때
5. 채무자가 보증부채권의 대금지급을 지연하여 전자상거래계약을 해지한 때


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>