<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
43. 매매계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
143_매매계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


제1조(목적) 갑은 을에 대해 아래 물건을 계속적으로 매도할 것을 약정하고 을은 갑에게서 이것 을 매수할 것을 약정하였다. 
       1. 상품명 : ㅇㅇㅇ  ( 종류, 품질등급, 규격, 상품명 등 ) 

제2조(계약기간,수량,매매대금) 갑 및 을 사이의 매매계약의 기간, 수량, 대금 및 대금의 지급방법은 다음과 같다. 
       1. 기 간 : 본 계약일로부터 만 ㅇ년 
       2. 수 량 : 기간중의 거래수량 총 ㅇㅇㅇ개 
       3. 대 금 : 1 개당 일금 ㅇㅇ원 
       4. 대금의 지급방법 : 인도와 동시에 지급한다(또는 인도 후 ㅇ개월 지급 약속어음으로 지급한다).

제3조 
매도인 갑은 20ㅇㅇ년 ㅇ월 ㅇ일까지 본건 ㅇㅇㅇ를 전 조의 ㅇㅇㅇ에 반입 완료한 후 ㅇ월 ㅇ일 매수인 을의 입회하에 그 ㅇㅇㅇ을 하기로 한다. 

제4조 
매도인 갑은 본건 ㅇㅇㅇ와 일시간에 ㅇㅇㅇ의 ㅇㅇㅇ이 있음을 보증한다.

제5조 
갑․을 양 당사자의 일방이 본건 계약을 위반할 때는 매수인 을은 계약금을 포기하고 매도인 갑은 그 배액을 제공하여 본 계약을 해약하기로 한다.

제6조 
본건 계약이행에 관한 비용 기타 이 계약에 의한 매매에 관한 일체의 비용은 매도인 갑의 부담으로 한다.

제7조 
갑․을 양자의 일방이 본건 계약을 위반시 그 상대방은 최고 없이 본건 계약을 해제할 수있다. 단, 이 해제로 인하여 

생기는 각종 비용에 대해서는 그 손해배상을  청구할 권리가 있다.

제 8조 (건물의 인도 및 신탁공시) 

수탁자는 건물의 준공검사 후 지체 없이 건설회사로부터 건물을 인도받아 신탁재산으로  

소유권보존등기 및 신탁등기를 행한다.

제 9조 (신탁부동산의 처분 및 관리운용방법) 

수탁자는 다음 각 호의 방법에 의하여 신탁부동산을 분양 (처분) 및 관리,운용한다.

1. 수탁자는 신탁부동산에 대하여 사업계획에서 정한 분양금액 및 조건으로 분양 (처분) 할 수 있다.

2. 수탁자는 신탁부동산에 대하여 관계법령상 허용되는 범위 내에서 적정한 방법 및 시기, 범 

위 등을 정하여 수선,보존, 개량을 위한 필요행위를 할 수 있다.

3. 수탁자는 건물에 대하여 적정가액의 손해보험에 가입한다. 이 경우 수탁자는 차입금 기타 

채무의 담보로서 보험금 청구권에 질권 또는 근질권을 설정할 수 있다.

4. 수탁자는 관계법령상 허용되는 범위 내에서 신탁부동산의 수선, 보존 개량 등의 관리사무를

수탁자가 선정하는 제 3자에게 위임할 수 있으며 위탁자에게 위임사실을 통보한다.

5. 수탁자 또는 제 4호의 관리사무 수임자는 관리사무를 수행하기 위하여 필요한 경우에 신탁

부동산의 일부를 무상으로 사용할 수 있다. 이 경우 관리사무 수임자는 사전에 수탁자의 승

낙을 받아야 한다.

제 10조 (선관주의 의무) 

수탁자는 건물 건축공사, 신탁부동산의 처분, 관리,운용 기타 신탁사무에 대하여 선량한 

관리자의 주의로서 처리하고 수탁자가 신탁사무를 처리하는 과정에서 고의 또는 과실로 

인하여 위탁자 또는 수익자에게 손해가 발생하는 경우에는 그 손해를 배상할 책임이 있다.

제 11조 (신탁원본) 신탁원본은 다음 각 호와 같다 .

1. 신탁부동산 및 신탁금 (위탁자 투입금 포함)

2. 신탁부동산 분양대금 (계약금, 중도금 및 잔금 포함)

3. 신탁부동산의 물상대위로 취득한 재산 

4. 차입금 채무 및 신탁부동산의 분양 (처분)과 관련하여 취득한 보증금 등의 상환채무

5. 기타 전 각호에 준하는 자산 및 채무 

제 12조 (신탁수익) 

신탁부동산에서 발생한 분양금 (계약금, 중도금 및 잔금), 보증금 등 신탁재산에 속하는 

금전의 운용수익 및 이에 준하는 것을 신탁수익으로 한다.

제 13조 (수익권의 종류 및 정의) 수익권의 종류 및 정의는 다음 각 호와 같다.

1. 수익권 : 수익권 은 신탁사업이 종료되었을 경우 신탁재산 및 그 운용수입에서 동 사업에

따른 제비용 (비용상환청구권 포함)과 신탁보수를 차감한 신탁수익을 한도로 하여 수익을

지급받을 수 있는 권리이며, 이러한 권리를 갖는 자를 수익자라 한다. 수익자는 위탁자로 

하며, 제 자를 수익자로 할 수 있다.

2. 우선수익권 : 우선수익권 은 신탁사업이 종료되었을 경우 신탁재산 및 그 운용수입에서 동 

사업에 따른 제비용과 신탁보수를 차감한 신탁수익을 한도로 하여 수익권에 우선하여 

수익을 지급받을 수 있는 권리이며, 이러한 권리를 갖는 자를 우선수익자라 한다. 

우선수익자가 다수인 경우 그 정한 순위에 따라 수익을 지급받는다.

제 14조 (수익권 지급방법 및 시기) 수익권의 지급방법 및 시기는 다음 각 호와 같다 .

1. 수익권 : 수익권 은 신탁계약 종료시 계약 당사자가 합의한 방법에 따라 신탁재산을 교부

               받는다.

2. 우선수익권 : 우선수익권 은 신탁계약 종료시 계약 당사자가 합의한 방법에 따라 신탁재산

              을 교부 받는다.

제 15조 (수익자) 

① 이 신탁의 수익자는 위탁자로 한다. 그러나 제 3자를 수익자로 할 수 있으며 수탁자는 위 

탁자가 이 신탁계약에 따른 위탁자가 아닌 제 3자를 수익자로 지정한 경우 그 지정 사실

을 지체 없이 해당 수익자에게 통지하여야 한다. 위탁자가 제 3자를 수익자로 지정한 경

우 수익자는 이 신탁계약의 내용을 알고 있으며 이에 동의한다는 취지의 승낙서에 기명날

인하여 수탁자에게 제출하여야 한다.

② 제 3자를 수익자로 지정할 경우 지정 목적을 분명히 하여야 한다.



제 16조 (수익권 증서) 

① 수탁자는 신탁계약의 수익권을 표시하기 위하여 별지 3. 기재 수익권증서 (우선수익권증서)를 

작성하여 수익자에게 교부한다. 그러나 수익권증서를 작성하지 아니하기로 합의한 경우에. 

는 그러하지 아니한다.

② 제 1항의 수익권증서는 그 지분 비율을 표시하여 분할 작성할 수 있다. 

제 17조 (수익권의 양도, 승계, 질권 설정) 

① 수익자는 수탁자의 승낙 없이 수익권을 양도, 승계, 질권 설정을 할 수 없다. 수익자를 변 

경 또는 추가 지정한 위탁자는 수탁자에게 통지하여야 하며, 수익권을 양도하거나 질권을 , 

설정한 수익자는 이를 확정일자 있는 증서로 수탁자에게 통지하여야한다. 이로 인한 신탁 

원부 등의 기재내용 변경 및 수익권증서 발행에 따른 비용은 위탁자가 부담하여야 한다. 

② 위탁자가 수익자를 변경 또는 추가로 지정하고자 하는 경우 수탁자 및 다른 수익자 전원의  

사전 동의를 받아야 한다. 다만, 이 경우에도 수익권의 양수인 또는 변경되거나 추가로 지 

정된 수익자는 이 신탁계약상 수익자의 의무를 부담하는 조건으로만 수익권을 양수하거나 

수익자로 변경 또는 추가 지정될 수 있다. 

③ 수익권을 양수하거나 승계한 자는 그 지분비율에 해당하는 수익자의 권리, 의무를 승계한다.

④ 위탁자가 이 신탁계약에 따라 수익자를 추가로 지정하거나 변경할 수 있는 권리는 상속을 

원인으로 제 3자에게 승계되지 아니한다. 

⑤ 수익자의 변경절차에 필요한 비용은 수익자가 부담한다. 

제 18조 (신탁재산에 속하는 금전 운용방법) 

①수탁자는 신탁재산에 속하는 금전을 (자본시장과 금융투자업에 관한 법률) 등 관계법령에 

서 정하는 방법에 따라 운용하기로 한다 

②수탁자는 신탁재산을 다른 신탁재산 및 수탁자의 고유재산과 구분하여 관리하여야 한다. 

③신탁부동산의 분양 (처분) 과 관련하여 취득한 분양금 (계약금, 중도금 및 잔금 포함) 보증금  

등은 수탁자가 판단하여 제 1항에 규정된 운용방법 외에 공사대금이나 차입금 또는 임대보

증금 채무 등의 상환에 충당할 수 있다.


제 19조 (제비용의 지급) 

① 신탁재산에 관한 다음 각 호의 채무와 비용을 포함하여 신탁사무의 처리에 필요한 비용 그 

리고 신탁사무 처리에 있어서 수탁자의 고의나 과실 기타 책임 없는 사유로 발행한 손실 

등은 위탁자가 부담한다. 

1. 신탁부동산에 대한 조세 공과금 및 등기비용 

2. 설계,감리비용 및 공사대금

3. 차입금, 임대보증금 등의 상환금 및 그 이자 

4. 신탁부동산의 수선, 보존, 개량비용 및 화재보험료 

5. 분양 (처분) 사무처리에 필요한 비용

6. 기타 전 각호에 준하는 비용

② 수탁자는 제 1항의 비용을 신탁재산에서 지급하고, 지급할 수 없는 경우에는 수익자에게 

청구 수령하여 지급할 수 있다, . 

③ 수탁자가 신탁사무 처리 과정에서 과실 없이 받은 손해에 대하여도 비용으로 간주하여 제

2항과 같이 처리한다.

④ 수탁자는 전 각항의 제비용을 대지급한 경우에는 당해 대지급금 및 이에 대한 이자를 신탁재산

에서 지급받고 지급받을 수 없는 경우에는 위탁자 및 수익자가 수탁자에게 지급하여야 한다.

제 20조 (신탁재산 환가에 의한 제비용의 충당) 

신탁재산에 속하는 금전으로 제 5조의 차입금 및 그 이자의 상환, 신탁사무 처리상 수탁자의 

과실없이 받은 손해 (수탁자가 본 사업과 관련하여 부담하는 변호사 보수 등 소송비용과 판결 

금원을 포함), 기타 신탁사무 처리를 위한 제비용과 수탁자의 대지급금을 충당하기에 부족한 

경우에는 수탁자는 그 부족금액을 위탁자에게 청구하고 그래도 부족한 경우에는 미리 약정한 

방법 또는 관련 법규가 정하는 방법에 따라 신탁재산의 일부 또는 전부를 매각하여 그 지급에 

충당할 수 있다 이 경우 수탁자는 감정평가 전문기관의 감정평가액을 기준으로 미처분시 . 

10 씩 순차 차감한 금액으로의 공매, 상당한 가격으로의 할인분양 등의 방법으로 신탁재산을 

처분할 수 있다.

제 21조 (신탁계산 및 수익교부)

① 이 신탁계약에 따른 신탁이 종료한 경우 수탁자는 지체 없이 신탁사무에 관한 최종의 계산 

을 하고, 수익자와 귀속 권리자의 승인을 받아야 한다. 


②제 1항의 수지계산에 있어서는 제 12조의 신탁수익을 수입 으로 하고. 제 19조 제비용을 

지출 로 하며 수입 에서 지출 을 차감한 잔액을 순수익 (또는 순손실)로 한다.

③ 순손실이 발생하여 다음 계산기에 이월된 경우에는 다음 계산기 이후의 순수익에서 보전한다.

④순수익 (전 계산기로부터 이월 결손이 있는 경우에는 이를 보전한 후의 순수익) 이 발생한  

경우 순수익중 신탁재산에서 지출된 다음 각 호의 금액은 각 계산기의 익일에 

신탁원본으로 편입한다.

1. 신탁부동산과 수탁자가 정한 필요 운전자금 합계액에 상당하는 차입금, 임대보증금의  

합계액에서 당기 지출을 차감한 잔액 (다만, 상환준비금에서 지출한 금액은 제외한다.)

2. 당기에 있어서 신탁부동산의 자본적 지출에 의한 수선,보존 개량 비용 기타 신탁부동산에  

의한 자본적 지출액 (다만, 수선충당금에서 지출한 금액은 제외한다) 및 수탁자가 정한  

필요 운전자금 유보액

3. 수선충당금 및 상환준비금으로서 당기 적립액 

⑤ 수익자와 귀속권리자가 제 1항의 계산을 승인한 경우 수탁자의 수익자 및 귀속권리자에 

대한 책임은 면제된 것으로 본다. 다만 수탁자의 직무수행에 부정행위가 있었던 경우에는

그러하지 아니한다. 

⑥ 수익자와 귀속권리자가 수탁자로부터 제 1항의 계산승인을 요구받은 때부터 1개월 내에

이의를 제기하지 아니한 경우 수익자와 귀속권리자는 제 1항의 계산을 승인한 것으로 본다. 

⑦ 수탁자는 신탁의 계산이 완료된 후 제 28조에 따라 신탁재산을 교부하여야 한다.

⑧ 수탁자는 금융투자협회가 제정한 (금융투자회사의 영업 및 업무에 관한 규정) 별표 15 의  

토지신탁수익의 신탁 종료 전 지급기준 에서 정한 선지급 요건을 충족하는 경우 신탁기간 

종료 이전에도 해당 범위 내에서 수익자에게 신탁수익을 지급할 수 있다.

제 22조 (수선충당금) 

① 수탁자는 신탁부동산의 수선,보존, 개량비용의 일부 또는 전부에 충당하기 위하여 매  

계산기에 신탁재산에서 수선충당금을 지출 적립할 수 있다.

② 제 1항의 수선충당금은 신탁재산의 수선,보존, 개량 행위가 필요한 경우 이를 지출하여 

그 비용에 충당할 수 있다.

제 23조 (상환준비금 등) 

① 수탁자는 임대보증금 등의 상환에 충당하기 위하여 수탁자가 별도로 정한 바에 따라 매 

계산기에 신탁재산에서 상환준비금을 적립할 수 있다.


②제 1항의 상환준비금은 건물 임대차 계약에 의한 임대보증금 등의 상환이 필요한 경우에

수탁자가 지출하여 그 상환에 충당할 수 있다.

제 24조 (신탁보수)

① 신탁업무에 따른 수탁자의 신탁보수는 개발업무보수와 분양업무보수로 구분하여 다음 각 

호와 같이 받는 것으로 하며, 신탁보수는 신탁재산에서 지급받는 것으로 하되, 

신탁재산에서 받을 수 없는 경우에는 수익자에게 그가 얻은 이익범위내에서 청구하여 

받는다.

1. 개발업무보수는 공사비의 ( ) 를 적용하고, 기성고에 따라 산출하여 매 기성금 지급시

받기로 한다. 이 경우 공사비는 건축비 (조경공사비 포함), 설계, 감리비, 인입공사비, 철거비, 

모델하우스 건축비, 조형물 설치비, 광고 및 분양경비 등을 포함한다.

2. 분양업무보수는 분양수납금 (부가가치세 제외)의 ( ) 를 적용하고, 매월말 실분양수납금을 

기준으로 익월 10 일에 신탁재산에서 받기로 하며, 미분양에 따른 임대시에는 임대금액을 

기준으로 하여 받기로 한다.

② 신탁기간 개시 후 처분시까지 신탁재산을 관리하는 경우에는 관리신탁보수를 별도로 산정 

한다.  이 경우 보수의 청구는 제 1항 본문 후단과 같다.

③ 경제사정의 급격한 변동이 발생하거나 신탁사무 처리에 현저한 노력이 필요한 경우, 기타 

상당한 사유가 발생한 경우에는 수탁자는 수익자와 협의하여 전 각항의 신탁보수를 변경하

거나 별도로 받을 수 있다.

제 25조 (신탁기간) 

 신탁 기간은 신탁등기일로부터 ( )개월까지로 한다. 다만, 수익자로부터 신탁기간 만료 30일

전까지 신탁기간의 연장 신청이 있는 경우 위탁자, 수탁자는 협의하여 이 기간을 연장할 수 있다.

제 26조 (신탁계약의 해지) 

① 위탁자는 수탁자 및 수익자의 동의가 있는 경우를 제외하고는 수탁자의 책임 있는 사유  

없이 신탁계약을 해지할 수 없다. 

② 제 1항의 규정에도 불구하고 신탁목적을 달성할 수 없거나 신탁사무 수행이 불가능 또는  

현저히 곤란한 경우에 수탁자는 신탁계약을 해지할 수 있다. 

③ 수탁자는 제 1항 및 제 2항의 해지의 경우 수탁자의 책임 있는 사유가 없는 한 해지에  

따른 책임이 없다.

④ 본조의 해지에 따른 비용 충당과 관련하여서는 제 20조를 준용한다. 

제 27조 (신탁종료) 신탁계약은 다음 각 호의 경우에 종료한다.

1. 신탁의 목적을 달성한 경우 

2. 신탁의 목적을 달성할 수 없는 경우

3. 신탁기간이 만료된 경우

4. 제 26조에 의해 계약이 해지된 경우

제 28조 (신탁종료시 신탁부동산 등의 교부)신탁계약이 종료된 경우에는 수탁자는 최종계산에  

관하여 수익자의 승인을 얻은 후 수익권증서와 상환으로 신탁부동산 등을 다음 각 호의 

방법에 따라 수익자에게 교부한다.

1. 신탁부동산에 대하여 수탁자는 신탁등기의 말소 및 수익자에게 소유권이전등기를 행한 후  

현존하는 상태대로 수익자에게 인도한다.

2. 신탁부동산 이외에 신탁재산은 신탁계약 종료 당시 현상 그대로 이를 수익자에게 인도한다. 

다만 수익자와 별도의 합의가 있는 경우 금전으로 환가하여 교부할 수 있다.

3. 차입금 및 임대보증금 등의 상환채무 기타 채무에 대하여는 다음 각 목과 같이 취급한다.

가. 임대보증금 등의 상환채무는 임차인의 동의를 얻어 수익자가 승계하고 수탁자는 그  

책임을 면한다.

나. 수탁자는 차입금 기타 채무의 상환에 충당하기 위한 자금을 확보하기 위하여 신탁재산에 

속하는 금전의 교부를 유보할 수 있으며, 이 유보분으로도 부족한 경우에는 위탁자 및  

수익자 (이 항에서 우선수익자를 포함한다)가 수탁자에게 지급하되 위탁자 및 수익자가 

지급하지 않는 경우 수탁자는 신탁부동산의 전부 또는 일부를 매각하여 그 매각대금으로 

지급할 수 있다. 그러나 수탁자는 채권자와 수익자가 동의하는 경우 수익자에게 차입금 .  

및 기타의 채무를 면책적으로 인수하도록 하고 수탁자의 책임을 면할 수 있다.

제 29조 (위탁자의 확약) 

① 위탁자는 선량한 풍속이나 그 밖의 사회질서에 위반하는 사항을 목적으로 하는 신탁을 설 

정하여서는 아니 된다. 

② 위탁자는 그 목적이 위법하거나 불능에 해당하는 신탁을 설정하여서는 아니 된다.

③ 위탁자는 위탁자의 채권자를 해함을 알면서 신탁을 설정하여서는 아니 된다.  

④ 위탁자는 이 계약이 해제되었을 때에는 수탁자는 위탁자로부터 수납한 매매대금 중 

계약보증금을 공제한 금액을 위탁자에게 반환하며, 위탁자가 수탁자에게 지급한 계약보증금은

당연히 수탁자에게 귀속한다. 이 경우 수탁자가 위탁자에게 반환하는 금액에는 이자를 부가하지

아니하며, 수탁자에 대한 계약보증금의 귀속은 계약해제로 인하여 수탁자가 입은 손해에

대한 위탁자의 배상의무를 면제하는 것은 아니다.

제 30조 (단수처리) 

신탁계약에 의한 수지계산, 신탁 종료시 교부할 원본계산, 기타 각종 계산에 있어서 10원 

미만의 단수가 발생한 경우에는 그 단수금액은 절사한다.

제 31조 (인감의 신고 및 면책) 

① 위탁자는 위탁자, 수익자 및 그 대리인 기타 신탁계약 관계자의 인감을 미리 수탁자에게  

신고하여야 한다.

② 수탁자가 영수증 기타 서류에 사용된 인감을 상당한 주의를 기울여 제 1항의 신고 인감과

대조 후 틀림없다고 인정하여 원본 또는 수익을 교부하거나 기타 업무를 처리한 경우에는 

수탁자는 인장 도용, 위조 기타 이로 인하여 발생된 손해에 대하여 그 책임을 지지

아니한다. 다만, 회사가 고객의 인감이 위조, 변조 또는 도용된 사실을 알았거나 알 수

있었을 때에는 그러하지 아니하다. 

제 32조 (소송수행)

① 신탁부동산에 관한 소송이 제기되었거나 제기할 필요가 있는 경우 수탁자는 위탁자와 수익 

자에게 이를 통지하고 위탁자 및 수익자와 협의하여 응소 또는 제소에 필요한 조치를 취할 

수 있다. 

② 제 1항에 따라 수탁자가 부담하는 소송대리인의 보수 및 소송과 관련된 비용 (소송결과에 따

른 판결금액 및 이에 대한 지연이자 등 포함) 은 제 19조에 따라 처리한다.

③ 제 1항에 따라 수탁자가 소송 등 업무를 수행한 경우에는 소송대리인 선임사실 및 판결이 

선고되거나 결정이 내려진 사실을 그 선임이 이루어진 날 또는 수탁자가 판결에 관하여 통

지받은 날로부터 지체없이 위탁자 및 수익자에게 등기우편으로 통지하며, 이 경우 소송과

관련된 비용 및 해당판결에 따라 수탁자가 지급의무를 부담하게 된 금액도 함께 통지하여

야 한다. 

제 33조 (통지사항) 

① 위탁자, 수익자 또는 그 상속인은 각호의 경우 지체 없이 그 사유를 서면으로 수탁자에게  

제출하고 소정의 절차를 취한다. 이 절차가 지체되어 발생된 손해에 대하여 수탁자는  책임 

있는 사유가 없는 한 책임지지 않는다. 

1. 신탁계약서 및 이에 관련된 문서 수익권증서 (우선수익권증서) 또는 신고된 인장의 상실 

2. 위탁자, 수익자 또는 그 대표자나 대리인, 기타 신탁계약 관계자의 주소, 성명, 명칭, 조직,  

행위능력의 변경 또는 사망

3. 위탁자, 수익자 또는 그 대표자나 대리인, 기타 신탁계약 관계자의 부도, 파산, 화의신청,  

주요재산의 압류 등

4. 대표자 대리인 또는 수익자의 변경 

5. 신탁계약 종료 (해지), 신탁재산 매각 (공매) 에 관한 사항

6. 기타 신탁계약에 관하여 변경된 자로부터 통지를 필요로 하는 사항이 발생된 경우 

② 수탁자는 이 신탁계약상 기재된 내용 또는 이 신탁계약 체결 후 제 1항에 따라 위탁자가 신

고한 내용에 따라 2회 이상 내용증명우편에 의한 통지를 보냈음에도 불구하고 그 통지가 

계속 반송된 경우에는 수탁자의 책임 있는 사유 없이 위탁자의 변경된 주소 등 소재를 알지 

못하는 경우에 한하여 최종 내용증명우편을 발송한 시점에 그 통지가 도달한 것으로 본다. 

제 34조 (계약의 변경)

수탁자는 위탁자 및 수익자의 동의를 얻어 신탁계약의 일부를 변경할 수 있다.

제 35조 (계약비용의 부담) 신탁계약 체결에 필요한 비용은 위탁자 및 수익자가 부담한다 .

제 36조 (계약외 사항의 처리) 신탁계약에서 정하지 아니한 사항에 대하여는 위탁자, 수탁자 

및 수익자가 협의하여 처리한다.

제 37조 (관할법원) 신탁계약으로 인한 다툼이 발생하여 소송이 필요한 경우에는  

민사소송법에서 정하는 법원으로 한다. 

제38조(어구의 해석)                                                                                                                                                                                                                           
 을 은  본 계약사항의 해석에 관하여 이의가 있을  때에는  갑 의 해석에 따른다.
                                                    




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>