<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
30. 보증		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
144_보증.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

주택분양보증약관



제1장 보증채무의 내용

제1조 (보증채무의 내용)
보증회사는  주택도시기금법 시행령  제21조 제1항 제1호 가목에 따라 주채
무자가 보증사고로 분양계약을 이행할 수 없게 된 경우에 해당 주택의 분양이
행 또는 환급이행 책임을 부담합니다.
(보증회사) 주택도시보증공사를 의미합니다. 이하 같습니다.
(주채무자) 보증서에 적힌 사업주체를 말합니다. 이하 같습니다.
(분양이행) 주택법령에서 정한 주택건설기준 및 해당 사업장의 사업계획승인서, 설계도서에 따라 
시공하여 입주를 마침
(환급이행) 보증채권자가 납부한 계약금 및 중도금을 되돌려 줌

제2조 (보증이행 대상이 아닌 채무 및 잔여입주금 등의 납부)
①보증회사는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우(분양권 양도자와 관련
하여 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 있는 경우를 포함)에는 보
증채권자에게 보증채무를 이행하지 않습니다.
1. 천재지변, 전쟁, 내란, 그 밖에 이와 비슷한 사정으로 주채무자가 주택
분양계약을 이행하지 못하여 발생한 채무
2. 주채무자가 대물변제, 허위계약, 이중계약 등 정상계약자가 아닌 자에게
부담하는 채무
(대물변제) 주채무자의 채권자가 그 채권에 대하여 주채무자가 분양하는 아파트 등에 관한 분양계 
약을 체결함으로써 변제에 갈음하는 것을 의미합니다.
(허위계약) 분양의사가 없는 자가 주채무자의 자금 융통 등을 돕기 위하여 명의를 빌려주어 분양
계약하는 것으로 차명계약을 의미합니다.
3. 입주자 모집공고 전에 주택분양 계약을 체결한 자가 납부한 입주금
(입주금) 주채무자가 보증채권자로부터 받는 계약금과 중도금 및 잔금을 말합니다.
4. 보증채권자가 입주자 모집공고에서 지정한 입주금 납부계좌(입주자 모집공고
에서 지정하지 않은 경우에는 주택분양 계약서에서 지정한 계좌를, 보증
회사가 입주금 납부계좌를 변경, 통보한 후에는 변경된 납부계좌를 말함)에
납부하지 않은 입주금.
5. 보증회사가 보증채권자에게 입주금의 납부중지를 알린 후에 그 납부중지 통
보계좌에 납부한 입주금
6. 보증채권자가 입주자 모집공고에서 정한 납부기일 전에 납부한 입주금 중 
납부기일이 보증사고일 후에 해당하는 입주금. 다만, 보증회사가 입주금을 
관리(주채무자 등과 공동관리하는 경우를 포함)하는 계좌에 납부된 입주
금은 제외합니다.
7. 보증채권자가 분양계약서에서 정한 계약금 및 중도금을 넘어 납부한 입
주금
8. 보증채권자가 납부한 입주금에 대한 이자, 비용, 그 밖의 종속채무
9. 보증채권자가 대출받은 입주금 대출금의 이자
10. 보증채권자가 입주금의 납부지연으로 납부한 지연배상금
11. 보증사고 전에 주택분양 계약의 해제 또는 해지로 인하여 주채무자가 보
증채권자에게 되돌려 주어야 할 입주금. 다만, 보증사고 사유와 밀접한 
관련이 있는 사유로 보증채권자가 보증사고 발생 이전에 분양계약을 해
제 또는 해지한 경우는 제외합니다.
12. 주채무자가 입주자 모집공고에서 정한 입주예정일 이내에 입주를 시키지 못
한 경우의 지체상금
13.  주택공급에 관한 규칙 에 따라 입주자 모집공고에서 정한 주택 또는 일
반에게 분양되는 복리시설의 분양가격에 포함되지 않은 사양선택 품목(예
시 홈오토, 발코니샤시, 마이너스옵션 부위, 그 밖의 마감재공사)과 관련
한 금액. 다만, 사양선택 품목과 관련한 금액이 보증금액에 포함된 경우
에는 제외합니다.
14. 보증채권자가 제5조의 보증채무이행 청구서류를 제출하지 않거나 제3조
의 협력의무를 이행하지 않는 등 그 밖에 보증채권자의 책임있는 사유
로 발생하거나 증가된 채무
15. 주채무자, 공동사업주체, 시공자 등과 도급관계에 있는 수급인, 그 대표자 
또는 임직원 등 이해관계가 있는 자가 주채무자, 공동사업주체, 시공자 
등에게 자금조달의 편의를 제공하기 위하여 분양계약을 체결하여 납부한 
입주금
16. 주채무자, 공동사업주체, 시공자 또는 그 대표자 등이 보증채권자에 대한 
채무상환을 위하여 납부한 입주금
17. 주채무자, 공동사업주체, 시공자 또는 그 대표자 등으로부터 계약금 등을 
빌려 분양계약을 체결한 자가 납부한 입주금
②보증회사가 제6조에 따라 분양이행으로 보증채무를 이행할 경우에는 보증
채권자는 잔여입주금 및 제1항 제4호부터 제6호까지에 해당하는 입주금을 
보증회사에 납부해야 합니다. 다만, 제1항 제6호에 해당하는 입주금 중 다음 
각 호의 어느 하나에 해당하는 잔금은 그렇지 않습니다.
1. 사용검사일 이후에 보증사고가 발생한 경우 보증사고를 알리기 전까지 납
부한 잔금
2. 임시사용 승인일 이후에 보증사고가 발생한 경우 보증사고를 알리기 전
까지 납부한 잔금 중 전체 입주금의 90퍼센트 이내에 해당하는 잔금
(보증채권자) 보증서에 적힌 사업에 대하여 주택법령 및  주택공급에 관한 규칙 을 준수하여 주채
무자와 분양계약을 체결한 자(분양권 양수자를 포함)를 말합니다. 다만, 법인이 주택을 분양받는 
경우에는 주택분양계약 이전에 그 주택분양 계약에 대하여 보증회사에 직접 보증편입을 요청하고 
동의를 받은 법인만 보증채권자로 봅니다. 이하 같습니다.

제3조 (보증채권자 등의 협력의무)
①보증사고가 발생한 경우 보증회사는 보증채권자에게 보증채무의 이행에 
필요한 자료의 제출, 조사의 협조 및  주택법 시행령 에 따른 입주예정자 대
표회의 구성 등을 요구할 수 있으며, 보증채권자는 정당한 사유가 없으면 이
에 응해야 합니다.
②보증채권자는 보증회사가 선정한 승계사업자 또는 시공사의 공사를 방해
해서는 안됩니다.
③분양권 양수자는 양도자가 이미 납부한 입주금 영수증을 지니고 있어야 합
니다.

제2장 보증채무의 청구와 이행절차

제4조 (보증사고)
①보증사고란 보증기간 내에 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유로 인하
여 사회통념상 주채무자의 정상적인 주택분양계약 이행을 기대하기 어려운 상
태를 말합니다.
1. 주채무자에게 부도, 파산, 사업포기 등의 사유가 발생한 경우
2. 감리자가 확인한 실행공정률이 예정공정률(주채무자가 감리자에게 제출
하는 예정공정표상의 공정률을 말함. 이하 같음)보다 25퍼센트P 이상 부
족하여 보증채권자의 이행청구가 있는 경우. 다만, 입주예정자가 없는 
경우에는 이행청구를 필요로 하지 않습니다.
3. 감리자가 확인한 실행공정률이 75퍼센트를 넘는 경우로서 실행공정이 정
당한 사유 없이 예정공정보다 6개월 이상 지연되어 보증채권자의 이행
청구가 있는 경우
4. 시공자의 부도, 파산 등으로 공사 중단 상태가 3개월 이상 지속되어 보증
채권자의 이행청구가 있는 경우
(보증기간) 해당 주택사업의 입주자 모집공고 승인일(복리시설의 경우 신고일을 말함)부터 건물소유권 보
존등기일(사용검사 또는 해당 사업장의 공동주택 전부에 대한 동별사용검사를 받은 경우에 한함)까지를 
말합니다. 이하 같습니다.
②보증사고일은 보증회사가 제1항 각 호의 사유로 사고 안내문으로 알리면서 
다음 각 호 중에서 보증사고일로 지정한 날을 말합니다. 이 경우 보증회사는 
보증서에 적힌 사업의 입주자 모집공고를 한 일간지(공고를 한 일간지가 2개 
이상인 경우에는 그 중 1개 일간지를 말함)에 실어 통보에 갈음할 수 있습
니다. 이하 같습니다.
1. 제1항 제1호의 경우에는 부도, 파산일, 사업포기 관련 문서접수일 등
2. 제1항 제2호에서 제4호의 경우에는 보증이행청구 접수일

제5조 (보증채무의 이행청구)
①보증채권자는 보증사고가 발생한 경우 지체 없이 이를 보증회사에 통지하여야 하며, 
이행청구시에는 다음 각호의 서류를 제출하여야 합니다.
1. 보증채무이행청구서
2. 보증서 또는 그 사본
3. 감리일지사본(원본대조필) 또는 보증채무 이행청구시점의 감리업무수행결과 종합보고서
4. 보증채무의 발생 및 동 금액확정을 위한 증빙서류
5. 기타 보증회사가 필요하여 요구하는 서류
②보증회사는 보증채권자가 정당한 사유없이 제1항의 통지 또는 청구를 해태함으로써 
증가된 채무는 부담하지 아니합니다.

제6조 (보증채무의 이행방법)
①보증회사는 보증사고가 발생한 경우에는 보증채권자에게 보증채무 이행방
법(해당 주택의 분양이행 또는 납부한 계약금 및 중도금의 환급이행) 선택에 
대하여 지체 없이 서면으로 최고합니다. 다만, 다음 각 호의 어느 하나에 해
당하는 경우에는 그렇지 않습니다.
1. 시공자, 공동사업주체 또는 회생절차 개시를 신청한 주채무자 등(이하
 시공자 등 이라 함)이 계속사업을 원하는 경우에는 시공자 등이 주택분
양 계약을 이행할 수 있는지 여부를 보증회사가 결정할 때까지 그 최고를 
유보할 수 있으며, 시공자 등이 주택분양 계약의 이행이 가능한 경우에는 최
고 없이 계속사업을 진행하도록 합니다.
2. 보증사고일 현재 감리자가 확인한 실행공정률이 80퍼센트 이상인 사업장의 
경우에는 최고 없이 분양이행으로 결정합니다.
②제1항의 최고통지서를 받은 보증채권자는 보증회사의 최고통지서 발송일
로부터 1월 이내에 보증채무 이행방법을 선택하여 보증회사에 서면으로 알려
야 합니다. 이 경우 회신기한까지 회신이 없거나 그 기한을 지난 경우에는 
보증회사에 보증채무 이행방법에 대한 선택권을 위임한 것으로 봅니다.
③보증회사의 최고통지서를 받은 보증채권자의 3분의 2 이상이 환급이행으
로 선택한 경우에는 환급이행으로, 그 이외의 경우에는 제2항에 따라 위임된 선
택권을 포함하여 분양이행 또는 환급이행(3분의 2 이상에 도달한 경우에 한
함)으로 결정합니다. 이 경우 같은 사업계획 승인에 대하여 발급된 하나 이상
의 보증은 하나의 보증으로 보아 보증채무 이행방법을 결정합니다.
④제1항 제2호 및 제3항에 상관없이 문화재 발견, 토지 멸실 등의 사유로 정상 
사업 진행이 어려운 경우에는 환급이행으로 결정합니다.
⑤보증회사는 보증사고일로부터 3월(단, 주채무자가 회생절차 개시를 신청한 
경우에는 회생절차 개시 신청일로부터 6월) 이내에 제1항 제2호, 제3항 및 제4항
에 따라 보증채무 이행방법을 결정하고, 그 사실을 보증채권자에게 지체 없
이 서면으로 알립니다.
⑥제1항 제2호, 제3항 및 제4항에 따라 보증채무 이행방법이 분양이행으로 
결정된 경우 보증채권자는 환급이행을 요구할 수 없으며, 환급이행으로 결정된 
경우 보증채권자는 분양이행을 요구할 수 없습니다.
⑦보증회사는 보증채무 이행방법을 환급이행으로 결정한 경우에는 그 사실
을 지체 없이 알리며, 보증채권자가 제5조 및 제3조에 따른 서류제출 및 협
력의무를 다한 날로부터 1개월 이내에 이미 납부한 계약금 및 중도금 중에
서 제2조 제1항의 보증이행 대상이 아닌 채무를 제외한 금액을 지급합니다.
⑧보증채무 이행방법이 분양이행으로 결정된 경우에는 보증회사가 선정하는 
자가 해당 공사를 승계시공합니다. 이 경우 보증채권자는 제2조 제2항의 잔
여입주금 등을 보증회사에게 납부해야 합니다.
⑨분양이행의 경우 보증회사는 원래의 입주예정일에 다음 각 호의 기간을 더
한 기간의 범위에서 새로 입주금의 납부기일과 입주예정일 및 잔여입주금 
납부계좌를 지정하여 지체 없이 보증채권자에게 알립니다. 다만, 보증사고가 
원래의 입주예정일 이후에 발생한 경우는 보증사고일에 다음 각 호의 기간
을 더한 기간의 범위에서 지정하여 알립니다.
1. 제5항의 보증채무 이행방법 결정시까지의 기간
2. 실행공정률을 예정공정률에 도달시키기 위한 예정공정표상의 필요한 공정
기간
⑩보증회사는 보증채무 이행과 관련하여 협의가 필요한 경우 제3조 제1항에 
따라 구성된 입주예정자 대표회의를 협의당사자로 합니다.
(계속사업) 보증사고의 사유가 발생했음에도 불구하고 시공자 또는 공동사업주체가 공사를 마치거
나 회생절차를 개시한 주채무자가 법원의 허가를 얻어 분양계약을 이행하는 것을 말합니다. 이하 같
습니다.

제7조 (분양이행시 지체배상금 및 연체료의 적용)
①보증회사는 제6조 제9항에 따라 알린 입주예정일에 입주(임시사용 승인
을 포함)시키지 못한 경우에는 기납부된 입주금에 대하여 그 초과일수에 원
래 분양계약서의 지체배상금률(지체기간별로 상이한 경우에는 최소 지체배상
금률을 말함)과 공사 내규의 연체료율 중 낮은율을 적용하여 계산한 지체배상
금을 부담합니다.(개정 2019. 7.25)
②분양이행시 보증채권자가 납부해야 할 잔여입주금에 대한 연체료는 다음 
각 호에 따라 계산합니다.
1. 보증사고 당시 납부기일이 지난 입주금은 납부지연일수에서 입주지연기
간(원래의 입주예정일로부터 분양이행시 새로 알린 입주예정일까지의 일
수)을 뺀 기간에 원래 주택분양계약서의 연체료율을 적용하여 계산합니
다.
2. 보증사고 당시 납부기일이 지나지 않은 입주금은 제6조 제9항에서 보증
회사가 알린 입주금 납부기일에 입주금을 납부하지 않을 경우에는 납부지
연일수에 원래 분양계약서의 연체료율(연체기간별로 상이한 경우에는 
최소 연체료율을 말함)과 공사 내규의 연체료율 중 낮은율을 적용하여 
계산합니다.(개정 2019. 7.25)

제8조 (대위 및 구상)
①보증회사가 보증채무를 이행한 경우에는 주채무자에게 구상권을 가지며, 보
증채권자가 주채무자에게 가지는 권리를 대위하여 가집니다.
②보증채권자는 제1항의 권리를 보전하거나 행사하는데 필요한 서류를 보증
회사에 제출하고 보증회사가 요구하는 조치를 취해야 합니다.
③보증회사는 보증채권자가 정당한 사유 없이 제2항에 위반한 경우에는 그 
위반으로 취득하지 못한 금액을 보증채권자에게 청구할 수 있습니다.
(구상권) 타인을 대신하여 채무를 변제한 경우 그 타인에 대하여 가지는 상환청구권을 의미합니다. 
이하 같습니다.
(대위) 권리의 주체 또는 객체인 지위에 대신한다는 의미로서 보증회사가 보증채권자인 분양
계약자의 지위를 이어받아 채무자인 주채무자 등에게 권리를 행사함을 말합니다. 이하 같습니다.

제3장 보증채무의 성립과 효력

제9조 (보증채무의 성립)
보증회사의 보증채무는 주채무자가 보증서 발급일로부터 2월 이내에 입주자 
모집공고 승인을 받은 때(상가의 경우에는 신고한 때를 말함)에 유효하게 성
립합니다.

제10조 (보증의 실효)
보증서 발급 이후에 보증서에 적힌 주택사업에 대하여  주택법  제16조
에 따라 다음 각 호의 사업계획 변경이 승인된 경우에는 그 변경승인일 이
후에 납부한 입주금에 대하여 보증은 효력을 잃게 됩니다. 다만, 사전에 서면
으로 보증회사의 동의를 얻은 경우에는 그렇지 않습니다.
1. 사업주체의 변경
2. 분양주택을 임대주택으로 변경

제4장 그 밖의 사항

제11조 (보증채무의 이행장소)
보증채무의 이행장소는 보증회사의 관할 영업점으로 합니다.

제12조 (관할법원 및 준거법)
보증에 관한 소송은 피고 소재지 법원을 관할법원(단, 보증회사가 피고가 되
는 경우에는 보증회사의 관할 영업점 또는 본사 소재지 관할법원으로 함)으로 
하되, 보증채권자와 보증회사 간에 별도의 합의가 있는 경우에는 그에 따르
며, 이 약관에서 정하지 않은 사항은 대한민국 법령에 따릅니다.

제13조 (약관의 해석)
①보증회사는 신의 성실의 원칙에 따라 공정하게 약관을 해석해야 하며 보증채
권자에 따라 다르게 해석하지 않습니다.
②보증회사는 약관의 뜻이 명백하지 않은 경우에는 보증채권자에게 유리하
게 해석합니다.
③보증회사는 이행대상이 아닌 채무 등 보증채권자에게 불리하거나 부담을 
주는 내용은 확대하여 해석하지 않습니다.

제14조 (개인정보보호)
①보증회사는 이 보증의 유지, 관리, 보증금 지급 및 대위권 행사를 위해 
(신용)정보 주체의 동의를 받아 개인(신용)정보를 수집, 이용, 조회 또는 제공
할 수 있습니다. 다만 보증회사는 개인정보 보호법 , 신용정보의 이용 및 
보호에 관한 법률  등 관계 법령이 정하는 바에 따라, 다음 각 호의 어느 
하나에 해당하는 경우에는 (신용)정보 주체의 동의를 받지 않고 개인(신용)정
보를 수집, 이용, 조회 또는 제공할 수 있습니다.(단서개정 2019. 7.25.)
1. 법률에 특별한 규정이 있거나 법령상 의무를 준수하기 위해 불가피한 경
우
2. 법령 등에서 정하는 소관 업무의 수행을 위하여 불가피한 경우
3. (신용)정보 주체와의 계약의 체결 및 이행을 위하여 불가피하게 필요한 
경우
4. (신용)정보 주체 또는 그 법정대리인이 의사표시를 할 수 없는 상태에 있
거나 주소불명 등으로 사전 동의를 받을 수 없는 경우로서 명백히 (신
용)정보 주체 또는 제3자의 급박한 생명, 신체, 재산의 이익을 위하여 필
요하다고 인정되는 경우
5. 개인정보 처리자(신용정보제공, 이용자)의 정당한 이익을 달성하기 위하여 
필요한 경우로서 명백하게 (신용)정보 주체의 권리보다 우선하는 경우. 이 
경우 개인정보 처리자(신용정보제공, 이용자)의 정당한 이익과 상당한 관
련이 있고 합리적인 범위를 넘지 않은 경우에 한합니다.(개정 2019.
 7.25.)
② 보증회사는 보증과 관련된 개인(신용)정보를 안전하게 관리해야 합니다.
(개정 2019. 7.25.)

제15조 (보증채무이행청구)
③ 채무자가 다음 각 호의 1에 해당하는 때에는 그 사실을 객관적인 자료로 증명하여 보증기한 이전이라도 보증부채권 전부에 대하여 보증채무의 이행을 청구할 수 있습니다.
1. 파산 또는 해산한 때
2. 계속하여 12월이상 영업을 하지 아니하거나 폐업한 때
3. 회생절차개시 신청
4. 당좌부도발생, 파산신청을 한 경우로서 조업을 중단한 때
5. 채무자가 보증부채권의 대금지급을 지연하여 전자상거래계약을 해지한 때


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>