<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
30. 보증		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
150_보증.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

전자상거래 담보용보증 약관 (개별보증)

제 정 : 2001. 9. 11.
개 정 : 2002. 7. 8.
개 정 : 2004. 10. 11.
개 정 : 2006. 3. 31

제1조(용어의 정의) 이 약관에서 사용된 용어중,

 1.  기금 은 신용보증기금을,  채권자 는 전자상거래계약에 따라 채무자에게 물   

 품 또는 용역을 제공하는 보증상대처를,  채무자 는 보증서상의 피보증인을,

 2.  전자상거래계약 이라 함은 기업간 물품 또는 용역거래(마켓플레이스의 중개에  

 의한 거래를 포함하며, 기업간 직접거래의 경우 판매기업은 기금과 업무제휴협약  

 을 체결하고 전자적 수단에 의하여 연결된 기업에 한합니다)에 있어서 그 전부 또  

 는 일부가 전자문서(전자거래계약서, 전자매출표 등 포함합니다)로 처리되는 계약을,  

 3.  전자문서 라 함은 정보처리시스템에 의하여 전자적 형태로 작성되어 송․수신  

 또는 저장된 정보를,

 4.  정보처리시스템이라 함은 전자문서의 작성, 송.수신 또는 저장을 위하여 이  

 용되는 정보처리능력을 가진 전자적 장치 또는 체계를, 

 5.  전자적 수단 이라 함은 컴퓨터 등 정보처리시스템 또는 기타 전자문서를 처리  

 하는 데 이용된 유,무선상의 처리수단을,

 6.  전자보증서 라 함은 기금이 채권자에 대하여 보증승락을 전자문서 또는 전자  

 적 수단에 의하여 송신한 정보를,

 7.  수신내용확인 이라 함은 작성자와 수신자간에 송,수신된 전자문서 내용의    

 동일성 확인을 위하여 수신자가 수신된 전자문서와 동일한 내용의 전자문서를 작  

 성자에게 송신하는 것을, 

 8.  마켓플레이스(Market Place) 라 함은 컴퓨터 등과 정보통신설비를 이용하여   

 물품 또는 용역거래를 할 수 있도록 설정된 가상의 사업장 중 기금과 업무제휴협  

 약을 체결하고 전자적 수단에 의하여 연결된 곳을,

 9.  영업시간 이라 함은 이 전자보증서에 의한 채권자 또는 이 전자보증서를 취급  

 하는 기금의 영업점이 정상적으로 영업을 영위하는 시간을,

 10.  보증부 채권 이라 함은 이 전자보증서를 담보로 채권자가 채무자에 대하여   

 물품의 공급 또는 용역의 제공으로 가지게 되는 전자상거래 대금채권을,

 11.  신용보증조건 은 전자보증서에 기재된 보증상대처, 피보증인, 보증금액, 피  

 보증채무, 보증기한, 마켓플레이스 및 특약사항 등을,

 12.  타 보증기관 은 기금이외의 보증기관(신용보증기금의 중소기업매출채권보험  

 계정 및 기술신용보증기금, 금융기관, 보험회사 및 이에 준하는 기관)을,

 13.  지연손해금 등 은 채무자가 전자상거래계약에서 정한 물품의 대금 또는 용역  

 의 대가를 채권자에게 대금지급기일에 지급하지 않음으로써 발생하는 지연손해금  

 은 물론 정상적인 거래관계로 발생하는 약정이자를, 

 각각 의미합니다.

제2조 (전자문서의 효력 등)

 ① 전자문서는 전자적 형태로 되어 있다는 이유로 문서로서의 효력이 부인되지    

 않습니다.

 ② 동일한 사항에 관하여 수신자에게 작성자의 전자문서와 전자적 수단에 의하지  

 않은 서면(FAX문서를 포함하며 이하 서면이라고 합니다)이 수신되었을 경우에는   

 다음 각 호의 1이 정하는 바에 따라 그 효력을 정하기로 합니다.

  1. 기재된 내용이 동일한 전자문서와 서면이 시기를 달리하여 수신된 경우에는   

  가장 최초에 수신된 것이 우선합니다. 

  2. 기재된 내용이 다른 전자문서와 서면이 시기를 달리하여 수신된경우에는 가  

  장 나중에 수신된 것이 우선합니다.

  3. 기재된 내용이 다른 전자문서와 서면이 동시에 수신된 경우에는서면을 우선  

  하기로 합니다.

제3조(전자문서의 송,수신시기 및 장소)

 ① 전자문서는 영업시간이내에 수신자 또는 그 대리인이 당해 전자문서를 수신할  

 수 있는 정보처리시스템에 입력된 때에 송신된 것으로 봅니다.

 ② 전자문서는 다음 각 호의 1에 해당하는 때에 수신된 것으로 봅니다.

  1. 수신자가 전자문서를 수신할 정보처리시스템을 지정한 경우에는 지정된 정보  

  처리시스템에 입력된 때. 다만, 전자문서가 지정된 정보처리시스템이 아닌 다른  

  정보처리시스템에 입력된 경우에는 수신자가 그 입력되었음을 안 때를 말합니다.  

  2. 수신자가 전자문서를 수신할 정보처리시스템을 지정하지 아니한 경우에는 수  

  신자가 관리하는 정보처리시스템에 입력된 때

 ③ 제1항 및 제2항의 경우 전자문서가 영업시간이후에 입력된 경우에는 그 익영업  

 일에 입력된 것으로 봅니다. 다만, 제5조의 수신내용확인을 요구한 전자문서에 대  

 하여는 영업시간이후라 하더라도 수신내용확인이 이루어진 경우에는 당해 영업일  

 에 수신된 것으로 봅니다. 

제4조(수신한 전자문서의 독립성)

 수신된 전자문서는 각 문서마다 독립된 것으로 봅니다. 다만, 수신자가 작성자와  

  합의된 확인절차를 따르거나 상당한 주의를 하였더라면 동일한 전자문서가 반복  

  되어 송신된 것임을 알 수 있었을 경우에는 그러하지 아니합니다.

제5조(수신내용확인)

 ① 작성자는 수신자에게 송신한 전자보증서 등 전자문서에 대하여 수신내용확인의  

 통지를 요구할 수 있으며, 그 통지방법은 상호 지정한 전자적 수단에 의합니다.

 ② 작성자가 제1항에 의한 수신내용확인을 조건으로 전자문서를 송신한 경우에는  

 작성자가 수신내용확인을 받기전까지는 작성자는 그 전자문서의 내용을 변경하여  

 재송신할 수 있으며, 이 경우 변경된 전자문서의 내용에 따라 효력을 발생하는 것  

 으로 봅니다.

제6조(신용보증관계의 성립 등)

 ① 이 보증서에 의한 보증관계는 채권자가 이 보증서 앞면에 기재된 보증서발급일로부터 70일이내에 보증조건에 부합되게 대출의 전부 또는 일부를 실행한 경우에 한하여 성립합니다. 

 ② 이 전자보증서에 의한 보증책임은 보증기한이내에 채권자가 전자상거래계약    

 및 신용보증조건에 부합한 물품 등(이하 용역거래를 포함합니다)의 전부 또는 일  

 부를 채무자에게 제공한 때로부터 개시합니다. 

 ③ 기금은 채권자가 이 전자보증서 발급일 이전에 채무자에게 제공한 물품 등의   

 대금채권에 대하여는 이 전자보증서에 의한 보증책임을 부담하지 않습니다.

제7조(대금지급기일과 보증기한)

 ① 채무자가 부담하는 구매대금 지급채무의 지급기일(이하 대금지급기일이라고    

 합니다)은 제6조 제2항에 의하여 기금의 신용보증책임이 개시된 때로부터 이 전   

 자보증서에 기재된 보증기한이내이어야 합니다.

 ② 보증기한전에 채권자가 채무자로부터 구매대금 지급채무의 변제를 위하여 약   

 속어음을 교부받는 경우 또는 채권자가 채무자를 지급인으로 하여 환어음을 발행  

 하는 경우에도 그 어음의 지급기일은 제6조 제2항에 의하여 기금의 신용보증책임  

 이 개시된 때로부터 보증기한이내 이어야 합니다.

 ③ 제1항 및 제2항에 의한 대금지급기일 또는 어음지급기일이 이 전자보증서에    

 기재된 보증기한보다 단기인 때에는 기금이 별도의 통지를 하지 않더라도 보증기  

 한은 대금지급기일 또는 어음지급기일과 동일하게 변경되어 단축된 것으로 봅니   

 다.

 ④ 기금은 제1항 및 제2항에 의한 대금지급기일 또는 어음지급기일이 이 전자보증  

 서에 기재된 보증기한보다 장기인 때에는 보증책임을 부담하지 않습니다. 

제8조(신용보증책임의 범위)

 ① 기금은 제6조 제2항에 의하여 보증책임이 개시된 때로부터 보증기한까지 발생  

 된 전자상거래계약 및 신용보증조건에 부합한 보증부 채권 중 채무자가 부담하는  

 원금채무에 대하여만 이 전자보증서에 기재된 보증금액을 한도로 보증책임을 부   

 담합니다. 

 ② 기금은 채무자가 채권자에 대하여 전자상거래계약 또는 기타의 형식으로 원금  

 채무외의 지연손해금 등을 별도로 부담하기로 약정하였더라도 그에 대한 보증책   

 임을 부담하지 않습니다.

제9조(신용보증조건의 변경)

 ① 신용보증조건변경은 기금이 이를 채권자에게 전자문서 또는 서면으로 통지한   

 경우에만 성립하며, 채권자는 기금으로부터 신용보증조건변경의 통지를 받지 아니  

 하고는 보증부채권의 기한연장, 채무자의 변경 등을 하여서는 아니됩니다. 

 ② 기금은 제1항의 통지에 부합되도록 변경된 보증부채권에 대하여만 보증책임을  

 부담합니다.

제10조(정보제공의무와 통지의무)

  채권자는 이 전자보증서 발급일로부터 이 전자보증서에 의한 보증계약이 해지될  

  때까지 다음 각 호의 1의 사유가 발생한 때 또는 그 발생사실을 알게된 때에는   

  이를 전자문서 또는 서면으로 기금과 마켓플레이스에 통지하여야 합니다. 

   1. 채권자의 물품 등의 제공.

   2. 채무자의 구매대금 지급채무의 소멸.

   3. 제15조 제1항 및 제2항이 정하는 보증채무이행청구사유의 발생. 

제11조(물품 등의 제공금지)

 ① 기금은 보증기한이전이라도 채권자에 대하여 채무자의 신용상태악화 등의 사   

 유로 물품 등의 제공중단을 요청할 수 있으며 채권자는 물품 등의 제공을 금지한  

 전자문서 또는 서면이 수신되거나 도달한 때로부터 전자상거래계약에 불구하고    

 이 전자보증서를 담보로 한 물품 등의 제공을 하여서는 아니 됩니다. 

 ② 기금은 채권자가 제1항에 반하여 채무자에게 물품 등을 제공함으로써 발생하   

 는 대금채권에 대하여는 보증책임을 부담하지 않습니다. 다만, 기금이 물품 등의  

 제공에 대하여 전자문서 또는 서면으로 동의한 경우에는 그러하지 아니합니다.

제12조(채권양도 등의 금지)

  채권자는 전자상거래계약에 의하여 발생된 보증부 채권 및 기금에 대한 보증채무  

  이행청구권을 제3자에게 양도 또는 질권 설정을 할 수 없습니다.

제13조(보증부 채권의 보전)

 ① 채권자는 기금이 보증채무를 이행할 때까지 보증부 채권과 관련된 담보물의    

 경매, 채무자 및 기타 변제책임을 부담하는 자에 대한 회사정리, 화의, 파산 등의  

 절차에서 배당요구, 채권신고, 기타 필요한 방법으로 보증부채권을 보전하고 행사  

 하여야 합니다.

 ② 채권자는 기금으로부터 제1항의 채권보전 및 행사에 관한 필요한 조치를 요청  

 받은 때에는 지체없이 이에 응하여야 합니다

제14조(타 보증기관과의 관계 등)

 ① 보증부 채권에 대하여 기금과 타 보증기관이 공동으로 보증하게 되어 각 보증  

 기관의 보증원금 합계액이 보증부 채권을 초과하게 된 경우에는 제8조 제1항에    

 불구하고 기금은 보증부 채권을 보증채무이행청구 당시의 각 보증기관별 보증원   

 금 비율로 안분하여 보증책임을 부담합니다. 

 ② 보증부 채권에 대하여 기금과 타 보증기관이 공동으로 보증하더라도 타 보증   

 기관이 고유하게 부담하여야 하는 보증금액이 있는 경우에는 제1항에 의한 보증   

 책임금액 산정시 그 금액을 제외하여 산정합니다.

제15조(보증채무이행청구)

 ① 채권자는 대금지급기일에 채무자에게 대금지급을 청구하였으나 상환받지 못하  

 고 보증기한이 경과한 때에는 기금에 대하여 보증채무이행을 청구할 수 있습니다.  

 다만, 구매대금 지급채무와 관련하여 채권자와 채무자간에 쟁송중에 있거나 채무  

 자의 항변이 있는 경우에는 그 사안이 종료된 후 보증채무이행을 청구하여야 합니  

 다.

 ② 채권자는 다음 각 호의 1의 사유가 발생한 때에는 보증기한이전이라도 보증채  

 무의 이행을 청구할 수 있습니다.

  1. 구매대금 지급채무의 변제를 위하여 채무자가 발행하고 교부한 약속어음 또  

  는 채권자가 채무자를 지급인으로 하여 발행한 환어음이 어음교환소의 거래정지  

  처분을 받은 때

  2. 채무자에 대하여 회생절차, 파산절차, 개인회생절차개시의 신청이 있거나 청  

  산에 들어간 때

  3. 채무자의 대금지급지연으로 전자상거래계약을 해지한 때

 ③ 채권자가 특별한 사유 없이 보증기한으로부터 6개월이 경과할 때까지(초일은   

 산입하지 아니하며 해당월의 당일까지) 보증채무이행청구를 하지 않는 경우에는   

 이 전자보증서에 의한 보증채무는 소멸합니다. 다만, 전쟁, 천재지변, 기타 불가  

 항력으로 인하여 기한내 청구가 불가능한 경우에는 그 사유가 해소된 날로부터 6  

 개월이내에 청구하여야 합니다.

 ④ 채권자는 보증채무이행 청구일을 기준으로 제6조 제2항의 보증책임이 개시된   

 때로부터 보증기한까지 발생된 보증부 채권 중 변제 받을 채권과 그 내용을 특정  

 하여 청구하여야 하며, 청구일이후에는 기금의 동의 없이 이를 변경 또는 교체할  

 수 없습니다.

 ⑤ 채권자가 보증채무이행을 청구할 때에는 기금에 다음 각 호의 서류를 제출하여  

 야 합니다.

  1. 보증채무이행청구서

  2. 전자상거래계약에 관한 서류의 사본

  3. 구매대금 지급채무를 객관적으로 증명할 수 있는 관련 세금계산서 또는 기타  

  채권계산서 사본

  4. 보증부 채권과 관련된 담보에 관한 서류의 사본

  5. 기타 기금이 요청한 보증채무이행에 필요한 자료

제16조(보증책임의 면책)

 ① 기금은 다음 각 호의 1에 해당하는 경우에는 보증채무의 전부 또는 일부에 대  

 하여 책임을 지지 아니합니다.

  1. 보증대상채무가 허위거래 또는 자금융통거래로 발생하였거나 전자상거래 계   

  약에 의하지 않은 구매대금 지급채무인 경우 청구금액 전액

  2. 대금채권이 이 전자보증서 발급일이전에 채권자의 물품 등의 제공에서 비롯   

  된 경우 그에 해당하는 청구금액

  3. 대금지급기일 또는 제7조 제2항에 의한 어음의 지급기일이 이 전자보증서에   

  기재된 보증기한을 초과하는 경우 청구금액 전액

  4. 이 전자보증서의 신용보증조건을 위반하였을 경우 청구금액 전액. 

  5. 제9조(신용보증조건의 변경)에 위반하였을 경우 청구금액 전액.

  6. 채권자가 기금으로부터 제11조 제1항에 의하여 물품 등의 제공금지를 요청받  

  았음에도 물품 등을 제공한 경우 그에 해당하는 청구금액

  7. 채권자가 제12조에 위반하여 보증부 채권 또는 기금에대한 보증채무이행청구  

  권을 제3자에게 양도한 경우 청구금액 전액

  8. 채권자가 제13조에 의한 보증부 채권의 보전절차에 고의 또는 중대한 과실로  

  참여하지 아니하거나 권리보전을 해태하였을 경우 그로 인하여 실권된 대금채권  

  에 해당하는 청구금액

  9. 채권자의 보증채무이행청구가 제15조 제3항에서 정한 청구기한을 경과한 경우  

  청구금액 전액 

 ② 채권자가 제11조 제1항에 의하여 기금으로부터 물품 등의 제공금지를 요청받   

 았거나 제15조 제1항 및 제2항에 의하여 보증채무이행청구사유가 발생한 때로부   

 터 기금의 동의없이 상거래계약과 관련된 인적, 물적담보의 전부 또는 일부를 해  

 지하였거나 포기함으로써 기금이 손해를 입은 경우에는 다음 각 호의 1에서 정한  

 기준에 의하여 산정된 손해금액에 대하여 보증책임을 부담하지 않습니다.

  1. 인적담보는 보증부채권에 대한 연대보증인 뿐만 아니라 채권자와 채무자간의  

  계속적인 물품 등의 거래에 대한 연대보증인을 포함하며, 물적담보의 범위는 부  

  동산, 부동산에 준하는 재산권, 유가증권, 채권 및 기타 담보물(수출용 원자재   

  제외) 등을 말합니다.

  2. 인적담보의 해지로 인한 손해금액은 다음 각 목에서 정한 금액으로 합니다.

   가. 연대보증인 각자의 보증채무액이 균등한 경우에는 기금이 보증채무를 이행  

   할 금액에 대하여 채권자가 해지한 연대보증인 수를 담보해지전 기금을 포함한  

   연대보증인수로 나누어 곱한 금액으로 합니다.

   나. 연대보증인 각자의 보증채무액이 균등하지 않은 경우에는 기금이 보증채무  

    를 이행할 금액에 대하여 해지된 연대보증인이 부담하는 보증채무액을 기금을  

    포함한 연대보증인 각자가 부담하는 보증채무액의 합계액으로 나누어 곱한 금  

    액으로 합니다.

  3. 물적담보의 해지로 인한 손해금액은 다음 각목에서 정한 금액으로 합니다.

   가. 해지된 물적담보의 가액은 보증채무이행청구일로부터 1년이내의 감정가격   

   이 있는 경우에는 그 가액으로 하고 감정가격이 없는 경우 토지의 가액은 지가  

   공시 및 토지 등의 평가에 관한 법률에 의한 공시지가에 의하며 공시지가가 없  

   는 경우에는 인근 공시지가를 준용한 금액을, 건물의 가액은 한국감정원의 건   

   물신축단가표상 최하기준 금액에서 법인세법이 정한 감가상각률(정률법)을 적   

   용하여 감가상각한 후 잔존가액을, 부동산에 준하는 재산권의 가액은 정기간행  

   물의 등록 등에 관한 법률에 의하여 등록된 자가 발행한 정기간행물에 게재된   

   최저시가를, 유가증권은 채권자가 담보취득 당시 평가한 평가액(수정평가한 경  

   우에는 수정평가한 금액)을, 채권 및 기타 담보물은 해지당시의 평가액으로 합  

   니다.

   나. 해지된 물적담보로 인한 손해금액은 위  가 에서 산출된 물적담보의 가액   

   에서 제11조 제1항에 의하여 기금이 물품 등의 제공금지를 요청한 때 또는 제   

   15조 제1항 및 제2항이 규정한 보증채무이행청구사유가 발생한 때의 선순위 채  

   권액(채권액을 알 수 없는 경우에는 설정최고액)을 차감한 금액으로 합니다.

제17조(보증채무의 이행)

 ① 기금이 지급할 보증채무이행금액은 보증부 채권의 원금에서 다음 각 호의 1을  

 순서대로 차감한 잔액과 이 전자보증서상의 보증금액 중 적은 금액으로 합니다.

  1. 채권자가 기금의 보증채무이행 전에 채무자 및 기타 인적,물적담보물로부터  

  회수, 상계, 채무면제 등 기타 사유로  대금채권의 원금을 감소시킨 금액

  2. 제14조에 의하여 타 보증기관이 부담하여야 하는 보증금액(채권자가 보유하   

  거나 배서양도한 어음에 대하여 중소기업매출채권보험계정에서 지급하였거나 지  

  급예정인 보험금액을 포함합니다)

  3. 제16조에 열거된 각 사유로 면책된 금액

 ② 기금은 보증채무이행이 채권자의 귀책사유 없이 보증채무이행을 청구한 날로   

 부터 30 영업일 이상 지연(내용조회기간 등 제외)되는 경우에는 제1항에 의한 보  

 증채무이행금액에 대하여 30 영업일 해당일의 익일부터 이행일까지 상사법정이율  

 을 적용한 이자를 추가 지급하며, 기금이 대금지급기일 또는 제7조 제2항에 의한  

 어음지급기일전에 보증채무를 이행할 경우에는 제1항에 의한 보증채무이행금액을  

 이행일로부터 대금지급기일 또는 어음지급기일까지 상사법정이율을 적용하여 할인  

 한 금액으로 이행합니다.

 ③ 보증채무이행장소는 채권자에게 전자문서 또는 서면으로 보증채무이행 승인통  

 지를 한 기금의 영업점으로 합니다.

 ④ 채권자는 보증채무를 이행 받음과 동시에 다음 각 호의 서류를 기금에게 교부  

 하여야 합니다.

  1. 대위변제증서

  2. 전자상거래계약에 관한 서류의 원본 또는 채권자가 인증한 보증부 채권에 관  

  한서류의 사본

  3. 보증부 채권과 관련된 약속어음 등 유가증권 및 담보에 관한 서류의 원본.    

  다만, 기금이보증부 채권의 전액을 변제하지 않는경우에는 채권자가 인증한 사본

  4. 기타 기금이 보증채무이행을 위하여 필요하다고 요청한 서류

 ⑤ 채권자는 채권자의 청구오류 등으로 기금이 과다 지급한 보증채무 이행금액에  

 대하여는 그 금액과 신용보증기금법에 의한 업무방법서에 규정된 손해금률에 의한  

 손해배상금을 가산한 금액을 지체없이 반환하여야 합니다.

제18조(채권자의 구상협조의무 등)

  채권자는 기금의 구상권 보전 및 행사에 적극 협조하여야 하며, 기금으로부터 이  

  에 필요한 서류의 교부를 요청받은 때에는 지체없이 응하여야 합니다.

제19조(담보대위 등)

 ① 기금이 보증채무를 이행한 때에는 이행금액 범위내에서 채권자가 채무자 및    

 기타 변제책임을 부담하는 자에 대하여 가지는 채권 및 그 담보에 관한 권리를    

 취득합니다.

 ② 채권자가 채무자 또는 기타 변제책임을 부담하는 자의 담보물을 가진 경우에   

 는 기금으로부터 보증채무를 이행 받는 즉시 기금에 대위대상 담보물의 점유이    

 전, 대위담보권의 이전등기 등 담보권 대위의 대항요건을 구비하게 하여야 하며   

 이에 필요한 서류를 제공하여야 합니다.

 ③ 기금이 보증채무이행을 원인으로 약속어음, 수표, 기타 보증부 채권관련 유가  

 증권상의 권리를 대위하게 되는 경우에는 채권자는 보증채무이행을 받는 즉시 기  

 금에게 당해 유가증권을 배서 등 유효한 방법으로 양도하여야 합니다.

 ④ 채권자로부터 제3항에 의하여 교부받은 유가증권은 기금이 점유하며 채권자는  

 그의 유가증권상의 권리행사를 위하여 필요한 경우에는 기금에게 이를 소명하고   

 그 유가증권의 원본의 일시 교부를 청구할 수 있습니다. 이 경우에 채권자는 필   

 요한 권리행사후 지체없이 기금에 그 유가증권을 반환하여야 합니다.

 ⑤ 기금은 채권자가 제2항 내지 제4항을 위반함으로써 기금이 회수할 수 없다고   

 인정된 금액에 대하여 채권자에게 손해배상을 청구할 수 있습니다.

제20조(관할법원)

  이 전자보증서에 관한 소송은 서울중앙지방법원 또는 기금의 보증관할영업점을   

  관할하는 법원 중 채권자가 선택하는 곳을 관할법원으로 합니다.

제21조(준거법) 

  이 약관에서 정하지 아니한 사항은 신용보증기금법, 전자거래기본법 기타 대한민  

  국 법령을 따릅니다.



전자상거래 담보용보증 약관 (근보증)

제 정 : 2001. 9. 11.
개 정 : 2002. 7. 8.
개 정 : 2004. 10. 11.
개 정 : 2006. 3. 31

제1조(용어의 정의) 이 약관에서 사용된 용어중,

  1.  기금 은 신용보증기금을,  채권자 는 전자상거래계약에 따라 채무자에게 물  

  품 또는 용역을 제공하는 보증상대처를, 채무자 는 보증서상의 피보증인을,

  2.  전자상거래계약 이라 함은 기업간 물품 또는 용역거래(마켓플레이스의 중개  

  에 의한 거래를 포함하며, 기업간 직접거래의 경우 판매기업은 기금과 업무제휴  

  협약을 체결하고 전자적 수단에 의하여 연결된 기업에 한합니다)에 있어서 그 전  

  부 또는 일부가 전자문서(전자거래계약서, 전자매출표 등 포함합니다)로 처리되  

  는 계약을,  

  3.  전자문서 라 함은 정보처리시스템에 의하여 전자적 형태로 작성되어 송,수  

  신 또는 저장되는 정보를,

  4.  정보처리시스템이라 함은 전자문서의 작성, 송,수신 또는 저장을 위하여 이  

  용되는 정보처리능력을 가진 전자적 장치 또는 체계를,

  5.  전자적 수단 이라 함은 컴퓨터 등 정보처리시스템 또는 기타 전자문서를 처  

  리하는 데 이용된 유,무선상의 처리수단을,

  6.  전자보증서 라 함은 기금이 채권자에 대하여 보증승락을 전자문서 또는 전자  

  적 수단에 의하여 송신한 정보를,

  7.  수신내용확인 이라 함은 작성자와 수신자간에 송․수신된 전자문서 내용의   

  동일성 확인을 위하여 수신자가 수신된 전자문서와 동일한 내용의 전자문서를 작  

  성자에게 송신하는 것을,

  8.  마켓플레이스(Market Place) 라 함은 컴퓨터 등과 정보통신설비를 이용하여  

  물품 또는 용역거래를 할 수 있도록 설정된 가상의 사업장 중 기금과 업무제휴협  

  약을 체결하고 전자적 수단에 의하여 연결된 곳을,

  9.  영업시간 이라 함은 이 전자보증서에 의한 채권자 또는 이 전자보증서를 취  

  급하는 기금의 영업점이 정상적으로 영업을 영위하는 시간을,

  10.  보증부 채권 이라 함은 이 전자보증서를 담보로 채권자가 채무자에 대하여  

   물품의 공급 또는 용역의 제공으로 가지게 되는 전자상거래 대금채권을,

  11.  신용보증조건 은 전자보증서에 기재된 보증상대처, 피보증인, 보증금액, 피  

  보증채무, 보증기한, 마켓플레이스 및 특약사항 등을,

  12.  타 보증기관 은 기금이외의 보증기관(신용보증기금의 중소기업매출채권보험  

  계정 및 기술신용보증기금, 금융기관, 보험회사 및 이에 준하는 기관)을,

  13.  지연손해금 등 은 채무자가 전자상거래계약에서 정한 물품의 대금 또는 용  

  역의 대가를 채권자에게 대금지급기일에 지급하지 않음으로써 발생하는 지연손해  

  금은 물론 정상적인 거래관계로 발생하는 약정이자를, 

 각각 의미합니다.

제2조 (전자문서의 효력 등)

 ① 전자문서는 전자적 형태로 되어 있다는 이유로 문서로서의 효력이 부인되지    

 않습니다.

 ② 동일한 사항에 관하여 수신자에게 작성자의 전자문서와 전자적 수단에 의하지  

 않은 서면(FAX문서를 포함하며 이하 서면이라고 합니다)이 수신되었을 경우에는   

 다음 각 호의 1이 정하는 바에 따라 그 효력을 정하기로 합니다.

  1. 기재된 내용이 동일한 전자문서와 서면이 시기를 달리하여 수신된 경우에는   

  가장 최초에 수신된 것이 우선합니다. 

  2. 기재된 내용이 다른 전자문서와 서면이 시기를 달리하여 수신된경우에는 가  

  장 나중에 수신된 것이 우선합니다.

  3. 기재된 내용이 다른 전자문서와 서면이 동시에 수신된 경우에는서면을 우선  

  하기로 합니다.

제3조(전자문서의 송, 수신시기 및 장소)

 ① 전자문서는 영업시간이내에 수신자 또는 그 대리인이 당해 전자문서를 수신할  

 수 있는 정보처리시스템에 입력된 때에 송신된 것으로 봅니다.

 ② 전자문서는 다음 각 호의 1에 해당하는 때에 수신된 것으로 봅니다.

  1. 수신자가 전자문서를 수신할 정보처리시스템을 지정한 경우에는 지정된 정보  

  처리시스템에 입력된 때. 다만, 전자문서가 지정된 정보처리시스템이 아닌 다른  

  정보처리시스템에 입력된 경우에는 수신자가 그 입력되었음을 안 때를 말합니다.  

  2. 수신자가 전자문서를 수신할 정보처리시스템을 지정하지 아니한 경우에는 수  

  신자가 관리하는 정보처리시스템에 입력된 때

 ③ 제1항 및 제2항의 경우 전자문서가 영업시간이후에 입력된 경우에는 그 익영업  

 일에 입력된 것으로 봅니다. 다만, 제5조의 수신내용확인을 요구한 전자문서에 대  

 하여는 영업시간이후라 하더라도 수신내용확인이 이루어진 경우에는 당해 영업일  

 에 수신된 것으로 봅니다. 

제4조(수신한 전자문서의 독립성)

  수신된 전자문서는 각 문서마다 독립된 것으로 봅니다. 다만, 수신자가 작성자와  

  합의된 확인절차를 따르거나 상당한 주의를 하였더라면 동일한 전자문서가 반복  

  되어 송신된 것임을 알 수 있었을 경우에는 그러하지 아니합니다.

제5조(수신내용확인)

 ① 작성자는 수신자에게 송신한 전자보증서 등 전자문서에 대하여 수신내용확인의  

 통지를 요구할 수 있으며, 그 통지방법은 상호 지정한 전자적 수단에 의합니다.

 ② 작성자가 제1항에 의한 수신내용확인을 조건으로 전자문서를 송신한 경우에는  

 작성자가 수신내용확인을 받기전까지는 작성자는 그 전자문서의 내용을 변경하여  

 재송신할 수 있으며, 이 경우 변경된 전자문서의 내용에 따라 효력을 발생하는 것  

 으로 봅니다.

제6조(신용보증관계의 성립 등)

 ① 이 보증서에 의한 보증관계는 채권자가 이 보증서 앞면에 기재된 보증서발급일로부터 70일이내에 보증조건에 부합되게 대출의 전부 또는 일부를 실행한 경우에 한하여 성립합니다. 

 ② 이 전자보증서에 의한 보증책임은 보증기한이내에 채권자가 전자상거래계약    

 및 신용보증조건에 부합한 물품 등(이하 용역거래를 포함합니다)의 전부 또는 일  

 부를 채무자에게 제공한 때로부터 개시합니다. 

 ③ 기금은 채권자가 이 전자보증서 발급일이전에 채무자에게 제공한 물품 등의    

 대금채권에 대하여는 이 전자보증서에 의한 보증책임을 부담하지 않습니다.

제7조(신용보증책임의 범위)

 ① 기금은 제6조 제2항에 의하여 보증책임이 개시된 때로부터 보증기한까지 발생  

 된 전자상거래계약 및 신용보증조건에 부합한 보증부 채권 중 채무자가 부담하는  

 원금채무에 대하여만 이 전자보증서에 기재된 보증금액을 한도로 보증책임을 부담  

 합니다. 

 ② 대금지급기일 또는 채권자가 채무자로부터 구매대금 지급채무의 변제를 위하여  

 약속어음을 교부받은 경우 및 채권자가 채무자를 지급인으로 하여 환어음을 발행  

 하는 경우의 어음지급기일이 보증기한으로부터 6개월을 초과하는 경우에는 대금   

 지급기일의 연장이나 당해어음의 개서 또는 연장은 불가하며, 이를 위반한 경우   

 기금은 당해 대금채권에 대하여는 보증책임을 부담하지 아니합니다. 

 ③ 기금은 채무자가 채권자에 대하여 전자상거래계약 또는 기타의 형식으로 원금  

 채무외의 지연손해금 등을 별도로 부담하기로 약정하였더라도 그에 대한 보증책   

 임을 부담하지 않습니다.

제8조(신용보증조건의 변경)

 ① 신용보증조건변경은 기금이 이를 채권자에게 전자문서 또는 서면으로 통지한   

 경우에만 성립하며, 채권자는 기금으로부터 신용보증조건변경의 통지를 받지 아니  

 하고는 보증부채권의 기한연장, 채무자의 변경 등을 하여서는 아니됩니다. 

 ② 기금은 제1항의 통지에 부합되도록 변경된 보증부채권에 대하여만 보증책임을  

 부담합니다.

제9조(정보제공의무와 통지의무)

  채권자는 이 전자보증서 발급일로부터 이 전자보증서에 의한 보증계약이 해지될  

  때까지 다음 각 호의 1의 사유가 발생한 때 또는 그 발생사실을 알게된 때에는   

  이를 전자문서 또는 서면으로 기금과 마켓플레이스에 통지하여야 합니다. 

   1. 채권자의 물품 등의 제공.

   2. 채무자의 구매대금 지급채무의 소멸.

   3. 제14조 제1항 및 제2항이 정하는 보증채무이행청구사유의 발생. 

제10조(물품 등의 제공금지)

 ① 기금은 보증기한이전이라도 채권자에 대하여 채무자의 신용상태악화 등의 사유  

 로 물품 등의 제공중단을 요청할 수 있으며 채권자는 물품 등의 제공을 금지한    

 전자문서 또는 서면이 수신되거나 도달한 때로부터 전자상거래계약에 불구하고    

 이 전자보증서를 담보로 한 물품 등의 제공을 하여서는 아니 됩니다. 

 ② 기금은 채권자가 제1항에 반하여 채무자에게 물품 등을 제공함으로써 발생하는  

 대금채권에 대하여는 보증책임을 부담하지 않습니다. 다만, 기금이 물품 등의 제  

 공에 대하여 전자문서 또는 서면으로 동의한 경우에는 그러하지 아니합니다.

제11조(채권양도 등의 금지)

  채권자는 전자상거래계약에 의하여 발생된 보증부 채권 및 기금에 대한 보증채무  

  이행청구권을 제3자에게 양도 또는 질권 설정을 할 수 없습니다.

제12조(보증부 채권의 보전)

 ① 채권자는 기금이 보증채무를 이행할 때까지 보증부 채권과 관련된 담보물의    

 경매, 채무자 및 기타 변제책임을 부담하는 자에 대한 회사정리, 화의, 파산 등   

 의 절차에서 배당요구, 채권신고, 기타 필요한 방법으로 보증부채권을 보전하고   

 행사하여야 합니다.

 ② 채권자는 기금으로부터 제1항의 채권보전 및 행사에 관한 필요한 조치를 요청  

 받은 때에는 지체없이 이에 응하여야 합니다

제13조(타 보증기관과의 관계 등)

 ① 보증부 채권에 대하여 기금과 타 보증기관이 공동으로 보증하게 되어 각 보증  

 기관의 보증원금 합계액이 보증부 채권을 초과하게 된 경우에는 제7조 제1항에    

 불구하고 기금은 보증부 채권을 보증채무이행청구 당시의 각 보증기관별 보증원금  

 비율로 안분하여 보증책임을 부담합니다. 

 ② 보증부 채권에 대하여 기금과 타 보증기관이 공동으로 보증하더라도 타 보증기  

 관이 고유하게 부담하여야 하는 보증금액이 있는 경우에는 제1항에 의한 보증책임  

 금액 산정시 그 금액을 제외하여 산정합니다.

제14조(보증채무이행청구)

 ① 채권자는 대금지급기일에 채무자에게 대금지급을 청구하였으나 상환받지 못하  

 고 보증기한이 경과한 때에는 기금에 대하여 보증채무이행을 청구할 수 있습니다.  

 다만, 구매대금 지급채무와 관련하여 채권자와 채무자간에 쟁송중에 있거나 채무  

 자의 항변이 있는 경우에는 그 사안이 종료된 후 보증채무이행을 청구하여야 합니  

 다.

 ② 채권자는 다음 각 호의 1의 사유가 발생한 때에는 보증기한이전이라도 보증채  

 무의 이행을 청구할 수 있습니다.

  1. 구매대금 지급채무의 변제를 위하여 채무자가 발행하고 교부한 약속어음 또  

  는 채권자가 채무자를 지급인으로 하여 발행한 환어음이 어음교환소의 거래정지  

  처분을 받은 때

  2. 채무자에 대하여 회생절차, 파산절차, 개인회생절차개시의 신청이 있거나 청  

  산에 들어간 때

  3. 채무자의 대금지급지연으로 전자상거래계약을 해지한 때

 ③ 채권자가 특별한 사유 없이 보증기한으로부터 6개월이 경과할 때까지(초일은   

 산입하지 아니하며 해당월의 당일까지) 보증채무이행청구를 하지 않는 경우에는   

 이 전자보증서에 의한 보증채무는 소멸합니다. 다만, 다음 각 호의 1에 해당하는  

  경우에는 각 호에서 정한 기간에 의합니다.

  1. 대금지급기일 또는 제7조 제2항에 의한 어음지급기일이 보증기한을 초과하고  

  보증기한으로부터 6개월 이내인 경우에는 그 대금지급기일 또는 어음지급기일로  

  부터 6개월이 경과한 때 

  2. 대금지급기일 또는 제7조 제2항에 의한 어음지급기일이 보증기한을 초과하고  

  보증기한으로부터 6개월 이후인 경우에는 그 대금지급기일 또는 어음지급기일로  

  부터 3개월이 경과한 때

  3. 전쟁, 천재지변, 기타 불가항력으로 인하여 청구가 불가능한 경우에는 그 사  

  유가 해소된 날로부터 6개월이 경과한 때

 ④ 채권자는 보증채무이행 청구일을 기준으로 제6조 제2항의 보증책임이 개시된   

 때로부터 보증기한까지 발생된 보증부 채권 중 변제 받을 채권과 그 내용을 특정  

 하여 청구하여야 하며, 청구일 이후에는 기금의 동의 없이 이를 변경 또는 교체   

 할 수 없습니다.

 ⑤ 채권자가 보증채무이행을 청구할 때에는 기금에 다음 각 호의 서류를 제출하여  

 야 합니다.

  1. 보증채무이행청구서

  2. 전자상거래계약에 관한 서류의 사본

  3. 구매대금 지급채무를 객관적으로 증명할 수 있는 관련 세금계산서 또는 기타  

  채권계산서 사본

  4. 보증부 채권과 관련된 담보에 관한 서류의 사본

  5. 기타 기금이 요청한 보증채무이행에 필요한 자료

제15조(보증책임의 면책)

 ① 기금은 다음 각 호의 1에 해당하는 경우에는 보증채무의 전부 또는 일부에 대  

 하여 책임을 지지 아니합니다.

  1. 보증대상채무가 허위거래 또는 자금융통거래로 발생하였거나 전자상거래계약  

  에 의하지 않은 구매대금 지급채무인 경우 청구금액 전액

  2. 대금채권이 이 전자보증서 발급일이전에 채권자의 물품 등의 제공에서 비롯된  

  경우 그에 해당하는 청구금액

  3. 이 전자보증서의 신용보증조건을 위반하였을 경우 청구금액 전액. 

  4. 제7조 제2항에 의한 대금지급기일의 연장이나 어음의 개서 또는 연장 금지에  

위반한 경우 그 대금채권에 해당하는 청구금액   

  5. 제8조(신용보증조건의 변경)에 위반하였을 경우 청구금액 전액.

  6. 채권자가 기금으로부터 제10조 제1항에 의하여 물품 등의 제공금지를 요청받  

  았음에도 물품 등을 제공한 경우 그에해당하는 청구금액

  7. 채권자가 제11조에 위반하여 보증부 채권 또는 기금에대한 보증채무이행청구  

  권을 제3자에게 양도한 경우 청구금액 전액

  8. 채권자가 제12조에 의한 보증부 채권의 보전절차에 고의 또는 중대한 과실로  

  참여하지 아니하거나 권리보전을 해태하였을 경우 그로인하여 실권된 대금채권  

  에 해당하는 청구금액

  9. 채권자의 보증채무이행청구가 제14조 제3항에서 정한 청구기한을 경과한 경우  

  청구금액전액 

 ② 채권자가 제10조 제1항에 의하여 기금으로부터 물품 등의 제공금지를 요청받   

았거나 제14조 제1항 및 제2항에 의하여 보증채무이행청구사유가 발생한 때로부   

터 기금의 동의없이 상거래계약과 관련된 인적, 물적담보의 전부 또는 일부를 해  

지하였거나 포기함으로써 기금이 손해를 입은 경우에는 다음 각 호의 1에서 정한  

기준에 의하여 산정된 손해금액에 대하여 보증책임을 부담하지 않습니다.

  1. 인적담보는 보증부채권에 대한 연대보증인 뿐만 아니라 채권자와 채무자간의  

  계속적인 물품 등의 거래에 대한 연대보증인을 포함하며, 물적담보의 범위는 부  

  동산, 부동산에 준하는 재산권, 유가증권, 채권 및 기타 담보물(수출용 원자재   

  제외) 등을 말합니다.

  2. 인적담보의 해지로 인한 손해금액은 다음 각 목에서 정한 금액으로 합니다.

   가. 연대보증인 각자의  보증채무액이 균등한 경우에는 기금이 보증채무를 이   

   행할 금액에 대하여 채권자가 해지한 연대보증인 수를 담보해지전 기금을 포함  

   한 연대보증인수로 나누어 곱한 금액으로 합니다.

   나. 연대보증인 각자의 보증채무액이 균등하지 않은 경우에는 기금이 보증채무  

   를 이행할 금액에 대하여 해지된 연대보증인이 부담하는 보증채무액을 기금을   

   포함한 연대보증인 각자가 부담하는 보증채무액의 합계액으로 나누어 곱한 금액  

   으로 합니다.

  3. 물적담보의 해지로 인한 손해금액은 다음 각목에서 정한 금액으로 합니다.

   가. 해지된 물적담보의 가액은 보증채무이행청구일로부터 1년이내의 감정가격   

   이 있는 경우에는 그 가액으로 하고 감정가격이 없는 경우 토지의 가액은 지가  

   공시 및 토지 등의 평가에 관한 법률에 의한 공시지가에 의하며 공시지가가 없  

   는 경우에는 인근 공시지가를 준용한 금액을, 건물의 가액은 한국감정원의 건   

   물신축단가표상 최하기준 금액에서 법인세법이 정한 감가상각률(정률법)을 적   

   용하여 감가상각한 후 잔존가액을, 부동산에 준하는 재산권의 가액은 정기간행  

   물의 등록 등에 관한 법률에 의하여 등록된 자가 발행한 정기간행물에 게재된   

   최저시가를, 유가증권은 채권자가 담보취득 당시 평가한 평가액(수정평가한 경  

   우에는 수정평가한 금액)을, 채권 및 기타 담보물은 해지당시의 평가액으로 합  

   니다. 

   나. 해지된 물적담보로 인한 손해금액은 위  가 에서 산출된 물적담보의 가액   

   에서 제10조 제1항에 의하여 기금이 물품 등의 제공금지를 요청한 때 또는 제   

   14조 제1항 및 제2항이 규정한 보증채무이행청구사유가 발생한 때의 선순위 채  

   권액(채권액을 알 수 없는 경우에는 설정최고액)을 차감한 금액으로 합니다.

제16조(보증채무의 이행)

 ① 기금이 지급할 보증채무이행금액은 보증부 채권의 원금에서 다음 각 호의 1을  

 순서대로 차감한 잔액과 이 전자보증서상의 보증금액 중 적은 금액으로 합니다.

  1. 채권자가 기금의 보증채무이행 전에 채무자 및 기타 인적,물적담보물로부터  

  회수, 상계, 채무면제 등 기타 사유로  대금채권의 원금을 감소시킨 금액

  2. 제13조에 의하여 타 보증기관이 부담하여야 하는 보증금액(채권자가 보유하   

  거나 배서양도한 어음에 대하여 중소기업매출채권보험계정에서 지급하였거나 지  

  급예정인 보험금액을 포함합니다)

  3. 제15조에 열거된 각 사유로 면책된 금액

 ② 기금은 보증채무이행이 채권자의 귀책사유 없이 보증채무이행을 청구한 날로   

 부터 30 영업일 이상 지연(내용조회기간 등 제외)되는 경우에는 제1항에 의한 보  

 증채무이행금액에 대하여 30 영업일 해당일의 익일부터 이행일까지 상사법정이율  

 을 적용한 이자를 추가 지급하며, 기금이 대금지급기일 또는 제7조 제2항에 의한  

 어음지급기일전에 보증채무를 이행할 경우에는 제1항에 의한 보증채무이행금액을  

 이행일로부터 대금지급기일 또는 어음지급기일까지 상사법정이율을 적용하여 할인  

 한 금액으로 이행합니다.

 ③ 보증채무이행장소는 채권자에게 전자문서 또는 서면으로 보증채무이행 승인통  

 지를 한 기금의 영업점으로 합니다.

 ④ 채권자는 보증채무를 이행 받음과 동시에 다음 각 호의 서류를 기금에게 교부  

 하여야 합니다.

  1. 대위변제증서

  2. 전자상거래계약에 관한 서류의 원본 또는 채권자가 인증한 보증부 채권에 관  

  한서류의 사본

  3. 보증부 채권과 관련된 약속어음 등 유가증권 및 담보에 관한 서류의 원본.   

  다만, 기금이보증부 채권의 전액을 변제하지 않는경우에는 채권자가 인증한 사본  

  4. 기타 기금이 보증채무이행을 위하여 필요하다고 요청한 서류

 ⑤ 채권자는 채권자의 청구오류 등으로 기금이 과다 지급한 보증채무 이행금액에  

 대하여는 그 금액과 신용보증기금법에 의한 업무방법서에 규정된 손해금률에 의한  

 손해배상금을 가산한 금액을 지체없이 반환하여야 합니다.

제17조(채권자의 구상협조의무)

  채권자는 기금의 구상권 보전 및 행사에 적극 협조하여야 하며, 기금으로부터 이  

  에 필요한 서류의 교부를 요청받은 때에는 지체없이 응하여야 합니다.

제18조(담보대위 등)

 ① 기금이 보증채무를 이행한 때에는 이행금액 범위내에서 채권자가 채무자 및    

 기타 변제책임을 부담하는 자에 대하여 가지는 채권 및 그 담보에 관한 권리를    

 취득합니다.

 ② 채권자가 채무자 또는 기타 변제책임을 부담하는 자의 담보물을 가진 경우에는  

 기금으로부터 보증채무를 이행 받는 즉시 기금에 대위대상 담보물의 점유이전,    

 대위담보권의 이전등기 등 담보권 대위의 대항요건을 구비하게 하여야 하며 이에  

 필요한 서류를 제공하여야 합니다.

 ③ 기금이 보증채무이행을 원인으로 약속어음, 수표, 기타 보증부 채권관련 유가  

 증권상의 권리를 대위하게 되는 경우에는 채권자는 보증채무이행을 받는 즉시 기  

 금에게 당해 유가증권을 배서 등 유효한 방법으로 양도하여야 합니다.

 ④ 채권자로부터 제3항에 의하여 교부받은 유가증권은 기금이 점유하며 채권자는  

 그의 유가증권상의 권리행사를 위하여 필요한 경우에는 기금에게 이를 소명하고   

 그 유가증권의 원본의 일시 교부를 청구할 수 있습니다. 이 경우에 채권자는 필요  

 한 권리행사후 지체없이 기금에 그 유가증권을 반환하여야 합니다.

 ⑤ 기금은 채권자가 제2항 내지 제4항을 위반함으로써 기금이 회수할 수 없다고   

 인정된 금액에 대하여 채권자에게 손해배상을 청구할 수 있습니다.

제19조(관할법원)

  이 전자보증서에 관한 소송은 서울중앙지방법원 또는 기금의 보증관할영업점을   

  관할하는 법원 중 채권자가 선택하는 곳을 관할법원으로 합니다.

제20조(준거법) 

  이 약관에서 정하지 아니한 사항은 신용보증기금법, 전자거래기본법 기타 대한민  

  국 법령을 따릅니다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>