<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32.산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
153_산후조리원.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 이용약관 

제 1조 (목적) 

본 약관은 000에서 제공하는 서비스의 이용조건 및 절차에 관한 규정함을 목적으로 한다. 


제 2조 (약관의 변경) 

본 약관은 000의 사정에 따라 변경할 수 있으며, 변경 시 인터넷 홈페이지에 즉각 

공지한다. 예약 당시의 약관을 기준으로 서비스를 제공한다. 


제 3조 (이용 계약의 성립) 

000과 고객간의 이용계약은 고객이 본 약관에 동의하고, 선금으로 예약금을 지급함으로써 

성립된다. (예약금: 10만원) 


제 4조 (산후조리원의 이용) 

모든 고객은 1인 1실 사용을 원칙으로 하며, 출산이 예정일보다 크게 앞당겨지거나 늦춰짐으로써 

불가피하게 산후조리원 사용이 불가할 경우 다음의 규정에 따른다. 

1. 산후조리원 입실이 원활하지 않을 경우 협력병원인 000 입원실(1인실)을 대체 

이용할 수 있으며 산후조리원 이용기간을 포함한다. (금액별도상담) 

2. 000의 입원실 사정에 따라 타 입원실로 대체 할 수도 있다. (금액 별도 상담) 


제 5조 (이용기간) 

1. 이용기간은 1주(6박 7일)를 기본으로 하며, 2주(12박 13일)도 가능하다. 

위 이용기간 외에는 별도 상담 후 결정하기로 한다. 

2. 입실시간은 11:00부터 12:30이며, 퇴실시간은 09:30부터 10:30이다. 

3. 산후조리원 이용 중, 기간의 연장은 산모 또는 보호자의 요청으로 일 단위로 연장 가능하며 

연장 시 연장비용을 완납하여야 한다. 산후조리원 사정상 연장이 어려운 경우 산모 또는 

보호자의 연장신청을 거절할 수 있다. 


제 6조 (산모실 배정) 

산모실은 입소 당일 본 조리원의 규정에 의하여 임의 배정하는 것으로 한다. 

000 입원실 퇴원일자를 기준으로 우선 입실한다. 


제 7조 (이용계약자의 자격제한) 

다음과 같은 경우는 본 산후조리원의 입실이 불가능하다. 

1. 전염성 질환이 있는 신생아 

2. 전염성 질환이 있는 산모 및 보호자 

3. 기타 본 산후조리원의 판단 하에 입실이 부적격하다고 인정되는 경우 

예) 습관성 알콜,흡연 질환자 등 

상기 1,2,3 항의 경우, 예약당시 예측이 불가능한 상황이었음을 감안하여 본 산후조리원은 예약 취소에 

대하여 예약금 전액을 환급조치하며, 산모만 입실할 경우 신생아 입실료에 대한 금액은 별도 환급조치 

하지 아니한다. 


제 8조 (예약금 환급) 

1. 이용계약자가 입실 전 계약을 취소하고자 할 경우, 소비자보호원의 소비자피해보상 규정에 

의거하여 아래와 같이 환급조치 한다. 

1. (1) 사업자의 귀책사유로 인한 경우 , 계약금 전액 환급 및 계약금의 100퍼센트 보상 

2. (2) 소비자의 귀책사유로 인한 경우 

ㅁ 분만예정일 9일 전 예약 취소 시 : 계약금 전액 환급 불가 

ㅁ 분만예정일 10~20일 전 예약 취소 시 : 계약금의 30퍼센트 환급
 
ㅁ 분만예정일 21~30일 전 예약 취소 시 : 계약금의 60퍼센트 환급 

ㅁ 분만예정일 31일 전 또는 계약 후 24시간 이내 : 계약금 전액 환급 


제 9조 (계약의 해제) , 소비자기본법 제16조 및 동법 시행령 제8조 및 제9조에 의거

1. 입소 전 계약의 해제

ㅁ 입실예정일의 31일전 또는 계약 후 24시간이내 : 전액환불

ㅁ 입실예정일의 21일부터 30일전 : 계약금의 60퍼센트 환불

ㅁ 입실예정일의 10일부터 20일전 : 계약금의 30퍼센트 환불

ㅁ 입소예정일 9일전 계약금 전액 미환불

ㅁ 사업자의 귀책사유 : 계약금환급 및 계약금 100퍼센트 배상

2. 입소 후 계약의 해제

ㅁ 산모의 귀책 사유시 : 이용기간에 해당하는 금액 플러스 총 금액의 10퍼센트를 공제한 잔액 환급

ㅁ 산후조리원 귀책 사유시 : 이용기간에 해당하는 금액을 공제한 잔액을 환급하고 총 이용 금액의 

10퍼센트 배상(본 규정들은 000 표준 규정이며, 000 산후조리원은 000 규정을 준수한다.)	


제 10조 (이용요금의 환급) 

1. 1. 이용계약자가 입실 후 계약을 해제하고자 할 경우, 소비자보호원의 소비자피해보상 규정에 

의하여 다음과 같이 환급조치 한다. 

1. (1) 사업자의 귀책사유로 인한 경우 

ㅁ 총 금액에서 이용기간에 해당하는 요금을 공제한 잔액 환급, 총 이용금액의 10퍼센트 

보상 

2. (2) 소비자의 귀책사유로 인한 경우 

ㅁ 총 금액에서 이용기간에 해당하는 요금과, 총 금액에서 10퍼센트를 공제한 잔액 환급 

3. (3) 제 8조에도 불구하고 이용자가 다음 각 호의 사유로 계약을 해제하는 경우 

사업자는 이용자에게 계약금 전액 환급 

ㅁ ① 산모가 사망하거나 태아를 사산한 경우 

ㅁ ② 특정병원에서의 출산을 조건으로 계약을 체결했으나 응급상황 발생으로 산모가 

다른 병원에서 출산한 경우 

ㅁ ③ 산모 또는 신생아가 질병,상해 등으로 입원치료가 필요하여 산후조리원을 이용할
 
수 없는 경우 

ㅁ ④ 천재지변, 지진, 풍수해, 벼락, 화재, 붕괴, 전쟁, 이와 유사한 재해 등 기타 

불가피한 사유로 인하여 산후조리원을 이용할 수 없는 경우 


제 11조 (이용요금) 

1. 이용요금은 산모 1인, 신생아 1인을 기준으로 한다. 

ㅁ 산모만 입실하여도 금액변동은 없으며 단, 쌍태아(2인이상)의 경우 신생아 1인 당 추가 

비용(1주 14만원)을 별도 결제해야 한다. 

2. 입실 당일 완납을 원칙으로 한다. 이때 고객의 사정에 의해 분납 또는 후납 등 잔금결제 

시기에 대한 사항은 본 산후조리원과 별도 합의가 가능하다. 


제 12조 (시설 및 산모 관리) 

1. 본 산후조리원은 1인 1실으로 온돌방식을 채택하며, 자가온도조절 기능을 갖추고 있다. 

(돌침대 일반침대, 냉난방기, 벽걸이 TV, 컴퓨터, 전화기, 수납장, 냉장고 등 포함) 

2. 영양식단 : 1일 3회 식사, 1일 2회 간식 및 야식이 제공된다. 

3. 기타 산후조리원 내 모든 시설물은 무료로 사용 가능하며, 시간과 횟수의 규제 없이 

자유롭게 사용 가능하다. 

4. 프로그램 : 프로그램별 전문가들의 강의(산모,신생아 관련 교육 및 운동)와 좌욕 등은 

무료로 이용 가능하다. (이때 마사지 추가는 별도 추가요금을 지불하여야 한다.) 

ㅁ프로그램 시간 , 오전(11:00부터 12:00)   오후(14:30부터 15:30) 

5. 모유수유 : 모유수유를 돕기 위한 전문가가 상주하고 있으며, 체계적인 지도와 관리로 

산모가 모유수유에 적극적으로 참여하여 성공할 수 있도록 최선의 노력을 다한다. 


제 13조 (신생아 관리) 

1. 신생아실 : 친환경 소재를 사용하며 공기청정기 설치를 통하여 쾌적한 실내 환경을 

유지하는 데 만전을 기한다. 

2. 신생아는 간호(조무)사들이 24시간 교대로 근무하며 돌본다. 

3. 신생아에게 문제가 있는 경우, 보호자와 의료진 간의 상담을 통해 신속한 조치를 취할 수 

있도록 돕는다. 

4. 프로그램을 통해 모유수유, 신생아 목욕 등 신생아 관련 00000를 제공한다. 


제 14조 (면회) 

1. 남편에 한하여 언제든지 수시로 면회가 가능하며, 24시간 함께 상주 가능하다. (아침 식사 

가능 , 07:00부터 08:30) 

2. 남편을 제외한 모든 면회객들은 산후조리원 출입이 불가하다. (불이행시 강제퇴실 조치될 
수 있음.) 

3. 산모 면회 시, 000 또는 000을 이용한다. 


제 15조 (세탁) 

산모의 내의, 속옷, 수건에 한하여 세탁이 가능하다. (개별 빨래망 제공, 기타의류 불가) 


제 16조 (의료행위) 

본 산후조리원에서는 의료행위가 이루어지지 않으며, 치료 혹은 검사를 필요로 하는 경우에는 본 

산후조리원과 연계된 000에서 진료를 받거나 산모 또는 보호자가 원하는 타 병원으로 

이동해야한다. 


제 17조 (산후조리원의 의무) 

1. 본 산후조리원 신생아실 근무자는 반드시 간호(조무)사 면허증(자격증)소유자만을 고용하여 

운영한다. (산후조리원 운영에 적정한 인원 배치) 

2. 산후조리원 신생아실에 근무하는 간호(조무)사는 신생아의 수유 및 건강상태에 관한 제반 

사항을 산모기록지 및 신생아기록지에 반드시 기록하여야 할 의무를 가진다. 

3. 산후조리원 내 모든 근무자는 이용계약자 본인의 동의 없이 제 3자에게 이용계약자와 

관련한 일체의 개인 정보를 누설하지 아니한다. 


제 18조 (이용계약자의 의무) 

1. 이용계약자는 입실 전 산모 본인 및 신생아에게 감염의 우려가 있는 전염성 질환(감기, 

감염성 장염, B형 간염)이나 선천성(유전학적) 이상이 있는 경우, 특이체질 또는 현재 

건강상태를 반드시 알릴 의무가 있으며, 이를 알리지 않아 문제가 발생할 경우에는 이를

사전에 고지하지 않은 산모 또는 보호자가 책임을 지며, 본원의 조치에 이의를 제기 할 수 없다. 
2. 산모는 신생아의 건강상태 및 이상증상에 대하여 보호자로서 본 산후조리원으로부터 관련 

내용을 보고받을 의무가 있다. 만일 신생아에게 이상 증상이 있을 시, 병원검진 여부에 관한 

최종의사 결정권자는 본 산후조리원에 입실중인 신생아의 어머니로 한다. 

3. 이용계약자의 귀중품 및 금전관리는 산모 본인 또는 보호자가 하며, 보관 부주의로 인한 

문제 발생 시, 이용자는 본 조리원에 어떠한 책임도 물을 수 없다. 

4. 이용계약자는 산모 본인과 신생아의 건강과 쾌적한 환경 조성 위하여 본 산후조리원에서 

규정하는 안내 및 주의사항 등을 준수하고, 규칙과 일정을 준수하며 생활하여야 한다. 산모를 

포함한 보호자나 방문객이 불합리하다고 판단되는 언행(음주, 흡연, 고성방가 등)을 할 경우,
 
본 산후조리원에서는 행동의 제지 및 퇴실을 요청 할 수 있다. 


배상보험 

본 산후조리원은 화재로 인한 불의의 사고에 대비하여 화재보험 가입을 의무화 하고 있다. 


면책조항 

본 산후조리원은 입실 중인 산모와 신생아의 간호 및 건강상태를 검진을 통하여 수시 점검하고 그 

결과를 보호자에게 고지할 의무만 가지고 있다. 입실 기간 중 산모나 신생아에게 병이 발생할 경우, 

보호자의 승낙 하에 의료기관에 진료를 의뢰할 수 있으며, 이에 대하여 본 산후조리원은 어떠한 책임도 

부담하지 않는다.  


제19조 (이용계약의 변경 및 조정) 

3. 이용자가 입실 예정일에 입실하지 못할 경우에는 20일전까지 연락하여 기간을 변경할 수 있다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>