<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32.산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
154_산후조리원.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

이용약관 

제1조(목적) 

ㅇ 이 약관은  000 의 00000(이하  서비스 라 한다)를 이용함에 있어 서비스 사용자의 

권리,의무 및 책임사항을 규정함을 목적으로 합니다. 


제2조(정의) 
ㅇ ①  000 는 00000 제공을 위해 관련 정보통신설비 및 영업장을 갖추고

  000( ) 를 운영하는 사업자의 의미로 사용합니다. 

ㅇ ②  사용자 란  000( ) 의 이용약관에 따라  000  가 제공하는 서비스를 받는 

일원 및 비일원을 말합니다. 

ㅇ ③  일원 이라 함은  000 에 개인정보를 제공하여 일원등록을 한 자로서, 

 000 의 정보를 계속적으로 제공받으며,  000 가 제공하는 

서비스를 지속적으로 이용할 수 있는 자를 말합니다. (일원 번호를 부여 받은 자) 

ㅇ ④  비일원 이라 함은 일원에 가입하지 않고  000 가 제공하는 서비스를 

이용하는 자를 말합니다. 


제3조(약관의 명시와 변경) 

ㅇ ①  000 는 이 약관의 내용과 상호, 소재지, 대표자의 성명, 사업자등록번호, 

연락처(전화, 팩스, 전자우편 주소 등) 등을 사용자가 알 수 있도록 웹사이트의 

초기화면에 게재합니다. 

ㅇ ②  000 는 약관의 규제에 관한 법률, 전자거래기본법, 정보통신망이용촉진 등에 

관한 법률, 소비자보호법, 직업안정법 등 관련법을 위배하지 않는 범위 

에서 이 약관을 변경할 수 있습니다. 

ㅇ ③  000 가 약관을 변경할 경우에는 적용일자 및 변경사유를 명시하여 

현행약관과 함께 웹사이트 초기화면에 그 적용일자 7일 이전부터 적용일자 

전일까지 공지합니다. 

ㅇ ④  000 가 약관을 변경할 경우에는 그 변경약관은 그 적용일자 이후에 

체결되는 계약에만 적용되고 그 이전에 이미 체결된 계약에 대해서는 변경 전의 

약관조항이 그대로 적용됩니다. 다만 이미 계약을 체결한 사용자가 변경약관 조항의 적용을 

받기를 원하는 뜻을 제3항에 의한 변경약관의 공지기간 내에 

 000 에 송신하여  000 의 동의를 받은 경우에는 변경약관 

조항이 적용됩니다. 

ㅇ ⑤ 이 약관에서 정하지 아니한 사항과 이 약관의 해석에 관하여는 관계법령 또는 상관습에 

따릅니다. 


제4조(서비스 내용 및 범위) 

ㅇ ① 산후관리사는  00000 에 의거하여 산모 회복과 신생아 돌보는 

업무를 주로 하며 부수적으로 간단한 집안일을 도와드립니다. 

이때 남편 이외의 가족에는 별도의 서비스비용이 부과됩니다. (남편상주 시 별도비용 부과) 

ㅇ ② 산후관리사 서비스 범위는 청소(산모 아기방, 거실, 주방), 세탁(신생아 옷은 손세탁하고 기타 

세탁물은 세탁기 이용), 식사준비(산모 위주의 상차림으로 

가족은 양을 추가하는 형태)와 기타  00000에서 정하는 

산모 신생아 큰아이 기타 가족에 대한 00000로 하며, 산후조리와 직접 

관련이 없는 가사 일은 별도의 협의가 없으면 제외됩니다. (화장실 같은 경우에는 간단한 

물청소만 합니다.) 

ㅇ ③  000 는 웹사이트를 통해 아래 각 호의 인터넷 서비스를 제공합니다. 

1. 가정방문 산후조리서비스 안내 및 온라인 신청 

2. 온라인 고객상담 


제5조(서비스 예약) 

ㅇ ① 서비스 신청은 인터넷, 전화, 팩스, 직접방문을 통해 가능하며, 서비스 신청 이후, 3일 이내에 

사용자가  000  지정계좌에 소정의 예약금을 납부한 후, 

실명(신청자명 또는 입금자명)을 통지하여 납입확인을 함으로써 예약이 완료됩니다. 

ㅇ ② 서비스 예약금의 납부는 무통장 입금을 통해 가능합니다. 

ㅇ ③ 서비스 예약금 입금 확인 시,  000 는 이메일 또는 전화, SMS를 통해 

사용자에게 입금 확인 통지를 합니다. 


제6조(서비스 이용계약의 성립) 

ㅇ ①  000 는 제5조와 같은 서비스 예약에 대하여 아래 각 호에 해당하지 않는 

한 승인합니다. 

1. 신청 내용에 허위, 고의적 기재누락이 있는 경우 

2. 타인 명의를 무단 도용하여 신청한 경우 

3. 서비스 신청 3일 이내 예약금이 미납된 경우 

4. 상담 제출서류에 허위가 있는 경우 

5. 기타  000 에 알릴 의무를 성실히 이행하지 아니한 경우 

ㅇ ② 서비스 이용계약은 사용자의 서비스 신청 예약에 대하여 제5조 제3항의 예약금 납입확인 

통지 형태로 사용자에게 도달한 시점에 계약이 체결된 것으로 

봅니다. 이때 불승인 시 사용자에게 예약금 환급 및 즉시 통지 조치합니다. 


제7조(서비스 예약변경) 

ㅇ ① 분만일의 변동, 수술일자 변경, 서비스 이용기간 변경 등 예약사항의 변동이 있을 시, 

사용자 또는 가족은 최소 10일 이전에 반드시  000 에 해당 사실을 통지하여야 

합니다. 

이를 소홀히 하여 서비스에 차질이 발생할 경우,  000 는 산모의 원활한 산후조

리를 위해 성실의 의무를 다하나, 책임은 사용자가 집니다. 

ㅇ ② 서비스 이관 

사용자의 사정으로 인해 서비스 신청 지사에 대해 이관 신청이 가능합니다. 

이관 신청은 서비스 개시일을 기준으로 이관 신청일이 2주 이상일 경우에만 유효합니다. 

이때 이관을 받을 지사의 인력운용 상황에 따라서 이관이 불가능할 수 있습니다. 


제8조(서비스 예약 취소 및 환급) 

ㅇ ① 사용자는 개인 사정에 의한 불가피한 경우 서비스 예약을 취소할 수 있습니다. 

ㅇ ② 서비스 예약 취소는 출산예정일로부터 최소 14일 이상의 기간 이전에 사용자가 인터넷, 

전화, 팩스, 직접방문 등의 방법으로 예약취소 의사를 밝히고, 

 000 가 이를 확인함으로써 이루어짐을 원칙으로 합니다. 

ㅇ ③ 고객님의 귀책사유로 서비스 예약취소 시 환급규정은 다음과 같습니다. 

1. 출산예정일 14일 이상의 기간을 두고 취소 시에는 예약금 전액을 환급합니다. 

2. 계약 후 24시간 이내 해약 시에도 예약금 전액을 환급합니다. 

3. 출산예정일 14일 이내의 기간을 남기고 취소 시 총 이용요금의 10퍼센트를 공제 후 환급해 드립

니다. 

4. 서비스 개시 이후 취소 시 서비스 해제일까지의 이용요금 및 총 이용요금의 10퍼센트를 공제 후 

환급해드립니다. 납부부족분이 발생 시 고객님이 

납부해주셔야 합니다. 


제9조(서비스 이용요금 및 결제) 

ㅇ ① 서비스 이용요금은  000 에서 정한 이용요금을 기준으로 하며, 서비스 예약 

시  000 와 사용자 간 협의된 견적금액입니다. 

ㅇ ② 서비스 예약금은 서비스 시작 전 예약 시  000  지정 계좌로 지불합니다. 

이때 장보기 비용은 이용요금과는 별개이므로 산후관리사 장보기 시 그 금액을 별도 지급하셔야 

합니다. 

ㅇ ③ 서비스 잔금은 산후관리사에게 직접 납부하셔야 하고, 산후관리사 급여는 회사의 수익이 

아니므로 회사에서 현금영수증 발행이 안 됩니다. 

또한, 산후관리사도 개인사업자 신분이 아니므로 영수증 발행이 불가능합니다. 


제10조(서비스 이용기간 및 연장) 

ㅇ ① 서비스 이용기간은 최소 1주를 기본으로 하며, 주단위로 서비스가 제공됩니다. 

ㅇ ② 서비스의 연장 시에는 최초 계약기간과 합산되어 금액이 적용되는 것이 아니라 추가되는 

기간만큼의 새로운 서비스금액으로 적용되며, 예약금을 추가 

지급하셔야 합니다. 

ㅇ ③ 서비스 중 서비스의 종류를 변경(출퇴근형 , 입주형) 시에는 변경희망일까지의 금액을 정산 

후 새롭게 진행되는 서비스의 종류와 기간에 해당하는 금액을 

지급합니다. 

ㅇ ④ 출퇴근 서비스에서 입주형 서비스로 또는 입주형 서비스에서 출퇴근 서비스로 변경하거나 

기간연장 시 관리사가 변경되거나 서비스진행이 불가할 수 

있습니다. 


제11조(사용자의 권리 및 의무) 

ㅇ ① 사용자는 필요 시 전화 또는 방문을 통해 산후조리에 대한 상담을 하실 수 있습니다. 

ㅇ ② 사용자는 다음 각 호에 해당 시 산후관리사 교체 및 서비스 중도 해제를 요청하실 수 

있습니다. 

(단, 최소 2일 정도의 교체 시간을 필요로 합니다.) 

1.  000 에서 정한 서비스 프로그램을 특별한 사유 및 협의없이 이행치 아니하는 

경우 

2. 산후관리사 서비스가 불성실하여 만족스럽지 못하거나, 위생 및 청결상태가 양호하지 못할 경우 

3. 산후관리사가 의료행위를 하려 하거나 강요하는 경우 

4. 사용자 및 가족과 감정적 갈등으로 원만한 00000가 보장되지 아니할 경우 

ㅇ ③ 산후관리사는 산후조리를 돕는 자로서 의료행위는 하지 않으며, 요구하거나 응해서도 안 

됩니다. 병원에서 특별한 주의를 요하는 산모 또는 

신생아의 사고에 대해서는 책임을 지지 않으니, 사전에  000 에 통지하여야 

합니다. 

ㅇ ④ 귀중품 또는 파손되기 쉬운 물품은 사용자께서 사전에 안전하게 보관조치를 취하여 불필요한 

오해가 발생치 않도록 합니다. 

ㅇ ⑤ 사용자는 산모와 신생아의 건강상태 및 이상증상에 대해  000 와 

산후관리사에게 사전에 고지하여야 하며, 이상증상에 따른 주의사항 

또는 금기식품을 알려주실 의무가 있습니다. 이를 소홀하여 발생한 사고에 대해서는 사용자가 

책임을 집니다. 

ㅇ ⑥ 신생아에게 발병 및 이상증상이 있을 경우, 병원검진 여부 등에 대한 최종 의사결정은 

사용자가 하며, 병원검진 시 산후관리사가 동행 및 

지원해 드릴 수 있습니다. 

ㅇ ⑦ 사용자는 웹사이트 일원 비밀번호가 노출, 도용되지 않도록 주의 의무를 다하여야 하며, 

제3자에 의한 노출을 인지한 경우 즉시  000 에 통지하여 

안내에 따른 조치를 취해야 합니다. 

ㅇ ⑧ 외설 또는 폭력적인 메시지, 화상, 음성 및 기타 미풍양속에 반하는 정보를  000 

  웹사이트에 공개 또는 게시하는 행위를 하여서는 안됩니다. 


제12조(000의 권리 및 의무) 

ㅇ ①  000 는 다음 각 호에 해당하는 경우, 산후관리사 교체 및 서비스 중도 

해제를 할 수 있습니다. 

1. 사용자 및 사용자 가족이 산후관리사에게 인격적 모독을 하거나 신변의 위협을 느끼게 하는 경우 

2. 사용자 및 사용자 가족이 산후관리사의 산후조리를 거절하거나 불성실하게 응하여 원만한 산

후조리 활동이 불가능한 경우 

3. 산후관리사에게 감기 등 일시적인 질병 발생 시, 관혼상제 등 중대 사안이 발생한 경우 

4. 00000의 범위를 벗어나는 과도한 가사일을 요구하여 00000를 제대로 

수행하기 힘들다고 판단되는 경우, 

산후관리사는 이를 거부할 수 있으며,  000 는 계약을 해제할 수 있습니다. 

5. 기타 산후관리사가 사용자 가정에 적응치 못할 경우, 산후관리사를 1회 교체할 수 있으며, 교

체 후에도 사용자 가정에 

부적응할 경우,  000 는 계약을 해제할 수 있습니다. 

ㅇ ②  000 는 관계법령과 이 약관이 금지하거나 공서양속에 반하는 행위를 하지 

않으며, 이 약관이 정하는 바에 따라 지속적이고, 안정적으로 서비스를 

제공하는데 최선을 다하여야 합니다. 

ㅇ ③  000 는 사용자가 안전하게 인터넷 서비스를 이용할 수 있도록 사용자의 

개인정보보호를 위한 보안 시스템을 갖추어야 합니다. 

ㅇ ④  000 는 사용자가 수신을 원하지 않는 광고성 전자우편을 발송하지 않습니다. 


제13조(서비스 중도 해제 및 환급) 

ㅇ ① 사용자 및  000 는 제11조 2항, 제12조 1항에 의거 서비스를 중도 해제할 
수 있습니다. 

ㅇ ② 서비스 개시 후 중도 해제 시, 산후관리사 업무 특성상 관리사 배정과 서비스 제공 등의 

계약업무에 차질이 발생하고, 기간에 대한 손해가 발생하여 

예약금은 환급되지 않습니다. 

ㅇ ③ 서비스 중도해제시는 실제서비스 이용기간 만큼의 요금을 별도 정산하여 지급하셔야합니다. 

ㅇ ④ 서비스 이용기간이 주 단위가 경우에는 해당되는 서비스의 1일 일당을 계산하여 근무일수 

만큼 곱하여 관리사에게 지급합니다. 


제14조(산후조리 임대용품 이용) 
ㅇ ① 사용자는 서비스 이용기간 중 임대해 드린 관련 산후조리 서비스용품을 자유로이 사용하실 

수 있습니다. 

ㅇ ② 임대용품의 소유권은  000 에 있으며, 서비스 만료 시 반납하여야 합니다. 

ㅇ ③ 서비스 이용기간 이외에 계속 사용하고자 하실 경우, 서비스 만료 전에  000
 
 에 이를 통지하여야 하며 별도 임대비용이 부과됩니다. 이때  000 에서 

사용자께 보내드리는 편도 택배비는 사용자가 부담합니다. 

ㅇ ④ 임대용품 이용 시, 사용자 가족의 과실로 인해 파손 또는 분실 시 사용자께서 이를 변상하며, 

산후관리사 과실에 의한 경우 산후관리사가 변상하여야 합니다. 

 제15조(산후관리사 근무시간 및 의무) 

ㅇ ① 출퇴근형의 근무시간은 평일 09:00부터 18:00, 토요일 09:00부터 14:00, 일요일은 휴무입니다. 

ㅇ ② 입주형(주5일형)의 근무시간은 일요일 19:00부터 금요일 16:00로 하며, 토요일은 추가 근무가 

가능합니다. 

ㅇ ③ 보다 양질의 산후관리사 서비스 제공을 위해 출퇴근형은 1일 1시간, 입주형은 1일 2시간 

그리고 1주일에 4시간의 외출시간을 사용자와 협의하여 

휴식 및 외출의 시간을 가질 수 있습니다. 

ㅇ ④ 법정 공휴일, 명절기간은 휴무를 원칙으로 하며 사용자와 협의하여 연장근무를 실시합니다. 

ㅇ ⑤ 입주형의 경우 저녁 8시에 가사업무를 끝내고 저녁 9시 이후에는 신생아와 취침을 하도록 

합니다. 


제16조(일원가입) 

ㅇ ① 사용자는  000 가 정한 가입양식에 따라 일원정보를 기입한 후, 이 약관에 

동의한다는 의사표시를 함으로써 일원가입을 신청합니다. 

ㅇ ②  000 는 다음 각 호에 해당하지 않는 한, 일원으로 등록합니다. 

1. 등록내용에 허위, 기재누락, 오기가 있는 경우 

2. 일원으로 등록하는 것이  000 의 업무수행 상 현저히 지장이 있다고 판단하는 

경우 

ㅇ ③ 전화상담이나 대리인을 통해 예약을 한 고객의 경우 일원가입을 안내하고 고객이 대리로 

일원가입을 요청한 경우 자동으로 일원에 가입됨을 알려드립니다. 


제17조(일원 탈퇴 및 자격상실) 

ㅇ ① 일원은 언제든지  000 에 탈퇴를 요청할 수 있으며,  000 는
 
즉시 탈퇴 처리합니다. 

ㅇ ② 아래 각 호에 해당하는 경우,  000 는 일원자격을 제한 및 정지, 상실시킬 수 

있습니다. 

1. 가입 신청 시 허위 내용을 등록한 경우 

2. 다른 사람의  000  이용을 방해하거나 그 정보를 도용하는 등 전자상거래 질

서를 위협하는 경우 

3.  000 를 이용하여 법령과 이 약관이 금지하거나, 공서양속에 반하는 행위를 하
는 경우 

4. 기타 부당한 목적으로 일원의 가입 탈퇴를 월 3회 이상 반복하는 경우 

ㅇ ③ 일원탈퇴는 웹사이트의 일원탈퇴 란을 통해 하는 것을 원칙으로 합니다. 


제18조(일원에 대한 통지) 

ㅇ ①  000 가 일원에 대한 통지를 하는 경우, 일원이  000 에 

제출한 전자우편 주소로 할 수 있습니다. 

ㅇ ②  000 는 불특정 다수 일원에 대한 통지의 경우, 1주일 이상  000 

  웹사이트 게시판에 게시함으로써 개별 통지에 갈음할 수 있습니다.

 
제19조(개인정보보호) 

ㅇ ①  000 는 사용자의 정보수집 시 서비스 제공에 필요한 최소한의 정보를 

수집합니다. 다음 사항을 필수사항으로 하며 그 외 사항은 선택사항으로 합니다. 

1. 성명 

2. 생년월일 

3. 주소 

4. 전화번호 

5. 비밀번호(일원의 경우) 

ㅇ ② 제공된 개인정보는 당해 사용자의 승낙 없이 목적 외의 사용이나 제3자에게 제공할 수 

없으며, 이에 대한 모든 책임은  000 가 집니다. 

단, 아래의 경우에는 예외로 합니다. 

1. 임대용품 배송업체에게 배송에 필요한 최소한의 사용자의 정보(성명, 주소, 전화번호)를 알려

주는 경우 

2. 통계작성, 학술연구 또는 시장조사를 위한 것으로서 특정 개인을 식별할 수 없는 형태로 제공

하는 경우 

3. 일원서비스 제공에 필요한 최소 정보를 협력업체 간에 공유하는 경우 

ㅇ ③  000 는 일원에 대하여 보다 더 질 높은 서비스 제공을 위해 아래의 

협력업체에 개인정보를 제공하고 있습니다. 

ㅇ ④  000 는 개인정보 보호를 위하여 개인정보보호 책임자를 지정 운영합니다. 


제20조(손해배상) 

ㅇ  000 는 서비스 기간 중 산모신생아관리사의 고의 , 과실, 위법행위 등으로 인한 

사용자에게 대인 또는 대물 손해가 발생 한 경우, 배상책임보험 

업체의 조사과정을 거쳐 보험회사의 배상범위 내에서 배상을 합니다. 


제21조(면책)

ㅇ ① 00000는 이용자와의 공식 계약 범위(이용기간, 이용시간, 이용요금, 이용조건) 

외에 이용자와 산모도우미간 임의의 거래행위에 대해서는 사고 및 민원 발생 시 일체의 

책임을 지지 않습니다.

ㅇ ② 00000와 산모도우미는 산모의 건강회복과 신생아의 건강증진을 위해 주의 성실의 

책무를 다해 서비스에 임하나, 그럼에도 불구하고 산모 또는 신생아에게 질병이 발생한 경우, 

산모도우미의 고의 또는 중대한 과실에 의한 것이 아닌 한, 그 책임을 00000나 

산모도우미에게 지울 수 없습니다.

ㅇ ③ 00000는 웹사이트상에서 하이퍼링크 방식으로 연결되어 있는 제휴업체 또는 타 업체가 

독자적으로 제공하는 재화. 용역에 의하여 이용자와 행하는 거래에 대해 보증책임을 지지 않습니다.	


제22조(저작권의 귀속 및 이용제한) 

ㅇ ①  000 가 작성한 저작물에 대한 저작권 기타 지적재산권은  000  에 귀속합니다. 

ㅇ ② 사용자는  000 를 이용함으로써 얻은 정보를  000 의 사전 

동의 없이 복제, 송신, 출판, 배포, 방송기타 방법에 의하여 영리목적으로 사용하거나 

제 3자에게 사용하게 하여서는 안 됩니다. 


제23조(분쟁해결) 

ㅇ ①  000 는 사용자가 제기하는 합당한 의견이나 불만을 접수하고 이의 해결을 

위해 적극 노력합니다. 

ㅇ ②  000 는 사용자와 산후관리사간 분쟁이 있을 시, 이의 해결을 위해 중재할 수 

있습니다. 

ㅇ ③ 쌍방의 과실이 명백히 입증되지 않는 어느 일방의 주장에 의한 도난 분실 등 사고 발생

시, 

사건 해결을 위해 관할 수사기관에 수사 의뢰하여 그 결과에 따라 

처리합니다. 이때 문제 해결을 위해 필요한 정보를 제공합니다. 


제24조(관할기관 및 준거법) 

ㅇ ① 법적 분쟁 발생시, 분쟁에 관한 중재 및 소송은 제소 당시의  사용자 의 주소에 의하고
, 
주소가 없는 경우 거소를 관할하는 지방법원의 전속관할로 합니다. 

단, 제소 당시  사용자 의 주소 또는 거소가 명확하지 아니한 경우의 관할법원은 민사소송법에 

따라 정합니다. 

ㅇ ②  000 와 사용자 간 제기된 전자거래 소송에는 한국법을 적용합니다. 

 
제25조 (이용계약의 변경 및 조정)

ㅇ ③ 이용자가 입실 예정일에 입실하지 못할 경우에는 21일전까지 연락하여 기간을 변경할 수 있다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>