<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
19.증권사1		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
058_증권사1.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

종합대출약관 

000회사 

 

제 1 조 (약관의 적용범위) 

이 약관은 000회사(이하  회사 라 한다.)에 증권거래계좌를 개설한 자로서 회사로부터 증권과 관련하여 

대출을 받고자 하는 대출거래자(이하  고객 이라 한다.)와 회사간의 대출거래에 관하여 적용한다. 

 

제 2 조 (정의) 

①  대출 의 종류는 다음 각 호와 같다. 

1. 증권담보융자: 고객 소유의 전자등록주식 등( 주식,사채 등의 전자등록에 관한 법률 에 따른 전자등록주식등 

을 말한다. 이하 같다) 또는 예탁증권을 담보로 회사로부터 자금을 대출받는 것을 말한다. 

2. 매도증권담보융자: 매도되었거나 환매 청구된 전자등록주식 등 또는 예탁증권을 담보로 회사로부터 자금을 

대출받는 것을 말한다. 

② 이 약관에서  대출약정계약 이라 함은 회사에 증권거래계좌를 개설한 고객이 약관에 따른 방식으로 신청하고, 

회사가 이를 승낙함으로써 성립하는 계약을 말한다. 

③ 이 약관에서  대출거래 라 함은 제 2 항의 대출약정계약을 맺은 고객이 회사로부터 제 1 항의 자금을 대출받는 

거래를 말한다. 

④ 이 약관에서  대출금 이라 함은 제 2 항의 대출약정계약을 맺은 고객이 회사로부터 대출받은 원금을 말한다. 

⑤ 이 약관에서  채무금 이라 함은 제 4 항의 대출금, 약정이자, 연체이자 등 채무일체를 말하며, 그 밖의 

대출관련 제반비용을 포함한다. 

⑥ 이 약관에서  대용증권 이라 함은 대출과 관련하여 회사가 고객으로부터 현금에 갈음하여 담보로 받는 증권 

으로서 한국거래소의 유가증권시장 업무규정에서 정한 것을 말한다. 

⑦ 이 약관에서  대용가격 이라 함은 유가증권시장업무규정에서 정하는 바에 따라 사정한 대용증권의 가격을 

말한다. 

 

제 3 조 (대출약정 및 대출거래) 

① 대출약정 계약이 성립되면 고객은 별지에 정한 한도 내에서 대출거래를 할 수 있다. 

② 고객은 서면 또는 전화에 의한 방법으로 회사에 대출거래를 신청하여야 한다. 다만, 전자거래서비스약정이 

체결된 고객에 한하여 인터넷 홈페이지 그 밖의 이와 유사한 전자통신매체(이하  전자통신매체 라 한다)를 

통하여 대출거래를 신청할 수 있다. 

③ 대출금은 해당 고객의 계좌에 입금하는 방법으로 지급된다. 
 
④ 대출약정시 인지세법상에 정한 인지세액을 납부하여야 하며 이때 인지세액은 고객과 회사가 50퍼센트씩 부담 

한다. 

 

제 4 조 (대출거래의 제한) 

① 회사는 신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률에 의한 신용정보집중기관으로부터 수신한 정보 또는 고객의 

신용도(불공정거래자, 무담보 미수채권 발생자 등)에 따라 대출을 금지하거나 제한할 수 있다. 이 경우 회사는 그 

사유를 사전에 고객에게 고지하기로 한다. 

② 회사는 관계법령, 금융감독당국의 조치, 회사의 대출 총한도 초과여부, 회사의 자금사정 악화여부에 따라 

대출을 중단, 제한하거나 재개할 수 있다. 이 경우 회사는 그 사유를 사전에 고객에게 고지하기로 한다. 

③ 회사는 제 1 항 및 제 2 항의 경우 해당일 전일부터 회사의 영업점과 전자통신매체에 그 사실을 공시 및 

사전통지한다. 

④ 회사가 담보로 인정하는 증권의 종류는 다음 각호와 같다. 

1. 상장 및 비상장주식(주식 관련 예탁증권 및 해외 증권시장 상장 주식 포함) 

2. 상장채권, 파생결합증권, 파생결합사채 및 주권상장법인이 발행한 주식관련 회사채 

3. 집합투자증권 

⑤ 제 4 항에도 불구하고 회사는 다음 각 호의 증권을 담보로 받지 아니한다. 

1. 상장주식 중 다음 각 목의 어느 하나에 해당하는 증권 

가. 한국거래소가 투자위험종목 또는 관리종목으로 지정한 증권(투자위험 종목중 일부 종목 제외) 

나. 한국거래소가 매매호가 전 예납조치 또는 결제 전 예납조치를 취한 증권 

다. 한국거래소가 상장폐지를 예고하였거나 매매거래를 정지시킨 증권(구주권제출 또는 기업인수목적회사(SPAC) 

합병 관련 매매정지 종목중 일부 종목 제외) 

2. 신용평가업자로부터 투자적격 등급 미만의 판정을 받은 기업어음증권 또는 상장채권 

3. 중도환매 또는 중도해지가 불가한 집합투자증권 및 신탁수익증권(상장집합투자증권 또는 일부 종목 제외) 

4. 주식워런트증권 

5. 신주인수권을 표시하는 것 

6. 관계법규에 따라 한국예탁결제원에 의무보호예수 중인 증권(일부 종목 제외) 

 

제 5 조 (대출비율 및 대출기간) 

① 회사가 증권담보융자를 할 경우에는 별지에서 정한 담보가액의 일정비율 범위에서 대출하며, 

매도증권담보융자를 할 경우에는 별지에서 정한 매도금액의 일정 비율 범위 내에서 대출한다. 

② 대출기간은 다음과 같으며, 고객이 대출금을 상환하여야 하는 날로써 대출기간의 마지막 날을 상환기일로 

한다. 단, 상환기일이 유가증권시장의 휴장일인 경우 그 다음 영업일로 한다. 

1. 증권담보융자: 고객이 대출을 받은 날부터 별지에서 정한 기간이내로 한다. 

2. 매도증권담보융자: 고객이 대출을 받은 날부터 당해 담보증권의 매도대금 결제일까지로 한다. 

 

제 6 조 ( 담보의 제공 및 관리 ) 

① 회사는 대출을 하고자 할 때에는 대출금을 별지에서 정한 대출비율로 나눈 금액에 해당하는 담보를 받는다. 

② 대출금에 대한 담보는 증권에 설정하는 질권으로 하며, 질권(채무자가 돈을 갚을 때까지 채권자가 담보물을 

보유할 수 있고, 채무자가 돈을 갚지 않을 때는 그 담보물에 대하여 우선적으로 변제를 받을 수 있는 권리를 

말한다. 이하 같다)설정에 대한 약정은 대출약정시 동시에 체결된 것으로 한다. 

③ 질권설정의 시기는 대출을 신청하여 대출승인을 받는 시점으로 한다. 

④ 고객은 대출거래에 담보로 제공한 증권의 시세변동으로 담보가액의 총액이 당해 대출금액에 대하여 별지에서 

정한 일정비율(이하  담보유지비율 이라 한다)에 미달하는 때에는 회사의 요구에 의하여 별지에서 정한 기간 

(요구일 및 유가증권시장의 휴장일은 제외한다. 이하 추가담보제공기간 이라 한다.)내에 추가담보를 제공하여야 

한다. 다만, 회사가 담보의 추가납부 요구시 추가담보제공 기간동안 담보증권의 가격 변동 등으로 담보부족액이 

증가할 수 있다는 사실을 고객에게 통보하였다면 고객은 동 기간동안 변동한 담보부족액까지 확인한 최종 

담보부족액에 대하여 담보를 제공하여야 한다. 

⑤ 제 4 항에 따른 추가담보로 현금을 받거나 회사가 고객에게 사전에 안내한 증권을 받는다. 

⑥ 제 4 항에 따라 고객에게 추가담보를 요구하는 경우에는 내용증명 우편, 통화내용 녹취 또는 고객과 사전에 

합의한 방법 등 그 요구 사실이 입증될 수 있는 방법에 따라야 한다. 

⑦ 회사는 고객이 담보로 제공한 전자등록주식등 또는 예탁증권을 고객의 증권담보융자를 위하여 증권금융회사 

에게 담보로 제공할 수 있다. 

⑧ 담보가액 및 담보유지비율을 계산함에 있어 증권의 담보사정가격은 다음 각호에 의한다. 다만 다수의 

신용공여가 있을 때에는 이를 합산하여 계산할 수 있다. 

1. 증권담보융자 

가. 상장주식(주식과 관련된 증권예탁증권을 포함한다) 또는 상장집합투자증권: 당일 종가(당일 종가에 따른 

평가가 불가능한 경우에는 최근일 기준가격)로 한다. 다만   채무자 회생 및 파산에 관한 법률  에 따른 

회생절차개시 신청을 이유로 거래 정지된 경우에는 회사가 사전에 안내한 방법에 따라 평가한 가격으로 한다. 

나. 상장채권 및 파생결합증권(상장지수증권 제외), 파생결합사채 : 2 이상의 채권평가회사가 제공하는 가격 

정보를 기초로 회사가 사전에 안내한 방법으로 산정한 가격 

다. 집합투자증권(가호의 집합투자증권을 제외한다): 당일에 고시된 기준가격(당일에 고시된 기준가격에 따른 

평가가 불가능한 경우에는 최근일에 고시된 기준가격을 말한다. 

라. 비상장주식: 담보주식 심사결과서  담보주식평가방법 에 따른 가격 

마. 해외주식: 당일 해당 증권시장의 최종시가(당일 최종시가에 따른 평가가 불가능한 경우에는 최근일 최종 

시가에 매매기준율( 외국환 거래규정 에 따라 지정.고시되는 날의 매매기준율을 말한다. 이하 같다.)을 

곱하여 평가. 다만, 거래정지 등으로 당일 현재 최종시가(최근일의 최종시가를 포함한다)가 적정하지 

아니하다고 판단되는 경우에는 회사가 자체적으로 평가한 가격) 

2. 매도증권담보융자: 당해 증권의 매도가격 

 

제 7 조 (대출의 상환 및 만기연장) 

① 고객은 대출금의 상환시 담보로 제공한 증권을 매도하거나 현금으로 상환할 수 있으며, (외화는 고객이 원화로 

환전후 현금으로 상환할 수 있으며 담보로 제공한 해외주식의 매도대금은 결제일 08시50분 기준 회사 

고시환율(회사 홈트레이딩시스템 화면번호 7482)을 적용하여 해당 수량의 대출금 상환에 필요한 금액 중 원화로 

우선 사용하고 부족한 금액만 회사가 환전하여 사용한다.) 이 때 처분 관련 비용, 연체이자, 이자, 대출원금 

순으로 상환한다. 

② 고객은 상환일이 도래하기 전이라도 원금의 일부 또는 전부를 상환할 수 있다. 

③ 고객이 제공한 담보증권에 대하여 다음 각호의 사유가 발생하여 대출을 중도상환하는 경우 상환일은 다음과 

같다. 

1. 집합투자증권의 환매 또는 신탁계약의 종료: 환매결제일 

2. 상장채권, 파생결합증권 또는 파생결합사채의 상환: 상환금액 지급일 

④ 고객은 당사가 정한 횟수 이내에서 만기연장 시점의 신규대출 요건에 해당되는 경우에 한해 만기연장을 

신청할 수 있으며 회사는 해당 신청에 대한 심사후 재연장 여부를 결정한다. 다만, 만기연장시 신규대출 요건 중 

제 4 조 제 5 항 제 1 조 다목을 적용함에 있어 주식의 병합, 분할, 주식교환, 주식이전 또는 액면주식과 

무액면주식의 상호 전환 등을 위한 구주권제출로 인한 매매정지에는 이를 적용하지 않는다. 

 

제 8 조 (임의상환정리) 

① 회사는 대출금의 상환일 이전에 고객에게 상환요구를 하고, 상환일 이내에 상환하지 아니하였을 때에는 그 

다음 영업일에 제 9 조에서 정하는 방법에 따라 채권회수에 사용할 수 있다. 

② 회사는 담보가액 총액이 담보유지비율에 미달하는 경우 당해 고객에게 담보의 추가납부를 요구한 후 고객이 

추가담보제공기간 이내에 담보의 추가납부를 이행하지 아니하면 추가담보제공기간 다음 영업일에 제 9 조에서 

정하는 방법에 따라 채권회수에 사용할 수 있다. 이때, 회사가 추가납부 요구시 제 6 조 제 4 항 단서의 내용을 

고객에게 통보하였다면, 회사는 추가담보제공기간의 마감시점을 기준으로 한 금액에 대하여 임의상환 정리할 수 

있다. 

 

제9조 (임의상환방법) 

① 회사는 다음 각호의 어느 하나에 해당하는 경우 고객계좌에 예탁된 현금을 고객의 채무변제에 우선 사용하고, 

담보증권, 그 밖의 증권의 순서(단, 비상장주식 담보대출의 경우 대용증권, 담보증권의 순서)로 필요한 수량만큼 

임의처분하여 고객의 채무를 갚는데 사용할 수 있다. 다만 회사와 고객이 사전에 합의한 경우에는 상환기일에도 

고객계좌에 예탁되어 있는 현금으로 채무를 갚는데 사용할 수 있다. 해외주식 담보대출의 경우 대출계좌에 

예탁되어 있는 외화에 대해 상환일 당일 회사 고시 환율을 적용하여 환전한 원화 현금으로 사용한다. 

1. 고객이 채무의 상환요구를 받고 상환기일 이내에 채무를 상환하지 아니하였을 때 

2. 고객이 담보의 추가납부를 요구받고 납입기일까지 담보를 추가로 납입하지 않았을 때 

3. 고객이 신용거래와 관련한 이자,매매수수료 및 모든 세금 등의 납부요구를 받고 납부요구시 통지한 

납입기일까지 이를 납입하지 아니하였을 때 

② 회사는 제 6 조 제 4 항에 불구하고 고객과 사전에 합의하고 시세의 급격한 변동 등으로 인하여 채권회수가 

현저히 위험하다고 판단되는 경우에는 고객에 대하여 담보의 추가납부를 요구하지 아니하거나 추가로 담보를 

받지 아니하고 필요한 수량의 담보증권, 그 밖에 전자등록주식등 또는 예탁증권을 임의로 처분할 수 있다. 이 

경우 회사는 그 처분내역을 지체 없이 고객에게 내용증명우편, 통화내용 녹취 또는 고객과 사전에 합의한 방법 

등 그 통지사실이 입증될 수 있는 방법에 따라 통지하여야 한다. 

③ 제 1 항 및 제 2 항에 따라 회사가 증권을 임의처분하는 경우 다음 각 호의 방법으로 처분하여야 한다. 

1. 증권시장에 상장된 증권(상장집합투자증권 포함):  별지 에서 정하는 방법에 따라 처분하고 임의처분 수량은 

 별지  에서 정하는 방법에 따라 산정한다. 

2. 집합투자증권(상장집합투자증권 제외): 해당 집합투자증권을 운용하는 금융투자회사 또는 해당 집합투자증권 

을 판매한 금융투자회사에 환매청구 

3. 파생결합증권, 파생결합사채: 발행회사에 상환청구 

4. 그 밖의 증권: 고객과 사전에 합의한 방법 

④ 제 1 항 및 제 2 항의 임의상환을 위해 처분해야 하는 증권의 순서는  별지 에서 정하는 방법에 따른다. 

⑤ 고객은 제 4 항에 따른 증권의 처분순서에도 불구하고 회사에  별지 에서 정하는 시간까지 증권의 처분순서 

변경을 요청할 수 있다. 

⑥ 제 1 항 및 제 2 항에 따른 처분대금은 처분 관련 비용, 연체이자, 이자, 대출원금의 순서대로 채무를 갚는데 

사용한다. 

 

제10조 ( 이자 및 연체이자의 납부 ) 

① 고객은 별지에서 정한 이자율에 따라 매월분의 대출이자를 별지에서 정한 날에 납입하여야 한다. 

② 고객은 대출금을 상환일까지 상환하지 아니하거나 제1항에서 정한 약정기일에 이자를 납입하지 아니한 

경우에는 별지에서 정하는 바에 따라 연체이자를 납입하여야한다. 

③ 회사가 대출이자 또는 연체이자의 이자율을 변경하고자 하는 경우에는 변경내용을 변경예정일 전에 고객이 

확인할 수 있도록 회사의 영업점에 마련해 두거나, 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터화면, 그 밖에 

이와 유사한 전자통신매체를 통하여 게시한다. 

④ 제3항의 이자율 변경내용이 고객에게 불리한 것일 때에는 이를 서면 등 고객과 사전에 합의한 방법으로 

통지하여야 한다. 다만, 기존 고객에게 변경 전 이자율이 그대로 적용되는 경우 또는 고객이 변경내용에 대한 

통지를 받지 아니하겠다는 의사를 명시적으로 표시한 경우에는 그러하지 아니하다. 

제11조 (기한이익의 상실) 

① 고객에게 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우가 발생한 때에는 회사는 고객에게 기한의 이익이 

상실된다는 사실을 우편 또는 이메일, 유선 등의 방법으로 지체 없이 통지하여야 하며, 통지가 도달하면 고객은 

다음 각호의 사유발생시부터 기한의 이익(미리 정한 기간 동안 당사자가 누리는 이익을 말한다. 이하 같다)을 

상실하고 그 즉시 채무를 갚아야 한다. 

1. 회사가 고객이 제공한 담보에 대하여 압류명령이나 체납처분 압류통지를 받은 때 또는 그 밖의 방법에 의한 

강제집행 개시나 체납처분 착수가 있는 때 

2. 개인고객이 성년후견개시 또는 한정후견개시의 심판을 받거나 개인고객에 대하여 파산선고 또는 

회생절차개시의 결정이 있는 때 

3. 법인고객에 대하여 파산, 회생절차개시, 기업구조조정촉진법에 의하여 부실징후기업으로 인정되거나 

법인고객의 채권자의 전부 또는 일부가 협의회를 구성하고 원리금 감면, 상환기일 연장, 그 밖의 이에 준하는 

방법으로 채권재조정 절차가 개시된 때 

4. 고객이 발행, 배서, 보증, 인수한 어음 또는 수표가 부도처리 되거나 그 밖의 고객의 책임 있는 사유로 

은행거래가 정지된 때 

5. 회사가 예탁금 등 그 밖의 회사에 대한 채권에 대하여 압류명령이나 체납처분 압류통지를 받은 때 또는 그 

밖의 방법에 의한 강제집행 개시나 체납처분 착수가 있는 때 

② 고객이 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우, 회사는 고객에게 채무의 변제, 압류·체납처분 등의 해소, 

약정의 이행 등 해당 사유의 치유를 요구하는 통보를 할 수 있고, 동 통보의 도달일로부터 10 일 이내에 해당 

사유가 치유되지 아니하는 경우 고객은 그 때부터 기한의 이익을 상실하고 그 즉시 채무를 갚아야 한다. 

1. 회사에 대한 수개의 채무 중 하나라도 변제기일까지 갚지 않거나, 개별 채무에 대하여 기한의 이익이 

상실되었음에도 불구하고 그 채무를 갚지 아니한 때. 

2. 고객의 제 1 항 제 1 호 및 제 5 호 외의 재산에 대하여 압류, 체납처분이 있는 때. 

3. 고객의 제 1 항 제 5 호 외의 재산에 대하여 민사집행법상의 담보권 실행 등을 위한 경매개시가 있어 고객의 

신용이 현저히 악화되어 채권회수에 중대한 지장이 있을 때. 

③ 제 1 항 및 제 2 항에 의하여 고객이 기한의 이익을 상실한 때에는 회사는 그 즉시 고객에 대해 가지는 

채권으로 예탁금 반환청구권 등 고객이 회사에 대하여 가지는 채권을 상계하거나 그 다음 날 담보물을 임의 

처분하여 채권회수에 사용할 수 있다. 

④ 회사는 고객의 담보계좌가 아닌 고객의 다른 계좌의 현금에 대해 상계할 경우 고객과 사전에 합의한 

방법으로 미리 이를 고객에게 통지해야 한다. 

⑤ 제 3 항에 의하여 상계하거나 채권을 회수하는 때에는 처분대금은 처분제비용, 연체이자, 이자, 채무원금의 

순서대로 채무를 갚는데 사용한다. 

제 12 조 (금지사항) 

회사는 상환일이 경과된 미상환대출금이 있는 고객에 대하여는 다음 각호의 행위를 하지 아니한다. 다만, 

상환되지 않은 상환대출금의 상환을 위하여 필요한 범위에 한한다. 

1. 당해 대출거래 상환을 위한 주문수탁 이외의 매매주문의 수탁 

2. 현금 또는 증권의 인출 

 

제 13 조 (배당 등에 대한 처리) 

고객이 대출거래와 관련하여 회사에 제공한 담보증권에 대하여 배당, 이자, 신주 및 신주인수권, 분배금, 상환금 

등 제권리가 발생한 경우, 담보유지비율에 미달하거나 채무변제가 충족되지 못하는 경우에 한하여 당해 권리에 

대해서도 담보권의 효력이 발생한다. 

 

제 14 조 (청약의 철회) 

① 고객은   금융소비자 보호에 관한 법률   제 46 조 및 관련 규정이 정하는 바에 따라 계약서류를 제공받은 

날(계약서류를 제공받지 아니한 경우에는 계약체결일)로부터 14 일 이내에 청약을 철회할 수 있다. 다만, 제 8 조 

및 제 9 조에 따라 임의상환을 위하여 담보증권이 처분된 경우에는 청약을 철회할 수 없다. 

② 회사는 고객의 청약 철회권 행사에 따라 고객으로부터 이미 받은 금전 또는 증권을 반환하고 그 반환이 

늦어진 기간에 대해서는  별지 에서 정하는 연체이자를 더하여 지급한다. 

 

제 15 조 (위법계약의 해지) 

고객은  금융소비자 보호에 관한 법률  제 47 조 및 관련 규정이 정하는 바에 따라 위법계약의 해지가 가능한 

경우에 한하여 계약체결일로부터 5 년을 초과하지 않는 범위에서 계약체결에 대한 위반사항을 안 날로부터 1 년 

이내에 계약의 해지를 요구할 수 있다. 

 

제 16 조 (약관의 변경) 

① 회사는 약관을 변경하고자 하는 경우 변경내용을 변경되는 약관의 시행일 20일 전에 고객이 확인할 수 

있도록 회사의 영업점에 마련해 두거나 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한 

전자통신매체를 통하여 게시한다. 다만, 자본시장법 등 관계법령 또는 거래소 업무규정의 제·개정에 따른 

제도변경 등으로 약관이 변경되는 경우로서 본문에 따라 안내하기가 어려운 급박하고 부득이한 사정이 있는 

경우에는 변경내용을 앞의 문장과 같은 방법으로 개정 약관의 시행일 전에 게시한다. 

② 제1항의 변경내용이 고객에게 불리한 내용이 될 때에는 서면 등 고객과 사전에 합의한 방법으로 변경되는 

약관의 시행일 20일 전까지 통지하여야 한다. 다만, 기존 고객에게 변경 전 내용이 그대로 적용되는 경우 또는 

고객이 변경내용에 대한 통지를 받지 아니하겠다는 의사를 분명하게 밝힌 경우에는 통지하지 않을 수 있다. 

③ 회사는 제2항의 통지를 할 경우  고객은 약관의 변경에 동의하지 아니하는 경우 계약을 해지할 수 있으며, 

통지를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 계약해지의 의사표시를 하지 아니한 경우에는 

변경에 동의한 것으로 본다  라는 취지의 내용을 통지하여야 한다 

④ 고객이 제3항의 통지를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 계약해지의 의사표시를 하지 

아니하는 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다. 

⑤ 회사는 약관을 고객이 확인할 수 있도록 갖추어 두거나 게시하여 고객이 요구할 경우 이를 교부하여야 하며, 

인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체에 게시하여 고객이 약관을 

확인하고 다운로드(화면출력 포함) 받을 수 있도록 하여야 한다. 

 

제 17 조 (기재내용 변경상의 통지) 

고객은 주소, 사무소 그 밖의 연락장소 및 전화번호 등이 변경된 때에는 지체 없이 회사에 통지하여야 하며, 

회사는 고객의 책임 있는 사유로 인한 통지지연으로 인하여 발생한 손해에 대하여 회사가 책임 있는 사유가 없는 

한 책임을 지지 아니한다. 

 

제 18 조 (관계법규등 준수) 

고객과 회사는 자본시장과 금융투자업에 관한 법률 , 같은 법 시행령 및 시행규칙, 금융투자업규정 및 같은 규정 

시행세칙,   금융소비자 보호에 관한 법률   및 같은 법 시행령, 한국금융투자협회 업무규정, 한국거래소 업무규정 

등(이하  관계법규등 이라 한다)을 준수한다. 

 

제 19 조 (분쟁조정) 

고객은 회사와 분쟁이 발생하는 경우 회사의 민원처리기구에 그 해결을 요구하거나 000, 000

등에 분쟁조정을 신청할 수 있다.



제 20 조 (관계법규등 준용) 

① 이 약관에서 정하지 아니한 사항은 별도의 약정이 없는 한 관계법규등에서 정하는 바에 따르며, 관계법규 

등에서 정하는 바가 없으면 일반적인 상관례에 따른다. 

② 이 약관에 의한 서비스 중 전자금융거래에 관하여는‘전자금융거래이용에 관한 기본약관’및 전자금융 거래 

법령이 우선 적용된다. 

 

제 21 조 (관할법원)

이 약관에 의한 증권담보융자와 관련하여 회사와 고객 사이에 소송의 필요가 생긴 경우의 관할법원은 

민사소송법에 따라 정한다. 

 

ㅁ 이 약관은 법령 및 내부통제기준에 따른 절차를 거쳐 제공됩니다. 



 별 지  

제 1 조: 다음 약관 조항에 대하여 다음 사항을 적용하기로 한다. (단, 비상장주식 담보대출은 이 조를 적용 하지 

않음) 

① 제 3 조제 1 항(대출한도): 고객은 최대 (30 억원)내에서 대출을 할 수 있다. 단, 해외주식 담보대출은 10 억원, 

Free Loan 의 경우는 (1 종목당 1 억원(단, 고객별 5 억원)), 직장인 우리사주 담보대출은 (5 억원)내에서 대출을 

할 수 있으며, 최대 (30 억원)내에서 합산하여 계산한다. 

② 제 5 조제 1 항(대출비율): 일반담보융자의 경우 담보가액의 (60퍼센트(S 등급), 55퍼센트(A 등급), 50퍼센트(B 등급)), 

해외주식 담보대출은 (40퍼센트(S 등급), 30퍼센트(A 등급)) 내에서 대출을 할 수 있고, 매도담보융자의 경우 매도대금의 

(98퍼센트)내에서 대출을 할 수 있다. 단, Free Loan 의 경우 담보가액의 (40퍼센트)내에서 대출할 수 있다. 

ㅁ 종목의 등급은 회사 (홈페이지, 뱅킹 과 대출 , 신용 과 대출 , 조회 , 신용 과 대출가능종목)에 

고시한다. 

③ 제 5 조제 2 항(대출기간): 일반담보융자 및 해외주식 담보대출의 대출기간은 고객이 대출금을 지급받은 날로 

부터 (180 일)로 한다. 단, 직장인 우리사주 담보대출은 (365 일)로한다. 

④ 제 6 조제 4 항(추가담보제공): 담보유지비율은 (140퍼센트)로 한다. 단, 해외주식 담보대출의 담보유지비율은 

(170퍼센트)로 한다. 

⑤ 제 6 조제 4 항(추가담보제공기간) : 추가담보제공 기간은 (요구일로부터 2 영업일 (요구일 포함))로 한다. 

⑥ 제 9 조(임의상환방법): 임의처분 수량 산정 방법 등은 아래와 같다. (수수료 등 제비용  0 이라 가정) 

1. 담보부족 반대매매수량 산정방법 

가. 반대매매수량 산식 

나. 위 산식에 따라 제1종목 전량 매도한 경우에도 예상담보비율이 140퍼센트 미만이면 다음 종목을 담보유지비율 

충족 시까지 반복해서 매도 수량 선정함( 마이너스  또는 보유수량 초과로 산정시 전량 선정) 

다. 기준가격이란 전일종가를 의미하고 권리락 또는 배당락 등으로 인한 기준가 조정이 있는 경우에는 권리락 

가격을 말함 

라. 종목선정순서: 담보충족비율 큰 종목순 에서 융자일자순 에서 종목번호순  에서 자기융자 에서 유통융자 에서 자기대용융자 에서 

유통대용융자 에서 증권대출 에서 자기대주 에서 유통대주 
 
마. 위 순서에도 불구하고 담보충족가능 범위내에서 대상종목 변경신청 가능함(단, 반대매매일 당일 

08시40분까지 신청가능) 

바. 반대매매 사례 



2. 미상환융자금 반대매매수량 산정방법 

가. 반대매매수량 산식: 미상환융자금,하한가 

나. 반대매매 사례 

3. 임의상환 주문방법: 증권시장에서 시가결정에 참여하는 호가에 따라 처분 

ㅁ 임의상환 수수료율은 오프라인수수료를 적용하며, 회사 (홈페이지 , 고객서비스 , 업무안내 

가이드 , 수수료안내)에 고시함 
 

⑦ 제 10 조(대출이자): 대출이자율은 기준금리 플러스 가산금리로 구성되며, (회사 홈페이지 , 뱅킹과 

대출 , 신용과대출 , 신청 , able Loan , 이자율안내)에 고시한다. 이자율은 기준금리 및 가산금리 변경내역에 

따라 매월 변경될 수 있으며, 해당 월 신규 대출금에 대해 변경된 이자율이 적용되고 기존 대출금의 이자율은 

변경되지 아니한다. 연체이자율은 (연 9.90퍼센트이며, 해당 연체이자율은 실제 대출기간 또는 고객등급에 관계없이 

연체 발생 시점에 해당 차주에게 적용되는 만기 이내 기간별 또는 고객 등급별 대출이자율 중 최고 이자율에 

연체가산이자율을 합산하여 결정됨]로 한다. 대출이자 납일일은 매월 (첫영업일)로 한다. (윤년의 경우는 1 년을 

366 일로 봄. 별지 제 2 조의 비상장주식 담보대출도 동일하게 적용함) 

ㅁ 고객등급은 회사 (홈페이지 , 고객서비스 ,  000 , 000등급)에 고시한다. 

 

⑧ 제 14 조제 2 항(연체이자): 연체이자율은 (연 9.90퍼센트)로 한다. 

 

제 2 조: 비상장주식 담보대출의 대출비율 등은 고객의 동의절차를 거친 담보주식 심사 결과서에 따른다. 

 

 

 

 



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>