<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32.산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
157_산후조리원.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

(산후조리원 이용약관) 

 본 약관은 000에서 운영하는 000을 이용함에 따라 필요한 규

정을 준수하여 사용자와 사업자가 산모와 아기의 건강한 산후조리를 도모하는데 목적이 있

습니다. 


 제1조 계약과 조건 

 (제1항) 

① 000은 000에서 분만한 산모에 한하여 입실함을 원칙으로 

합니다. 

② 타 병원 분만 시 산모는 입실이 가능하지만, 신생아는 입실할 수 없습니다. 

③ 본원에서 분만을 하였으나, 신생아가 타 병원에 입원하였을 경우 산모는 입실이 가능하지

만 신생아 퇴원 시 산모도 함께 퇴실합니다. 

④ 조리원 입실 중 산모가 타 병원에 입원하는 경우 신생아도 함께 퇴실합니다. 

⑤ 본 계약은 사용자 또는 대리인이 계약서에 서명하고 계약금 100,000원을 납부할 때 계

약이 체결되며 입실 일자에 총 이용요금 잔금을 완납하고 사용자가 조리원에 입실함으로서 

성립됩니다. 


 제2조 조리원 이용 

 (제1항) 

000의 이용 입원실은 1인 1실을 원칙으로 일반실, 특실, VIP, VVIP로 구분하여 

각 특성에 따라 시설과 이용료 등이 차별되어 운영됩니다. 

 (제2항) 

사용자의 사정으로 계약서 상 입실 일자가 5일 이상 변경될 경우에는 계약금 전액을 환급하

고 계약이 취소될 수도 있습니다. 

 제3조 이용 기간 

 (제1항) 

이용 기간은 기본 1주이며, 최대 이용 기간은 13박까지 이용 가능합니다. (1주 이상 이용 시
 
1박 씩 추가 계산됩니다.) 

 (제2항) 

이용 기간 연장은 입원 예정일 10일 전에 계약을 변경하고 변경된 이용요금을 정산하여야 하

며 입실 중에 기간 연장은 되지 않습니다. 

 (제3항) 

입실 시간은 오전 11시를 기준으로 하고 퇴실 시간은 오전 10시 30분을 기준으로 합니다. 

퇴실 당일 사용자의 사정으로 1시간 이상을 초과하여 사용할 경우 시간 당 이용 병실 1박 

요금의 10퍼센트를 계산하여 추가 정산하며 당일 3시 이후 퇴실 시 이용 병실의 1박 요금을 정산

합니다. 

 제4조 총 이용요금 

 (제1항) 

 총 이용요금이란 산모와 아기가 함께 000을 계약 기간 내에 이용한 이

용요금을 말하며 1주를 기본 단위로 산정합니다. (이때 산모만 조리원에 입실해도 이용료는 변동

이 없습니다.) 

 (제2항) 

신생아 쌍둥이 등 입실 시에는 입실 등급에 관계없이 추가 신생아 1인당 1일에 2만원의 추

가 이용요금이 발생합니다. 

 (제3항) 

총 이용 요금의 지불은 입원 당일 계약 잔금 완납을 원칙으로 합니다. 사용자의 사정으로 계

약 잔금이 미입금된 상태로 입실하였을 경우 계약 미완료 상태이므로 사업자는 사용자에 대하

여 어떠한 책임도 지지 아니합니다. 

 (제4항) 

이용 기간 동안 개인 사정으로 3일 이상 조기 퇴실할 경우 이용한 일수만 정산합니다. 

 제5조 면회객 

 제한 사업자는 산모와 신생아의 감염 예방을 위해 면회객 제한 및 면회 시간 조정, 전면 통

제 등을 할 수 있습니다. 특히 14세 이하 어린이는 감염성 질환 예방 차원에서 산모의 자녀

도 조리원 출입을 전면 통제하며 산모와의 접촉을 금지합니다. 


 제6조 입실 전 계약의 해제

 (제1항)

이용자는 입실 전에 계약을 해제할 수 있습니다. 이 경우 사업자는 다음 각 호에 따라 계약금을 환급합니다.

 (제2항)

사업자의 귀책사유로 계약을 해제한 경우 : 계약금 환급 및 계약금의 100퍼센트 배상

 (제3항)

이용자의 귀책사유로 계약을 해제한 경우

, 입실 예정일 9일 이전부터 : 계약금 전액 미환급

, 입실 예정일 10일 이전부터 20일 이전까지 : 계약금의 30퍼센트 환급

, 입실 예정일 21일 이전부터 30일 이전까지 : 계약금의 60퍼센트 환급

, 입실 예정일 31일 이전 또는 계약 후 24시간 이내 : 계약금 전액 환급

 (제4항)

계약금이 총 이용금액의 10퍼센트를 초과하는 경우에는 초과되는 금액은 전액 환급하고, 그 나머지는 보상기준에서 

정한 비율에 따라 환급	


 제7조 질병 예방과 책임 

 (제1항) 

사업자는 산모와 신생아의 감염 예방을 위하여 사용자의 가족에 대하여 면회 금지, 보호자 

출입 통제, 음식물 반입 금지 등의 조치를 취할 수 있으며 사용자가 이행하지 못하여 발생한 

산모와 신생아의 감염 등에 대하여 사업자는 책임지지 아니합니다. 

 (제2항) 

사용자와 그 보호자는 산후조리원의 이용 규칙 및 사업자의 종업원 이행한 주의, 지시, 규제

에 따라야 하며 신생아의 면회, 수유, 동침 등에 앞서 소독과 손 세척 등 개인 청결을 철저히 

하여야 하고 특히 14세미만의 아이를 동반하여 산후조리원을 출입하지 못합니다. 

 (제3항) 

산후조리원 내에서는 어떠한 경우라도 흡연을 금지하고 가족 면회 시간을 오전 1시간과 오

후 1시간으로 제한합니다. (사정에 따라 면회 전면 제한 가능) 

 (제4항) 

산모나 신생아가 전염성 질병(전염병 예방법에 명시된 모든 질병과 바이러스성 질병을 포함)

에 감염되었다고 의사의 진단이 내려지면 2차 감염을 막기 위하여 사업자는 사용자에게 즉

시 퇴원조치할 수 있습니다. 

 (제5항) 

000 담당 의사의 진단 상 산모나 신생아의 질병이 상급 병원으로 전원 치료가 

필요하다고 판단 될 경우 사업자는 환자를 전원 조치하며 이때 발생하는 진료비는 사용자가 

납부함을 원칙으로 합니다. 

 (제6항) 

산모나 신생아에게 발생된 질병이 역학적으로 사업자의 부주의로 기인되었다고 판단될 경우 

그 질병에 대한 치료 비용을 사업자가 부담합니다. 

 (제7항) 

① 공기로 감염되는 전염병 유행성 질병 등 사업자가 성실한 관리에도 불구하고 불가피

하게 발생되는 사용자의 질병에 대하여 사업자는 그 책임을 지지 아니합니다. 

② 사용자와 그 보호자가 산후조리원의 이용 규칙 및 사업자의 종업원이 행한 주의, 지시, 

규제에 위반하여 오염시킨 질병에 대하여 사업자는 그 책임을 지지 아니합니다. 

 (제8항) 

산모복을 입은 채로 외부 출입을 절대 금지하며 사고시 책임지지 않으며, 강제 퇴실 조치할 

수 있습니다. 


 제8조 계약 해제와 환급 

 (제1항) 

산모와 신생아의 건강 보호를 위하여 다음 각 사항에 해당 할 경우 사업자와 사용자는 24시

간 전에 사전 통지하고 본 계약을 해제할 수 있습니다.  

① 산후조리원에 바이러스 및 세균성 전염병의 발생 등 사업자가 긴급한 소독 및 질병 제거

를 위해 필요하다 판단할 때. 

② 사용자 또는 그 보호자가 검사 결과 전염성 질병 등에 감염되어 타인에게 전염시킬 우려

가 있다고 판단될 때. 

③ 사용자 또는 그 보호자가 타인의 권리를 침해하거나 다른 사용자에게 혐오감 등 피해를 

줄 우려가 있을 때. 

(예) 자녀가 타인에게 피해를 줄 정도로 시끄럽게 떠들 경우. 

④ 사용자가 산후조리원 시설과 서비스 불만 등 사업자의 귀책 사유로 조리원 이용을 포기

하고자 할 때. 

 (제2항) 

사업자와 사용자는 본 계약을 해제하고자 할 경우 다음 사항을 준수하여야 합니다. 

① 사용자가 타 지역으로 이사, 타 병원 출산 등 부득이한 사정으로 본 계약 이행이 어려울 

때 사업자에게 사전 통지 후 본 계약을 해제할 수 있습니다. 

② 계약 해제는 예정일 7일 전에 사전 통지하여야 합니다. 

(표준 약관은 9일) 

 (제3항) 

① 제7조 제1항의 ②, ③, 제2항에 의한 본 계약의 중도 해제 시 잔여금의 환급은 총 이용 금

액에서 이용 기간에 해당하는 요금과 총 이용 금액의 10퍼센트를 공제한 잔액을 환급하여 드립

니다. 

② 제7조 제1항의 ①, ④ 그 밖에 사업자의 귀책 사유로 인한 경우 총 이용 금액에서 이용 

기간에 해당하는 요금을 공제한 잔액을 환급하고, 총 이용 금액의 10퍼센트를 보상하여 드립니다.


 제9조 손해 배상 

 (제1항) 

다음 사항을 고의 또는 과실로 위반할 때는 사업자와 사용자는 각각 그 피해를 보상하여야 

합니다. 

① 조리원의 입원 중 취득한 비밀을 타인에게 누설 또는 공개하여 각자에게 피해를 입힌 때. 

② 확인되지 않은 가설을 유포하여 손실을 초래하거나 각자의 명예를 훼손하였을 때. 

③ 집단 행동 등으로 기물을 파괴하거나 업무 방해 등으로 피해가가 발생한 때. 

④ 전염성 질병을 숨기고 산후조리원을 출입하여 질병을 전파시킨 때. 

⑤ 산후조리원의 물품을 사용 도중 파손 멸실 분실하였을 경우 그 가액을 변상하여야 합니
다. 

(예) TV, 에어컨의 리모컨, 드라이기, 방 열쇠 (분실 시 10,000원), 카드키 (분실 시 5,000원)
 
⑥ 사업자의 책임 있는 사유로 인하여 사용자에게 질병이 발생한 때에는 사업자는 그 피해를 

보상하여야 합니다. 

⑦ 사업자의 부주의 또는 시설의 장애로 인하여 사용자에게 상해 등의 사고가 발생한 때에

는 사업자는 그 피해를 보상하여야 합니다. 


 제10조 대체 병실 이용 차액 지급 

 (제1항) 

분만 상황에 따라 대체 병실을 이용할 수도 있습니다. 

 (제2항) 

산후조리원은 서비스 차원에서 병실과 차별화된 서비스가 제공됩니다. (00000) 


제11조 귀중품 관리 

 (제1항) 

이용 기간 중 귀중품 (현금, 고가의 악세사리, 카메라, 전자제품 등) 관리는 사용자가 관리합

니다. 

 (제2항) 

이용 기간 중 귀중품의 파손, 멸실, 분실하였을 경우 사업자는 어떠한 책임도 지지 아니합니

다. 


 제12조 책임 보험 가입 

 사용자 손해배상을 위한 책임 보험 가입 


 제13조 기타 

 표준 약관보다 계약 해제일 기준(표준 약관은 9일에서 본 약관은 7일로) 강화


 제14조 이용계약의 변경 및 조정 

③이용자가 입실 예정일에 입실하지 못할 경우에는 24일전까지 연락하여 기간을 변경할 수 있다.

		]]>
		</cn>
	</file>
</root>