<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32.산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
160_산후조리원.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[



예약 및 이용안내 이용약관

제 1조 (목적)

본 약관은 000에서 제공하는 서비스의 이용조건 및 절차에 관한 규정함을 목적으로 한다.


제 2조 (이용 계약의 체결)

000과 고객간의 이용계약은 고객이 본 약관에 동의하고, 선금으로 예약금을 납부함으로써 체결된다. (예약금은 총 금액의

10퍼센트로 한다.)


제 3조 (이용기간)

1. 이용기간은 2주(13박 14일)를 기본으로 하며, 1주(6박 7일)도 예약 가능하다.

위 이용기간 외에는 별도 상담 후 결정하기로 한다. 

2. 입실시간은 오전 11시 이후이며, 퇴실시간은 오전 11시까지로 한다. 

3. 산후조리원 이용 중, 기간의 연장은 산모 또는 보호자의 요청으로 일 단위로 연장 가능하며 연장 시 연장비용을 완납하여야 한다. 산후조

리원 사정상 연장이 어려운 경우 산모 또는 보호자의 연장신청을 거부할 수 있다.


제 4조 (산모실 배정)

산모실은 입소 당일 본 조리원의 규정에 의하여 임의 배정한다. 000 입원실 퇴원일자를 기준으로 우선 입실한다.


제 5조 (이용계약자의 자격제한)

아래와 같은 경우는 본 산후조리원의 입실이 불가능하다.

1. 전염성 질환이 있는 산모 및 신생아(독감, 폐렴, 심한감기, 유행성이하선염 등등)

2. 소아과 진료소견상 입실이 불가능하다고 판단된 경우

3. 3차 병원으로 이송되어 전원된 아기

4. 타병원에서 분만하게 된 경우

5. 기타 본 산후조리원의 판단 하에 입실이 부적격하다고 인정되는 경우 예)습관성 알콜,흡연 질환자 등)

상기 1,2,3 항의 경우, 예약당시 예측이 불가능한 상황이었음을 감안하여 본 산후조리원은 예약취소에 대하여 예약금 전액을 환급한다.

제 6조 (예약금 환급)

1. 이용계약자가 입실 전 계약을 취소하고자 할 경우, 

소비자보호원의 소비자피해보상 규정에 의거하여 아래와 같이 환급조치 한다.

(1) 소비자의 귀책사유로 인한 경우 

ㅁ 입실 예정일 31일전 또는 계약 후 24시간 이내 : 계약금 전액 환급 

ㅁ 입실 예정일 21~30일전 예약 취소 시 : 계약금의 60퍼센트 환급 

ㅁ 입실 예정일 10~20일전 예약 취소 시 : 계약금의 30퍼센트 환급 

ㅁ 입실 예정일 9일전 예약 취소 시 : 계약금 전액 환급 불가 

(2) 사업자의 귀책사유로 인한 경우 , 계약금 전액 환급 및 계약금의 100퍼센트 보상


제 7조 (이용요금의 환급)

1. 이용계약자가 입실 후 계약을 해지하고자 할 경우, 

소비자보호원의 소비자피해보상 규정에 의거하여 다음과 같이 환급조치 한다. 

(1) 사업자의 귀책사유로 인한 경우

ㅁ 총 금액에서 이용기간에 해당하는 요금을 공제한 잔액을 환급하고, 총 이용금액의 10퍼센트를 보상 

(2) 소비자의 귀책사유로 인한 경우

ㅁ 총 금액에서 이용기간에 해당하는 요금과, 총 금액에서 10퍼센트를 공제한 잔액을 환급

(3) 입원 후 개인적사정으로 조기퇴실을 할 경우

ㅁ (소비자보호법의 규정에 의거하여 소비자 피해보상기준)에 따라 총 급액에서 이용기간에 해당하는 요금,총 금액의 

10퍼센트를 공제한 잔액을 환급받는다.(단 만 1~2일 당겨갈 경우 미환급됨.)


제 8조 (입소 전 계약의 해제)

(1) 이용자는 입소 전 계약을 해지할 수 있으며, 이 경우 사업자는 다음 각 호의 기준에 따라 계약금을 환불한다.

ㅁ 사업자의 사정으로 인하여 이용자가 입소 전 계약을 해지하게 되는 경우 : 계약금 전액 환불한다. (단, 단순고지

과실 등 본원 이용 상의 문제가 없는 경우는 제2호의 기준에 따라 환급함).

(2) 이용자의 사정으로 인하여 이용자가 입소 전 계약을 해지하게 되는 경우 :

, 입실예정일 기준 9일 이후 계약해지 시 : 예약금 전액 미 환급

, 입실예정일 기준 10일 이내 계약해지 시 : 예약금의 30퍼센트 환급

, 입실예정일 기준 20일 이내 계약해지 시 : 예약금의 60퍼센트 환급

, 입실예정일 기준 1개월 이전부터 계약해지 시 : 예약금 전액환급	


제 9조 (이용요금)

1. 이용요금은 산모 1인, 신생아 1인을 기준으로 한다.

신생아 1인에 대해서는 별도 금액을 산정하지 아니한다.

단, 쌍태아의 경우 신생아 1인 당 추가 비용(1주 30만원, 2주 60만원)을 결재해야 한다. 

2. 입실 당일 완납을 원칙으로 한다.

ㅁ 본 이용요금은 2019년 11월 01일 기준으로 적용되었다.


제 10조 (면회 안내)

1. 조리원내 합숙은 보호자 1인(남편)에게만 허가되며, 유아나 어린이는 합숙이 금지된다.

(전염병예방을 위해 필요한 경우 합숙이 제한될 수 있다.)

2. 산모의 면회 시간은 10:30~12:00 , 15:30~17:00 , 19:00~20:30시로 지정되어 있으며, 본 시간 내에서만 면회가 가능하다.(기타 시간 면회

시 000을 사용한다.)

3. 신생아 면회는 감염관리 차원에서 신생아실 유리창을 통해서만 가능하다. 신생아 면회 시간은 10:30부터 12:00 , 15:30부터 17:00 , 19:00부터 20:30

시로 지정한다.


제 11조 (이용계약자의 의무)

1. 이용계약자는 입실 전 산모 본인 및 신생아에게 감염의 우려가 있는 전염성 질환(감기, 감염성 장염,B형 간염)이나 선천성(유전학적) 이

상이 있는 경우, 특이체질 또는 현재 건강 상태를 반드시 알릴 의무가 있으며, 이를 고지하지 않아 문제가 발생할 경우에는 이를 사전에 고지하

지 않은 산모 또는 보호자가 책임을 지며, 본원의 조치에 이의를 제기 할 수 없다. 

2. 산모는 신생아의 건강상태 및 이상증상에 대하여 보호자로서 본 산후조리원으로부터 관련 내용을 보고받을 의무가 있다. 만약 신생아에

게 이상 증상이 있을 시, 병원검진 여부에 관한 최종의사 결정권자는 본 산후조리원에 입실중인 신생아의 어머니로 한다. 

3. 이용계약자의 귀중품 및 금전관리는 산모 본인 또는 보호자가 하며, 보관 부주의로 인한 문제 발생 시, 이용자는 본 조리원에 어떠한 책

임도 물을 수 없다. 

4. 이용계약자자는 산모 본인과 신생아의 건강과 쾌적한 환경 조성 위하여 본 산후조리원에서 규정하는 안내 및 주의사항 등을 준수하고,

규칙과 일정을 지키며 생활하여야 한다. 산모를 포함한 보호자나 방문객이 불합리하다고 판단되는 언행(음주, 흡연, 고성방가 등)을 할 경

우, 본 산후조리원에서는 행동의 제지 및 퇴실을 요청 할 수 있다.


배상보험

본 산후조리원은 화재로 인한 불의의 사고에 대비하여 화재보험 가입을 의무화 하고 있다.


면책조항

본 산후조리원은 입실 중인 산모와 신생아의 간호 및 건강상태를 검진을 통하여 수시 점검하고 그 결과를 보호자에게 통보할 의무만 가지

고 있다. 입실 기간 중 산모나 신생아에게 병이 발생할 경우, 보호자의 승낙 하에 의료기관에 진료를 의뢰할 수 있으며, 이에 대하여 본 산후

조리원은 어떠한 책임도 부담하지 않는다.


제 12조 (이용계약의 변경 및 조정) 

3. 이용자가 입실 예정일에 입실하지 못할 경우에는 27일전까지 연락하여 기간을 변경할 수 있다.
		]]>
		</cn>
	</file>
</root>