<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
9. 은행전자금융서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
166_은행전자금융서비스.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

온라인 서비스 이용약관

2021 년 09 월 23 일 시행

제1조(목적)

본 약관은 000(이하  회사 )가 제공하는 온라인 서비스에 대한

기본적인 사항을 정함으로써 회사의 온라인 서비스를 이용하고자 하는 회원과

회사 간의 권리, 의무 관계를 명확하게 정함을 목적으로 한다.

제2조(정의)

① 이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같다.

1.  회원 이란 본 약관에 따라 온라인 서비스 가입 신청을 하여 이에 대한

회사의 승낙을 받아 회사가 제공하는 온라인 서비스를 이용하는 자로서

준회원을 제외한다.

2.  준회원 이란 회사에 금융투자상품 거래 등을 위한 계좌를 개설하지 않고

000앱 혹은 웹페이지를 통하여  000 준회원 이용약관 에 따라

제공되는 서비스에 가입을 신청하여 회사로부터 승낙을 받은 자를

의미한다.

3.  000앱 이란 제휴 플랫폼 회사에 의하여 제작 및 운영되는

애플리케이션으로, 스마트폰, 태블릿 등 휴대용 단말기(이하  모바일

디바이스 )에 설치되어 회사가 제공하는 모바일 서비스를 구현하는

애플리케이션을 말한다.

4.  온라인 서비스 란 회사가 정한 시스템에 의하여 고객이 PC, 전화, 모바일

전자기기 등의 전자적 장치를 이용하여 제 3조의 서비스를 이용할 수 있는

전자금융거래를 말한다.

5.  모바일 서비스 란 회원이 000앱을 통하여 제 3조의 서비스를 이용할 수

있는 전자금융거래를 말한다.

6.  제휴 플랫폼 회사 란 회사가 회원에게 모바일 서비스를 제공할 수 있도록

회사와 000앱에 대한 플랫폼 이용 계약을 체결한 업체인 000

를 말한다.

7.  이용계좌 란 회원이 온라인 서비스를 이용하기 위하여 회사에 개설한

회원 명의의 계좌를 말한다.

8.  PIN 이란 회원이 서비스의 이용과 관련하여, 회원이 회원 본인 확인 및

식별, 거래 승인을 위하여 회원이 직접 설정하고 웹페이지 또는 000앱에

직접 입력하는 숫자와 문자의 조합 또는 그에 상응하는 수단을 말한다.

9.  이체 란 회원이 온라인 서비스를 이용하여 자금을 입, 출금하는 행위를 

말한다.

10. 인증서 란 000를 인증기관(Certificate Authority)으로

하여 제휴 플랫폼 회사가 발급하는 인증서로 전자서명 생성정보가

가입자에게 유일하게 속한다는 사실 등을 PIN 또는 생체정보를 통해

확인하고 이를 증명하는 전자정보를 말한다.

11. OTP 비밀번호 란 회원 본인확인 및 거래지시 확인이 필요한 경우

접근매체로 사용되는 해킹방지용 비밀번호(One, Time Password, 이하

 OTP ) 생성기에서 생성되는 비밀번호를 말한다.

12. 생체정보 란 회원 본인확인 및 거래지시 확인이 필요한 경우 접근매체로

사용되는 회원의 지문, 얼굴 등 개인을 식별할 수 있는 신체적 또는

행동적 특징에 관한 정보를 말한다.

13. ARS 인증 이란 회사가 고객에게 유선으로 계좌비밀번호를 확인하는 것을

말한다.

14. 연계기관 이란 회사가 온라인 서비스 제공을 위하여 업무제휴계약을

체결한 제휴은행 등을 말한다.

15. 웹페이지 란  을 말한다.

16. 푸시 메시지 란 모바일 애플리케이션 제공자가 해당 앱을 설치한 고객의

디바이스에 실시간으로 전달하는 메시지를 의미한다.

② 본 조 및 본 약관의 다른 조항에서 정의한 것을 제외하고는 전자금융거래법

등 관련 법령 및  전자금융거래 이용에 관한 기본약관 에서 정한 바에 따른다.

제3조(온라인 서비스의 종류 및 내용)

① 전자적 장치 중 PC, 모바일 디바이스를 통하여 이용할 수 있는 서비스는

다음 각 호와 같다.

1. 계좌개설 및 해지

2. 거래내역조회, 이체 및 잔고조회 등 관련 서비스

3. 매매주문 관련 서비스

4. 1 내지 3 운영에 부수되는 일체의 서비스

② 전화를 통하여 이용할 수 있는 서비스의 구체적인 범위는  별첨 에 따른다.

③ 회사는 전자적 장치의 매체 특성에 따라 서비스 내용을 다르게 제공할 수

있다.

제4조(온라인 서비스의 이용 신청)

① 온라인 서비스 이용계약은, 회원이 되고자 하는 자(이하  가입신청자 )가

회사에서 요구하는 정보를 제공하고, 회사가 지정하는 방법에 따라

 전자금융거래 이용에 관한 기본약관  및 본 약관에 대한 동의 의사를 전자적

방식으로 제출한 후, 회사가 다음 각 호의 요건을 확인하여 해당 가입신청자에게

이용을 승낙함으로써 체결된다.

1. 가입신청자는 컴퓨터, 본인 명의로 통신사에 가입된 휴대전화 또는 태블릿

등 회사가 제공하는 서비스를 실현할 수 있는 전자적 장치를 보유하여야

한다.

2. 가입신청자는 반드시 신청자 본인의 명의로 가입 신청하여야 하며,

본인확인기관 등을 통하여 실시하는 본인확인을 통과하여야 한다.

② 모바일서비스를 사용하려는 가입신청자가 이미 000앱에 가입되어 있는 경우,

가입신청자는  전자금융거래 이용에 관한 기본약관  및 본 약관에 대한 동의

의사를 전자적 방식으로 제출함과 동시에 회원이 된다.

③ 회사는 다음 각 호에 해당하는 가입신청에 대하여는 승낙을 하지 않거나,

승낙 이후라도 이용제한 등의 조치를 취할 수 있다.

1. 회사가 정한 서비스 제공환경이 아니거나 기술상 서비스 제공이 불가능한

경우

2. 가입신청자가 제공한 정보에 허위, 누락, 오류가 있거나 회사가 요구하는

기준을 충족하지 못하는 경우

3. 신청 명의가 가입신청자 본인의 명의가 아닌 경우

4. 이미 가입된 회원이 중복하여 가입신청을 하는 경우

5. 만 14 세 이하의 자가 이용을 신청하는 경우

6. 법인 명의로 가입하는 경우

7. 기타 가입신청자의 귀책사유로 인하여 승낙이 불가능하거나 해당

가입신청이 법령, 본 약관 기타 회사가 객관적으로 정한 제반 사정에

배치되는 경우

④ 회사의 해제, 해지 및 이용제한에 대하여 회원은 회사가 정한 절차에 따라

이의신청을 할 수 있다. 이때 이의가 정당하다고 회사가 인정하는 경우, 회사는

즉시 서비스의 이용을 재개한다.

제5조(온라인 서비스 제공 조건)

① 회사는 회원 본인명의 확인이 완료된 모바일 디바이스 1대를 통하여 모바일

서비스를 제공하는 것을 원칙으로 한다. 회원이 본인명의 확인이 완료된 모바일

디바이스가 아닌 다른 모바일 디바이스를 통하여 모바일 서비스를 이용하고자

하는 경우 회사가 별도로 안내하는 디바이스 변경 절차를 완료하여야 한다.

② 회원은 PC, 모바일 디바이스에서 동시에 온라인 서비스를 이용할 수 없다.

③ 회사는 다음 각 호의 전부 또는 일부에 해당하는 본인확인 방법을 통하여

회원이 입력한 정보와 회사에 등록된 정보가 일치함을 확인하는 경우 회원

본인으로 인정하여 서비스를 제공한다.

1. 인증서를 통한 본인확인

2. 제휴 플랫폼 회사와 통신 시 사용할 식별번호(User Token)의 일치

3. 휴대전화를 통한 본인확인

4. ARS 인증

5. 보안카드 비밀번호 또는 OTP 비밀번호

6. 계좌비밀번호

④ 회사는 회원 명의로 개설된 회사 계좌에 한하여 서비스를 제공한다. 단,

회사는 일부 서비스에 대하여는 계좌의 지정을 제한할 수 있다.

⑤ 회사는 000앱을 통하여 모바일 서비스와 관련된 푸시 메시지를 전송할 수

있다. 단, 푸시 메시지는 순차적으로 발송되므로 회원 간 푸시 메시지를

수신하는 시각에 차이가 발생할 수 있다.

제6조(비대면 실명확인)

① 회원이 회사에 이용계좌를 개설하고자 하는 경우나 계좌 비밀번호 재설정

등의 경우, 회사는 회원의 신청일 다음 날부터 30일 이내에 금융실명거래 및

비밀보장에 관한 법률 등 관련 법령에 따라 직접 대면하거나 의사소통을 하지

아니하는 방식으로 회원의 실명을 확인(이하  비대면 실명확인 )하는 절차를

완료하는 것을 원칙으로 한다.

② 회사는 다음 각 호의 방식을 조합하여 비대면 실명확인을 처리한다.

1. 실명확인증표 사본 제출  회원이 비대면 실명확인 시점 및 금융거래시점에

유효한 주민등록증, 운전면허증 등 회원 본인임을 증명할 수 있는

실명확인증표를 촬영 또는 스캔하여 회사에 제출하면, 회사는 해당

실명확인증표가 비대면 실명확인 시점 및 금융거래시점에 유효한지 여부를

확인한다.

2. 기존 계좌 활용  회사가 타 금융회사에 회원 명의로 개설된 계좌에 특정

문구와 함께 소액을 입금하면, 회원은 해당 문구를 입력함으로써 해당

계좌에 대한 사용 권한이 있음을 확인한다.

3. 타 기관 확인결과 활용  인증서를 통하여 실명을 확인한다.

제7조(이체)

① 회원은 전자적 장치를 통하여 직접 이체를 진행하여야 한다.

② 1회 인출가능금액의 한도는 회사 및 연계기관에서 별도로 정하는 기준에

따른다.

③ 회원은 다음과 같은 방법으로 이체를 진행할 수 있다.

1. 회사는 이체 가능 시간을 웹페이지 및 000앱에 게시하고, 이체 가능

시간이 변경되는 경우 웹페이지 및 000앱을 통하여 게시 및 회원에게

개별 통지한다.

2. 수수료는 전자금융거래 이용에 관한 기본약관의 내용에 따른다. 단,

회사가 수수료에 관한 내용을 변경하는 경우, 회사는 해당 내용을 시행일

1개월 전부터 1개월 이상 웹페이지 및 000앱에 게시하고,  회원은

변경에 동의하지 아니하는 경우 온라인 서비스 이용계약을 해지할 수

있으며, 통지를 받은 날로부터 변경되는 시행일 전 영업일까지 계약해지의

의사표시를 하지 아니한 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다 라는 취지의

내용을 회원에게 개별 통지하여야 한다. 회원이 통지를 받은 날로부터

변경되는 시행일 전 영업일까지 계약해지의 의사표시를 하지 아니하는

경우에는 변경에 동의한 것으로 본다.

3. 이체 가능 시간 내에 회원 이용계좌의 인출가능금액이 부족한 등 이체가

실행되지 못하는 사유가 발생한 경우 이체 신청의 효력이 자동으로

상실되나, 000 전산망 장애 등이 발생하여 이체가 불가능한 경우

해당 장애가 복구된 후 이체가 실행된다.

④ 회원은 회사가 제공하는 입, 출금서비스를 이용하기 위해 동의한 입출금거래 

이용 약관상의 일정한 사유에 해당하는 경우에는 이체할 수 없다.

⑤ 회사는 회원이 이체를 완료함과 동시에 회원의 출금계좌에서 이체에 따른

이용수수료를 자동으로 출금한다.

제8조(매매주문)

① 회원은 매매주문 관련 서비스를 이용할 수 있다. 다만, 회사는 불공정거래

또는 착오에 의한 매매주문 등을 방지하기 위하여 주문 시간, 주문 방법,

매매수량 및 금액 등을 별도로 제한할 수 있다.

② 회원의 증거금 부족, 증권계좌의 잔고 부족 등 수탁 거부 사유가 존재하는

경우 해당 매매주문의 효력은 자동으로 상실된다.

③ 전산 또는 회선장애 등으로 매매주문 처리결과의 보고가 지연될 수 있으며,

회원의 확인 소홀로 인하여 발생한 이중주문 등 회원의 불이익에 대해서는

회사는 고의 또는 중과실이 없는 한 책임지지 아니한다.

④ 회원은 전산 또는 회선장애 등이 발생하는 경우 회사의 고객센터(0000

)로 전화주문할 수 있다.

제9조(온라인 서비스 이용의 제한)

① 회사는 다음 각 호의 경우 온라인 서비스의 전부 또는 일부를 제한할 수

있다. 회사는 온라인 서비스 제한 1주일 전에 그 사유를 해당 회원에게 별도로

통지하여야 하며, 사전 통지가 불가능한 경우 해당 사유가 발생하였음을 인지한

즉시 통지하여야 한다.

1. 계좌 비밀번호, 공인인증서 비밀번호, 카드 비밀번호, PIN 등 회사에

등록된 비밀번호를 5회 이상 연속하여 오류 입력한 경우

2. OTP 비밀번호를 10 회 이상 연속하여 오류 입력한 경우

3. 회원에 대한 정보가 타인에게 유출되었다고 합리적으로 판단되는 경우

4. 이용계좌가 전자금융거래제한계좌로 등록되거나 사고신고가 접수되는 등

법률상 또는 사실상 거래 제한이 있는 경우

5. 회원이 전자서명법 등 관련 법령 또는 본 약관을 위반한 경우

6. 회원이 최근 1년간 온라인 서비스를 이용하지 않은 경우

② 회사는 온라인 서비스가 범죄 또는 불법, 탈법행위에 이용되었거나, 이용된

것으로 합리적으로 의심되는 경우에는 최장 10년간 해당 회원에 대하여 온라인

서비스의 전부 또는 일부를 제한할 수 있다.

③ 제 1항 또는 제 2항에 따라 온라인 서비스의 전부 또는 일부의 이용이

제한된 회원은 웹페이지, 000앱 또는 회사의 고객센터(0000)를 통하여

재이용 절차를 문의할 수 있다.

제10조(온라인 서비스의 해지)

① 회원은 회사에 보유하고 있는 모든 이용계좌를 해지한 후 웹페이지 또는

000앱을 통하여 서비스 이용계약을 해지함으로써 회원 탈퇴할 수 있다. 이때,

탈퇴한 회원 계정의 서비스 이용기록은 탈퇴 시로부터 5년간 보관된다.

② 회원 탈퇴 이후에도 회사의 고객센터(0000)를 통하여 회사가 보관하고

있는 서비스 이용기록의 조회 및 제공 요청을 할 수 있다.

제11조(손해배상)

① 회사는 접근매체의 위조나 변조로 발생한 사고, 계약체결 또는 거래지시의

전자적 전송이나 처리과정에서 발생한 사고로 인하여 회원에게 손해가 발생한

경우에는 전자금융거래 이용에 관한 기본약관에서 정한 바에 따라 그 손해를

배상할 책임을 진다.

② 회원이 서비스를 범죄 또는 불법, 탈법행위에 이용하는 등으로 회사에 손해가

발생한 경우에는 회사는 제 9조 제 2항의 서비스 제한과는 별도로 회원에게

손해배상의 청구, 사법당국에 대한 고발 등 법적 조치를 취할 수 있다.

③ 회원이 서비스를 범죄 또는 불법, 탈법행위에 이용하는 등으로 제 3자가

회사에게 손해배상 등을 청구하는 경우 회원은 그로 인하여 회사가 입은 손해를

배상할 책임을 진다.

제12조(개인정보의 수집, 이용)

① 회사는 회원이 제공한 개인정보를 서비스 제공 목적 이외의 용도로 사용하지

아니하며 관련 법령상 필요한 보호 조치를 다하여야 한다.

② 회원은 실명을 비롯하여 회원이 제공한 개인정보가 변경된 경우에는 즉시

웹페이지 또는 000앱을 통하여 회원의 회원정보를 변경하여야 한다.

③ 회원은 이용계좌에 대한 접근수단의 도난, 분실, 위조 또는 변조가 있었음을

알았거나 회원의 비밀번호, 개인정보 등이 제 3자에게 누설되었음을 알았을 경우

지체없이 이를 회사에 신고하여야 한다.

제13조(기본약관의 적용)

온라인 서비스의 이용과 관련하여 이용시간 등 본 약관에서 정하지 아니한

사항은  전자금융거래 이용 에 관한 기본약관 에 따른다.

제14조(면책)

1 다음 사항 중 어느 하나에 해당하여 손해가 발생하는 경우 상호저축은행은 그 책임의 일부 

또는 전부를 이용자가 부담하게 할 수 있습니다. (개정 2015.9.30., 2018.4.30. 2019.8.28)

보안매체 분실시 분실신고 이전에 발생한 거래

상호저축은행이 제공하는 전자금융방식 또는 홈페이지가 아님이 명백함에도 불구하고 이러한 방식 

또는 홈페이지에서 전자금융 사용으로 인한 손해

상호저축은행에서 제공하는 보안프로그램의 미설치 또는 강제종료 등에 의해 

보안프로그램을 작동하지 않도록 한 경우 발생한 손해

이용자의 과실로 보안매체 중 (M)OTP번호 유출에 의해 발생한 손해

통장, 신청서 등에 관련 비밀번호를 기재하여 타인이 알았거나, 알 수 있는 등의 사정으로 인해 발생한 손해

2 법인(중소기업기본법 제2조 제2항에 의한 소기업을 제외합니다.)인 이용자의 경우 제1항 이외의 

다음의 경우에도 상호저축은행은 그 책임의 일부 또는 전부를 이용자가 부담하게 할 수 있습니다.(개정 2015.9.30., 2018.4.30.)

각종 ID 및 비밀번호의 분실 또는 유출로 인한 손해

상호저축은행외의 사이트 및 접속번호에서 전자금융 사용으로 인한 손해

상호저축은행에서 제공하는 보안프로그램의 미설치 또는 강제종료 등에 의해 보안프로그램을 

작동하지 않도록 한 경우 발생한 손해

기타 상호저축은행에서 안내 및 제공하는 방식 외의 방법으로 전자금융을 이용한 경우 발생한 손해

		]]>
		</cn>
	</file>
</root>