<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32.산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
169_산후조리원.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

제 1조 예약의 성립 
1. 상담 후 000에서 안내해드린 계좌로 예약금을 입금하시면 예약이 완료됩니다.  
2. 참고사항: 000은  대표 00, 실장 00으로 구성된 000 본점입니다.  

제 2조 서비스 범위 
1. 산후조리 서비스는 산후조리에 관한 전문지식과 경험을 갖춘 산후관리사가 산모의 산후회복을 돕고 
신생아를 돌보며 간단한 집안일을 하는 것을 말합니다. 
2. 남편을 제외한 다른 가족에 대해서는 공지된 가격표에 의해 별도의 요금이 청구됩니다. 
3. 무리한 가정일은 관리사님의 업무 영역 밖이므로 산모님과 신생아 관련 서비스에 집중할 수 있도록 
제한됩니다. 따라서 대청소, 이불빨래, 묵은 빨래, 김치담그기, 손님접대 등 산후조리와 직접적인 
관련이 없는 일은 하지않습니다. 
4. 당사에서 교육한 프로그램 이외의 서비스는 금지하며, 산모의 의료행위에 해당하는 서비스를 
요구하거나 응할 수 없습니다. 

제 3조 서비스 기간 
1. 도우미 서비스기간은 최소단위로 2주를 기본으로 합니다. 단, 예약 체결 후 이용기간 연장에 관하여는 
최소 일주일전에 회사 측과 협의하여 정합니다. 

2. 출퇴근형인 경우 서비스시간은 1일 (오전 9시 ~ 오후 6시, 토요일 오전 9시 ~오후 4시까지)로 
월요일에서 토요일까지 근무하는 것으로 합니다. 단 일요일은 휴무를 원칙으로 하며, 일요일 추가 시 
근무시간은 오전 0시부터 오후 4시까지 입니다. 

3. 입주형인 경우 1일 (오전 9시 ~ 오후 6시, 토요일 오전 9시 ~ 오후 4시까지)로 주 6일 근무합니다. 
토요일 오후 4시~일요일 오후 6시까지 휴무를 원칙으로 협의하여 정합니다. 

4. 서비스 기간 중에 있는 명절이나 공휴일은 휴무로 하며, 휴무기간만큼 서비스 기간은 자동으로 
연장됩니다. 단 명절 및 공휴일의 서비스는 관리사 및 산모님 상호 협의 하에 가능하며 추가 요금이 
발생됩니다. 

제 4조 서비스 이용가격 
1. 예약금은 서비스 전 당사가 설정한 기한까지 납부하셔야 합니다. 그리고 기간연장의 경우 그 시점에서 
추가 예약금을 납부하셔야 연장이 가능 합니다. 

2. 이용 가격은 기본금액과 추가금액으로 구분되어 있습니다. *기본금액 (예약금+도우미인건비)에 
추가금액(인원추가,일자추가,휴일추가,시간추가 등)을 합산하여 정해집니다. 

3. 서비스이용금액은 산후조리용품 미사용 시에도 동일하게 적용됩니다. 

제 5조 서비스 예약 취소 및 이용요금
1. 이용자는 개인 사정에 의한 부득이한 경우 서비스 예약을 취소할 수 있습니다.
2. 서비스 예약 취소는 이용자가 인터넷, 전화, 팩스, 직접방문 등의 방법으로 예약 취소의사를 밝히고, 000가 
이를 확인함으로써 이루어집니다.
3. 서비스 예약 취소는 출산 예정일로부터 10일 전까지 당사에 통보함을 원칙으로 합니다. 이때 예약금은 전액 
환불합니다.
4. 이용자측의 귀책 사유로 출산 예정일 전 10일 이후로 또는 출산후(산후조리원 등 이용기간 중) 예약취소를 하여 
부득이 산후관리사 배정 업무에 차질을 유발 하는 경우 당해 손실금(예약 주당 2만원) 을 공제한 금액을 환불합니다 
(최대 6만원 까지만 적용)	

제 6조 서비스 기간 연장 
1. 출퇴근 도우미의 경우 서비스 만료 7일 전까지, 입주 도우미의 경우 서비스 만료 14일 전에 회사로 
연장신청과 동시에 연장 가능 여부를 확인하셔야 합니다. 

2. 연장 시일이 지난 후에 신청할 경우 서비스 기간 연장이 불가능할 수 있습니다.
 
3. 연장이 가능한 경우라도 기존 도우미의 차기 일정에 따라 다른 도우미로 대체될 수 있습니다. 

4. 서비스 연장 가능 여부를 확정된 후 연장일수에 해당하는 예약금을 추가로 회사에 지불하시면 계약이 
성립됩니다. 

5. 기간 연장 시 요금은 기존 예약 분을 먼저 정산 후 연장 요금을 재 신청 하므로 회사에 문의 후 
진행하셔야 합니다. 

제 7조 서비스 기간의 단축 
1. 서비스 기간 중 산모님이 기간단축을 원하실 경우 근무일 기준 최소 3일전까지 회사에 신청하셔야 
합니다. 

2. 기간 단축 시 서비스 요금 정산이 주 단위로 계산이 안 될 경우는 일 단위로 가격표에 의해 정산을 
하며 예약 시 입급하신 예약금은 환불되지 않습니다. (근무일수 x1일급여)+1일 급여(관리사의 
기회손실 부담금) 

제 8조 서비스 해약 
산모도우미가 다음 사항에 처할 경우 회사에서는 서비스 제공을 중단할 수 있습니다. 

1. 산후조리와 관련 없는 업무에 대한 무리한 요구 
2. 일반적인 상식선에서 정상적인 업무에 대한 무리한 요구 
3. 관리사가 인격적인 모독이나 신변의 위협을 느낄 경우 
4. 서비스가 불가능 할 정도로 식사와 잠자리 및 수면시간을 보장하지 않을 경우 

제 9조 면책사항 
1. 산모, 신생아가 질병이 발생할 경우 관리사의 고의적인 행동이나 중대한 과실로 입증되지 않는 한 
관리사나 회사에 그 책임을 물을 수 없습니다. 

제 10조 손해배상 및 문제의 해결 
1. 불미스러운 일들이 발생하지 않도록 귀중품은 산모님께서 안전하게 보관하실 것을 권장하며, 산후 
관리사의 과실이나 고의로 발생한 손실에 대해서는 신원보증서에 의해 회사 측에서 손실을 
보장합니다. 

2. 천재지변, 국가비상사태 등 불가항력적인 사유나 어느 한 쪽의 책임으로 돌릴 수 없는 사유로 상대방 
또는 제 3자가 입은 모든 불이익에 대해서는 책임지지 않습니다. 

3. 일방 당사자의 의심이나 추측으로 피해주장이 있다고 판단되는 경우 회사는 문제해결을 위해 수사 
의뢰를 통해 적극적으로 해결합니다. 

제 11조 사전 정보 고지 
1. 아기가 선천적으로 이상이 있거나 특별관리가 필요한 경우 사전 협의가 이루어져야 하며 상황에 따라 
서비스 제공을 사양할 수 있습니다. 

2. 산모님의 출산 후 신체적 질병이나 특별한 관리가 필요한 경우 사전에 정보를 공유함을 원칙으로 
합니다. 

3. 산모나 아기의 질병을 미리 고지하지 않았을 경우에 생긴 문제에 대해서 당사는 책임지지 않습니다. 

 
제12조 출산 예정일의 변동 등 
1. 이용자는 출산 예정일과 다른 일자에 출산하여 산후조리원내 사용 가능한 입원실이 없는 경우에는 

계약을 해제할 수 있으며, 사업자는 이용자에게 계약금을 환급합니다.
 
이용자의 요청이 있는 경우에는 사업자는 이용자에게 주위에 유사한 조건을 가지고 있는 다른 산후조리원을 알선하도록 합니다.

	



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>