<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
8. 은행여신		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
174_은행여신.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


증권담보융자 약관

제 1조(약관의 목적)

이 약관은 증권담보융자를 신청한 고객과 메리츠증권주식회사(이하  회사 라 한다)간의 융자거래

에 대하여 필요한 사항을 정함을 목적으로 한다.

제 2조(관계법규등의 준수)

고객과 회사는  자본시장과 금융투자업에 관한 법률  , 같은 법 시행령 및 시행규칙,  주식ㆍ사채

등의 전자등록에 관한 법률  (이하  전자증권법 이라 한다), 같은 법 시행령, 금융투자업규정 및 같

은 규정 시행세칙,   금융소비자 보호에 관한 법률   및 같은 법 시행령, 한국금융투자협회 업무규 정,

한국거래소 업무규정 등(이하  관계법규등 이라 한다)을 준수한다.

제 3조(융자의 구분)

증권담보융자는 고객 소유의 전자등록주식등(전자증권법에 따른 전자등록주식등을 말한다. 이하

같다) 또는 예탁한 증권을 담보로 하여 융자를 받는 것으로 다음 각 호와 같이 구분된다.

1. 주식담보융자는 주식을 담보로 하여 담보가액의 일정비율에 해당하는 금액을 융자하는 것을 말

한다.

2. 해외주식담보융자는 해외주식을 담보로 하여 담보가액의 일정비율에 해당하는 금액을 융자하는

것을 말한다.

3. 채권담보융자는 채권을 담보로 하여 담보가액의 일정비율에 해당하는 금액을 융자하는 것을 말

한다.

4. 집합투자증권담보융자는 집합투자증권을 담보로 하여 담보가액의 일정비율에 해당하는 금액을

융자하는 것을 말한다.

5. 주가연계증권(ELS)담보융자는 주가연계증권(ELS)을 담보로 하여 담보가액의 일정비율에 해당하

는 금액을 융자하는 것을 말한다.

6. 매도자금담보융자는 주식을 매도하고 결제 대금에 대한 일정비율을 융자하는 것을 말한다.

7. 환매자금담보융자는 집합투자증권, ELS를 환매하고 결제대금에 대한 일정비율을 융자하는 것을

말한다.

제 4조(증권담보융자 제한)

① 회사는 증권담보융자와 관련하여 다음 각 호와 같이 약정 또는 융자를 제한할 수 있다.

1. 다음 각 목에 해당하는 경우 증권담보융자 약정을 체결하지 아니한다.

가. ‘신용정보관리규약’에 따라 종합신용정보집중기관에 신용도 판단정보가 등록된 신용정보주체

나. 미성년자

다. 반송계좌, 휴대폰 미등록계좌, 금융사기 명의인계좌

2. 다음 각 목에 해당하는 경우 증권담보융자를 실행하지 아니한다.

가. ‘신용정보관리규약’에 따라 종합신용정보집중기관에 신용도 판단정보가 등록된 신용정보주체

나. 담보유지비율 미달계좌

다. 미상환계좌, 휴대폰 미등록계좌, 금융사기 명의인계좌

② 다음 각 호의 경우 증권담보융자 한도 증액 및 만기연장을 제한할 수 있다.

1. ‘신용정보관리규약’에 따라 종합신용정보집중기관에 신용도 판단정보가 등록된

신용정보주체

2. 담보유지비율 미달 계좌

3. 미상환계좌

4. 이자미납계좌

5. 반송계좌, 휴대폰 미등록계좌, 금융사기 명의인계좌

③ 회사는 관계법령, 금융감독당국의 조치, 회사의 대출 총 한도 초과여부, 회사의 자금사정 악화

여부에 따라 대출을 중단, 제한하거나 재개할 수 있다. 이 경우 회사는 그 사유를 사전에 고객에

게 고지하기로 한다.

④ 회사는 제3항의 경우 해당일 전일부터 회사의 영업점과 전자통신매체에 그 사실을 공시 및 사

전통지 한다.

제 5조(융자한도 및 융자기간 등)

① 고객은  별첨 에서 정한 융자금액 최고한도, 융자기간, 융자금리 및 융자비율 등의 융자조건

내에서 융자신청을 할 수 있다. 다만, 채권담보융자의 경우 융자기간전이라도 담보로 제공한 채권

이 만기가 도래한 때에는 융자기간을 채권만기일까지로 한다.

②  별첨 에서 정한 융자금액 최고한도, 융자기간, 융자금리에 대해서는 회사와 고객이 합의하여

변경이 가능하다.

제 6조(융자약정의 체결 및 해지)

① 융자약정은 서면이나 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면 등 전자통신매체(이하  전자통신매체 )

등의 방법으로 체결한다.

② 해외주식담보융자는 기본 약정 이외에 별도의 해외주식담보융자약정을 체결해야 한다.

③ 고객이 융자약정을 해지하고자 하는 경우 서면, 전자통신매체 또는 녹취 가능한 통신수단에 의

한 방법으로 융자약정을 해지할 수 있으며, 융자약정내용을 변경하고자 할 경우에는 변경 계약을

체결하여야 한다.

④ 융자 약정 시 발생하는 인지세는 회사와 고객이 각 50%씩 부담한다.

제 7조(융자의 신청 및 융자금의 지급)

① 융자신청은 증권담보융자약정을 체결한 후 서면, 전자통신매체 또는 녹취가능한 통신수단에 의

한 방법으로 신청한다.

② 융자금은 회사의 고객계좌로 이체하는 방법으로 지급된다. 또한 융자금의 지급 통화는 원화로

한다.

제 8조(담보의 제한)

① 회사가 담보로 받을 수 있는 고객 소유의 전자등록주식등 또는 예탁증권은 유가증권시장 상장

주식·채권, 코스닥시장 상장 주식, 해외증권, 공모주가연계증권, 중도환매 또는 중도해지가 가능한

집합투자증권에 한한다.

② 담보로 받을 수 있는 고객 소유의 전자등록주식등 또는 예탁증권이 다음 각 호의 어느 하나에

해당하는 경우에는 증권담보융자 대상에서 제외한다.

1. 한국거래소가 투자경고종목, 투자위험종목 또는 관리종목으로 지정한 증권

2. 한국거래소가 매매호가 전 예납조치 또는 결제 전 예납조치를 취한 증권

3. 한국거래소가 상장폐지를 예고했거나 매매거래를 정지시킨 증권

4. 비상장주권 중 다음 각 항목의 어느 하나에 해당하는 주권

가.   주식회사의 외부감사에 관한 법률 시행령   제 2조 제 1항 제 1호에 해당하지 아니하거나 최

근 사업연도 재무제표에 대한 외부감사인의 감사의견이 적정의견이 아닌 법인이 발행한 주권

나. 금융위원회의 허가를 받은 신용평가업자 또는 금융감독원장이 정한 국제신용평가기관(이하

 신용평가업자 라 한다)으로부터 최근 1년 이내에 투자적격등급(Moody s 는 Baa3이상, S&P

는 BBB- 이상, IBCA 는 BBB 이상, 국내 신용평가기관은 회사채 BBB이상, 기업어음증권 A3

이상의 등급을 말한다.) 미만의 판정을 받은 회사채 또는 기업어음증권 발행법인이 발행한 주

권

5. 비상장채권

6. 신용평가업자로부터 투자적격 등급 미만의 판정을 받은 기업어음증권 또는 유가증권시장 상장

채권

7. 중도환매 또는 중도해지가 불가한 집합투자증권 및 신탁수익증권

8. 주식워런트증권

9. 신주인수권을 표시하는 것

10. 관계법규에 따라 전자증권법에 따른 전자등록기관에 의무보유등록 또는 한국예탁결제원에 의

무보호예수중인 증권

11. 그 밖에 별첨에서 정한 융자가능증권이 아닌 증권

제 9조(담보의 제공 및 관리)

① 회사는 증권담보융자에 대하여 별첨에서 정하는 비율에 해당하는 담보를 받는다.

② 회사는 고객이 제공하는 담보증권에 회사를 질권자로 하는 질권을 설정하며, 고객과의 질권설

정에 대한 약정은 증권담보융자약정과 동시에 체결된 것으로 본다.

③ 종합매매계좌 내에 두 가지 이상의 융자가 있는 경우 이를 합산하여 별첨에서 정한 담보유지

비율로 관리한다.

④ 회사는 고객이 제2항에 따라 담보로 제공한 증권을 고객에게 융자해주기 위하여 증권금융회사

에 담보로 제공할 수 있으며, 회사가 담보를 반환함에 있어 종목, 수량 및 권리가 동일한 타증권

으로 반환할 수 있다.

⑤ 고객은 담보로 제공한 증권의 시세변동으로 융자금에 대한 담보가액 총액의 비율이 별첨에서

정한 담보유지비율에 미달하는 때에는 회사의 요구에 의하여 별첨에서 정한 담보의 추가납부기간

(이하  추가담보제공기간 이라 한다)내에 추가담보를 제공하여야 한다. 다만, 회사가 담보의 추가납

부 요구 시 추가담보제공기간 동안 담보유가증권의 가격변동 또는 해외주식담보융자의 경우 해당

증권시장 결제통화의 환율변동 등으로 담보부족액이 증가할 수 있다는 사실을 고객에게 통보하였

다면 고객은 추가담보제공기간동안 담보부족액까지 포함한 최종담보부족액에 대하여 담보를 제공

하여야 한다.

⑥ 해외주식담보융자의 경우에는 회사에서 정한 해외주식만 추가담보로 제공 가능하며, 현금 추가

담보는 해당 해외시장의 통화만 추가담보로 제공 가능 하다. 이 경우 해외시장의 통화는 당일 최

초 고시된 환율(당일 환율이 없는 경우에는 최근일)의 90%를 적용하여 평가한다.

⑦ 제5항에도 불구하고 회사는 고객과 사전에 합의한 경우에는 담보의 추가납부를 요구하지 아니

하고 고객의 계좌에 담보로 제공하지 아니한 현금 또는 증권을 추가담보로 받을 수 있다.

⑧ 회사는 제5항에 따른 추가담보로 현금을 받거나 회사가 고객에게 사전에 안내한 증권을 받는 다.

⑨ 융자와 관련하여 담보로 제공되는 증권의 담보사정가격은 다음 각 호와 같다.

1. 청약하여 취득하는 주식 : 취득가액. 다만, 당해 주식이 증권시장에 상장된 후에는 당일 종가(당

일 종가에 따른 평가가 불가능한 경우에는 최근일 기준가격)로 한다.

2. 상장주식(주식과 관련된 증권예탁증권을 포함한다) 또는 상장지수집합투자기구의 집합투자증권

: 당일 종가(당일 종가에 따른 평가가 불가능한 경우에는 최근일 기준가격)로 한다. 다만,   채무

자 회생 및 파산에 관한 법률   에 따른 회생절차개시신청을 이유로 거래 정지된 경우에는 회사

가 사전에 안내한 방법에 따라 평가한 가격으로 한다.

3. 상장채권 및 공모파생결합증권(주가연계증권에 한한다) : 2이상의 채권평가회사가 제공하는 가

격정보를 기초로 회사가 사전에 안내한 방법으로 산정한 가격

4. 집합투자증권(제2호의 집합투자증권을 제외한다) : 당일에 고시된 기준가격(당일에 고시된 기준

가격에 따른 평가가 불가능한 경우에는 최근일에 고시된 기준가격을 말한다)

5. 해외증권 : 담보융자 가능한 해외주식의 해당 증권시장 최종 종가(그날 최종종가에 따른 평가가

불가능한 경우에는 최근일 최종종가), 다만 거래정지 등으로 인하여 그날 현재 최종 종가(최근

일의 최종종가를 포함한다)가 적정하지 아니하다고 판단되는 경우에는 회사가 고객에게 사전에

안내한 방법에 따라 평가한 가격으로 한다.

제 10조(임의상환 정리)

① 회사는 융자금의 상환기일 이전에 고객에게 상환요구를 하여야 하며, 상환기일 내에 상환되지

아니한 경우 그 다음 영업일에 제 11조에서 정하는 바에 따라 담보물을 처분하여 채권회수에 충

당할 수 있다.

② 회사가 제 9조 제 5항에 의해 추가담보를 받는 경우 고객에게 담보의 추가납부를 요구한 후

고객이 추가담보제공기간 이내에 담보의 추가납부를 이행하지 아니하면 제 1항의 규정에서 정한

바에 따라 채권회수에 충당할 수 있다. 다만, 회사가 추가납부 요구 시 제 9조 제 5항 단서의 내

용을 고객에게 통보하였다면 회사는 추가담보제공기간의 마감시점을 기준으로 한 금액에 대하여

임의상환 정리할 수 있다.

③ 임의상환 정리에도 불구하고 융자금이 완전히 변제되지 아니한 경우 회사는 고객이 융자로 제

공한 담보증권의 이자, 배당금, 배당주, 무상주, 그 밖의 감자로 인한 상환금 등을 채무변제에 우

선하여 충당할 수 있다.

제 11조(임의상환방법)

① 회사는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우 고객계좌에 예탁된 현금(해외주식담보융자 신

청 시 외화예수금 포함)을 고객의 채무변제에 우선 충당하고, 담보증권, 그 밖의 증권의 순서로 필

요한 수량만큼 임의처분 하여 고객의 채무변제에 충당할 수 있다. 다만, 회사와 고객이 사전에 합

의한 경우에는 상환기일에도 고객계좌에 예탁되어있는 현금으로 채무변제에 충당할 수 있다.

1. 고객이 채무의 상환요구를 받고 상환기일 이내에 채무를 상환하지 아니하였을 때

2. 고객이 담보의 추가납부를 요구받고 납입기일까지 담보를 추가로 납입하지 않았을 때

3. 고객이 신용거래와 관련한 이자, 매매수수료 및 제세금 등의 납부요구를 받고 납입기일까지 이

를 납입하지 아니하였을 때

② 회사는 제 9조 제 5항에도 불구하고 고객과 사전에 합의하고 시세의 급격한 변동 등으로 인하

여 채권회수가 현저히 위험하다고 판단되는 경우에는 투자자에 대하여 담보의 추가납부를 요구하

지 아니하거나 추가로 담보를 받지 아니하고 필요한 수량의 담보증권, 그 밖에 고객 소유의 전자

등록주식등 또는 예탁증권을 임의로 처분할 수 있다. 이 경우 회사는 그 처분내역을 지체 없이 고

객에게 내용증명우편, 통화내용 녹취 또는 고객과 사전에 합의한 방법 등 그 통지사실이 입증될

수 있는 방법에 따라 통지하여야 한다.

③ 제 1항 및 제 2항에 따라 회사가 증권을 임의처분 하는 경우 다음 각 호의 방법으로 처분하여

야 한다.

1. 증권시장에 상장된 증권 및 해외주식 :  별첨 에서 정하는 방법

2. 상장지수집합투자기구 이외의 집합투자증권 : 해당 집합투자증권을 운용하는 금융투자회사 또

는 해당 집합투자증권을 판매한 금융투자회사에 환매청구

3. 공모의 방법으로 발행된 파생결합증권 : 발행회사에 상환청구

4. 그 밖의 증권 : 회사와 고객이 사전에 합의한 방법

④ 제 1항 및 제 2항의 임의상환을 위해 처분해야 하는 증권의 수량은  별첨 에서 정하는 방법

에 따라 산정한다.

⑤ 제1항 및 제2항의 임의상환을 위해 처분해야 하는 증권의 순서는  별첨 에서 정하는 방법에

따른다.

⑥ 고객은 제5항에 따른 증권의 처분순서에도 불구하고 회사에  별첨 에서 정하는 시간까지 증

권의 처분순서 변경을 요청할 수 있다.

⑦ 제 1항 및 제 2항에 따른 처분대금은 처분 관련 비용, 연체이자, 융자이자, 융자원금의 순서로

충당한다.

제 12조(융자금의 상환)

① 회사는 상환기일 이전에 고객에게 증권담보융자의 융자금 및 융자이자의 상환요구를 하고 고

객은 상환기일까지 상환하여야 한다. 다만, 고객은 상환기일 이전이라도 융자금의 일부 또는 전부

를 상환할 수 있다.

② 제 1항의 규정에도 불구하고 매도자금담보융자와 환매자금담보융자의 융자금 및 융자이자는

당해 담보증권의 매도결제일에 매도결제대금으로 다른 채무에 우선하여 자동 상환 된다.

③ 제 1항 및 제 2항의 규정에 의한 상환 시 융자이자, 융자원금의 순서로 상환된다.

④ 해외주식담보융자의 경우 상환의 기준통화는 원화로 하고 상환일의 환율은 당일 최초 고시된

환율로 한다.

제 13조(융자이자 및 연체이자의 납부)

① 증권담보융자로 융자계약을 체결한 고객은 별첨에서 정하는 이자율에 따라 매월 첫 영업일에

융자이자를 납부하여야 하며, 고객이 융자이자를 납입하지 아니하였거나 융자금을 상환기일까지

상환하지 아니한 경우에는 연체일로부터 상환일 까지 미상환분에 대하여 별첨에서 정한 연체이자

율에 따라 연체이자를 납입하여야 한다. 또한 융자이자 및 연체이자 납부 통화는 원화로 한다.

② 회사가 증권담보융자이자 또는 연체이자의 이자율을 변경하고자 하는 경우에는 변경내용을 변

경예정일 전에 고객이 확인할 수 있도록 회사의 영업점에 마련해 두거나, 인터넷 홈페이지, 온라

인 거래를 위한 컴퓨터화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체를 통하여 게시한다.

③ 제3항의 이자율 변경내용이 고객에게 불리한 것일 때에는 이를 서면 등 고객과 사전에 합의한

방법으로 통지하여야 한다. 다만, 기존 고객에게 변경 전 이자율이 그대로 적용되는 경우 또는 고

객이 변경내용에 대한 통지를 받지 아니하겠다는 의사를 명시적으로 표시한 경우에는 그러하지

아니하다.

제 14조(금지사항)

회사는 상환기일이 경과된 미상환 융자금이 있는 고객에 대하여는 다음 각 호의 행위를 하지 않

는다. 다만, 미상환 융자금의 상환을 위하여 필요한 범위 내에 한한다.

1. 당해 융자금의 상환을 위한 주문수탁 이외의 증권 매매주문의 수탁

2. 현금 또는 증권을 인출하는 행위

제 16조(기한의 이익 상실)

① 고객에게 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우가 발생한 때에는 회사는 고객에게 기한의

이익이 상실된다는 사실을 우편 또는 이메일, 유선 등의 방법으로 지체 없이 통지하여야 하며, 통

지가 도달하면 고객은 다음 각호의 사유발생시부터 기한의 이익(미리 정한 기간 동안 당사자가 누

리는 이익을 말한다. 이하 같다)을 상실하고 그 즉시 채무를 변제하여야 한다.

1. 회사가 고객이 제공한 담보에 대하여 압류명령이나 체납처분 압류통지를 받은 때 또는 그 밖

의 방법에 의한 강제집행 개시나 체납처분 착수가 있는 때.

2. 개인고객이 성년후견개시 또는 한정후견개시의 심판을 받거나 개인고객에 대하여 파산선고 또

는 회생절차개시의 결정이 있는 때.

3. 법인고객에 대하여 파산, 회생절차개시, 기업구조조정촉진법에 의하여 부실징후기업으로 인정

되거나 법인고객의 채권자의 전부 또는 일부가 협의회를 구성하고 원리금 감면, 상환기일 연장,

그 밖의 이에 준하는 방법으로 채권재조정 절차가 개시된 때

4. 고객이 발행, 배서, 보증, 인수한 어음 또는 수표가 채무불이행 그 밖의 고객의 책임 있는 사유

로 은행거래가 정지된 때

5. 회사가 예탁금 등 그 밖의 회사에 대한 채권에 대하여 압류명령이나 체납처분 압류통지를 받

은 때 또는 그 밖의 방법에 의한 강제집행의 시작이나 체납처분 착수가 있는 때.

② 고객이 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우, 회사는 고객에게 채무의 변제, 압류·체납처분

등의 해소, 약정의 이행 등 해당사유의 치유를 요구하는 통보를 할 수 있고, 동 통보의 도달일로

부터 14일 이내에 해당하는 사유가 치유되지 아니하는 경우 고객은 그때부터 기한의 이익을 상

실하고 그 즉시 채무를 변제하여야 한다.

1. 회사에 대한 수개의 채무 중 하나라도 변제기까지 그 변제를 하지 않거나, 개별 채무에 대하여

기한의 이익이 상실되었음에도 불구하고 그 채무를 변제하지 아니한 때

2. 고객의 제 1항 제 1호 및 제 5호 외의 재산에 대하여 압류·체납처분으로 인하여 회사의 채권보전

에 현저한 위험이 예상되는때

3. 고객의 제 1항 제 5호 외의 재산에 대하여 민사집행법상의 담보권 실행 등을 위한 경매개시

가 있어 고객의 신용이 현저히 악화되어 채권회수에 중대한 지장이 있을 때

③ 제 1항 및 제 2항에 의하여 고객이 기한의 이익을 상실한 때에는 그 즉시 회사는 고객에 대해

가지는 채권으로 예탁금 반환청구권 등 고객이 회사에 대하여 가지는 채권을 상계하거나 제 11조

에 의하여 담보권을 실행하여 채권을 회수할 수 있다.

④ 제 3항에 의하여 상계할 때에는 처분 관련 비용, 연체이자, 융자이자, 융자원금의 순서로 충당

한다.

⑤ 회사는 기한의 이익이 상실된 이후라도 채무의 변제, 압류·체납처분 등의 해소, 약정의 이행 등

으로 정상적인 거래가 가능하게 된 경우에는 기한의 이익이 회복되는 것으로 할 수 있다.

⑥채무자가 기한의 이익을 상실한 채무를 변제하거나, 은행이 제10조에 의한 상계를 할 경우에, 채무전액을 없애기에 부족한 때에는 비용, 이자, 원금의 순서로 충당하기로 합니다. 은행은 충당순서를 달리 할 수 있으나 채무자에게 불리하지 않은 범위내여야 합니다.


제 16조(청약의 철회)

① 고객은   금융소비자 보호에 관한 법률   제46조 및 관련 규정이 정하는 바에 따라 계약서류를

제공받은 날(계약서류를 제공받지 아니한 경우에는 계약체결일)로부터 14일 이내에 청약을 철회할

수 있다. 다만, 제9조 및 제10조에 따라 임의상환을 위하여 담보증권이 처분된 경우에는 청약을 철

회할 수 없다.

② 회사는 고객의 청약 철회권 행사에 따라 고객으로부터 이미 받은 금전 또는 증권을 반환하고

그 반환이 늦어진 기간에 대해서는  별첨 에서 정하는 연체이자를 더하여 지급한다.

제 17조(위법계약의 해지)

고객은   금융소비자 보호에 관한 법률   제47조 및 관련 규정이 정하는 바에 따라 위법계약의 해

지가 가능한 경우에 한하여 계약체결일로부터 5년을 초과하지 않는 범위에서 계약체결에 대한 위

반사항을 안 날부터 1년 이내에 계약의 해지를 요구할 수 있다.

제 18조(약관의 변경 등)

① 회사는 약관을 변경하고자 하는 경우 변경내용을 변경되는 약관의 시행일 1개월 전에 고객이

확인할 수 있도록 회사의 영업점에 갖추어 두거나 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면,

그 밖에 이와 유사한 전자통신매체를 통하여 게시한다. 다만, 자본시장법 등 관계법령 또는 거래소

업무규정의 제․개정에 따른 제도변경 등으로 약관이 변경되는 경우로서 본문에 따라 안내 하기가

어려운 급박하고 부득이한 사정이 있는 경우에는 변경내용을 앞의 문장과 같은 방법으로 개정

약관의 시행일 전에 게시한다.

② 제 1항의 변경내용이 고객에게 불리한 것일 때에는 이를 서면 등 고객과 사전에 합의한 방법

으로 변경되는 약관의 시행일 1개월 전까지 통지하여야 한다. 다만, 기존 고객에게 변경 전 내용

이 그대로 적용되는 경우 또는 고객이 변경내용에 대한 통지를 받지 아니하겠다는 의사를 명시적

으로 표시한 경우에는 그러하지 아니하다.

③ 회사는 제 2항의 통지를 한 경우  고객은 약관의 변경에 동의하지 아니하는 경우 계약을 해지

할 수 있으며, 통지를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 계약해지의 의사표

시를 하지 아니한 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다  라는 취지의 내용을 통지하여야 한다.

④ 고객이 제 3항의 통지를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 계약해지의

의사표시를 하지 아니하는 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다.

⑤ 회사는 약관을 회사의 영업점에 비치 또는 게시하여 고객이 요구할 경우 이를 교부하여야 하며,

인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖의 이와 유사한 전자통신매체에 게시 하여

고객이 약관을 조회하고 다운로드(화면출력 포함)받을 수 있도록 하여야 한다.

제 19조(주소변경 등의 신고)

고객은 주소, 사무소 그 밖의 연락장소 및 전화번호 등이 변경된 때에게는 지체 없이 회사에 통지

하여야 하며, 회사는 고객의 책임 있는 사유로 인한 통지지연으로 인하여 발생한 손해에 대하여

회사가 책임 있는 사유가 없는 한 책임을 지지 아니한다.

제 20조(분쟁조정)

고객은 회사와 분쟁이 발생하는 경우 민원처리기구에 그 해결을 요구하거나 금융감독원, 한국금융

투자협회, 한국거래소 등에 분쟁조정을 신청할 수 있다.

제 21조(관할법원)

이 약관에 의한 거래와 관련하여 발생된 분쟁에 대하여 회사와 고객사이에 소송의 필요가 생긴

경우에는 그 관할법원은 「 민사소송법 」 이 정한 바에 따른다.

제 22조(관계법규등의 준용)

① 본 약관에서 정하지 아니한 사항은 별도의 약정이 없는 한 관계법규등에서 정하는 바에 따르

며, 관계법규등에서 정함이 없는 경우에는 일반적인 상관례에 따른다.

② 본 약관의 내용 중 전자금융거래에 관하여는 ‘전자금융거래이용에 관한 기본약관’ 등 전자금융

거래관련약관 및 전자금융거래법 등 전자금융거래관련법령이 우선 적용된다.

부 칙

이 약관은 2001년 12월 3일부터 시행한다.

부 칙

제1조 (시행일)

이 약관은 2003년 5월 9일부터 시행한다.

제2조 (경과조치)

이 약관 시행전에 종전의 예탁증권담보대출약관에 의하여 이미 인정된 거래는 이 약관에 의해 인

정된 것으로 본다.

부 칙

이 약관은 2004년 2월 3일부터 시행한다.

부 칙

이 약관은 2004년 10월 15일부터 시행한다.

부 칙

이 약관은 2006년 5월 22일부터 시행한다.

부 칙

이 약관은 2009년 2월 4일부터 시행한다.

부 칙

이 약관은 2009년 5월 1일부터 시행한다.

부 칙

이 약관은 2010년 4월 1일부터 시행한다.

부 칙

이 약관은 2012년 8월 13일부터 시행한다. 이 약관 제 5조 제 3항과 관련하여 회사는 2011년 10

월 1일 이전에 지급한 인지세에 대하여는 적용하지 아니한다.

부 칙

이 약관은 2012년 11월 15일부터 시행한다.

부 칙

이 약관은 2013년 7월 8일부터 시행한다.

부 칙

이 약관은 2013년 12월 16일부터 시행한다.

부 칙

이 약관은 2015년 05월 11일부터 시행한다.

부 칙

이 약관은 2015년 06월 15일부터 시행한다.

부 칙

이 약관은 2015년 09월 16일부터 시행한다.

부 칙

이 약관은 2016년 02월 25일부터 시행한다.

부 칙

이 약관은 2016년 06월 30일부터 시행한다.

부 칙

이 약관은 2016년 08월 08일부터 시행한다.

부 칙

이 약관은 2016년 12월 07일부터 시행한다.

부 칙

이 약관은 2017년 03월 02일부터 시행한다.

부 칙

이 약관은 2017년 09월 18일부터 시행한다.

부 칙

이 약관은 2017년 10월 30일부터 시행한다.

부 칙

이 약관은 2018년 4월 30일부터 시행한다.

부 칙

이 약관은 2018년 8월 14일부터 시행한다.

부 칙

이 약관은 2018년 9월 14일부터 시행한다.

부 칙

이 약관은 2018년 12월 14일부터 시행한다.

부 칙

이 약관은 2019년 09월 02일부터 시행한다.

부 칙

이 약관은 2019년 09월 30일부터 시행한다.

부 칙

이 약관은 2020년 4월 6일부터 시행한다.

부 칙

이 약관은 2020년 12월 30일부터 시행한다.

부 칙

이 약관은 2021년 2월 15일부터 시행한다.

부 칙

이 약관은 2021년 3월 25일부터 시행한다.

부 칙

이 약관은 2021년 8월 2일부터 시행한다.

 별첨 

1. 제5조의  별첨 에서 정한 융자금액 최고한도는 다음과 같다.

(1)고객별 한도

(2)종목별 회사한도

ㅁ 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면 등 전자통신매체 등의 방법(HTS, MTS, 홈페이지)을 통한 주식

담보융자한도 : 최대 10억원

ㅁ 상위등급: 당사 고객서비스등급 중 Platinum, Premium에 해당하며, HTS, 홈페이지 상 계좌평가

현황 등 화면에서 확인이 가능합니다.

ㅁ A군 : 증거금율 30% 종목, B군 : 증거금율 40% 종목, C군 : 증거금율 50% 종목, D군: 증거금율 100%

종목, 종목군은 현재가, 증거금등급별 대상종목 조회 등 화면에서 확인이 가능합니다.

ㅁ 해외주식의 경우  주식 의 A군, B군 한도와 동일

ㅁ 회사는 대출등급주1)을 1개월마다 재산정하며, 고객과 회사가 협의 시 한도를 상기와 다르게 정

할 수 있습니다.

주1) 대출등급 : 개인고객은 투자자별 외부신용평가기관(NICE평가정보) 신용점수와 당사내 리스크관리현황을

점수화하여 등급을 산정하며, 법인고객은 투자자별 예외승인 절차를 통해 별도 산정함.

(항목별 배점표)

(평가점수별 대출등급)

ㅁ 당사 기준에 의한 종목의 종목별 회사한도와 고객별 한도가 있으므로 고객별 한도가 남아있더

라도 종목의 회사전체 종목한도가 소진된다면 추가 거래가 가능하지 않을 수 있습니다.

2. 제5조의  별첨 에서 정한 융자기간은 다음과 같다.

ㅁ 주식, 해외주식 : 90일

  A, B군 : 요건 충족시 90일 단위 횟수 제한 없이 연장 가능 

  C군 : 요건 충족시 90일 단위 총 기간 360일까지 연장 가능

  D군 : 만기연장 불가

ㅁ 연장시점 해당등급 유지 및 담보비율 총족시 연장가능

ㅁ 만기연장 불가 시, 고객과 회사가 협의하여 연장할 수 있습니다.

ㅁ 해외주식담보융자의 경우 국내 영업일을 기준으로 일수를 산정합니다.

ㅁ 수익증권, 채권, ELS : 90일

  회사와 협의 시 연장 가능

ㅁ 매도자금 환매자금 : 해당 증권의 매도 환매 대금 결제일

3. 제5조 및 제13조의  별첨 에서 정한 융자금리는 다음과 같다.

ㅁ 융자금리(이자율)는 회사 홈페이지에서 확인 가능합니다.

홈페이지   고객지원   서비스안내   신용 대출안내   증권담보융자

ㅁ 계산기간

  보통년 : 365일

  윤년 : 366일

ㅁ 해외주식담보융자의 경우 국내 영업일을 기준으로 하여 이자를 징수합니다.

4. 제5조 및 제9조 1항의  별첨 에서 정한 융자비율은 다음과 같다.

ㅁ 주식 : A군  전일종가(장종료 후 당일종가)의 60%, 

그 외  전일종가(장종료 후 당일종가)의 50% 

ㅁ 해외주식 : A군– 최근일 종가평가금액의 60% 

B군  최근일 종가평가금액의  50% 

ㅁ 집합투자증권 : MMF  당일평가금액의70%

원금보전추구형ELF  당일평가금액의 70%,

채권형  당일평가금액의 60%,

그 외  당일평가금액의 50%

ㅁ 채권 : 국채, 지방채  전일평가액의 70%

그 외  전일평가액의 70%

ㅁ ELS : 당일평가금액의 70%

ㅁ 매도자금담보 : 매도대금(환매결제예정금액)의 98%

ㅁ 환매자금담보 : 당일 기준가의 80% (이자 및 제비용 등 제외)

5. 제8조의  별첨 에서 정한 융자가능종목은 다음과 같다.

ㅁ 주식 : 코스피 A, B, C군, 코스닥 A, B, C군, 해외주식 A, B군

ㅁ 집합투자증권 : 중도환매 가능한 개방형 수익증권 (MMF, 원금보전추구형ELF, 주식형, 채권형, 혼

합형 등)

ㅁ 채권 : 국채, 지방채, AAA등급 이상 회사채, 특수채, 은행채

ㅁ ELS : 당사 발행 원금보장형 ELS

ㅁ 매도자금담보 : A, B, C, D군 주식

ㅁ 환매자금담보 : 집합투자증권, ELS

ㅁ 열거되지 않은 종목은 융자 불가. 단, 고객과 회사가 협의 시 융자 가능할 수 있습니다.

6. 제9조 3항 및 5항의  별첨 에서 정한 담보유지비율은 다음과 같다.

7. 제9조 5항의  별첨 에서 정한 추가납부기간은 다음과 같다.

ㅁ 국내증권담보융자 : 추가담보제공요구일 포함 2일, 추가담보제공요구일 2일 반대매매

ㅁ 단, 담보비율 120% 미달시 추가담보제공요구일 포함 1일, 추가담보제공요구일 1일 반대매매

ㅁ 해외주식담보융자 : 일 2회(오전 오후 각1회) 담보유지비율에 미달하는 금액을 산출하여 추가

담보제공을 요구하며, 추가납부기간은 담보부족내역 4회차 통보 이후 도래하는 첫 번째 해외

시장 장개시 시각의 30분 전까지임. 추가납부기간내에 납부되지 않은 경우, 즉시 임의상환을

시행함. (현금상환: 즉시, 반대매매: 시장별 첫 번째 장개시 시점)

ㅁ 단, 담보비율 120% 미달시 담보부족내역 2회차 통보 이후에 임의상환 시행함.

 미국장 하락으로 인한 담보부족 발생 시   예시  (썸머타임이아닌경우)

 아시아장 하락으로 인한 담보부족 발생 시   예시 

8. 제11조 제3항의  별첨 에서 정하는 임의상환 방법은 다음과 같다.

ㅁ 증권시장에서 시가결정에 참여하는 호가에 따라 처분

ㅁ 해외주식 : 각 시장에서 장개시 후 매도거래가 체결될 수 있는 가격에 따라 처분

ㅁ 주문 거부 또는 미체결 시 재주문 처리함

ㅁ 시장별 주문가격의 기준은 아래와 같으며, 회사, 해외거래소 또는 중개사 사정에 의해 변경

가능함

(시장별 주문 가격)

  미국(USD) : 시장가

  홍콩(HKD,일부CNY) : 현재가 대비  9tick 

  중국(CNY) : 현재가 대비  3%

  일본(JPY) : 현재가 대비  5%

ㅁ 임의처분 시 오프라인(영업점) 위탁수수료율이 적용되며, 해당 수수료율은 회사 홈페이지에서

확인 가능합니다.

홈페이지   고객지원   서비스안내   수수료 서비스 안내   매매수수료 세금

9. 제11조 제4항의   별첨 에서 정하는  임의상환 대상증권 수량산정 방법은 다음과 같다.

가. 담보부족계좌의 임의상환(반대매매)

  임의상환(반대매매) 시 전액상환방식 을 적용함

 ㅁ  전액상환방식 : 매도금액 전액을 신용금액 상환에 사용(거래제비용 제외)

ㅁ 반대매매 체결가가 매도가격 미만으로 되는 경우 다음 영업일에 추가적인 반대매매가 있을 수

있음

(임의상환을 위한 주식처분수량(X) 산정)

  ㅁㅁ 매도가격 : 전일 종가 대비 20% 할인된 가격 범위 내에서 정한 가격

      (종목별, 고객별로 달리 정할 수 있음)

      해외주식의 경우 전일종가 대비 하한가,

      하한가가 존재하지 않는 시장은 전일종가 대비 20% 할인된 가격

ㅁ 매매수수료 등 거래비용과 이자비용은 별도 고려하여 산정함

 예시 

  A종목 1,000주를 주당 10,000원에 매수, 담보융자금 600만원, 담보유지비율 140%, 현금 0원

ㅁ 거래제비용(수수료, 세금, 대출이자)은 고려하지 않음

  해외주식 B종목 100주를 주당 USD 100에 매수, 담보융자금 600만원, 담보유지비율 160%,

USD환율 1000원, 현금 0원

ㅁ 거래제비용(수수료, 세금, 대출이자)은 고려하지 않으며, 환율 변동 없다고 가정

날짜 주식가격 평가금액(원화) 담보비율 비고

나. 담보융자금 미상환시 임의상환(반대매매)

  미상환융자금 발생 종목을 만기 다음 영업일에 자동 현금상환 처리하며, 현금상환 처리로 발

생된 미수금이 변제될 수 있는 수량을 임의상환(반대매매) 처리함

ㅁ 반대매매 체결가가 매도가격 미만으로 되는 경우 다음 영업일에 추가적인 반대매매가 있을 수

있음

(담보융자금 미상환 발생에 의한 임의상환(반대매매) 수량산정)

 예시 

  A종목 1,000주를 주당 10,000원에 매수, 담보융자금 600만원, 담보유지비율 140%, 현금 0원

ㅁ 거래제비용(수수료, 세금, 대출이자)은 고려하지 않음

(case1)

(case2)

  해외주식 B종목 100주를 주당 USD 100에 매수, 담보융자금 600만원, 담보유지비율 160%,

USD환율 1000원, 현금 0원

ㅁ 거래제비용(수수료, 세금, 대출이자)은 고려하지 않으며, 환율 변동 없다고 가정

(case1)

(case2)

10. 제11조 제5항의   별첨 에서 정하는  임의상환 대상증권 순서는 다음과 같다.

① 융자일자 오래된 순

② 종목번호 빠른 순

해외주식담보융자의 경우 현금을 원화, 외화 순으로 사용하여 고객 채무변제에 우선 충당하고,

현금상환 후에도 부족 시 반대매매를 통해 필요한 수량만큼 임의처분하며, 처분순서는 다음과 같다.

단, 외화의 경우 당사 환전 가능 시간에 한하여 채무변제에 사용할 수 있다.

1) 현금상환

① 융자일자 오래된 순

② 일본   중국   홍콩   미국 순

단, 오후에 임의처분 시에는 미국   일본   중국   홍콩 순

③ 종목번호 빠른 순, 또는 종목명 알파벳 순

ㅁ 원화가 없거나 부족한 경우 환전순서는 USD   HKD   CNY   JPY 순

2) 반대매매

① 담보부족 통보 4회차 이후 시장별 장개시 도래하는 순

  오전에 4회차 통보 시, 일본   중국   홍콩   미국 순

  오후에 4회차 통보 시, 미국   일본   중국   홍콩 순

② 융자일자 오래된 순

③ 종목번호 빠른 순, 또는 종목명 알파벳 순

11. 제11조 제6항의   별첨 에서 정하는  임의상환 신청시간은 다음과 같다.

ㅁ 임의상환 처분일 당일 08:40까지

ㅁ 단, 미국시장의 경우 임의상환 처분일 당일 17:00까지

12. 제13조의  별첨 에서 정한 연체이자율은 다음과 같다.

ㅁ 연  약정이자율   3%p 

ㅁ 계산기간

  보통년 : 365일

  윤년 : 366일

13. 제16조 제2항의   별첨 에서 정하는  연체이자는 다음과 같다.

ㅁ 제13조제1항에서의 연체이자와 동일한 연체이자율 적용


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>