<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
30. 보증		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
175_보증.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[



00000 약관 (약관명 개정 2014. 5. 20)  

제정 2013.12.26 
개폐정리 2014. 5.20 
개폐정리 2015. 6.30 

 

제1조(용어의 정의) 이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 

1.  보증회사 는 000공사를 말합니다. 

2.  보증채권자 는 이 보증서 앞면에 기재된 보증대상 주택의 소유자를 

말합니다. 

3.  주채무자 는 보증채권자와 보증대상 주택에 대하여 자기관리형 주택 

임대관리계약을 체결한 주택임대관리업자를 말합니다. 

4.  보증조건 은 이 보증서 앞면에 기재된 보증대상, 보증금액, 보증기간, 

보증채권자, 주채무자, 특기사항 등을 말합니다. 

5.  자기관리형 주택임대관리계약 (이하  임대관리계약 이라 합니다)은 

계약기간 중 주택임대관리업자가 주택의 소유자(임대인)에게 임대료 

지불을 보장하고 자기 책임으로 주택을 재임대하는 것을 내용으로 

주택의 사용,수익을 위해 체결하는 계약을 말합니다. 

6.  보장임대료 는 주채무자가 임대관리계약에 의해 매월 보증채권자 

에게 지급하기로 한 차임을 말합니다. 

7.  사업약정 은 보증회사, 주채무자, 보증채권자 등 이해관계인이 

주택임대관리 및 보증과 관련하여 각자의 역할과 권리·의무를 

정하는 약정을 말합니다. 

 

제2조(보증채무의 성립 및 책임) 보증회사의 보증채무는 보증서발급일에 

유효하게 성립하고 효력이 발생합니다. 

 

제3조(보증범위) ①보증회사는 이 보증서에 기재된 보증기간 및 보증금액의 

범위내에서 보증채권자가 주채무자로부터 지급받지  못한 보장임대료에 

대하여 제2항에 따라 보증책임을 부담하기로 합니다. 

②보증회사는 제1항에 따른 보증책임 범위내에서 다음 각 호의  기준에  

따라 산출된 보증책임 부담금액 전액을 일시에 지급하기로 합니다. 

1. 제6조제1항제1호에 따라 임대관리계약이 해지된 때에는 임대관리계약의 

해지통보가 주채무자에게 도달한 날(제6조제2항 및 제3항에 따라 임대 

관리계약이 해지된 것으로 의제되는 날)까지 연체된 보장임대료 

2. 제6조제1항제2호에 따라 보증기간이 만료된 경우에는 보증기간 만료일 

까지 연체된 보장임대료 

 

제4조(보증조건의 변경) ①주채무자 및 보증채권자는 보증회사로부터 

서면에 의한 동의를 받지 아니하고는 보증조건을 변경할 수 없습니다. 

②보증조건의 변경은 보증회사가 변경사항을 주채무자 및  보증채권자 

에게 서면으로 알리거나 보증서의 보증조건을 정정하여 재교부한 경우  

에만 성립합니다. 

 

제5조(통지의무) ①주채무자 또는 보증채권자는 다음 각 호의 어느 하나에 

해당하는 사유가 발생한 경우에는 이를 지체없이 보증회사에 서면통지 

하여야 합니다. 

1. 보장임대료를 연속하여 3회 이상 연체하거나, 보장임대료 누적  연체 

금액이 보증금액의 30퍼센트에 달한 경우 

2. 보증채무의 전부 또는 일부가 소멸되었을 때 

3. 보증사고가 발생하였을 때 

4. 보증사고 사유가 해소되었을 때 

5. 주채무자 또는 보증채권자가 변경되었을 때 

6. 주채무자, 보증채권자(대리인을 지정한 경우에는  대리인),  연대보증인  

의 주소가 변경되었을 때 

7. 이 보증서의 기초가 되는 임대관리계약이 종료하였을 때 

8. 주채무자의 부도, 파산, 회생절차신청 등의 사실이 발생한 때 



제6조(보증사고 ) ①보증사고라 함은 다음 각호의 어느 하나에 해당하는 

사유가 발생한 경우를 말합니다. 

1. 다음 각호 어느 하나에 해당하는 사유가 발생하여 임대관리계약이 

해지된 때 

가. 임대관리계약서상 계약해지사유인 보장임대료 연체가 발생한 경우 

나. 주채무자가 월세 및 임대보증금을 수납계좌외 타 계좌로 수납 

받거나 유용하는 등 사업약정상 의무를 이행하지 않아 정상적 으로 

임대관리업수행이 불가능하다고 보증회사가 판단하여 임 

대관리계약 해지를 요청한 경우 

다. 주채무자가 관리중인 수개의 보증사업장 중 1개 이상의 사업장에 

보증사고가 발생하여 보증사고 발생일로부터 3개월 이내 채무 

이행을 하지않아 정상적인 임대관리업수행이 불가능하다고 보증 

회사가 판단하여 임대관리계약 해지를 요청한 경우 

라. 주채무자의 부도, 파산신청, 회생절차개시신청후 회생계획인가를 

얻지 못한 경우 또는 이에 준하는 사태가 발생하여 정상적으로 

임대관리업 수행이 불가능하다고 보증회사가 판단하여 임대관리 

계약 해지를 요청한 경우 

2. 보장 임대료가 연체된 상태에서 보증기간이 만료한 때 

②보증채권자는 제1항 각호의 사유가 발생한 날로부터 5영업일 이내에 

주채무자에게 임대관리계약 해지를 통보하여야 합니다. 

③보증채권자는 제2항의 해지통보를 주채무자의 주소지로 배달증명부 

내용증명우편으로 발송하여야 하며,  해지통보서가  주채무자에게  도달 

한 때에 임대관리계약은 해지됩니다. 다만, 주채무자가 수령을 거절 

하거나, 이사, 주소불명 등의 사유로 해지통보서가 도달하지 않은 

경우에는 발송일로부터 10영업일이 경과한 때에 임대관리계약이 해지된 

것으로 합니다. 

④보증사고가 발생된 후 당해 사고사유가 해소된 경우에는 그 보증사고는 

처음부터 발생되지 아니한 것으로 봅니다. 이 경우에 2개 이상의 보증 

사고가 발생되었을 때에는 그 사고사유가 전부 해소되어야 합니다. 



제7조(보증이행 대상이 아닌 채무) 보증회사는 다음 각호의 어느 하나에 

해당하는 채무에 대하여는 보증채무를 이행하지 아니합니다. 

1. 천재지변, 전쟁, 내란, 화재 기타 이와 비슷한 사정으로 주채무자가 

임대관리계약을 이행하지 못함으로써 발생한 채무 

2. 이 보증서의 보증조건과 상이하게 임대관리계약이 체결된 경우나 허위로 

체결된 경우 

3. 보증회사의 동의 없이 보증채무에 영향을 미칠 수 있는 임대관리계약이 

변경된 경우 

4. 보증채무의 성립전 또는 보증사고 사유와 관계없이 임대관리계약의 

해제 또는 해지로 인하여 주채무자가 보증채권자에게 지급하여야할 

채무 

5. 보증채권자가 제5조의 통지 및 제6조제2항의 임대관리계약 해지통보를 

지연함으로써 증가한 손해 

6. 주채무자가 임대관리계약을 이행하지 않음으로써 발생하는 보장임대료의 

이자 또는 지연손해금, 위약금 기타 손해배상채무 

7. 보증채권자가 보증채무이행을 위한 청구서류를 제출하지 아니하거나 

협력의무를 이행하지 않는 등 보증채권자의 책임 있는 사유로 발생 

하거나 증가된 채무 

 

제8조(보증채권자의 협력의무 등)➀보증사고가 발생한 경우에 보증회사가 

보증채무의 이행에 필요한 자료의 제출, 조사의 협조 등을 요구하는 경우 

보증채권자는 이에 적극 협조하여야 합니다. 

➁보증채권자가 제1항을 위반하여 보증회사에 손해를 끼친 경우에는 보증 

회사는 그로 인해 입은 손해의 배상을 청구할 수 있습니다. 



제9조 (보증채무이행범위) 채권자가 000로부터 보증채무이행통지를 받은 때에는 지체없이 보증채무이행금을 수령하여야 하며, 채권자가 정당한 이유없이 보증채무이행통지서 접수일로부터 3영업일(공휴일 및 토요일 제외)을 초과하여 수령할 경우에는 그 초과기간의 이자는 이행하지 아니합니다. 



제10조(보증채무 이행청구) ①보증채권자는 보증사고 발생일로부터 1개월 

이내에 보증회사에 보증채무의 이행을 청구하여야 합니다. 

②보증채권자가 보증채무의 이행을 청구할 때에는 다음 각호의 서류를 

제출하여야 합니다. 

1. 보증채무이행청구서 

2. 보증서 또는 그 사본(보증회사가 확인가능한 경우 생략가능) 

3. 연체된 보장임대료 내역 및 증빙자료 

4.  임대관리계약을 해지한 경우에는 계약해지 통지서 등 보증회사가 필요 

하여 요구하는 서류 

➂보증채권자가 제2항의 서류 중 일부를 누락하여 이행을 청구한 경우 

보증회사는 서면으로 기한을 정하여 보완을 요청할 수 있습니다. 

 

제11조(보증채무의 이행방법 및 기한 등) ①보증회사는 보증채권자의 

보증채무이행청구서(보증회사가 요청한 서류 등을 포함한다)를 접수한 

날로부터 1월 이내에 보증채무를  이행하기로  합니다.  다만,  보증채권자 

가 보증채무이행청구에 필요한 서류를 미제출한  경우에는  제출이  완료  

된 날로부터 이행기한을 기산하기로 합니다. 

②제1항의 이행기일 이내에 보증회사가 보증책임 부담금액을 지급하지 

못한 경우에는 그 초과일수에 대하여 임대관리계약서에 정한 연체이율  

이나 상사법정이율 중 낮은 이율에 의한 지체배상금을 지급합니다. 

 

제12조(대위 및 구상) ➀보증회사가 보증채무를 이행한 경우에는 주채무자에 

대하여 구상권을 가지며, 보증채권자가 주채무자에 대하여 가지는 권리를 

대위하여 가집니다. 

➁보증채권자는 제1항의 권리를 보전하거나 행사하는데 필요한 서류를 

보증회사에 제출하고 보증회사가 요구하는 조치를 취하여야 합니다. 

➂보증회사는 보증채권자가 특별한 사유없이  제2항의  규정에  위반한 

경우에는 그 위반으로  인하여  취득하지 못한  금액을  보증채권자에게 

청구할 수 있습니다. 

 

제13조(양도 및 질권설정 등 금지) 이 보증서는 양도 또는 질권설정  등을 

할 수 없으며, 보증목적 이외의 용도로 사용하였을 경우에는 보증회사는 

보증책임을 부담하지 않습니다. 



제14조(분실 및 도난) 이 보증서를 분실도난 또는 멸실할 경우에는 지체 없이 

보증회사에 신고하여야 합니다. 만일, 그 신고를 하지 아니함으로써 일어나는 

제반사고에 대하여 보증회사는 책임을 부담하지 아니합니다. 

 

제15조(특약 등) ①보증채권자와 보증회사가 보증약관에도 불구하고 

우선적으로 적용하기로 합의한 사항이 있는  경우에는  그  범위  내에서 본 

약관은 적용되지 아니합니다. 

②보증회사는 원활한 보증이행을 위하여 보증채무이행방법 등 약관 

에서 정하고 있는 사항의 구체적인  내용  등에  관하여  보증채권자  

또는 주채무자와 개별적인 약정을 체결할 수 있습니다. 

 

제16조(관할법원 및 준거법) 이 보증에 관한 소송은 피고 소재지 법원을 

관할법원(단, 보증회사가 피고가 되는 경우에는 보증회사의 관할 영업  

지사 또는 본사 소재지 관할법원으로 한다)으로 하되, 보증채권자와 보증 

회사간에 별도의 합의가 있는 경우에는 그에 따르며, 이 약관에서 정하지 

아니한 사항에 대하여는 대한민국법령에 따릅니다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>