<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32.산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
179_산후조리원.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 이용약관 

제 1조 (목적) 


이 약관은 000을 운영하는 사업자와 세인트누보 산후조리원을 

이용하는 이용자 간의 산후조리원 이용에 관한 제반 계약사항을 규정함을 목적으로 

한다. 

제 2조 (약관의 설명 및 계약서의 교부 등) 

①사업자는 계약을 체결하는 때에는 이용자에게 이 약관의 내용을 분명하게 밝히고, 

계약을 체결하기 전에 약관의 중요한 내용을 이용자가 이해할 수 있도록 설명한다. 

②사업자는 다음 각 호의 사항을 기재한 계약서(상담 및 예약신청서 를 마련하고 계약 

체결 후에 계약서 1부를 이용자에게 교부한다. 

1. 산후조리원명 및 주소 

2. 이용자 성명 및 주소 

3. 출산예정일과 입실예정일 

4. 총 이용금액 

5. 기타 이용금액（신모만 입실하거나 2인 이상의 신생아 입실시 금액 등）  

6. 계약 해제 또는 해지에 다른 환불 규정 

7. 산후조리원에서 제공히는 서비스내역  

8. 산모와 태아의 건강상태 및 기왕력  

9. 기타 산후조리원 이용에 필요한 사항 

③사업자는 계약을 체결하는 때에 이용자의 요구가 있으면 이 약관을 교부한다. 그러나, 

이용자에게 교부하는 계약서에 이 약관의 주요내용이 기재되어 있는 경우에는 그러하지 

아니한다. 

제 3조 (계약금과 총 이용금액의 차급) 

①계약금액은 기준금액이나 총 이용금액의 10%로하며 이용자는 계약을 체결하는 때에 

계약금을 지급한다． 

②이용자는 입실하는 때나, 입실하기 전에 잔금을 완불하여야 입실할 수 있다． 

③계약서에 기재된 총 이용금액은 산모와 신생아 각 1인이 함께 룸에 입실한 요금을 

원칙으로 한다． 

④이용요금은 룸 입실을 기준으로 하여 책정되었으므로 이용자의 개인사정으로 신생아가 

지연 입소하는 경우에도 사업자의 특별한 과실이 없는 한 이용요금은 계약서에 기재된 

요금을 정상 지급한다. 

제 4조 (입실서비스) 

①사용 입원실은 산모 1인실 또는 모자동실을 원칙으로 한다. 그러나, 사업자와 이용자가 

협의하여 이를 변경할 수 있다． 

②사업자가 산후조리원에서 제공하는 기본서비스의 내역은 다음 각 호와 같다. 

1. 산모 및 신생아관리 

2. 제반 편의시설 및 산모의 건강회복과 관련한 장비의 제공 

3. 산모의 식사제공 

4. 신생아용 분유 및 기저귀, 젖병 등의 제공 

5. 원내 프로그램 서비스 제공 

6. 청소, 세탁, 소독방제 서비스제공 

7. 산후조리 및 육아 정보제공 

8. 산모용 옷, 샴푸, 바디워시, 물비누, 타월 등 각종 생활용품 제공 

①제 2항에 기재된 기본 서비스 외에 부가서비스 등이 있는 경우 사업자는 계악을 

체결하는 때에 부가서비스 이용에 대한 사항을 이용자에게 설명한다. 

②원내프로그램은 강사의 변경 등 사업자의 제반 사정에 따라 변경이 가능하다. 

제 5조 (이용계약의 변경 및 조정) 

③이용기간은 2주(13박 14일)을 기본으로 하되, 계약체결 시 사업자와 이용자가 상호 

협의하여 기간을 조정할 수 있다. 

④입실시간은 입실일 12:00 이후, 퇴실시간은 퇴실일 10:00 이전을 기본으로 하되, 

사업자와 이용자가 상호 협의하여 시간을 조정할 수 있다. 

⑤이용자가 입실예정일에 입실하지 못할 경우에는 입실예정일의 3일전까지 연락하여 

기간을 변경할 수 있다．
 

제 6조 출산 (예정일의 변동 등) 

①이용자는 출산 예정일과 다른 일자에 출산하여 산후조리원내 사용 가능한 입원실이 

없는 경우에는 계약을 해제할 수 있으며, 사업자는 이용자에게 계약금을 환급한다. 

②이용자의 요청이 있는 경우에는 사업자는 이용자에게 주위에 유사한 조건을 가지고 있는 

다른 산후조리원을 알선해 주도록 노력한다. 

③제1항에도 불구하고 이용자는 사업자와 협의 하여 산후조리원내 대기실 혹은 협력 

병원의 입원실 등을 대체 이용하는 경우, 계약기간은 대체 이용한 당일부터 기산된다. 

④제2항의 경우 산후조리원 이용금액보다 대체 이용한 입원실의 이용 금액이 낮은 때에는 

사업자는 이용자에게 그 차액을 환급한다.	


제 7조 (입실 전 계약의 해지) 

①이용자는 입실 전에 계약을 해지할 수 있다. 이 경우 사업자는 다음 각 호에 따라 

계약금을 환급한다. 

1. 사업자의 귀책사유로 계약을 해지한 경우 : 계악금 환급 및 계약금의 100% 보상 

2. 이용자의 귀책사유로 계약을 해지한 경우 

 입실예정일 9일 이전부터： 계악금 전액 미환급 

 입실예정일 10일 이전부터 20일 이전까지 : 계약금의 30% 환급 

 입실예정일 21일 이전부터 30일 이전까지：계약금의 60% 환급  

 입실예정일 31일 이전 또는 계약 후 24시간 이내： 계약금 전액 환급 



3. 계약금이 총 이용금액의 10％를 초과하는 경우에는 초과되는 금액은 전액 

환급하고 그 나머지는 보상기준에서 정한 비율에 따라 환급. 

②제 1항에도 불구하고 이용자가 다음 각 호의 사유로 계약을 해지하는 경우에는 사업자는 

이용자에게 계익금을 환급한다. 

1. 산모가 사망하거나 태아를 사산한 경우 

2. 그 밖에 불가항력적인 사유로 해당 산후조리원을 이용할 수 없는 경우 

③제 1항의 경우 미리 산전마사지와 산전교육, 만삭사진을 짝은 경우에는 그 금액을 

환급금에서 공제한다. 

제 8조 (입실 후 계약의 해지) 

①이용자는 입실 후에 사업자의 책임 있는 사유로 다음 각 호의 사정이 발생하는 경우에는 

계약을 해지할 수 있다， 이 경우 사업자는 이용자에게 총 이용금액에서 실제 이용기간에 

해당되는 요금을 공제한 잔액을 환급하고 총 이용금액의 10%를 보상한다. 

1. 사진 광고 또는 계악내용이 실제와 현저히 달라 당초 기대했던 산후조리의 목적을 

도저히 달성할 수 없는 경우. 단, 원내 프로그램의 변경 등은 제외한. 

2. 산후조리원내 사업자의 귀책사유임이 입증된 감염성 질병이 발생한 경우 

3. 사업자 또는 종업원의 고의 또는 중과실로 산모 또는 신생아에게 불이익이 발생한 

경우 

4. 그 밖에 사업자의 귀책사유로 산후조리의 목적을 달성할 수 없는 경우 

②이용자가 개인사정의 변경이나 단순변심 등 합당한 사유 없이 조기 퇴실히는 경우에는 

사업자는 이용자에게 계약위반의 규칙을 적용하여 총 이용금액에서 (실제 이용기간에 

해당하는 가격 플러스 계약금 또는 총 이용금액의 10퍼센트)를 공제한 잔액을 환급한다. 

③산전마사지 및 산후마사지, 한약제공, 만삭사진과 신생아사진 촬영 등 무료서비스는 

이용자가 2주 동안 입실하는 것을 전제로 하여 마련된 프로그램이므로 조기퇴소 하는 

경우에는 그 이용료를 환급금과 별도로 계산하여 받는다． 

제 9조 (사업자의 의무) 

①사업자는 모자보건법이 정하는 인력과 시설을 갖추고 화재 및 안전사고 등 예방을 위해 

관계법령이 정히는 기준에 적합하게 시설을 설치, 운영한다. 

②사업자는 건강기록부를 갖추어 산모와 신생아의 건강상태를 가록하고 관리하며, 

감염이나 질병을 예방하기 위하여 소독 등 필요한 조치를 한다. 

③사업자는 산모 또는 신생아에게 감염 또는 질병이 의심되거나 발생한 경우 또는 화재, 

누전 등의 안전사고로 인한 인적 피해가 발생한 경우에는 즉시, 의료기관으로 이송하거나 

격리, 퇴실 등 필요한 조치를 한다. 

④사업자는 통신판매 매체(홈페이지 등)를 이용하여 표시, 광고하거나 계악을 체결하고자 

하는 경우에는 다음 각 호의 사항을 고객이 알 수 있도록 통신판매 매체에 게시한다.  

1. 제공되는 서비스의 구체적 내용  

2.가격체계(기본가격 및 추가가격)  

3.중도해약 시 환불기준 

⑤사업자는 접수창구 등 이용자가 보기 쉬운 곳에 다음 각 호의 사항을 보관 또는 

게시한다. 

1. 사업자 및 종업원 건강진단서 

2. 감염예방 등에 관한 교육수료증  

3. 사업자가 의료인인 경우 면허증 

⑥사업자는 계약을 체결하는 때에 약정한 서비스 외 추가비용이 발생하는 서비스를 

강제하지 아니한다. 

⑦사업자는 이용자의 승낙 없이 일체의 개인정보를 제 3자에게 누설하지 아니한다. 

⑧사업자는 이용자가 산후조리의 목적을 달성할 수 있도록 선량한 관리자로서의 주의 

의무를 다한다. 

제 10조 (이용자의 의무) 

①이용자는 입실하는 때에 산모와 신생아의 건강상태 및 기왕력을 고지한다. 

②이용자는 산모 또는 신생아에게 질병 또는 안전사고 등이 발생한 경우에는 병원 

검진여부 등에 대한 최종 의사결정권자로서의 주의 의무를 다한다. 

③이용자는 사업자의 시설관리 및 질서유지에 관한 운영규정을 준수한다. 

제 11조 (손해배상) 

①산모 또는 신생아가 입실기간동안 감염성 질병에 걸려 불이익이 발생한 경우에는 사업자는 

그 불이익을 보상하여야 한다. 

②제 1항의 경우 이용자가 의료기관이 발급한 사업자의 귀책사유로 인한 것임을 밝힌 

진단서와 진료비 영수증 등 객관적 자료를 사업자에게 제시하면 사업자는 이용자가 지출한 

진료비 등의 불이익을 보상하여야 한다. 단, 사업자가 고의 또는 과실이 없음을 입증한 

경우에는 그러하지 아니한다. 

③사업자 또는 종업원의 고의 또는 중과실로 산모 또는 신생아에게 불이익이 발생한 

경우에는 사업자는 그 불이익을 보상하여야한다. 

제 12조 (물건의 보관) 

①이용자는 필요한 경우 현금, 유가증권, 그 밖의 고가 물 등 귀중품에 대하여는 이용자가 

그 종류와 가액을 명시하여 사업자나 종업원에게 임치하지 아니하면 사업자는 그 물건의 

멸실 또는 훼손으로 인한 불이익을 보상할 책임을 지지 아니한다. 

②사업자는 이용자로부터 임치 받은 그 밖의 일반 물건의 보관에 관하여는 주의를 게을리 

하지 않았다는 증명을 하지 아니하면 그 물건의 멸실 또는 훼손으로 인한 불이익을 보상할 

책임을 진다. 

제 13조 (시설물의 이용) 

①이용자는 사업자의 시설물에 대하여 그 본래의 용도로 사용해야하며, 이용자가 고의 

또는 과실로 사업자의 시설물을 멸실 또는 훼손한 경우에는 이용자가 원상회복 한다. 

②이용자가 원상회복을 할 수 없는 경우에는 사업자는 시설물의 잔존가치 등을 고려하여 

실비로 산출한 비용을 문서로 제시하고 이용자는 이에 따라 실비를 자급한다. 

제 14조 (면책) 

①천재지변 등 불가항력적인 사유로 이용자에게 불이익이 발생한 경우에는 사업자는 이에 

대한 책임을 지지 아니한다. 

②산모 및 신생아에게 발생한 사유가 본 약관 제 10조 (이용자의 의무)의 사항을 지키지 

아니하여 발생한 경우에는 사업자는 이에 대하여 책임을 지지 아니한다. 

제 15조 (부제소합의) 

산후조리원의 이용과 관련하여 발생하는 모든 문제에 대하여 사업자의 고의 또는 중과실이 

있는 경우를 제외하고는 사업자에게 민형사상의 책임을 묻지 않음은 물론 분쟁이 생겼을 

경우 한국산후리업협회에 먼저 선 조정을 신청할 수 있다. 

제 16조 (인터넷 등 매체 노출에 대한 위약금) 

사업자의 고의 또는 중과실에 의하여 불이익이 발생한 사실이 법적으로 입증되지 않은 

상태에서 이용자가 신문, 방송, 인터넷 등 매체 통하여 사업자에게 불리한 내용이나 

허위사실을 유포, 게재하는 경우 이용자는 총 이용금액의 30％에 해당되는 금액을 

위약금으로 지불하며, 그로인해 사업자가 입은 손해에 대하여는 손해배상 등 별도의 

민형사상 책임을 진다. 

제 17조 (관할법원) 

이 약관과 관련하여 사업자와 이용자 사이에 발생한 분쟁에 관한 소송은 민사소송법상의 

관할법원에 제기한다. 

제 18조 (기타사항) 

이 약관에서 규정하지 않은 사항 또는 약관의 해석에 관하여 다툼이 있는 경우에는 

사업자와 이용자가 합의하여 결정하되, 합의가 이루어지지 아니한 경우에는 관계법령 및 

거래관행에 따른다. 

(확인서명) 위 약관 내용을 잘 숙지하였으며 귀원의 이용약관과 생활수칙에 동의하고 

이의가 없음을 확인합니다. 


제 19조 (출산 예정일의 변동 등) 

② 제1항에도 불구하고 이용자가 사업자와 협의하여 산후조리원내 대기실 혹은 

협력 병원의 입원실 등을 대체 이용하는 경우, 계약기간은 대체 이용한 당일부터 기산됩니다.
 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>