<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
20. 증권사2		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
187_증권사2.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

		해외주식투자전용집합투자증권저축약관 
 

제1조(약관의 적용) ① 이 약관은 저축자가 000(이하  회사 라 한다)와 조 
세특례제한법에서 정하는 해외주식투자전용집합투자증권저축(이하  전용저축 이라 
한다) 계약을 체결할 때 저축자와 회사 사이에 적용되며 이 약관에서 정한 부분을 
제외하고는 조세특례제한법 등 관련 세법을 따른다. 
② 이 약관에서 해외주식투자전용집합투자기구의 집합투자증권(이하  전용저축펀드  
라 한다)에 대한 저축의 종목 및 종류, 저축금의 납입, 집합투자증권의 매입, 저축자   
의 우대 등은  수익증권저축약관 에 따른다. 
③ 이 약관에서 전용저축펀드 중 상장지수집합투자기구의 집합투자증권에 대한 매매 
등에 대해서는  매매거래계좌설정약관 에 따른다. 
 

제2조(전용저축의 저축방법 등) ① 회사는 전용저축통장(거래카드, 거래내역서 등을 
포함한다. 이하 이 조에서 같다)을 이용하여 전용저축을 취급한다. 
② 회사는 제1항의 업무를 위해 저축자에게 발급하는 전용저축통장에  해외주식투 
자전용집합투자증권저축 이라는 문구를 표시하여야 한다. 
 

제3조(전용저축의 저축가입 및 저축기간) ① 전용저축에 가입할 수 있는 자는 소득 
세법에 따른 거주자에 한한다. 
② 전용저축은 2017년 12월 31일까지 가입이 가능하다. 
③ 전용저축의 저축계약기간은 가입일로부터 기산하여 10년으로 한다. 
 

제4조(저축대상상품) 저축자는 조세특례제한법에 따른 전용저축펀드에 투자할 수 있다. 
 

제5조(저축한도) 저축자는 3,000만원 이내(해당 저축자가 모든 금융기관에 가입한 
전용저축에 납입한 금액의 합계액을 말한다)에서 저축할 수 있다. 
 

제6조(납입원금의 계산) ① 조세특례제한법령에 따른 투자기간(2017년 12월 31일)까 
지 전용저축에 보유 중인 전용저축펀드를 일부 또는 전부 환매하여 전용저축에서 
인출하지 아니하고 전용저축펀드에 재투자하는 경우 해당 재투자금액은 원금에 가 
산하지 아니하며, 전용저축에서 일부 금액이 인출되는 경우에는 해당 전용저축의 
원금부터 인출된 것으로 본다. 
② 제1항에 따른 투자기간 경과 후에는 전용저축에 보유 중인 전용저축펀드를 일부 
또는 전부 환매하여 전용저축펀드(투자기간 중에 투자하여 전용저축에 보유 중인 
전용저축펀드에 한한다)에 재투자하는 경우 해당 재투자금액은 원금에 가산하며, 전 
용저축에서 일부 또는 전부 금액이 인출되더라도 해당 전용저축 원금의 인출이 없    
는 것으로 본다. 
③ 제1항 및 제2항을 적용할 때 해외주식투자전용집합투자기구에서 발생한 이익금   
을   자본시장과 금융투자업에 관한 법률   에 따라 재투자하는 경우에는 해당 이익금 
은 전용저축의 원금에 가산하지 아니한다. 

 
제7조(인출) 저축자는 전용저축의 저축계약기간이 만료되기 전에 저축재산의 일부 
또는 전액을 인출할 수 있다. 
 

제8조(만기 시 환매) ① 저축자는 전용저축의 저축계약기간 만료일에 환매대금이 지 
급될 수 있도록 보유 중인 전용저축펀드를 전용저축펀드의 환매주기에 맞춰 전부 
환매를 청구하여야 한다. 
② 저축자가 제1항에 따라 전부 환매를 청구하지 아니하는 경우 회사는 전용저축의 
저축계약기간 만료일에 환매대금이 지급될 수 있도록 저축자가 보유 중인 전용저축 
펀드를 환매주기에 맞춰 자동으로 전부 환매한다. 
③ 제2항을 적용할 때 상장지수집합투자기구의 집합투자증권은 저축자가 지정한 시 
간에 시장가호가로 매도한다. 
 

제9조(세제혜택) 전용저축에 가입하여 전용저축펀드에 투자한 경우 가입한 날부터 
10년 동안 해당 해외주식투자전용집합투자기구가 직접 또는 집합투자증권에 투자하 
여 취득하는 해외상장주식의 매매 또는 평가로 인하여 발생한 손익(환율변동에 의    
한 손익을 포함한다)은 해당 해외주식투자전용집합투자기구로부터 받는 배당소득금 
액에 포함하지 아니한다. 
 

제10조(예탁금이용료 등의 지급) ① 저축자는 회사로부터 지급받는 예탁금이용료의 
지급기준을 영업점, 인터넷 홈페이지(고객지원  서비스안내  예탁금이용료율), 온라 
인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체를 통하여 확인할     
수 있다. 
② 회사는 운용수익, 예금자 보험료, 감독분담금 등을 감안하여 예탁금이용료를 합 
리적으로 산정하고, 예탁금이용료 산정에 영향을 미치는 요인의 변동상황을 주기적 
으로 점검하여 이를 반영한다. 
③ 저축자는 제2항에 따라 예탁금이용료의 지급기준이 변경되는 경우 제1항의 방법 
을 통하여 확인할 수 있다. 그러나, 예탁금이용료 지급기준이 저축자에게 불리하게 변 
경된 경우에 한해 저축자가 그 내용을 예탁금이용료 변경 전에 자신이 지정한 전자 
우편 또는 휴대폰 문자서비스(SMS, MMS 등)를 통하여 안내받기를 원하는 경우 회 
사는 그 방법으로 사전에 알려준다. 
④ 회사는 예탁금이용료의 지급기준이 변경되는 경우 월간 매매내역 등을 통보할     
때 그 변경내용을 함께 저축자에게 알려준다. 
 

제11조(수수료) 전용저축펀드를 매매함에 따라 발생하는 각종 보수 및 수수료는 해   
당 해외주식투자전용집합투자기구의 집합투자규약 등에서 정하는 바에 따른다. 다   
만, 상장지수집합투자기구의 집합투자증권을 매매함에 따라 발생하는  위탁수수료 
등은  매매거래계좌설정약관  에서 정하는 바에 따른다. 
 

제12조(양도제한 등) 저축자는 전용저축을 제3자에게 양도할 수 없으며, 전용저축에 
질권(채무자가 돈을 갚을 때까지 채권자가 담보물을 보유할 수 있고, 채무자가 돈을 
갚지 않을 때는 그 담보물에 대하여 우선적으로 빌려준 돈을 받을 수 있는 권리)을 
설정하거나, 이를 담보로 제공하고자 할 경우에는 사전에 회사의 동의를 얻어야 한다. 


제13조(거래제한) ① 계좌가   전기통신금융사기 피해금 환급에 관한 특별법   에 따 
른 사기이용계좌로 사용될 경우, 회사는 해당 계좌명의인(계좌를 자신의 이름으로 
보유하고 있는 사람, 이하 같다)에 대해 계좌개설 등 금융거래를 제한할 수 있다. 
② 제1항에 따라 계좌개설 등 금융거래가 제한될 경우 회사는 지체 없이 해당 계좌 
명의인에게 그 사실을 통보한다. 
 

제14조(전용저축 자료의 정보제공) ① 회사는 000(이하  연합회 라 한 
다)에 저축자별 전용저축 자료를 제출하며, 저축자가 다른 금융기관에 가입한 전용 
저축의 계약금액 총액을 연합회에 조회할 수 있다. 
② 회사는 저축자의 서면상의 요구 또는 동의가 있는 때에는 계약금액 총액의 세 
부내역(가입 금융기관 및 금융기관별 가입내역 등)을 조회하여 저축자에게 제공할   
수 있다. 
 

제15조(계좌의 통합 및 폐쇄) 회사는 현금 및 금융투자상품 등 예탁자산의 합계가 
10만원 이하이고 최근 6개월간 고객의 매매거래 및 입출금․입출고 등이 중단된 계
좌를 타계좌와 구분하여 통합계좌로 별도 관리할 수 있다.


제16조(약관의 변경 등) ① 회사는 약관을 변경하고자 하는 경우 변경내용을 변경  
되는 약관의 시행일 30일전에 저축자가 확인할 수 있도록 회사의 영업점에 마련해 
두거나 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전 
자통신매체를 통하여 게시한다. 그러나,   자본시장과 금융투자업에 관한 법률   등 관계 
법령 또는 한국거래소 업무규정의 제·개정에 따른 제도변경 등으로 약관이 변경되    
는 경우로서 본문에 따라 안내하기가 어려운 급박하고 부득이한 사정이 있는 경우 
에는 변경내용을 앞의 문장과 같은 방법으로 개정 약관의 시행일 전에 게시한다. 
② 제1항의 변경내용이 저축자에게 불리한 것일 때에는 이를 서면 등 저축자와 사 
전에 협의한 방법으로 변경되는 약관의 시행일 30일 전까지 통보하여야 한다. 그러나, 
기존 저축자에게 변경 전 내용이 그대로 적용되는 경우 또는 저축자가 변경내용에 
대한 통보를 받지 아니하겠다는 의사를 분명하게 밝힌 경우에는 통보하지 않을 수 
있다. 
③ 회사는 제2항의 통보를 할 경우  저축자는 약관의 변경에 동의하지 아니하는 경   
우 계약을 해제할 수 있으며, 통보를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 
영업일까지 계약해제의 의사표시를 하지 아니한 경우에는 변경에 동의한 것으로 본 
다 라는 취지의 내용을 통보하여야 한다. 
④ 저축자가 제3항의 통보를 받은 날부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 
계약해제의 의사표시를 하지 아니하는 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다. 
⑤ 회사는 약관을 회사의 영업점에 저축자가 확인할 수 있도록 갖추어 두거나 게시 
하여 저축자가 요구할 경우 이를 교부하여야 하며, 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 
위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체에 게시하여 저축자가 약관을 
확인하고 다운로드(화면출력 포함) 받을 수 있도록 하여야 한다. 
 

제17조(관계법규등 준수) 저축자와 회사는   조세특례제한법   , 같은 법 시행령 및 시 
행규칙,   자본시장과 금융투자업에 관한 법률   , 같은 법 시행령 및 시행규칙, 금융투 
자업규정 및 같은 규정 시행세칙, 000 업무규정, 000 업무규정 
등(이하  관계법규등 이라 한다)을 준수한다. 
 

제18조(분쟁조정) 저축자는 회사와 분쟁이  발생하는  경우  회사의  민원처리기구에 
그 해결을 요구하거나 000, 000, 000 등에 분쟁조정을 
신청할 수 있다. 
 

제19조(관할법원) 이 약관에 따른 거래와 관련하여 발생된 분쟁에 대하여 회사와 
저축자 사이에 소송의 필요가 생긴 경우에는 그 관할법원은   민사소송법   이 정한 바 
에 따른다. 
 

제20조(기타) ① 이 약관에서 정하지 아니한 사항은 별도의 약정이 없는 한 관계법 
규등에서 정하는 바에 따르며 관계법규등에도 정함이 없는 경우에는 일반적인 상관 
례에 따른다. 
② 이 약관에 따른 거래 중 전자금융거래에 관하여는  전자금융거래이용에 관한 기 
본약관  및 전자금융거래법령이 우선 적용된다. 






		]]>
		</cn>
	</file>
</root>