<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
8. 은행여신		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
188_은행여신.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000 운용리스

(약관 신고 수리 일자 : 2017년 5월 4일)

000(이하  금융회사  라 함)와 신청인 (계약자와 동일)은 금융회사

가 제공하는 00000 운용리스(1년후 동일한 월납입금으로 신차 교

환이 가능한 프로그램)를 이용하여 000의 신차(이하  차량 이라 함)를 계약함에 있어 아래

와 같이 추가약관 내용을 따르기로 합니다. 본 약관에 기재되지 않은 내용은 리스표준약관과

여신거래 기본약관에서 정한 사항을 따르기로 합니다.

제1조 서비스 내용

00000 운용리스 상품(이하  본상품 이라 함)을 이용하여

 본상품 의 첫 번째 신차 운용리스 계약(이하  첫번째 계약 이라함)시, 두 번째 신차에 대한

운용리스 계약(이하  두번째 계약 이라함)을  첫 번째 계약 과 동일한 가격대의 월납입금으로

사용할 수 있는 권리가 있으며,  첫 번째 계약  만료후 두 번째 계약을 체결할 수 있습니다.

단, 가능한 신차 차종은 신차 출시 이후 확정됩니다.

제2조 서비스 기본조건

①  본 상품  이용 시 제공되는 계약 조건 (약정서 계약 내용)은 변경이 불가하며  두번째 계

약  시 선택 가능한 차종은 금융회사에서 제공되는 차종 중에서 선택 가능합니다. (가능한 신

차 차종은 신차 출시 후 확정).

②  첫번째 계약  종료 후  두번째 계약  시 새로운 계약 체결을 위하여 심사시 요청되는 원본

서류 제출 및  두번째 계약 을 위한 약정서 작성이 이루어져야 하며,  두번째 계약  기간 중간

에 발생하는 승계 및 중도해지는 당사의 리스표준약관에 명시되어있는 승계 및 중도해지 기준

을 따릅니다.

③  첫번째 계약 을 1년 안에 승계 시,  본 상품 에서 제공하는 혜택을 받기 위해서는 동일한

조건의 운용리스 상품으로 승계해야 하며, 조건이 변경된 금융리스 상품으로 승계하는 경우

 본 상품 에서 제공하는 혜택을 받을 수 없습니다.

④  본상품  이용 중에 타인에게 동일한 조건의 운용리스 상품으로 계약을 승계할 경우 승계

받는 고객 (이하  후차주 )은 00000 운용리스 상품에서 제공되는

두번째 신차에 대한 계약을 이용할 수 있는 혜택이 유지되며 승계하는 고객(이하  전차주 )의

권리는 소멸됩니다.

⑤  두번째 계약  체결 후에는 추가적인 재구매 혜택 제공이 불가합니다.

⑥  첫번째 계약  종료 후  첫번째 계약 에 해당되는 차량 반납시 사용으로 인한 자연소모를

제외하고는 출고 당시 상태, 부품이 유지되어야 하고, 즉시 운행가능 상태(원상회복 조건)이어

야 하며 수리가 필요한 경우 수리완료 (신청인이 비용부담) 후 차량반납 신청을 하여야 합니다.

자동차 반환의 평가는 리스 표준약관 23조를 따르기로 합니다.

제3조 서비스 적용 대상이 아닌 경우

①00000운용리스 상품에서 제공되는  두번째 계약  신청 이전에

중도해지, 일부 상환, 계약 기간 변경 등으로 최초 계약조건이 변경된 경우, 기한이익상실 등

의 이유로 계약이 만료된 경우.

②연체 후 채무 불능상태가 되어 회사 차량의 소유권을 제 3자에게 이전하거나 계약 중 고객의

자의에 의하여 제 3자에게 이전한 경우

③당사 리스표준약관 제23조 제 3항 각 호에 해당하여 금융회사가 고객으로부터 자동차의 반

환을 거절하는 경우

④당사 신용평가 심사에서 거절되는 경우

제4조 (개별통지)

제1항의 변경내용이 채무자에게 불리한 경우 은행은 이를 서면 등 채무자와 사전에 합의한 방법으로 변경 전 최소 1개월 전까지 개별 통지합니다. 다만, 기존 채무자에게 변경 전 내용이 그대로 적용되는 경우 또는 채무자가 변경내용에 대한 통지를 받지 아니하겠다는 의사를 명시적으로 표시한 경우에는 그러하지 아니합니다. 

제5조 기타

①신청인은  첫 번째 계약  만기시 별도의 부과금 없이  본 상품 을 이용한  두 번째 계약 을

체결하지 않을 권리가 있습니다. 

② 본 상품 을 이용한  두 번째 계약  체결을 원하지 않는 신청인은  첫 번째 계약  만기시

 첫 번째 계약 으로 이용한 차량에 대한 차량반납, 차량구매, 만기계약에 대한 재리스의 선택

권이 있습니다.

③ 당사에 차량을 반납하는 경우 당사 리스표준약관에서 정한 바에 따릅니다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>