<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
19. 증권사1		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
192_증권사1.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


연계신용거래서비스 이용약관 

제1조 (약관의 목적) 
이 약관은 연계신용거래서비스를 제공하는 000(이하  회사 라 한다)와 이를  
이용하고자 하는 이용자 간에 서비스 이용에 관한 제반 사항을 정함을 목적으로 한다. 

제2조 (용어의 정의) 
1. 연계신용거래서비스 : 고객이 고객명의의 회사 위탁계좌의 증권 및 예수금을 기초로 대출금융기관에 
대출을 신청한 후 고객의 위탁계좌를 대출금융기관에게 담보제공(질권설정)하여 대출금융기관으로부터 
대출을 받고 대출금융기관은 RMS를 통하여 고객의 담보력을 체크, 관리, 질권 행사하는 등 각 금융기관 
에서의 통상적인 방법으로 실행하고 있는 연계신용거래서비스를 말한다. 
2. 이용자 : 회사의 위탁계좌 보유고객으로 회사와 연계신용거래서비스 이용계약을 체결한 고객을 말한다. 
3. 대출금융기관 : 연계신용거래서비스와 관련하여 회사와 업무제휴약정을 체결하고 고객에게 대출서비 
스를 제공하는 금융기관을 말한다. 
4. 실시간 리스크 관리시스템(이하  RMS 라 한다) : 고객의 사전동의하에 고객이 안정적으로 포트폴리오 
를 구성할 수 있도록 특정 증권의 보유금지 및 매수제한 등을 통하여 고객의 리스크를 관리하는 동시에, 
계좌 내의 예탁자산의 총액이 담보유지비율 이하로 떨어지는 경우 고객과 합의한 방법에 따라 예탁자산  
을 자동 처분하는 등 대출금융기관의 담보를 관리하는 시스템을 말한다. 

제3조 (서비스 이용계약 신청) 
이용자가 연계신용거래서비스를 이용하기 위해서는 회사에 위탁계좌를 개설한 후 홈트레이딩시스템을 
통하여 회사 및 대출금융기관(홈페이지)에 별도의 연계신용거래서비스를 신청해야 하며 회사가 이를 
승낙함으로써 이용계약이 성립된다. 

제4조 (매수의 제한) 
① 연계신용거래서비스 이용 계좌에서 다음 각 호의 종목에 대한 매수를 제한한다. 
1. 관리종목 
2. 000가 발표하는 투자경고종목 
3. 000가 발표하는 투자위험종목 
4. 권리락(현금 배당락 제외) 종목 
5. 거래정지 예정 종목 
6. 감자, 합병 종목 
7. 시가총액 50억원 미만(전일기준) 종목 
8. 신규상장종목(상장일에 한함) 
9. 액면가 50퍼센트 이하 종목 
10. 소수거래원에 집중된 대량 매도 거래 종목 
11. 최근 7영업일간 주가하락 50퍼센트 이상 종목 
12. 이유 없는 시세급변에 따른 조회공시 요구 종목 
13. 보호예수 해제 후 5영업일 이내 종목 
14. 5일 평균거래량 1,000주 미만 종목(단, KOSPI200, KRX100 해당 종목) 
15. 실시간 리스크 관리시스템 등을 통해 선정한 위험종목 
② 서비스 신청 시 고객은 HTS 또는 동 약관과 별도로 제공된 문서에서 개별 동의한 종목을 보유불가종 
목으로 설정할 수 있으며, 회사는 보유불가종목에 대한 반대매매시기를 서면 등 고객과 합의한 방법으  
로 고객에게 통보 및 HTS 등에 게시하여야 한다. 
③ 연계신용거래서비스 이용계좌의 경우 고객과 대출금융기관이 대출계약 시 합의한 사항에 따라 
매매시간 및 매매방법에 제한이 있을 수 있다. 

제5조 (추가 담보의 제공 등) 
고객은 담보가액의 총액이 대출금융기관이 정한 일정 비율(이하  담보유지비율 이라 한다)에 미달하는 
때에는 대출금융기관의 요구에 의하여 추가담보제공기간 내에 추가담보를 제공하여야 한다. 

제6조 (반대매매 사유, 절차 등) 
① 회사는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우 그 다음 영업일에 고객계좌에 예탁된 담보증권, 그   
밖의 증권 등을 제3항에서 정한 순서에 따라 필요한 수량만큼 증권시장에서 시가결정에 참여하는  
호가에 따라 반대매매할 수 있다. 
1. 고객이 대출금융기관으로부터 채무의 상환요구를 받고 상환기일 이내에 채무를 상환하지 아니  
하였을 때 
2. 최저담보유지비율 미달 시 고객이 담보의 추가납부를 요구받고 대출금융기관이 정한 납일기일까지 
담보를 추가로 납입하지 않았을 때 
② 제1항 각 호에 따라 회사가 고객에게 채무의 상환 또는 추가담보 등을 요구하는 경우에는 SMS 등   
고객과 사전에 합의한 방법에 의하여 통지하여야 한다. 
③ 담보증권, 그 밖의 증권에 대한 반대매매 순서는 고객과 대출금융기관간 대출계약체결 시 제공한 
핵심설명서의 반대매매순서에 의한다. 

제7조 (기한의 이익 상실사유) 
기한의 이익 상실사유는 고객과 대출금융기관간 대출계약 체결 시 합의한 대출계약약정서에 의한다. 

제8조 (개인정보의 제공) 
① 회사는 고객의 동의하에 대출금융기관의 원활한 서비스 제공 및 질권행사 등을 위하여 
대출금융기관의 담보관리에 필요한 고객의 계좌정보를 대출금융기관에 제공할 수 있다. 
② 회사는 금융실명거래 및 비밀보장에 관한 법률 등 관계 법령에서 정한 경우 및 고객이 동의하는 
경우를 제외하고는 이용자의 계좌정보(계좌잔고, 매매내역) 등을 제3자에게 제공할 수 없다. 

제9조 (핵심설명서 제공 및 HTS상 공지의무) 
① 회사는 고객에 대하여 연계신용이용에 따른 투자위험 고지를 위해 핵심설명서를 제공하여야 한다. 
② 회사는 고객이 HTS 이용 시 연계신용 이용조건, 위험고지(핵심설명서 포함), 반대매매 관련 사항(시기 및 
방법, 실행절차 예시 등) 등 연계신용 관련 공지사항 및 본인의 담보비율과 반대매매내역(반대매매 종목 
및 수량 등)을 확인할 수 있도록 하여야 한다. 

제10조 (담보유지비율 관련 안내) 
회사는 담보비율 하락 시 2회, 반대매매 당일 오전 1회, 반대매매처리 후 1회 이상 SMS 등 고객과  
합의한 방법으로 고객의 담보유지비율을 통보하여야 한다. 

제11조 (서비스의 해지) 
이용자가 연계신용거래서비스 이용계약을 해지하고자 하는 경우에는 고객은 서비스 신청계좌에 
상환하여야 할 대출원리금 전액을 인출 가능한 예수금으로 보유하고 있어야 하며, 회사의 영업점을 
방문하거나 홈트레이딩 시스템을 통하여 해지 신청을 하여야 한다. 대출 원리금 전액이 상환된 경우 
서비스는 자동으로 종료하며 신청계좌에 설정된 질권은 자동으로 소멸한다. 

제12조 (회사의 면책) 
① 회사는 회사의 책임 있는 사유가 없는 경우로서 고객의 책임 있는 사유로 인하여 고객에게 발생하는 
손해에 대하여 책임을 지지 아니한다. 
② 제1항에도 불구하고 전자금융거래 시 접근매체의 위조나 변조로 발생한 사고, 계약 체결 또는 
거래지시의 전자적 전송이나 처리과정에서 발생한 사고, 전자금융거래를 위한 전자적 장치 또는 
정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률  제2조 제1항 제1호에 따른 정보통신망에 침입하여 
거짓이나 그 밖의 부정한 방법으로 획득한 접근매체의 이용으로 발생한 사고로 인하여 이용자에게 
손해가 발생한 경우에는 회사는 과실 여부를 불문하고 그 손해를 배상하여야 한다. 다만, 전자금융거래 
시 고객의 고의나 중대한 과실이 있는 경우 등은  전자금융거래 이용에 관한 기본약관  에서 정한 바에 
따른다. 
③ 제1항 및 제2항에도 불구하고 전자금융거래법 등 관련 법령에 고객에게 유리하게 적용될 수 있는  
규정이 있는 경우에는 그 법령을 우선 적용한다. 
④ 본 서비스에 관한 분쟁으로 소송을 제기할 경우 그 관할법원은 민사소송법에 따른다. 

제13조 (불가항력으로 인한 면책) 
회사는 천재지변, 사변 이에 준하는 불가항력의 사유로 인하여 서비스를 제공할 수 없는 경우와  
지연되는 경우 이에 대한 책임을 지지 않는다. 

제14조 (약관의 변경 등) 
① 회사는 약관을 변경하고자 하는 경우 변경내용을 변경되는 약관의 시행일 1개월 전에 고객이 확인할   
수 있도록 회사의 영업점에 마련해 두거나 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖에  
이와 유사한 전자통신매체를 통하여 게시한다. 다만, 자본시장법 등 관계 법령 또는 거래소 업무규정의 
제정, 개정에 따른 제도변경 등으로 약관이 변경되는 경우로서 본문에 따라 안내하기가 어려운 급박하고 
부득이한 사정이 있는 경우에는 변경내용을 앞의 문장과 같은 방법으로 개정 약관의 시행일 전에 
게시한다. 
② 제1항의 변경내용이 고객에게 불리한 것일 때에는 이를 서면 등 고객과 사전에 합의한 방법으로 
변경되는 약관의 시행일 1개월 전까지 통지하여야 한다. 다만, 기존 고객에게 변경 전 내용이 그대로 
적용되는 경우 또는 고객이 변경내용에 대한 통지를 받지 아니하겠다는 의사를 명시적으로 표시한 
경우에는 그러하지 아니하다. 
③ 회사는 제2항의 통지를 할 경우  고객은 약관의 변경에 동의하지 아니하는 경우 계약을 해지할 수 
있으며, 통지를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 계약해지의 의사표시를 하지 
아니한 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다 라는 취지의 내용을 통지하여야 한다. 
④ 고객이 제3항의 통지를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 계약해지의 
의사표시를 하지 아니하는 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다. 
⑤ 회사는 약관을 회사의 영업점에 고객이 확인할 수 있도록 마련해 두거나 게시하여 고객이 요구할     
경우 이를 교부하여야 하며, 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한 
전자통신매체에 게시하여 고객이 약관을 확인하고 다운로드(화면출력 포함)받을 수 있도록 하여야 한다. 

제15조 (주소변경 등의 통지) 
고객은 주소, 사무소, 기타 연락장소 및 전화번호 등이 변경된 때에는 지체 없이 회사에 전화 또는 서면 
등을 통해 통지하여야 하며, 고객이 고객의 책임 있는 사유로 이를 소홀히 하여 고객에게 발생한 
손해에 대하여 회사는 회사의 책임 있는 사유가 없는 한 책임을 지지 않는다. 

제16조 (분쟁조정) 
① 연계신용거래서비스와 관련하여 이용자와 회사 간에 분쟁이 발생하는 경우 양 당사자 간의 합의로 
해결함을 원칙으로 하되, 합의가 이루어지지 않은 경우, 이용자는 회사의 민원담당부서에 그 해결을 
요구하거나 000 또는 000 등에 분쟁조정을 신청할 수 있다. 
② 이용자 또는 회사가 연계신용거래서비스에 관한 분쟁으로 소송을 제기할 경우 그 관할법원은 
민사소송법에 따른다. 

제17조 (기타) 
① 이 약관에서 정하지 아니한 사항은 별도의 약정이 없는 한 관계 법규( 자본시장과 금융투자업에 관한 
법률  등)에서 정하는 바에 따르며, 관계 법규에서도 정한 바가 없으면 일반적인 상관례에 따르도록 한다. 
② 연계신용거래서비스 중 전자금융거래와 관련된 사항은 전자금융거래이용에 관한 기본약관 및 
전자금융거래법령이 우선 적용된다. 

제18조(보고 등) 
①“갑” 또는 “갑”의 감독이사 등이 법령 또는 이 계약서에 의하여 보고를 요구하는 경우 “을”은 
특별한 사유가 없는 한 이에 응하여야 하며, 관련수탁회사가 “갑”을 위한 업무수행에 필요하다고 
인정되는 범위내에서 “을”은 “갑”에게 그 사항을 통보받은 후 10일 이내에 요청자료를 제공하여야한다.
		]]>
		</cn>
	</file>
</root>