<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32. 산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
194_산후조리원.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 약관은 제일병원 산후 조리원 제반 시설물 이용에 관한 규정을 아래와 같이 정합니다. 

제 1 조(입실 기간) 

  입실 기간은 1주(6박 7일)를 기준으로 정한다. 

  방 배정은 퇴원하는 당일 결정할 수 있다.(일반실, 특실 중 선택) 

  조리원 사정상 방이 준비되지 않을 시 본 병원 퇴원 후 본 조리원 입소 가능한 날짜에 맞춰 

입소한다. 
 

 

제 2 조(입원실 이용과 비용) 

  입실 금액은 입실 시 전액을 납부함을 원칙으로 한다(본 병원 분만 시 : 일반실 90만원, 특실 

100만원) 

단, 쌍둥이의 경우 추가 인원당 30만원이 추가 됨 

  1항의 이용료는 산모와 아기가 함께 입실을 했을 때의 상황이며, 아기 발병 등 불가피한 

사정으로 산모만 입실하는 경우 해당 기간 동안 1일당 2만원을 환불해 준다. 

(만약 카드로 결제한 경우 결제했던 카드로만 환불 가능) 

  산모나 아기의 질환 발생시 본 병원 또는 타 병원에 외래진료나 입원을 할 수 있다. 

(예 : 신종 플루, 요로 감염, 로타바이러스, 황달 결막염 등) 

  입실 시간은 오전 11시~12시, 퇴실 시간은 오전 10시까지 퇴실을 원칙으로 한다. 

  병원 여건상 입실 후 전실은 불가합니다. 

  산모의 외출로 인해 발생되는 문제에 대해서 본 조리원은 일체 책임지지 않는다. 

  현금, 귀중품 등은 본 조리원에 맡기거나 개인이 주의하여 관리해야 하며, 분실, 훼손, 도난 등에 

대하여 본 조리원의 고의 또는 과실이 있을 때에는 그 불이익을 보상할 책임을 집니다. 
 

 

제 3 조(퇴실) 

  개인 사정으로 퇴실을 원할 때는 최소한 3~4일 전에 본 조리원에 알려 주어야 한다. 

(만약 연장을 원할 경우 입실 대기자가 있을 경우에는 연장이 불가능) 

  다른 산모에게 불편을 주거나 조리원 분위기를 흐리는 경우 강제 퇴실조치를 할 수 있다. 

  타 산모 및 아기에게 전염의 우려가 있다고 판단될시 예방차원에서 퇴실조치 할 수 있다. 

  산모가 계약 기간 중 중도 퇴실하는 경우 잔여기간에 해당하는 금액은 소비자 기본법 소비자 

분쟁 해결 기준에 따른다.(단, 신생아나 산모의 전염성 질환 시는 예외) 

  사업주의 귀책사유로 인한 경우에는 총 이용금액에서 이용기간에 해당하는 금액을 공제한 잔액을 

환급하고, 총 이용금액의 10%를 보상한다. 
 

 

제 4 조(면회 시간 및 통제) 

  감염의 우려가 있으므로 방문객 면회를 제한한다.(단, 10세 미만은 출입이 절대 안 됩니다.) 

  협조가 안되는 경우 퇴실조치 할 수 있습니다. 

  남편 방문은 허용하나 음주 시에는 출입을 제한한다. 
 

 

제 5 조(준비물) 

수유용 브래지어, 수유패드, 수건, 세면도구, 속옷 및 내의, 양말, 가제수건, 실내화(필요시), 기초화장품 

등 

(입소 전 계약의 해제)
이용계약자가 입소 전 계약을 해제하고자 할 경우, 소비자 보호원의 소비자 피해 보상 규정에
 의거하여 다음과 같이 환불 조치한다. 
 ①본 원의 귀책사유로 인한 경우: 계약금 전액 환불
 ②고객의 귀책사유로 인한 경우: 
 입소 예정일(출산 예정일) 9일 전: 계약금 전액 미 환급 
 입소 예정일(출산 예정일) 10일~20일 전: 계약금의 30퍼센트 환급
 입소 예정일(출산 예정일) 21일~30일 전: 계약금의 60퍼센트 환급
 입소 예정일(출산 예정일) 31일 전 또는 계약 후 24시간 이내: 계약금 전액 환급 단, 
계약금이 총 이용금액의 10퍼센트를 초과하는 경우에는 초과되는 금액은 전액 환급하고, 
그 나머지는 위 ②항에서 정한 비율에 따라 환급한다.
③이용계약자가 조기분만(37주 미만)하여 본 원에 입실하지 않고 계약을 해제하고자 할 경우, 
본 원은 이용계약자가 예약 당시 기입한 출산 예정일을 기준으로 본 조 ②항에 의거하여 환불처리
 한다. ④이용계약자가 산전서비스를 받은 경우, 계약금에서 서비스 이용금액을 차감한 후 환급한다. 


제6조 (입실 전 계약의 해제)
 ① 이용자는 입실 전에 계약을 해제할 수 있습니다. 이 경우 사업자는 다음 각 호에 따라 계약금을 환급해야 합니다.
  1. 사업자의 귀책사유로 계약을 해제한 경우에는 계약금 환급 및 계약금의 100퍼센트배상




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>