<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
30. 보증		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
196_보증.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

(별지서식 제39호)(제27조 관련)

ㅁ 한도거래용

ㅁ 개별거래용

보증채무약정서

약정일자 : . . .

약정인은 000조합(이하  조합 이라 한다)과 제2조에서 정하는 한도액을 범위로 제3조에서 정한 기간

동안 조합으로부터 조합정관 및 제 규정에 의하여 보증을 받음에 따라 부담하는 조합에 대한 채무를 성실히 이

행하겠으며, 연대보증인은 약정인의 채무를 약정인과 연대하여 이행할 것을 확약하겠기에 약정인 및 연대보증인

은 이 약정서의 각 조항을 충분히 이해하고 이에 기명날인하여 제출합니다.


제 1 조(보증의 종류) 약정인이 보증 받을 수 있는 종류는 귀조합의 영업업무규정에서 정한 것으로 함.

제 2 조(약정금액) 약정인은 귀조합이 정하는 방법에 따라 보증을 받을 수 있는 한도액으로 다음 중 제( )호를 정하여 보증업무거래를

하기로 하며, 최고한도액 범위내에서 조합 제규정에 따라 승인된 한도액으로 하여도 이의를 제기하지 않겠음

1. 한도거래용 보증채무 약정금액 : 약정금액의 한도액 범위내에서 수시로 신청하여 각종 보증을 받기로 함.

ㅁ 승인한도액은 연대보증인의 출자좌수 및 수에 따라 결정되며 최고한도액의 범위내에서 승인함

ㅁ 신용평가에 의한 보증채무약정을 체결하는 경우에는 최고한도액으로 승인함

2. 개별거래용 보증채무 약정금액 : 매 신청시마다 연대보증금액을 정하여 보증을 받기로 함.

ㅁ 연대보증금액에 약정이자가 포함되어 있는 경우 연대보증금액은 변동되며, 최고한도액 범위내에서 승인함.

제 3 조(약정 유효기간) 약정인이 제2조에서 정한 당해 약정의 유효기간은 다음과 같음.

1. 한도거래용 보증채무약정 : 약정인이 약정일로부터 년 월 일까지 보증을 받은 것과 관련하여 귀 조합에 대한 보증채무

가 완전 소멸될 때까지로 함.

2. 개별거래용 보증채무약정 : 보증기간은 년 월 일까지로 정함. 다만, 발급받은 보증서의 보증기한이 경과 할지라도 그에

관하여 약정인이 부담하여야 할 의무가 종료되지 않았을 때에는 그 의무가 종료될 때까지 이 약정서상의 책임이 계속 유효 한 것으

로 함.

제 4 조(보증서의 발급) 보증서는 제2조의 규정에 의거 약정인이 정하여 신청하는 바에 따라 발급받기로 함.

제 5 조(부대채무) 귀조합에서 지급한 체당금, 가지급한 법적 절차비 및 소송비용등 모든 부대채무에 대하여도 귀 조합 소정의 손해금을

가산하여 즉시 변제하겠음.

제 6 조(보증책임 부담) 대금지급기일 또는 채권자가 채무자로부터 구매대금 지급채무의 변제를 위하여 약속어음을 교부받은 경우 및 채권자가 채무자를 지급인으로 하여 환어음을 발행하는 경우의 어음지급기일(이하 대금지급기일 등이라 합니다)이 보증기한으로부터 8개월을 초과하는 경우 000는 당해 대금채권에 대하여는 보증책임을 부담하지 않습니다. 

제 7 조(담보제공) ① 약정인 및 연대보증인은 각기 그 소유출자증권을 귀조합에 담보로 제공하겠으며, 각종 보증신청시 귀 조합 이 정

하는 바에 따라 해당보증과 관련된 담보를 별도로 제공하겠음.

② 귀조합과의 거래상 약정인 및 연대보증인이 현재 또는 장래에 제공하는 모든 담보는 그 담보하는 채무 외에 이 약정서에 의하여

보증받은 금액에 대하여 공통으로 담보하는 것으로 함.

제 8 조(보증수수료) ① 귀조합으로부터 보증을 받아 그 보증금액에 대한 귀조합의 소정요율 및 계산방법에 의하여 산정된 수수료는 보

증서를 발급받음과 동시에 납부하겠음.

② 보증기간이 연장되거나 보증금액이 추가될 경우에는 제1항에 의한 수수료를 추가납부 하겠음.

제 98 조(한도초과수탁금) 약정인은 제2조의 규정에의한 보증한도를 초과하여 그 한도초과액에 해당하는 현금을 담보로 수탁하고 보증을

받은 때에는 수탁금에 대하여 금리를 청구하지 아니 하겠으며, 동 수탁금은 이 약정에 의한 담보외에 귀 조합의 채권보전상 필요하다

고 인정될 경우에는 약정인의 모든 채무의 변제에 충당하여도 아무런 이의를 제기하지 아니하겠음.

제 10 조(계약 및 약정에 의한 의무이행) 귀조합의 보증에 관하여는 보증채권자와의 입찰에 관한 의무, 도급계약상의 의무, 금융기관 또는

보증기관과의 약정의무는 물론 이 약정서상의 약정인의 의무를 다하여 귀조합에는 조금도 손해를 끼치지 아니하겠음.

제 11 조(통지의무) ① 약정인이 보증채권자로부터 도급계약의 체결, 도급계약에 의한 계약의 이행 또는 하자보수의 청구를 받았거나 각

종 보증금액에 대한 납입 또는 배상의 청구를 받았을 때 또는 이에 대한 의무를 이행하였을 때에는 그 사실을 지체없이 귀조합에 통

지하겠음.

② 귀조합의 보증과 관련된 공사에 대하여 보증채권자와 약정인 사이에 공사계약의 변경, 해약 또는 사고 이월 등 이 약정에 영향을

미칠 사유가 발생된 때 또는 동사유가 해소된 때에는 그 사실을 지체없이 귀조합에 통지하겠음.

③ 제1항 및 제2항의 통지의무를 태만이 함으로서 발생한 모든 불이익은 약정인 또는 연대보증인이 그 책임을 지겠음.

제 12 조(면책사항) ① 약정서 기타 보증절차에 필요한 서류에 사용한 인장이 미리 귀조합에 신고한 인감과 대조하여 이를 상당한 주의

로서 정당하거나 동일한 것으로 인정하고 취급한 때에는 인장의 도용, 위조, 기타사고가 있을 경우라도 이 약정은 유효한 것으로 하고

이 약정에 의한 의무를 이행하겠음.

② 이 약정서와 기타 보증절차에 필요하여 약정인이 제출한 서류를 귀조합이 상당한 주의로서 취급한 때에는 그 서류에 위조,변조

기타 사고가 있음이 추후 발견되더라도 이 약정은 유효한 것으로 하고 이 약정에 의한 의무를 이행하겠음.

③ 어음요건의 불비나 어음을 무효로 하는 기재로 인하여 어음상의 권리가 성립되지 아니하는 경우 또는 권리보전 절차의 불비로 인

하여 어음상의 권리가 소멸한 경우에도 어음면 기재금액의 변제책임을 지겠음.

제 13 조(사전구상) ① 약정인 또는 연대보증인에게 다음 각호의 1에 해당하는 사유가 발생할 때에는 기한이익을 상실하며 귀조합이 보

증한 금액에 대하여 귀조합의 통지 또는 최고없이도 당연히 사전상환 채무를 부담하여 지체없이 변상하겠으며 귀조합이 미리 구상권

을 행사하여도 이의없음.

1. 귀조합에 담보로 제공한 출자증권이나 기타 담보물에 압류․가압류 또는 가처분의 강제집행으로 귀조합 채권 보전에 침해의 우려가

있을 때.

2. 공사업의 허가취소, 실효 또는 양도등으로 약정인이 조합원 자격을 상실한 때.

3. 지급정지,부도처분이나 국세 또는 지방세의 체납으로 귀조합 채권 보전에 침해의 우려가 있을 때.

4. 기타 귀조합의 정관 및 제규정이 정하는 조합원자격상실․제명처분이나 권리행사 제한처분사유가 발생한 때.

5. 보증금 납입통고 등으로 귀조합 채권보전에 현저히 침해의 우려가 있을때.

② 약정인 또는 연대보증인에게 다음 각호의 1에 해당하는 사유가 발생한 때에는 귀조합으로부터 10일이상의 기간을 정한 독촉에 의

하여 귀조합에 부담하고 있는 모든 채무에 대한 기한이익을 상실하며, 이를 곧 변제하겠음.

1. 귀 조합에 제출한 자료를 허위로 작성하였거나 변조하는등 약정서 내용을 위배하여 건전한 계속거래의 유지가 어렵다고 인정될 때

2. 귀 조합에 대한 보증납입금등 확정채무의 배상독촉기일을 경과한 때

3. 기타 귀조합의 정관 및 제규정상의 제의무를 이행하지 아니한 때

제 14 조(배상) 귀조합이 보증한 금액을 보증채권자에게 납입하였을 때에는 그 해당금액을 지체없이 귀조합에 배상하겠음.

제 15 조(과태료) 제13조의 배상금을 납부할 때에는 지체일수에 따라 귀조합 소정에 의한 과태료를 납부하겠음.

제 16 조(업무거래정지) 제13조의 배상금을 납부하지 아니하거나 약정인의 의무를 이행하지 아니하였을 때에는 약정인 또는 연대보증인

에 대하여 각종 보증이나 융자를 하지 아니하여도 이의가 없음.

제 17 조(변제충당) 약정인 또는 연대보증인이 변제하는 경우나 제6조에 의하여 약정인과 연대보증인이 제공한 담보물을 처분하여 상계

또는 변제충당하는 경우에 약정인의 채무전액을 소멸시키기에 부족한 때에는 비용, 이자, 과태료, 원금의 순서로 충당하며 부족한 부분

은 즉시 추가로 변제하겠음. 다만, 귀조합이 약정인등에 불리하지 않은 범위내에서 충당순서를 달리하여도 이의가 없음.

제 18 조(연대보증인의 보완) 연대보증인이 조합원의 자격을 상실하거나 조합에 대한 출자액이 감소하였을 때 또는 제명, 권리행사 제한

처분을 받았을 때에는 지체없이 연대보증인을 갱신하겠음.

제 19 조(연대보증인의 책임) ① 연대보증인은 이 약정에 의하여 거래하는 각종 보증신청서등에 연대보증인의 기명날인이 없어도 약정

에 의하여 부담하는 모든 채무에 대하여 약정인과 연대하여 그 이행의 책임을 지겠음.

② 약정인이 법인으로서 그 법인의 대표자가 대표직을 사임한 후 영업업무규정에 의한 대표자 변경신고를 지체하거나 이행하지 아니

한 경우에도 대표자개인자격연대보증의 책임을 계속하여 지겠음.

③ 이 약정에 의하여 발급된 보증서의 보증기한 연장 등의 사유로 약정기한 경과 후에 약정인 또는 보증채권자의 요청에 의하여 연장

하거나(추가보증서 발급포함) 보증채권자 명의를 변경한 경우에도 연대보증책임을 부담하겠음.

④ 약정인이 공동도급하였거나 도급하고자 하는 공사에 대하여 약정인의 신청에 의하여 귀조합이 보증서를 발급하였을 때에는 약정인

의 실제도급비율 또는 도급하고자 하는 비율에 의한 금액에 불구하고 귀조합이 보증한 금액에 대하여 연대보증책임을 부담하겠음.

제 20 조(정보통신공제조합 정관 등) ① 약정인과 연대보증인은 이 약정서에서 정한 사항이외에 정보통신공사업법, 동법시행령과 귀조

합의 정관 및 제규정을 준수하겠음.

② 정보통신공사업법, 동법시행령과 귀조합의 정관 및 제규정이 개정될 때에는 별도의 정함이 없는한 이에 의하여 이 약정서의 내용이

변경된 것으로 함.

제 21 조(합의관할) 이 약정에 관한 소송은 귀조합 본부, 지점의 소재지를 관할하는 법원을 관할법원으로 함. 다만, 약정인 또는 귀조합

이 관할법원을 변경하고자 하는 경우에는 합의에 의하여 그 관할법원을 달리할 수 있음.



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>