<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
증권사2(금융상품)		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
196_증권사2.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 
양도성정기예금증서(CD) 약관


제1조 (약관의 목적) 
본 약관은000(이하 회사 라 한다)와 고객간의 양도성정기예금증서(이하 CD 라 한 
다)의 매매 및 보관 업무에 관한 제반 사항을 정함을 목적으로 한다. 
 

제2조 (계약의 성립) 
회사가 고객으로부터 계좌개설 신청서와 CD 실물 또는 현금을 받아 증권카드 또는 통장을 
교부함으로써 계약이 성립된다. 
 

제3조 (인감의 신고 등) 
① 고객은 CD거래 시 사용할 인감(또는 서명감)을 회사에게 신고한 후 사용하여야 한다. 
② 고객은 통장, 증권카드, 신고 인감 등을 분실하거나 그 밖의  전화번호,  주소  등  회사에 
신고한 사항이 변경된 경우 지체 없이 그 내용을 회사에 신고하여야 하며, 회사는 고객의 책임 
있는 사유로 인한 신고지연으로 발생한 불이익에 대하여 회사의 책임 있는  사유가  없는  한  
책임을 지지 아니한다. 
 

제4조 (출금 또는 CD의 출고) 
고객이 출금하거나 회사에 보관된 CD의 출고를 원하는 경우에는 본 증권카드와  신고된  
인감(또는 서명감)이 날인된 출금 또는 출고전표를 제출하여야 한다. 
 

제5조 (만기상환방법) 
고객이 예탁한 CD의 만기상환 시 원리금의 수령은 000에 예탁된  경우에  한해  
회사가 대행한다. 그러나, CD발행 은행이 상환에 응하지 못하는 경우는 제외한다. 
 

제6조 (회사의 책임) 
① 회사가 상당한 주의로써 신의성실 원칙에 따라 업무를 수행하였음에도 불구하고  다음 각  
호에 해당하는 사유로 발생하는 고객의 불이익에 대해서 회사의 책임 있는 사유가 없는 한 책임 
지지 아니한다. 
1. 천재지변 및 이에 준하는 불가항력적 사유 
2. 고객의 책임 있는 사유 
3. 고객이 통장, 카드 등을 분실하거나 도난당한 경우. 그러나, 회사가 고객으로부터 통장, 카드   
등의 분실이나 도난 등의 통보를 받은 때에는 그 때부터 제3자가 해당통장, 카드  등을  
사용함으로 인하여 고객에게 발생한 불이익를 보상할 책임을 진다. 
② 제1항에도 불구하고 전자금융거래 시 접근매체(카드, 비밀번호 등)의 위조나 변조로 발생한 
사고, 계약체결 또는 거래지시의 전자적 전송이나 처리과정에서 발생한 사고, 전자금융거래를 
위한 전자적 장치 또는    정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률    제2조제1항제1호에 
따른 정보통신망에 침입하여 거짓이나 그밖의 부정한 방법으로 획득한 접근매체의 이용으로 
발생한 사고로 인하여 고객에게 불이익이 발생한 경우 회사는 과실 여부를 불문하고 그 불이익을 
보상할 책임을 진다. 
그러나, 고객의 고의나 중대한 과실이 있는 경우 등 전자금융거래기본약관에 정한 사유로 인한 
경우에는 그러하지 아니한다. 
③ 제1항 및 제2항4에도 불구하고 전자금융거래법 등 관련 법령에 거래처에게 유리하게 적용될   
수 있는 규정이 있는 경우에는 그 법령을 우선 적용한다. 
 

제7조(계좌의 통합 및 폐쇄) 
회사는 현금 및 금융투자상품 등 예탁자산의 합계가 5만원 이하이고 최근 24개월간 고객의 매매거래 
및 입출금․입출고 등이 중단된 계좌를 타계좌와 구분하여 통합계좌로 별도 관리할 수 있다.


제8조 (약관의 변경 등) 
① 회사는 약관을 변경하고자 하는 경우 변경내용을 변경되는 약관의 시행일 20일전에 고객이 
확인할 수 있도록 회사의 영업점에 마련해 두거나 인터넷  홈페이지,  온라인  거래를  위한  
컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체를 통하여 게시한다. 그러나, 자본시장법 등 
관계법령 또는 거래소 업무규정의 제·개정에 따른 제도변경 등으로 약관이 변경되는 경우로서 
본문에 따라 안내하기가 어려운 급박하고 부득이한 사정이 있는 경우에는 변경내용을 앞의 
문장과 같은 방법으로 개정 약관의 시행일 전에 게시한다. 
② 제1항의 변경내용이 고객에게 불리한 것일 때에는 이를 서면 등 고객과 사전에 협의한 
방법으로 변경되는 약관의 시행일 20일전까지 고객에게 통보해야 한다.  그러나 기존 고객에게  
변경 전 내용이 그대로 적용되는 경우 또는  고객이  변경내용에  대한  통보를  받지 
아니하겠다는 의사를 명시적으로 표시한 경우에는 통보하지 않을 수 있다. 
③ 회사는 제2항의 통보를 할 경우   고객은 약관의 변경에 동의하지 아니하는  경우  계약을 
해제할 수 있으며, 통보를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 계약해제의 
의사표시를 하지 아니한 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다 라는 취지의 내용을 통보하여야 
한다. 
④ 고객이 제3항의 통보를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일  전의  영업일까지  계약  
해제의 의사표시를 하지 아니하는 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다. 
⑤ 회사는 약관을 회사의 영업점에 비치 또는 게시하여 고객이 요구할 경우 이를 교부하여야  
하며, 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체에 
게시하여 고객이 약관을 확인하고 다운로드(화면출력 포함)받을 수 있도록 하여야 한다. 
 

제9조 (관계법규의 준용) 
이 약관에서 정하지 아니한 사항은 관계법규에서 정하는 바에 따르며 관계법규에도 정함이    
없는 경우에는 일반적인 상관례에 따른다. 
 

제10조 (양도 및 질권설정 금지) 
고객은 회사의 동의를 얻어  현금  또는 금융투자상품 등  예탁자산을 양도하거나  질권설정 할  
수 있다. 


제11조 (분쟁조정) 
고객은 이 약관에 있어서 회사와 분쟁이 발생하는 경우 회사의 민원처리 기구에 그 해결        
을 요구하거나 000, 000 등에 분쟁조정을 신청할 수 있다. 


※ 해당 약관은 법령 및 내부통제기준에 따른 절차를 거쳐 제공 됩니다. 

 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>