<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
3. 분양계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
223_분양계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[



제 1 조(분양금액)
(1) 위 표시 물건의 분양금액은 일금        (       )원정(부가세 포함)으로 하고 을은 아래의 납부방법에 의하여 갑이 지정하는 장소에 납부하여야 한다. (건물분70퍼센트, 토지분30퍼센트)
(2) 납부일시 및 금액
계약금 : 20ㅇㅇ년 ㅇ월 ㅇ일       원
1차 중도금 : 20ㅇㅇ년 ㅇ월 ㅇ일       원
2차 중도금 : 20ㅇㅇ년 ㅇ월 ㅇ일       원
3차 중도금 : 20ㅇㅇ년 ㅇ월 ㅇ일       원
잔금 : 입점지정일       원
(3) 당초의 준공예정일이 변경될 경우에는 확정된 입점지정일을 추후 개별통보하기로 한다.
(4) 납부장소 : ㅇㅇ은행, 계좌번호 : ㅇㅇㅇ ㅇㅇㅇ ㅇㅇㅇㅇㅇ, 예금주 : ㅇ ㅇ ㅇ


제2조(연체료)
1. 을은 제 1조에 정한 금액을 갑과 납부지정일로부터 60일 이내에 납부치 않을 경우 갑은 을에게 통보없이 이 계약을 해약과 동시계약금 전액은 당사에 귀속한다.
2. 제 1조의 지정 납부기일이 경과될 시는 연 20퍼센트의 연체료를 납부하여야 한다.
3. 을은 제 1조에 정한 분양가격 외에 화재보험료와 소유권 이전등기비를 부담하며 관리비 또는 광고 등 필요비용은 갑 또는 관리회사의 고지에 따라 부담하여야 한다. 
4. 이 계약 체결 후 위 점포에 대하여 발생하는 제세공과금과 특별 수선 충당금 및 공동설비에 필요한 제부담금은 을의 부담으로 하며 재해발생으로 인한 재해보상에 관하여는 관계법규에 따라 울이 책임진다.

 제3조(계약의 해제) 
1. 다음 각호의 1에 해당하는 사유가 있을 경우  겁은 별도의 최고없이 계약을 해제할 수 있다
① 을이 청약저축 등 입주자저축을 타인명의로 가입하였거나, 가입한 자의 청약저
축 등 입주자 저축을 사실상 양도받아 계약을 체결한 때
② 제호주택공급에관한규칙에 위배하는 행위를 하였을 때


제4조(소유권 이전)
1. 갑은 위 분양목적물에 대한 소유권 이전등기를 을이 제1조에 정한 분양대금을 완납하고 공부정리가 완료된 후 이행한다.
2. 공유대지에 대한 소유권은 공유지분으로 이전하며 을은 위 공유지분에 대하여 분할을 청구하거나 건물과 분리하여 처분할 수 없으며, 공유대지의 증감으로 분양대금은 변동되지 않는다.
3. 소유권이전에 따른 모든 절차와 비용 및 화재 관계법령이 정하는 화재보험료 등은 을이 부담한다.

제5조(공유지분)
1.공유 건평 및 공유 대지는 비율에 의거 구분하여 공유 지분으로 산출하되 갑은 을에게 위치를 지정할양하지 않으며 을은 공유지분의 분할을 청구하지 못한다.
2.대지의 지분 면적은 분양 받은 동의 위치에 따라 약간의 차이가 있을 수 있으며, 건축법상 건폐율 및 용적율의 범위내에서 갑의 사업 계획 변경으로 인한 공유지분 증감에 대하여 을은 일체의 이의를 제기치 못한다.

제6조(업종규제)
을은 당 유통질서 유지와 주민의 생활필수품 공급을 원활히 하기 위하여 분양계약에 업종이 지정된 상품으로 하고 변경할 수 없으며, 단, 점포주 2÷3의 동의서 및 관리사무소에서 서면으로 승인받은 업종에 한하여야한다. 단, 관계규범에 위반되지 않은 업종이어야 한다. 을의 분양매장(점포)의 대리인 또는 임대인 및 재양수인도 본 매장의 분양권에 따를 의무를 가진다.

제7조 (화재보험 및 시설의 보수유지 등)
① 을은 입점지정일 이후 화재로 인한 재해보상과 보험가입에 관한 법률에 의거하여 화재보험에 가입하여야 하며, 미가입으로 인한 제반손해는 을이 책임진다.
② 위 표시 상가의 시설기준은 사용승인 또는 가사용 승인을 받은 상태대로 하고 갑이 시설기준에 따라 설치한 시설물 이외에 별도로 점포칸막이, 진열대,  상수도, 가스배관, 전기, 간판 기타시설 등의 추가 또는 변경 설치가 필요할 경우 을이 부담하여
야 함을 원칙으로 한다. 다만, 계약체결전 별도의 분양안내서 또는 계약자에게 배포한 전단 등에 다른 표시나 내용 등이 있는 경우에는 그에 따른다.
③ 입점지정일 이후 위 표시 상가에 발생하는 수선유지비, 특별수선충당금 및 공동시설 유지, 관리에 필요한 제부담금은 을의 부담으로 한다. 다만, 하자보수 보증기간 내의 하자보수의 책임은 갑의 부담으로 한다.
④ 을은 상당한 이유가 없는 한 입점지정일까지 입점 개점하여야 하며, 입점 지연에 따른 당해 점포내부시설의 훼손에 대하여는 갑의 고의 또는 중대한 과실에 의한 경우를 제외하고는 을의 책임으로 한다.

제 8 조 (상가의 용도)
(1) 갑은 사업계획승인 또는 건축허가 내용의 범위내에서 작성한 분양계획에 따라 분양하고 을은 관련법규에 위반되지 않는 용도로 개점 영업 되도록 하여야 한다.
(2) 을의 상가용도가 다른 상가의 용도와 중복되는 경우에는 전체 상가구성과의 조화 및 활성화를 저해하지 않도록 하여야 하며 상가용도의 협의, 조정은 을의 책임으로 한다.
(3) 을이 입점후 용도를 변경하고자 할 경우에는 상가자치관리규정 등에서 정하는 바에 따른다.

제9조 (소유권이전)
(1) 갑은 본 건물의 준공일로부터 60일 이내에 보존등기를 필하여야 한다.
(2) 을은 공급대금 및 기타 납부액을 완납하고 갑의 소유권 보존등기가 완료되는 날로부터 60일 이내에 을의 비용으로 소유권 이전등기를 필하여야 하며, 을이 이전절차를 완료하지 않음으로써 발생하는 제피해 및 공과금은 을이 전액 부담하여야 한다.
(3) 갑의 귀책사유가 아닌 천재지변이나 행정명령, 기타 택지개발사업 미준공, 공부 미정리 등의 부득이한 사정으로 소유권 이전절차가 지연될 경우 을은 이에 대하여 이의를 제기지 못한다.
(4) 본 계약서상의 공유대지는 전용면적비율에 의거 배분하여 공유지분으로 이전되며 갑은 을에게 위치를 지정 또는 할양하지 아니하며, 을은 공유지분의 분할청구를 할 수 없다.
(5) 계약시 체결된 건물의 공급면적 및 대지의 공유지분은 공부정리 절차 등의 부득이한 경우에 한해 법령이 허용하는 오차 범위 내에서 증감이 있을 수 있으나 증감이 있을 때에는 계약서와 등기부상의 면적차이에 대하여 분양당시 가격을 기준으로 계산하여 소유권 이전등기까지 상호 정산하기로 한다.

제10조(급부변경)
모델하우스 내에 시공된 제품은 자재의 품절, 품귀 등 부득이한 경우와 신제품 개발 시에 한하여 동질, 동가 이상의 타사제품 및 최신제품으로 변경 시공될 수 있다.

제11조 (제세공과금의 부담)
(1) 입주지정일 이후 발생하는 제세공과금에 대하여는 입주 및 잔금완납이나 소유권이전 유무에 관계없이 을이 부담한다. 단, 을이 불이행으로 인해 갑이 입은 손해는 을이 배상한다.
(2) 분양가 산정 당시에는 확정되지 않은 관계로 본 아파트 분양가에 합산되어지지 아니한 종합토지세는 관할 지방자치단체에서 부과하는 실과세금액을 정산하여 입주시 을이 갑에게 납부하여야 한다. 단. 공영개발택지에 한하며, 분리과세를 기준으로 한다.

제12조 (을(분양자)의 준수사항)
1. 을은 당 유통의 다수의 점주로 구성된 집단유통상인의 공생하는 공동체의 일원임으로 아래 각 사항을 준수하며 타를 침해하지 아니하고 자신을 보호 받는다.
2. 을은 당 유통의 상업제규정 및 관리규정을 준수하여 전체 운영상에 지장을 초래하는 행위는 일체 하지 아니한다.
3. 을은 시민고객에게 신뢰받는 상거래의 미덕을 본분으로 성실하여야하고, 당 유통에 명예훼손 등의 행위를 하였을 때에는 그 책임을 갑 의 요구대로 변상한다.
4. 을은 당 분양점포(매장)의 점주 또는 대리인이나 임대자에게 본 계약 및 당 유통 제 규정과 협정 등을 준수케 하고 준수서약서를 제출케한다. 위와 같이 할 때는 갑은 을을 잘 보호한다.
5. 을이 본 점포(매장)을 양도할 때에는 양수인은 당 유통의 본 계약 및 제규정과 협정문의 준수서약서를 제출하여야 한다.

제 13 조 (기타)
(1) 을은 본 계약서상의 주소가 변경되었을 경우에는 10일 이내에 갑에게 서면으로 통보하여야 하며 이를 이행하지 아니할 경우 갑의 을에 대한 계약의 해제통고 등 제반통고는 종전 주소지로 발송후 7일이 경과함으로써 도달한 것으로 본다.
이에 대한 을의 불이익은 갑이 책임지지 아니한다. 또한 계약서상의 주소가 부정확한 경우도 이와 같다.
(2) 기본 계약약관 이외의 별도 특약사항은 계약서에 단서로써 명기하여야 하며 계약서상에 명기되지 아니한 내용은 이를 인정하지 아니 한다.
(3) 본 계약에 관한 소송의 관할법원은 갑의 소재지를 관할하는 법원 또는 민사소송법에 의한 법원으로 한다.
(4) 본 계약에 명시되지 않은 사항은 갑과을이 협의하여 결정하며 합의되지 아니한 사항은 관계법령 및 일반 관례에 따른다.








		]]>
		</cn>
	</file>
</root>