<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
25. 게임		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
232_게임.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 서비스 이용약관

(이벤트 PUSH 수신동의 포함)

제 1조. (목적)

본 약관은 000(이하  회사 )가 제공하는  서비스  이용과 관련하여  회사 와  회원 과

의 권리, 의무 및 책임사항, 기타 필요한 사항을 규정함을 목적으로 합니다.

제 2조. (약관 외 준칙)

1. 본 약관에 명시하지 아니한 사항에 대해서는 별도의 약관 또는 정책을 통하여 정할 수 있으며,

약관 및 정책은 정부가 재정한 관계 법령 또는 상관례를 따릅니다.

2. 유료 서비스  회원 의 경우 캐시정책 등 기타 회사에서 정하는 정책에 따라 권리 및 의무를 보

장 또는 제한받을 수 있습니다.

제 3조. (용어와 정의)

1. 본 약관에서 사용하는 용어의 정의는 아래와 같습니다.

1)  회사 는 000 유한회사를 말합니다.

2)  콘텐츠 라 함은  모바일 기기 를 통해 이용할 수 있도록 회사가 제공하는 모든 게임 및 네트

워크 서비스, 어플리케이션, 게임 아이템 등 서비스와 관련되어 디지털 방식으로 제작된 내용물

일체를 말합니다.

3)  모바일 기기 라 함은 휴대전화, 태블릿 PC, 휴대용 게임기, 기타 디지털 콘텐츠를 다운로드 받

아 설치하여 이용하거나 네트워크를 통해 이용할 수 있는 기기를 의미합니다.

4)  회원 이라 함은 본 약관 및 개인정보 제공에 동의하고  서비스 를 이용하는 회원을 의미합니

다.

5)  임시회원 이라 함은 회원인증을 하지 않고 게스트 로그인 모드를 이용하는 회원을 의미합니

다.

6)  계정정보 란  회원 의  회원번호 와 외부 계정 정보, 기기 정보, 별명, 프로필 사진, 친구 목록

등  회원 이  회사 에 제공한 정보와 게임 이용정보 (캐릭터 정보, 아이템, 레벨 등), 이용요금 결

제 정보 등의  생산정보 를 통칭합니다.

7)  회원번호 란  회사 가  회원 이 이용하는 게임 혹은  모바일 기기 별로 임의적으로 부여하는

고유의 식별정보를 의미합니다.

8)  결제업체 라 함은 신용카드, 휴대폰 결제 등 오픈마켓에서 사용 가능한 전자 지급수단을 제

공하는 업체를 의미합니다.

9)  유료 결제 라 함은  콘텐츠  내에서 유료로  아이템  등을 구매하기 위한 결제 행위를 의미합

니다.

10)  무료 아이템 이라 함은 회사가  회원 에게 무상으로 지급한 아이템 (무상으로 지급한 유료

아이템 포함)을 의미합니다.

12)  유료 아이템 이라 함은  유료재화 를 통해 구매한 아이템을 의미합니다.

13)  유료재화 라 함은  유료 결제 를 통해 구매한 게임 내 화폐를 의미합니다.

2. 이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 제 1 항 각호에서 정하는 것을 제외하고는 관계법령 및

기타 일반적인 상관례에 의합니다.

제 4조. (약관의 게시와 개정)

1. 본 약관은  서비스 를 이용하고자 하는 모든  회원 에 대하여 서비스에 게시하거나 기타의 방법

으로  회원 에게 공지함으로써 효력이 발생합니다.

2. 회사는 약관의 규제에 관한 법률, 전자상 거래 등에서의 소비자 보호에 관한 법률, 정보통

신망 이용 촉진 및 정보 보호 등에 관한 법률 등 관계법령에 위배되지 않는 범위 내에서 이 약

관을 개정할 수 있습니다.

3. 회사는 개정된 약관에 대해서 적용일 7 일 전까지 서비스에 공시합니다. 단,  회원 에게 불리하

거나 중대한 사항이 변경된 경우 30 일전까지 서비스에 공시합니다. 개정된 약관은 공시된 시행

일로부터 효력이 발생합니다.

4. 본 약관에 동의하는 것은 정기적으로 서비스를 이용하여 약관의 변경 사항을 확인하는 것에

동의함을 의미합니다. 개정된 약관에 대한 정보를 알지 못해 발생하는 피해에 대해서는 회사에

서 책임지지 않습니다.

5. 개정된 약관과 관련하여  회원 은 거부할 권리가 있습니다. 개정된 약관을 동의하지 않는 경우

 회원 은 서비스로부터 이용계약을 해지(서비스 탈퇴)할 수 있습니다. 본 약관의 개정과 관련하

여 시행일 이전 사전 공시하였음에도 약관 시행일 이후 거부 의사표시를 하지 아니할 경우  회원

 은 자동적으로 개정 약관에 동의한 것으로 간주합니다.

제 5조. (이용계약의 성립)

1. 이용계약은  회원 이 되고자 하는 자(이하  가입 신청자 )가 오픈마켓의 약관 및 정책에 따라 회

사의 서비스를 다운로드 받아 본 이용약관에 동의를 함으로써 체결됩니다. 단, 회사의 기술적, 사

업적, 법적 문제로 인하여 이용이 제한될 수도 있습니다.

2.  회원 은 이용계약 전 오픈마켓에 명시된 가격정보, 기술정보, 주의사항 등을 확인하여 다운로

드 받아야 합니다. 회사는 오픈마켓과  회원  간의 분쟁에 개입하지 않으며, 어떠한 책임도 부담

하지 않습니다.

3.  회사 는 다음 각 호에 해당하는 신청에 대하여는 승낙을 하지 않거나 사후에 이용계약을 해지

할 수 있습니다.

1) 타인의 명의 또는 타인 명의의 정보를 이용하거나 도용한 경우

2) 현행 법령에 위배되는 목적 또는 범죄의 목적으로  서비스 를 이용하고자 한 경우

3)  회원가입 신청자 가 본 약관에 의하여 이전에 회원자격을 상실한 적이 있는 경우, 단  회사 의

동의에 의하여  회원가입 을 승낙한 경우는 예외로 함

4) 기타  회원  또는  회원가입 신청자 의 귀책사유로 인하여 승인이 불가능하다고 판단되거나 기

타 규정한 제반 사항을 위반하여 신청하는 경우

5) 게임 서비스를 제공하지 않은 국가의 접속  회원 에 대해 관리 및 운영에 필요한 경우

6) 청소년임에도 법정대리인의 동의를 얻지 아니하였거나 동의를 얻었음을 확인할 수 없는 경우

7) 청소년보호법의 취지에 위배되는 목적으로 서비스를 이용하고자 하는 경우

4.  회사 는 고객이 게임 이용 시 임시회원(Guest Mode) 기능을 제공할 수 있습니다.

단, 임시회원은 게임 이용 시 콘텐츠적 제한이 적용될 수 있으며, 결제기록 삭제 또는 미확인 문

제가 발생할 경우 도움을 드리기 어렵습니다.

또한, 임시회원 기능을 이용하던 기록은 회원인증(가입)에 따른 계정연동 및 양도할 수 없으므로

회원인증(가입)을 통한 서비스 이용을 권장해 드립니다.

제 6조. (회사의 의무)

1. 회사는 본 약관과 법령이 금지하거나 미풍양속에 반하는 행위를 하지 않습니다.

2. 회사는 서비스 제공 및 보안과 관련된 설비를 지속적이고 안정적인 서비스 제공을 위하여 점

검 또는 복구 등의 조치를 위해 노력합니다.

3. 회사는  회원 이 서비스를 안전하게 이용할 수 있도록 개인정보보호를 위해 개인정보 취급방

침을 공시하고 준수합니다.

4. 회사는 회원의 승낙 없이 개인정보를 타인에게 누설 또는 유포하지 않습니다. 단, 전기통신 관

련 법령 등 관계법령에 의하여 관련 국가기관 등의 요구가 있는 경우에는 제한적으로 제공될 수

있습니다.

5. 회사는 서비스이용과 관련하여  회원 으로부터 제기된 의견이나 불만이 정당하다고 인정할 경

우에는 이를 처리하여야 하며, 신속한 처리가 곤란한 경우, 그 사유와 계획을 서비스 내에 공지

하거나 기타의 방법으로  회원 에게 통지합니다.

제 7조. (회원의 의무)

회원은 본 약관, 운영정책, 공지사항, 청소년보호법 등을 확인하여 그 내용을 준수하여야 하며,

회원은 다음의 행위를 하여서는 안됩니다.

1. 회원가입 신청 또는 정보 변경 시 허위 내용을 등록하는 행위

2. 회사 및 운영진, 회사 직원 등을 사칭하는 행위

3. 다른 회원의 게임 서비스 이용을 방해하거나 특정 회원에게 지속적인 고통 또는 불편을 주는

행위

4. 다른 회원의 정보를 도용하거나 비정상적으로 이용하는 행위

5. 회사의 정상적인 게임 서비스 제공을 고의로 방해하는 행위

6. 게임의 기술적 보호조치를 무력화하거나 정상적인 운영을 방해할 목적으로 회사가 제공 또는

승인하지 아니한 프로그램 및 기기를 이용하는 행위

7. 게임 시스템 또는 버그를 악용하거나 비정상적인 방법으로 게임 내 재화를 취득하는 행위

8. 회사의 사전 승낙 없이 게임 서비스를 이용한 영업활동을 하는 행위

9. 계정을 타인과 거래 또는 계정 내 아이템, 게임머니 등을 타인과 매매하거나 매매를 시도하는

행위

10. 게임 서비스 이용 목적 외의 목적으로 게임 서비스를 통하여 얻은 정보를 회사의 사전 승낙

없이 복제하거나 이를 출판 및 발송 등에 사용하거나 제 3자에게 제공하는 행위

11. 회원의 아이디에 관한 관리 책임은 회원에게 있으며, 이를 제 3 자가 이용하도록 하거나 공유

하는 행위

12. 개인신상에 대한 내용 등 타인의 명예나 사생활을 침해할 수 있는 내용을 게시 또는 기타의

방법으로 유포하는 행위

13. 회사 또는 제 3 자의 저작권 등 기타 지식 재산권을 침해하는 내용을 게시 또는 기타의 방법

으로 유포하는 행위

14. 공공질서 및 미풍양속에 위반되는 음란한 내용의 정보, 동영상, 문자 등을 게시 또는 기타의

방법으로 유포하는 행위

15. 범죄와 관련이 있다고 객관적으로 판단되는 행위

16. 청소년보호법 또는 법에 위반되는 저속, 음란한 내용의 정보, 문장, 도형, 음향, 동영상을 전

송, 게시 또는 기타의 방법으로 타인에게 유포하는 행위

제 8조. (서비스의 제공 및 이용)

1. 회사는  회원 에게 아래와 같은 서비스를 제공합니다.

1) 게임 서비스

2) 커뮤니티 서비스

3) 소셜 네트워크 게임 플랫폼(SNGP) 서비스

4) 서비스 내  회원  정보를 이용한 타 서비스 연결 기능 지원

5) 기타 회사가 추가 개발하거나 다른 회사와의 제휴계약 등을 통해  회원 에게 제공되는 일체의

서비스

2. 회사는 서비스를 일정 범위로 분할하여 각 범위 별로 이용 가능 시간을 별도로 지정할 수 있

습니다. 다만, 이러한 경우에는 그 내용을 사전에 공지합니다.

3. 회사는 서비스를 업무상 또는 기술상 특별한 지장이 없는 한 연중무휴 1 일 24 시간 제공을 원

칙으로 합니다. 단, 회사는 시스템 점검, 서버의 증설 및 교체를 위해 운영상 필요하다고 판단되

는 경우 회사가 정한 날이나 시간에 서비스를 일시적으로 중단할 수 있으며 이러한 경우 회사는

사전에 이를 홈페이지 또는 개별 서비스에 공지합니다.

4. 회사는 긴급하거나 부득이한 사유로 인해 예고 없이 일시적으로 서비스를 중단할 수 있으며,

이럴 경우에는 사후에 이를 공지합니다. 만일 새로운 서비스로의 교체 등 회사가 적절하다고 판

단하는 사유에 의하여 현재 제공되는 서비스를 완전히 중단할 수 있습니다.

5. 회사는 천재지변, 정전, 국가비상사태, 서비스 설비의 장애 또는 서비스 이용의 폭주, 기간통신

사업자의 설비 보수 또는 점검 등으로 정상적인 서비스 제공이 불가능할 경우 서비스의 일부 또

는 전부를 제한하거나 잠정적으로 중지할 수 있습니다. 다만, 이 경우 그 사유 및 기간 등을 회원

에게 사전 또는 사후에 공지합니다.

6. 회사는  회원 들을 대상으로 일정기간 동안 테스트 목적으로 게임을 포함한 서비스를 제공할

수 있습니다. 테스트의 경우 안정성, 밸런스 조정 등을 위해 데이터의 변경, 추가, 삭제 등이 실시

될 수 있으며 테스트 기간 동안  회원 이 생성한 서비스 관련 데이터는 초기화 될 수 있습니다.

7. 법령에서 특정  회원 을 대상으로 하여  서비스 의 제공을 금지하도록 하는 경우 해당  회원 에

게 사용을 제한할 수 있습니다.

제 9조. (서비스의 변경 및 중지)

1. 회사는 필요에 따라 제공하고 있는 전체 서비스를 변경하거나 일부 서비스를 수시로 변경 또

는 중단할 수 있습니다.

2. 회사는 영업양도, 분할, 합병 등에 따른 영업의 폐지, 게임제공의 계약만료, 당해 게임서비스의 현저한 수익 악화 등 경영상의 중대한 사유로 인해 게임서비스를 지속하기 어려운 경우에는 서비스 전부를 중단할 수 있습니다. 이 경우 중단일자 40일 이전까지 중단일자, 중단사유, 보상조건 등을 게임 애플리케이션 초기화면 또는 그 연결화면을 통해 공지하고 제27조 제1항의 방법으로 회원에게 통지합니다.

3. 전항의 내용에 의해 회사가 서비스를 완전히 중단한 경우  회원 은 사용기한의 경과한 기간제

유료 아이템에 대한 배상을 청구할 수 없습니다. 사용기한이 지정되지 않은 유료 아이템의 경우

서비스 중단 공지 시 공지된 종료일 까지를 유료아이템의 사용 기한으로 봅니다.

제 10조. (서비스 이용제한 규정)

1. 회사는  회원 이 본 약관의 의무를 위반하거나 정상적인 서비스 운영을 방해한 경우 및 운영자

의 객관적인 판단 하에, 경고, 사전 경고없이 일시정지, 영구정지 등의 방법으로 서비스 이용을

단계적으로 제한할 수 있습니다.

2. 회사는 전항에도 불구하고, 명의도용 및 결제도용, 전화번호 도용, 저작권 도용, 불법 프로그램

의 제공 및 서비스 운영방해, 불법통신 및 해킹, 악성프로그램의 배포, 접속권한 초과행위, 결제

와 관련된 모든 부정행위 등과 같이 관련 법을 위반한 경우에는 즉시 영구이용정지를 할 수 있습

니다. 본 항에 따른 영구이용정지 시 서비스 이용을 통해 획득한 혜택 등도 모두 소멸되며, 회사

는 이에 대해 별도로 보상하지 않습니다.

3. 회사가  회원 의 서비스 이용을 제한하거나 계약을 해지하는 경우에는 회사는 해당 사항을  회

원 에게 통지합니다.

4.  회원 은 본 조에 따른 이용제한 등에 대해 이의신청을 할 수 있습니다. 이 때 이의가 정당하다

고 회사가 인정하는 경우 회사는 즉시 서비스의 이용을 재개합니다.



제 11조. (개인정보의 보호 및 사용)

1. 개인정보의 보호 및 사용에 대해서는 관련 법령 및  회사 의  개인정보 처리방침 에 따릅니다.

단,  회사 가 직접 제공하는  서비스  또는 공식 사이트 이외에는  회사 의  개인정보 처리방침 이

적용되지 않으므로, 링크된 타사의 서비스 또는 사이트 이동 시 이동하신 타사의 서비스 또는

사이트의  개인정보 처리방침 을 확인하시기 바랍니다.

2.  회원 이 입력한 별명, 사진, 상태정보 등은 다른  회원 과의 소통을 위해 자신을 소개하는 내

용으로서,  서비스 의 특성에 따라 다른  회원 들에게 공개될 수 있습니다.

3.  회사 는  회원 의 귀책사유로 인하여 노출된  회원 의 계정정보를 포함한 모든 정보에 대해서

일체의 책임을 지지 않습니다.

제 12조. (정보수집)

1. 회사는 채팅내용 등 게임 서비스 내에서 이루어지는 통신내용을 저장 및 보관할 수 있습니다.

2. 본 정보는 회사만이 보유하고 적법한 제 3자 외에는 제공받거나 열람할 수 없습니다.

3. 회사는 약관 및 법령 위반행위 조사, 회원 간의 분쟁조정, 민원처리 및 게임 내 질서유지를 위

하여 필요한 경우에 한해 본 정보를 활용하며, 자료 활용 시 활용 내용을 회원에게 통지합니다.

제 13조. (정보의 제공 및 광고의 게재)

1. 회사는 본 서비스의 유지 관리를 위하여 광고를 게재할 수 있으며,  회원 은 서비스 이용 시 노

출되는 광고 게재에 대하여 동의한 것으로 간주합니다.

2. 회사는 회원이 필요하다고 인정되는 다양한 정보를 공지사항 또는 배너를 통하여 게시하거나

수집에 동의한 회원에 한하여 전자우편, 문자메시지, 알림 메시지(Push Notification) 등의 방법

으로 제공할 수 있습니다.  회원 은 원하지 않은 경우 수신거부를 할 수 있으며,  회사 는  회원 이

수신을 거부하였을 경우 광고성 정보를 제공하지 않습니다.

3. 회사는 서비스에 게재된 광고를 통하여  회원 이 참여하거나 거래 등의 행위로 발생하는 손실

또는 손해에 대해 책임을 지지 않습니다.



제 14조. (권리의 귀속)

1. 회원의 게시물이 이 약관에 위반되는 내용을 포함하는 경우, 이를 삭제하거나 다른 게시공간

으로 이동 또는 등록을 거부하거나, 회사는 관련법에 따라 조치를 취할 수 있습니다.

2. 회사가 제공하는 서비스의 디자인, 회사가 만든 텍스트, 스크립트, 그래픽,  회원  상호간 전송

기능 등, 회사가 제공하는 서비스에 관련된 모든 상표, 서비스 마크, 로고 등에 관한 저작권 및 기

타 지적 재산권은 대한민국 및 외국의 법령에 기하여 회사가 보유하고 있거나 회사에게 소유권

또는 사용권이 있습니다.

3.  회원 은 명시적으로 허락된 내용을 제외하고는 서비스를 통해 얻어지는  회원  상태정보와 회

사가 만든 텍스트, 스크립트, 그래픽,  회원  상호간 전송기능 등을 영리적인 목적으로 사용, 복사,

유통할 수 없습니다. 회사는 서비스와 관련하여  회원 에게 회사가 정한 이용조건에 따라 계정,

아이디, 콘텐츠 등을 이용할 수 있는 이용권만을 부여하며,  회원 은 이를 복제, 양도, 판매, 담보

제공 등의 처분행위를 할 수 없습니다.

4. 서비스와 연결된 다양한 형태의 서비스(게임, 앱, 웹 등)를 이용할 경우 서비스 이용에 필요한  

회원 의 정보 제공에 동의한 것으로 간주하며, 제 3자에 제공될 수 있습니다.

5. 회원이 게시하는 게시물은 검색결과, 서비스, 프로모션 등에 노출될 수 있으며, 해당 노출을

위해 필요한 범위 내에서 일부 수정, 편집되어 활용될 수 있습니다. 이 경우 회사는 저작권법의

내용을 준수하여야 하며, 회원은 해당 게시물에 대해 삭제, 검색 제외, 비공개 등의 조치를 요청

할 수 있습니다.

제 15조. (결제)

1. 회사는 제공하는 서비스에 따라 유료 아이템을 판매할 수 있습니다.

2.  회원 은 유료 아이템의 결제 전 해당 아이템의 금액을 확인할 수 있으며,  회원 의 단말기에 따

라 제공되는 앱스토어의 정책에 따라 구매할 수 있습니다.

3. 해당 대금의 청구는 각 앱스토어 사업자가 정한 방법과 정책에 따라 부과되며, 외화 결제시의

환율 및 수수료에 따라 예상 지불 금액과 실제 청구금액에 차이가 있을 수 있습니다.

4.  회원 은 앱스토어 사업자 또는 결제업체가 정하는 방법과 정책에 따라 결제금액을 성실히 납

주할 의무를 가집니다.

5. 결제의 한도는 앱스토어 사업자 또는 결제업체, 법령에 따라 제한을 받을 수 있고, 조정될 수

있습니다.

6.  회원 이 단말기 및 앱스토어의 비밀번호 설정 기능 등을 이용하지 않거나 부주의한 관리로 인

해 발생하는 손해에 대해서는 회사는 어떠한 책임도 부담하지 않습니다.

7. 콘텐츠 구매계약의 당사자가 미성년자인지 여부는 결제가 진행된 디바이스, 결제 실행자 정보

, 결제 수단 명의자 등을 근거로 판단합니다. 또한 회사는 정당한 취소인지를 확인하기 위해 미

성년자 및 법정대리인임을 증명할 수 있는 서류의 제출을 요청할 수 있습니다.

제 16조. (청약철회 및 환불)

1.  회원 이 구매하는  유료 아이템 은 청약철회가 가능한  유료 아이템 과 청약철회가 불가능한

 유료 아이템 으로 구분됩니다. 청약철회가 가능한  유료 아이템 은 구매 후 7 일 이내에 청약철

회의 신청을 할 수 있습니다.

2. 다음 사항의 경우 청약철회가 제한됩니다.

1) 구매 즉시 사용이 시작되거나 즉시 적용되는 아이템의 경우

2) 게임 내 획득(콘텐츠 이용, 이벤트보상 등)한 아이템일 경우

3) 결제 시 추가 지급 상품(재화, 포인트, 아이템 등)을 일부를 사용했을 경우

4) 패키지형 아이템의 일부를 사용했을 경우

5) 개봉 시 확률적 효능이 적용되는 아이템일 경우

6) 제 3자로부터 선물 받은 유료재화 및 유료 아이템

7) 회사가 회원에게 무료로 지급한 재화 및 아이템

3. 회원이 회사로부터 또는 제 3 자로부터 무상으로 제공받은 콘텐츠 또는 청약철회 당시 이미

사용하였거나 사용한 것으로 간주되는 콘텐츠 등 이에 준하는 특성을 가진 일부 콘텐츠는 전자

상거래 등에서 소비자보호에 관한 법률 제 17 조 제 2항 제 2호 및 콘텐츠 산업 진행법 제 27 조

제 1 항에 따라 청약철회가 제한될 수 있습니다. 이 경우 회사는 회원이 해당 콘텐츠를 구매하거

나 사용하기 전 고지하는 등 법률에서 정한 바에 따른 조치를 취합니다.

4. 회원이 구매한 콘텐츠가 기능상 오류 및 하자로 인하여 본래 이용 목적에 따라 사용이 곤란하

거나 불가능한 경우 청약철회가 제한되는 콘텐츠라고 하더라도 회사의 고객센터에 청약철회를

요청할 수 있습니다.

5. 전항에 따라 청약철회를 회사에 요청할 경우, 회원은 해당 콘텐츠의 기능상 오류 또는 하자를

입증할 객관적인 자료를 함께 제공하여야 합니다.

6. 결제업체(통신사, 오픈마켓 스토어, 애플리케이션 스토어 등)를 이용하여 구매한 경우에는 해

당 결제업체의 이용약관에 따라 청약철회 및 환불을 받을 수 있습니다.

7. 미성년자가 법정대리인의 동의 없이 구매한 경우 미성년자 또는 법정대리인은 회사에게 청약

철회를 요청할 수 있으며, 회사는 법정대리인임을 증명할 수 있는 서류를 요구할 수 있습니다.

단, 미성년자의 구매가 법정대리인으로부터 처분을 허락받은 재산의 범위 내인 경우이거나 미성

년자가 사술 등에 사용하여 성년자로 믿게 한 때에는 취소가 제한되며 구매자가 미성년자인지

여부는 구매가 진행된 단말기의 명의자를 기준으로 판단됩니다.

8. 이용 단말기의 관리 책임은 회원에게 있으며, 이를 본인이 아닌 제 3 자가 사용해서는 안됩

니다.

9. 단말기 관리 부실 및 제 3 자에게 이용을 승낙함으로 발생한 결제에 대해 청약철회 및 환불이

불가능합니다.

제 17조. (과오금의 환불)

1.  회원 에게 과오금이 발생한 경우 환불이 이루어집니다. 결제 과정에서 과오금이 발생하는

경우 원칙적으로는  오픈마켓 사업자 에게 환불을 요청하여야 하나,  오픈마켓 사업자 의 정책,

시스템 상 환불 절차의 처리 지원이 가능한 경우,  회사 가  오픈마켓 사업자 에게 필요한 환불절

차의 이행을 요청할 수도 있습니다.

2. 환불은  회원 이 결제한 방법과 동일한 방법으로 환불하는 것을 원칙으로 하되, 동일한 방법으

로 환불이 불가능할 때에는 다른 방법으로 환불할 수 있습니다.

3.  회원 의 책임 있는 사유로 과오금이 발생한 경우, 환불에 소요되는 수수료 등은  회원 이 부

담합니다.

4. 애플리케이션 다운로드 또는 네트워크 서비스를 이용하여 발생되는 요금(통화료, 데이터 통화

료 등)은 환불 대상에서 제외될 수 있습니다.



제 18조. (계약해제 및 해지)

1.  회원 은 언제든지 서비스 내 회사가 지원하는 방법을 통하여 탈퇴 신청을 할 수 있습니다. 탈

퇴는 즉시 처리되며 탈퇴 시  회원 의 이용 정보(실적, 캐릭터, 아이템, 게임머니 등)는 모두 삭제

되며, 복구되지 않습니다.

2. 회사는 본 약관의 각 조항에 의거하여  회원 이 서비스정책에 위배되었다고 판단한 경우, 이용

계약을 해지할 수 있으며, 이 경우  회원 은 이로 인한 환불 및 손해 배상을 청구할 수 없습니다.

제 19조. (손해배상)

1. 회사는 회사가 제공하는 게임 서비스와 관련하여 회사의 고의 또는 중대한 과실로 인하여 발

생한 손해를 제외하고 회원에게 발생한 손해에 대해서 어떠한 책임도 지지 않습니다.

2.  회원 의 기기변경, 번호변경, 해외로밍 등의 사유로 인한 이용 장애와 손실에 대해서 어떠한

책임도 부담하지 않습니다.

3. 회원이 본 약관의 규정을 위반하여 회사에 손해가 발생하게 되는 경우, 회원은 회사의 손해에

대해 배상할 책임이 있습니다.

제 20조. (면책사항)

1. 회사는 천재지변 또는 이에 준하는 불가항력으로 인하여 서비스를 제공할 수 없는 경우 서비

스 제공에 관한 책임이 면제됩니다.

2. 회사는  회원 의 귀책사유로 인한 서비스 이용의 장애에 대해서는 책임을 지지 않습니다.

3. 회사는 이동통신 사업자가 네트워크 서비스를 중지하거나 정상적으로 제공하지 아니하여 손

해가 발생한 경우 책임이 면제됩니다.

4. 회사는  회원 이 서비스와 관련하여 게재한 정보, 자료, 사실의 신뢰도, 정확성 등의 내용에 관

하여는 책임을 지지 않습니다.

5. 회사는  회원 간 또는  회원 과 제 3 자 상호간에 서비스를 매개로 하여 거래 등을 한 경우에는

책임이 면제됩니다.

6. 회사는 무료로 제공되는 서비스 이용과 관련하여 관련 법에 특별한 규정이 없는 한 책임을 지

지 않습니다.

7. 회사는 사전에 공지된 서비스용 설비의 보수, 교체, 점검 등 부득이한 사유로 발생한 손해에

대한 책임이 면제됩니다.

8. 회사는 회원이 게임상 자산(게임머니, 아이템 등), 경험치, 등급 등의 손실에 대하여 회사의 중

대한 과실로 인한 경우를 제외하고는 책임이 면제됩니다.

9. 회사는 회원의 디바이스 환경으로 인하여 발생하는 문제 또는 회사의 귀책사유가 없는 네트

워크 환경으로 인하여 발생한 문제에 대해서는 책임이 면제됩니다.

10. 회사는  회원  상태정보의 허위 또는 부정확성에 기인하는 손해에 대해서는 책임이 면제됩니

다.

11. 회사는 회원이 서비스를 이용하며 타 회원으로 인해 입게 되는 정신적 피해에 대하여 보상할

책임이 면제됩니다.

12. 회사는 무료로 제공되는 서비스 이용과 관련하여 관련 법에 특별한 규정이 없는 한 책임이

면제됩니다.

13. 회사는 게임의 기획, 운영 또는 회사 내부의 상황 등에 의해 서비스를 중단할 필요가 있는 경

우 30일 전에 이를 공지하고 서비스 제공을 중단할 수 있습니다.

14. 회사는 서비스의 변경 및 중단에 관련하여 발생하는 문제에 대해 책임이 면제됩니다.

제 21조. (재판권 및 준거법)

1. 본 약관은 대한민국 법률에 따라 규율되고 해석되며,  회사 와  회원 간에 발생한 분쟁으로 소

송이 제기되는 경우 제소 당시의  회원 의 주소에 의하고, 주소가 없는 경우 거소를 관할하는 지

방법원의 전속관할로 합니다.

2. 위 제 1항에서 제소 당시  회원 의 주소 또는 거소가 분명하지 않은 경우에는  민사소송법 에

따라 관할법원을 정합니다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>