<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
25. 게임		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
239_게임.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000

1 장 총칙

제 1 조 (목적)

본 약관은 000(이하  회사 )가 00000에서 제공하는 모든 게임 서비스(이하  서비스 )를 이용하고자 하는 게임

이용자(이하  이용자 )와 회사간에 서비스의 이용에 관한 기본적인 사항 및 기타 제반 사항을 규정하는 것을 목적으로 합니

다.

제 2 조 (약관의 효력 및 변경)

1. 이 약관은 00000 홈페이지 및 각 게임 홈페이지에 온라인상으로 공시하며, 회원가입 시  이용약관에 동의합니다  항목

에 동의체크를 함으로서 효력이 발생됩니다.

2. 이 약관에 동의하는 것은 정기적으로 00000 홈페이지 및 각 게임 홈페이지(이하  홈페이지 )를 방문하여 약관의 변경

사항을 확인하는 것에 동의함을 의미합니다. 변경된 약관에 대한 정보를 알지 못해 발생하는 이용자의 피해는 회사에서 책

임지지 않습니다.

3. 이 약관은 합리적인 사유가 발생할 경우 관련법령에 위배되지 않는 범위 안에서 개정될 수 있습니다. 변경된 약관은 약

관적용 7일 전에 홈페이지 게시판 및 Email을 통해 고지 합니다. 다만, 이용자에게 불리한 내용으로 약관을 개정하는 경우

에는 적용일로부터 30일 전에 홈페이지 게시판 및 Email로 고지 합니다. 변경 된 약관은 공지 및 고지한 적용 일에 효력이

발생합니다.

4. 이용자는 변경된 약관에 대해 동의하지 않을 권리가 있으며, 변경된 약관에 동의하지 않을 경우에는 서비스 이용을 중단

하고 탈퇴할 수 있습니다. 다만, 이용자가 변경된 약관의 적용일로부터 15일 이내에 회사에 대해  거부 의 의사표시를 하지

아니하는 경우에는 변경된 약관에 동의한 것으로 간주합니다.

제 3 조 (약관 외 준칙)

1. 이 약관에 명시되지 아니한 사항에 대해서는 전기통신기본법, 전기통신사업법, 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에

관한 법률 등 관계법령에 따릅니다.

2. 이 약관은 게임 별 운영정책(이하  운영정책 )과 함께 적용되며 운영정책에 따라 이용자의 권리가 제한 받을 수 있으므로

이용자는 각 게임 이용 개시 전에 해당 게임의 운영정책을 반드시 확인하여야 합니다.

3. 이용자가 게임의 이용을 개시 한 경우 이용 개시 당시 유효한 해당 게임의 운영정책에 동의한 것으로 간주하며, 운영정

책의 변경과 관련한 사항은 이 약관 제2조 2항 내지 제4항을 준용합니다.

제 4 조 (용어의 정의)

1. 000 게임 이용자 (이하  이용자 )

회사에 가입 신청을 하고 계정을 이용하여 인터넷과 멀티미디어 문화콘텐츠 설비제공업장, PC통신 등을 통하여 회사가 제

공하는 게임 서비스를 이용하는 모든 이용자를 의미합니다.

2. 000 00000 계정 (이하  계정 )

이용자의 식별과 회사가 제공하는 모든 서비스 이용을 위해 이용자가 선정하고 회사가 부여하는 영문자 및 숫자의 조합을

의미합니다.

3. 계정정보 (이하  계정정보 )

이용자의 계정, 비밀번호, 성명, 주소, Email, 전화번호 등을 포함한 일반정보 및 이용자의 캐릭터, 아이템, 경험치, 이용요금

결제상태 등을 포함한 모든 게임정보 등을 의미합니다.

4. 비밀번호 (이하  비밀번호 )

이용자의 식별을 명확히 하고, 서비스 이용에 관련된 이용자의 권익보호를 위해 이용자가 선정한 문자와 숫자의 조합을 의

미합니다.

5. 게임 캐릭터 (이하  캐릭터 )

이용자의 계정 내에 존재하며 이용자가 직접 선정하고, 조종하는 게임 정보를 의미합니다.

6. 운영자 (이하  운영자 )

서비스의 전반적인 관리와 원활한 운영을 위해 회사에서 선정한 직원 또는 게임 내 관리자 캐릭터를 의미합니다.

7. 미성년 이용자 (이하  미성년자 )

이용자중 만19세 미만을 의미합니다.

8. 멀티미디어 문화콘텐츠 설비제공업장

독립한 장소에서 컴퓨터 등 필요한 기자재를 갖추고 게임물, 영상물 등을 이용하게 하거나 부수적으로 그 밖의 정보제공물

을 공중이 이용할 수 있도록 하는 영업장을 의미합니다.

9. 이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 본 조에서 정하는 것을 제외하고는 관계법령, 기타 일반적인 상 관례에 의합니다.

제 2 장 계약당사자의 의무

제 5 조 (회사의 의무)

1. 회사는 이용자로부터 제기되는 의견이나 불만이 정당하다고 인정할 경우에는 회사 소정의 절차에 따라 즉시 처리합니

다. 다만, 즉시 처리가 곤란한 경우는 이용자에게 그 사유와 처리일정을 Email, 전화 또는 서면으로 통보 할 수 있습니다.

2. 회사는 서비스 제공과 관련하여 취득한 이용자의 정보를 서비스 제공 및 운영을 위해 이용할 수 있으나, 본인의 사전 승

인 없이 제3자에게 제공하지 아니하며, 여타의 상업적 목적으로도 사용할 수 없습니다. 다만 각 호에 해당하는 경우에는 예

외로 합니다.

㉠ 금융실명거래 및 비밀보장에 관한 법률, 신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률, 전기통신기본법, 전기통신사업법, 지방세

법, 소비자기본법, 한국은행법, 형사소송법 등 법령에 특별한 규정이 있는 경우

㉡ 서비스 제공에 따른 요금정산을 위하여 필요한 경우

㉢ 통계작성, 학술연구 또는 시장조사를 위하여 필요한 경우로서 특정 개인을 식별 할 수 없는 형태로 제공하는 경우

3. 회사는 이용자의 정보가 서비스 시스템으로부터 유출되지 않도록 노력하며, 회사는 계속적이고 안정적인 서비스의 제공

을 위하여 설비에 장애가 생기거나 멸실한 때에는 지체 없이 이를 수리 또는 복구합니다. 다만, 천재지변, 비상사태 또는 그

밖에 그에 준하는 부득이한 사유가 있는 경우에는 예외로 합니다.

4. 회사는 관계법령이 정하는 바에 따라 이용자의 개인정보를 보호하기 위하여 노력합니다. 이용자의 개인정보보호에 관하

여는 관련법령 및 회사의 개인정보처리방침 및 청소년보호정책에서 정하는 바에 의하며, 개인정보보호를 위해 개인정보처

리방침 및 청소년보호정책을 공시하고 준수합니다. 단, 홈페이지에 링크된 사이트에서는 회사의 개인정보처리방침 및 청소

년보호정책이 적용되지 않습니다.

5. 회사는 이용계약의 체결, 계약사항의 변경 및 해지 등 이용자와의 계약 관련 절차 및 내용 등에 있어 이용자에게 편의를

제공하도록 노력하며, 이 내용을 온라인을 통하여 공시하고, 변경된 사항이 있을 때에는 즉시 공지 합니다.

6. 회사는 미성년자가 유료서비스 이용을 위해서, 민법 제5조 1항에 따라 법정대리인의 동의를 받은 후에만 결제할 수 있음

을 사전에 고지합니다. 또한 미성년자의 법정대리인이 미성년자의 결제에 대하여 이의를 제기할 경우에는 회사가 그에 대

한 입증책임을 집니다. 단, 법정대리인의 동의에 대하여 미성년자의 사술이 사용된 경우에는 회사는 그 사항에 대하여 책

임을 지지 않습니다.

7. 회사는 이용자가 원활하게 서비스를 이용할 수 있도록 이용가능기기 및 이용에 필요한 최소한의 기술사양 등을 홈페이

지에 별도로 게시 합니다. 단, 기술사양은 주기적으로 변동되며 이용자의 서비스 이용환경에 따라 서비스를 이용하지 못하

거나 문제가 발생 될 수 있습니다.

8. 회사는 다음 각 호의 사항을 홈페이지에 게시하여 이용자가 쉽게 알 수 있도록 합니다. 다만, 약관과 개인정보처리방침

은 이용자가 연결화면을 이용하여 볼 수 있도록 할 수 있습니다.

㉠ 상호 및 대표자의 성명

㉡ 영업소 소재지 주소(이용자의 불만을 처리할 수 있는 곳의 주소를 포함한다) 및 Email 주소

㉢ 전화번호, 모사전송번호(FAX 번호)

㉣ 사업자등록번호, 통신판매업 신고번호

㉤ 개인정보처리방침

㉥ 이용약관

9. 회사는 다음의 사항을 게임 초기 화면이나 홈페이지에 이용자가 알기 쉽게 표시합니다.

㉠ 상호

㉡ 게임물의 제명

㉢ 이용등급

㉣ 등급분류번호

㉤ 등급분류일자

㉥ 게임물제작업자 또는 배급업자의 신고번호 또는 등록번호

㉦ 기타 회사가 필요하다고 인정하는 사항

제 6 조 (이용자의 의무)

1. 이용자가 서비스를 이용하기 위해 회사에 제공하여 등록하는 제반 정보는 사실에 근거하여야 하며 허위정보를 제공해

서는 안됩니다. 만일 허위정보 또는 타인의 정보(직계 존, 비속도 포함)로 이용자의 정보가 등록된 경우에는 일체의 권리를

주장할 수 없으며, 이러한 방법으로 이용자 정보를 등록한 이용자의 계정은 삭제될 뿐 아니라, 관계법령에 따라 처벌을 받

을 수 있습니다.

2. 이용자는 계정정보 등록 시 연락 가능한 Email 주소 및 연락처를 제공하여야 합니다. 만일 계정정보 등록 당시 또는 등

록 이후 이용상에 문제가 발생되어 회사에서 이용자에게 연락을 하고자 할 때에 이용자의 귀책사유(정확하지 않은 Email

주소 및 연락처 제공)로 연락이 되지 않아 계정이용에 제한이 발생될 경우에는 회사가 책임지지 않습니다.

3. 계정 및 캐릭터명 등 이용자가 직접 부여할 수 있는 명칭 또는 이름의 경우 다음 각 호에 해당하는 내용을 반영해서는

안 됩니다.

㉠ 회사의 서비스 별 공식적인 운영자 및 회사관련사항을 사칭하는 내용이거나 이와 유사한 내용

㉡ 타인에게 혐오감을 줄 수 있는(선정적이고 음란한) 내용

㉢ 반사회적이고 관계법령에 저촉되는 내용

㉣ 기타 제3자의 상표권, 저작권에 위배될 가능성이 있는 내용

㉤ 비어, 속어라고 판단되는 내용

4. 이용자는 주소, 연락처, Email 주소 등 이용계약사항이 변경된 경우에는 회사가 정한 절차에 따라 이를 회사에 즉시 알려

야 합니다.

5. 이용자는 본인의 계정 및 비밀번호가 타인에게 누설되거나 이용되지 않도록 관리할 책임을 집니다.

6. 이용자는 타인의 개인정보, 계정을 부정하게 이용하여서는 안 됩니다.

7. 이용자는 타인의 신용카드, 유.무선 전화, 은행계좌 등을 무단으로 이용 또는 도용하여 유료서비스 이용요금을 결제해서

는 안됩니다.

8. 이용자는 공공의 안녕과 질서, 미풍양속을 해하는 다음 각 호의 통신을 하여서는 안 됩니다.

㉠ 범죄행위를 목적으로 하거나 범죄행위를 교사하는 내용

㉡ 반국가적 행위의 수행을 목적으로 하는 내용

㉢ 미풍양속, 기타 사회질서를 해하는 내용

㉣ 타인의 명예를 손상시키거나 권리를 침해하는 내용

㉤ 욕설이나 노골적인 성 묘사를 하는 내용

㉥ 다른 이용자를 음해하거나 인권을 침해하는 내용

㉦ 기타 본 약관 및 이용계약의 취지에 위반되거나, 관계법령에 위배되는 내용

9. 이용자는 회사에서 제공하는 서비스를 서비스의 목적 이외의 용도로 사용하거나 다음 각 호에 해당하는 행위를 해서는

안 됩니다.

㉠ 서비스 내에서 다른 이용자를 희롱하거나, 위협하거나, 특정 이용자에게 지속적으로 고통을 주는 등 타인의 이용에 불

편을 주는 행위

㉡ 서비스 별 운영자나 회사 또는 임직원을 사칭하는 행위

㉢ 회사로부터 특별한 권리를 부여 받지 않았음에도 불구하고, 게임 클라이언트 프로그램을 변경하거나, 게임 서버를 해킹

하거나, 홈페이지의 일부 또는 전체를 임의로 변경하는 행위

㉣ 서비스의 내용이나 정보를 회사의 사전 승낙 없이 서비스 이용 외의 목적으로 복제하거나, 이를 출판 및 방송 등에 사용

하거나, 제3자에게 제공하는 행위 또는 캐릭터나 아이템 데이터를 고치거나 복사하는 행위

㉤ 서비스 내 또는 홈페이지 상에서 다른 회사 제품의 광고나 판촉활동을 하는 행위

㉥ 서비스 내 또는 홈페이지 상에서 불법복제 소프트웨어를 밀매, 기타 불법적인 목적으로 서비스나 홈페이지를 이용하는

행위

㉦ 서비스 내 또는 홈페이지 상에서 사적인 정보나 게임 밖의 실제 사회의 사생활 보호에 위배되는 정보를 주고받는 행위

㉧ 서비스 내 또는 홈페이지 상에서 인종이나 성, 특정 종교, 광신 등 사회적 편견에 기반 한 단체를 조성하는 행위

㉨ 프로그램 상의 버그를 악용하여 게임 서비스를 이용하는 행위

㉩ 회사 및 제3자의 지적재산권을 허가 없이 게임 내에서 배포하는 행위

㉪ 서비스에 위해를 가하거나 고의로 방해하는 행위

㉫ 다른 이용자의 계정, 비밀번호, 주민번호, 결제정보 등을 도용하는 행위

㉬ 기타 본 약관 및 이용계약의 취지에 위반되거나, 관계법령에 위반되는 행위

10. 이용자는 서비스 내용 및 콘텐츠에 대한 소유권한이 없으며, 약관을 통해 이용권한에 대한 동의를 표시함으로써 사용

권을 획득한 것입니다. 그러므로 계정이나 서비스 사용으로 얻은 결과물(아이템, 캐릭터 등)을 현금매매, 양도, 공유, 증여,

또는 담보로 제공할 수 없습니다.

11. 이용자는 회사의 허가 없이 서비스를 이용하여 영업활동을 해서는 아니 되며, 회사가 허락한 내용과 범위를 월권하여

영업활동을 해서도 안됩니다. 회사는 이러한 영업활동의 결과에 대해 책임을 지지 않으며, 이용자의 영업행위로 회사에 손

실이 발생한 경우 이용자는 회사에 대해 배상 책임을 지고, 회사는 관련 이용자에 대해 서비스 이용제한 및 손해배상 청구

를 할 수 있습니다.

12. 이용자는 회사 및 제3자의 지적재산권을 침해해서는 안됩니다.

13. 이용자는 이 약관 및 관계법령을 준수해야 하며, 기타 회사의 명예를 손상시키거나 업무수행에 현저한 지장을 초래하

는 행위를 해서는 안 됩니다.

14. 이용자는 게임의 원활한 진행을 위하여 홈페이지에 공지되는 공지사항 및 운영정책을 수시로 확인하고 그에 따라야 합

니다.

15. 상기 각 사항의 위반 시, 회사는 본 약관과 운영정책에 따라 이용자의 서비스 이용제한, 이용정지, 계정삭제, 이용계약의

직권해제 또는 해지, 수사기관 고발조치 등의 조치를 취할 수 있으며, 그에 따라 이용자에게 발생한 피해에 대해서 회사는

면책됩니다.

제 3 장 서비스 이용계약체결

제 7 조 (이용계약)

1. 이용계약은 홈페이지에서 이용자가 이용약관에 동의 및 회사가 정한 소정의 양식에 이용자 정보를 기재하여 이용 신청

한 후, 그 내용을 회사가 승인함으로써 체결됩니다.

2. 이용약관의 동의는 계정등록을 위해 계정정보를 입력하기 전 상기의 약관에 『동의합니다』를 체크하는 것으로 대신합니

다.

제 8 조 (이용신청)

1. 이용자는 회사가 정한 양식에 이용자의 정보를 기재함으로써 이용신청을 합니다.

2. 이용자는 상기 항의 이용신청 시 반드시 실명 및 실제정보를 기재하여야 하며, 이를 허위로 기재한 이용자는 일체의 권

리를 주장할 수 없습니다.

3. 회사는 실제정보 확인을 위하여 이용자에게 본인확인기관을 통한 인증을 요청 할 수 있습니다.

4. 회사는  정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률  제31조,  게임산업진흥에 관한 법률  제12조의3 1항 2호에 따

라 만14세 미만 어린이 또는 만18세 미만 청소년이 회원으로 가입하고자 할 때에는 법정대리인의 동의를 얻은 후 승인합

니다.

제 9 조 (이용신청에 대한 승인과 제한)

1. 회사는 계정신청 당시 요구되는 정보를 정확히 기재하여 이용신청을 한 이용자에 한하여 접수순서에 따라 이용신청을

승인합니다.

2. 회사는 다음의 각 호에 해당하는 이용신청에 대해서는 승인을 하지 않거나, 추후 확인 시 승인을 취소 또는 계약을 해지

할 수 있습니다.

㉠ 실명이 아니거나, 타인(직계 존비속도 포함)의 명의를 이용 또는 도용한 신청

㉡ 이용신청 시 필수기재사항을 허위로 기재하여 신청한 경우

㉢ 기타 이용자의 귀책사유로 승인이 불가능하다고 판단되는 경우

㉣ 사회안녕과 질서, 미풍양속을 저해할 목적으로 신청하거나, 영리추구를 목적으로 서비스를 이용하고자 하는 경우

㉤ 기타 약관에서 규정한 제반 사항을 위반하여 신청하는 경우

㉥ 최근 90일 내 이용제한 기록이 있는 이용자가 이용신청을 하는 경우

3. 회사는 다음의 각 호에 해당하는 이용신청은 승인 제한사유가 해소될 때까지 승인을 제한 할 수 있습니다.

㉠ 서비스 설비가 부족하여 원활한 이용신청이 불가능할 경우

㉡ 서비스상의 장애가 발생한 경우

㉢ 최근 7일 내 탈퇴기록이 있는 이용자가 재가입을 하는 경우

㉣ 기타 회사의 사정으로 이용승낙이 곤란한 경우

제 10 조 (이용자의 개인정보)

1. 회사는 가입 시 취득한 이용자의 정보(전화번호, Email 주소 등)는 해당 이용자에 대한 회사의 각종 마케팅, 홍보, 광고, 서

비스 안내(채널링 및 링크서비스 포함) 또는 관련된 뉴스, 이벤트, 업데이트 내용 등을 알리기 위해 활용할 수 있으며, 해당

안내는 Email 및 SMS로 제공합니다. 이용자가 이를 원치 않을 경우에는 홈페이지 등을 통하여 수신허용 또는 수신거부를

할 수 있습니다.

2. 회사는 법률에 특별한 규정이 있는 경우를 제외하고 이용자의 별도의 동의 없이, 이용자 정보를 제3자에게 제공하지 않

습니다.

제 11 조 (이용의 종료)

1. 회사는 다음의 각 항에 의한 기준을 초과하였음에도 서비스를 이용하지 않는 이용자의 계정(법령에서 별도의 보유기간

을 정하고 있는 경우는 아래 각항의 기준을 충족하고, 법령에서 정한 보유기간을 경과한 계정)은 장기 미이용 계정으로 분

류하고 해당 계정의 개인정보를 다른 이용자의 개인정보와 분리하여 저장한 뒤 관리하며 장기 미이용 계정으로 분류된 계

정은 서비스 이용이 제한됩니다.

㉠ 가입 후 1년 동안 한번도 접속하지 않은 모든 계정

㉡ 최종 접속일로부터 1년 동안 한번도 접속하지 않은 모든 계정

2. 전항에 따라 장기 미이용 계정으로 전환된 이후 90일이 경과할 때까지 이용자가 별도로 회사에 복구 신청을 하지 않을

경우, 회사는 해당 장기 미이용 계정에 대하여 이용계약을 해지하고 관련 정보를 삭제합니다.

3. 회사는 3개월 동안 서비스 이용기록이 확인되지 않는 계정 중 레벨 20미만의 게임데이터를 보유하고 있는 계정은 해당

서비스의 이용을 종료한 것으로 간주하고 사전공지 후 게임데이터를 삭제합니다. 단, 유, 무료 충전, 구매, 취소, 환불, 선물,

캐시전환 등의 기록이 있는 게임데이터는 제외합니다.

제 12 조 (이용자의 계정 및 비밀번호)

1. 회사는 이용자가 선정한 계정 및 비밀번호를 부여하며, 이용자가 선정하여 부여된 계정은 변경이 불가능합니다.

2. 회사는 각 계정의 계정정보를 통하여 당해 이용자의 서비스 이용가능 여부 등의 제반 이용자 관리업무를 수행합니다.

3. 회사는 보안상 긴급한 이유로 이용자의 정보를 안전하게 보호하기 위하여 이용자에게 비밀번호를 변경하도록 요청할

수 있습니다. 이 경우 이용자는 회사가 요청한 날 이후 최초 접속 시 이용자 본인이 보유한 계정의 비밀번호를 변경하여야

합니다.

4. 계정 및 비밀번호에 대한 관리책임은 이용자에게 있습니다. 이를 소홀히 관리하여 발생하는 서비스 이용상의 손해 또는

제3자에 의한 부정이용 등에 대한 책임은 이용자에게 있습니다. 회사는 회사에 명백한 귀책사유가 있는 경우를 제외하고

그에 대한 책임을 지지 않습니다.

5. 계정이 부정하게 사용된 경우 또는 기타 보안 위반에 대하여, 이용자는 발견 즉시 반드시 회사에 그 사실을 통보해야 합

니다.

제 4 장 서비스 이용 및 제한, 중단

제 13 조 (서비스 내용의 추가 또는 변경)

1. 새로운 게임 내용의 추가, 각종 버그 패치, 게임의 기획이나 운영상 게임내용의 수정이 필요한 경우 서비스의 전부 또는

일부를 온라인 및 오프라인 업데이트를 통해 수시로 변경 할 수 있습니다.

2. 회사는 시스템 및 각종 점검에 관한 사항, 약관의 변경에 관한 사항, 게임의 운영에 관한 사항, 게임 이벤트에 관한 사항,

게임정보 업데이트 등에 관한 사항 등을 본 이용약관 제2조 3항을 준용하여 이용자에게 사전 고지합니다. 다만, 긴급하게

수정이 필요한 사항에 대해서는 부득이하게 사전 고지를 하지 못할 수 있으며 이 경우에는 사후에 고지 합니다.

제 14 조 (이용자의 위반책임)

이용자는 회사에서 발행한 서면에 의해 구체적으로 허용한 경우를 제외하고는 서비스를 이용하여 상품을 판매하는 영업

활동을 할 수 없으며, 특히 해킹, 금전취득을 목적으로 하는 광고, 음란사이트를 통한 상업행위, 상용 소프트웨어의 불법배

포 등을 할 수 없습니다. 만일 이용자가 이러한 사항을 위반하였을 경우 회사는 본 약관 제6조 15항에 따라 각종 조치를 취

할 수 있으며, 이러한 조치로 이용자에게 발생될 수 있는 사항에 대하여 회사의 고의 또는 중대한 과실이 없는 한 책임이

면책됩니다.

제 15 조 (서비스의 이용시간)

1. 서비스는 회사의 업무상 또는 기술상 특별한 지장이 없는 한 연중무휴, 1일 24시간을 원칙으로 합니다. 다만, 청소년보호

법 등 관계법령에 따라 이용제한이 필요한 경우에는 그러하지 아니합니다.

2. 회사는 컴퓨터 등 정보통신설비의 보수점검, 교체 및 고장, 통신두절, 정기점검 또는 운영상 필요에 의한 목적으로 일시

적으로 서비스를 중지 할 수 있으며, 예정되어 있는 작업으로 인한 서비스 중단은 홈페이지를 통해 사전에 공지합니다.

3. 회사는 시스템 장애 등 부득이한 사유로 인하여 긴급한 시스템 점검, 증설 또는 교체하여야 할 경우 예고 없이 일시적으

로 서비스를 중단하거나, 특정 서비스 별로 이용범위를 정하여 이용가능시간을 별도로 지정할 수 있습니다. 단, 새로운 서

비스로의 교체 등 회사가 적절하다고 판단하는 사유로 제공되는 서비스를 중단하고자 하는 경우 사전고지 후 모든 서비스

를 완전히 중단할 수 있습니다.

4. 회사가 통제할 수 없는 사유로 인한 서비스 중단의 경우(예. 서비스 이용의 폭주 또는 서비스 설비의 장애 그리고 시스템

관리자의 고의 및 과실 없는 디스크장애나 시스템다운 등) 및 타인(기간 통신업자 등)의 고의 및 과실로 인한 시스템중단의

경우에는 사전에 통지하지 못할 수도 있습니다. 이 경우 회사는 관련 사유 및 기간 등을 이용자에게 사후 공지할 수 있습니

다.

제 16 조 (테스트 목적의 서비스)

1. 회사는 새로운 서비스를 정식으로 상용화하기 전, 이용자들을 대상으로 테스트 목적의 베타 서비스를 일정 기간 동안 진

행할 수 있으며 베타 서비스를 진행하는 서비스 별로 테스트 대상과 기간 및 이에 관련된 내용을 홈페이지에 공지 합니다.

2. 베타 서비스는 상용 서비스가 아니라 안정성 등의 개발 상태를 확인하는 과정입니다. 이 과정에서 필요할 경우 게임 데

이터의 변경, 추가, 삭제 등이 실시될 수 있으며, 이는 복구가 불가능합니다. 베타 테스트 진행 중 예상치 못한 문제가 발생

할 때에는 문제 해결을 위해 최선을 다합니다.

3. 회사는 베타 서비스 시, 오류사항의 발견과 서비스의 안정화를 위해, 이용자들이 사용하는 PC의 시스템 사양 정보를 수

집할 수 있습니다. 이는 개인정보의 수집을 의미하지 않으며, PC의 사양 정보만을 확인하여 안정성 있는 서비스를 만들고

자 함입니다.

4. 베타 서비스를 이용하는 이용자는 문제가 발생할 경우 원활한 테스트를 위해 별도의 게시판을 통하여 운영자에게 알려

문제가 수정될 수 있도록 협조하여야 합니다.

5. 베타 서비스를 이용하는 이용자는 게임의 고유정보를 회사의 허가 없이 상업적인 목적으로 무단 사용할 수 없습니다. 이

를 위반할 경우 이에 대해 회사가 민사상 손해배상이나 기타 법적인 조치를 취할 수 있으며, 관련 법규에 따라 법적인 제재

를 받을 수 있습니다.

제 17 조 (서비스 종료)

회사는 수익성 악화 및 회사의 기타 사정으로 인하여 정상적인 서비스 제공이 어려울 경우 서비스를 종료할 수 있으며 서

비스 종료 시에는 홈페이지에 구체적인 내용과 방법을 사전에 공지 합니다.

제 18 조 (서비스 이용안내 및 제한)

1. 서비스 이용과 관련한 상담 및 문의는 홈페이지 및 고객센터로 접수하여 처리합니다.

2. 회사는 이용자가 이용약관 및 운영정책을 위반한 경우, 다음 각 호의 구분에 따라 서비스 이용을 제한할 수 있습니다. 이

용제한이 이루어지는 구체적인 사유 및 절차는 운영정책에서 정합니다.

㉠ 계정 이용제한 : 일정기간 동안 계정의 이용을 제한

㉡ 영구 이용제한 : 영구적으로 계정의 이용을 제한

3. 회사의 이용제한이 정당한 경우, 회사는 이용제한으로 인하여 회원이 입은 손해를 배상하지 않습니다.

4. 회사는 다음 각 호에 해당하는 문제에 대한 조사가 완료될 때까지 계정을 일시적으로 정지할 수 있습니다.

㉠ 계정이 해킹 또는 도용 당하였다는 정당한 신고가 접수된 경우

㉡ 매크로 프로그램(자동사냥, 서버해킹 프로그램 등) 사용자, 작업장 등 위법행위자로 합리적으로 의심되는 경우

㉢ 그 밖에 위 각호에 준하는 사유로 계정을 정지시킬 필요가 있는 경우

5. 제4항의 사유로 계정이 일시적으로 정지된 경우, 회사의 조사가 완료된 이후에 이용이 정지된 기간만큼 서비스 이용기

간을 연장합니다. 다만, 위법행위자로 판명된 경우에는 이용기간을 연장하지 않습니다.

6. 회사가 이용자의 계정을 이용제한 하는 경우, 이용제한 사유, 이용제한 유형 및 기간, 이의신청 방법을 사전 또는 사후 이

용자에게 고지합니다.

7. 회사는 천재지변이나 국가 비상사태, 정전 또는 서비스의 장애 또는 서비스 이용의 폭주 등으로 정상적인 서비스 제공이

불가능할 경우, 서비스의 전부 또는 일부를 제한하거나 중지할 수 있습니다. 다만, 이 경우 그 사유 및 기간 등을 이용자에

게 사전 또는 사후에 공지를 하며, 이로 인해 이용자 또는 다른 3자가 입은 피해에 대해 회사는 일체 책임을 지지 않습니다.

8. 이용자의 계정은 게임의 기획이나 운영상 필요하다고 판단될 경우 기간을 정하여 사전 고지 후 계정의 이용을 제한할

수 있으며, 이용자는 이에 대하여 홈페이지 및 고객센터를 통해 이의신청을 할 수 있습니다.

9. 회사는 다음의 각 항에 해당하는 이용자에게 해당 계정의 사용을 제한 하거나 게임 내 정보를 변경, 삭제할 수 있습니다.

㉠ 회사에서 서비스하는 게임 중 하나 이상에 치명적인 해를 입힌 계정

㉡ 타 이용자에게 해를 입힌 계정

㉢ 제 6 조의 규정을 위반한 경우

10. 회사가 본 약관 제6조에서 정한 이용자의 의무조항의 위반행위를 조사하는 과정에서 이용자의 계정이 특정 위반행위

에 직접적 관련이 있는 경우 등 다른 이용자의 권익보호 및 게임의 질서유지를 위해 불가피할 경우에는 해당 이용자의 계

정이용을 일시적으로 중지할 수 있습니다. 이에 대해 해당 계정 이용자는 본인이 홈페이지 및 고객센터를 통해 이의신청을

할 수 있습니다.

11. 본 게임이나 호스트 컴퓨터에 정당하지 아니한 방법으로 접속하거나, 타인의 캐릭터나 계정을 무단으로 도용하여 사용

하는 행위가 적발될 시에는 법적 제재를 받을 수 있습니다.

12. 멀티미디어 문화콘텐츠 설비제공업장을 이용하여 서비스를 이용하는 이용자 중 멀티미디어 문화콘텐츠 설비제공업장

의 요금을 고의로 면탈하는 경우, 회사는 해당 이용자의 계정사용에 제한을 가할 수 있습니다.

13. 타인의 신용카드, 전화번호(유.무선), 은행계좌 등을 무단으로 이용 또는 도용하여 유료서비스 이용요금을 결제하는 경

우 회사는 해당 이용자의 계정사용에 제한을 가할 수 있습니다.

14. 이용자의 관리소홀에 기인하는 계정 및 비밀번호의 유출로 인한 서비스 이용상의 손해, 또는 제3자에 의한 부정사용 등

에 의한 의무사항 조항에 위배된 경우에는, 계정의 사용이 제한될 수 있습니다.

15. 미성년자의 경우 법정대리인으로부터 요청이 있을 경우, 회사는 서비스 이용에 제한을 가할 수 있습니다.

16. 캐릭터는 이용자의 계정 내에 생성할 수 있으며, 생성된 캐릭터는 타 계정으로 이전이 불가능합니다.

17. 캐릭터는 계정 내에 정해진 수량만큼 생성이 가능합니다. 추가 생성은 기존의 캐릭터를 삭제하여야만 가능하며, 이용자

가 직접 삭제한 캐릭터에 대해서는 복구를 해드리지 않습니다. 단, 계정도용으로 캐릭터가 삭제된 것으로 명확히 판명된

경우에는 이용자의 요청 시 확인, 조사 후 복구해 드립니다.

18. 동일 계정에 생성되어 있는 캐릭터는 동시 접속이 불가능합니다.

19. 캐릭터의 이름 등 이용자가 게임 상에서 정하는 이름은 변경이 불가능합니다. 단 프로그램 상 버그로 확인되었을 경우

에는 그 문제를 수정해 드립니다.

20. 회사의 귀책사유로 인하여 게임 데이터(캐릭터, 아이템 등)가 소실되었을 경우에는 확인, 조사 후 복구해 드립니다. 단,

서버기록(로그 데이터)을 확인 할 수 없는 경우에는 제외 됩니다.

21. 기타 관련 법령을 위반하는 행위를 하였을 경우 서비스가 제한 될 수 있습니다.

22. 회사는 이용자에게 서비스 제공을 위하여 필요한 컴퓨터 프로그램의 설치를 요청 할 수 있습니다. 이 컴퓨터 프로그램

은 ActiveX 형태의 프로그램으로써 서비스 제공에 필수적으로 필요한 보안프로그램 및 런처 프로그램 등이 여기에 해당합

니다. 이용자는 서비스 이용을 위하여 반드시 해당 프로그램의 설치가 필요하며, 서비스 이용을 원하지 않는 경우에는 설

치하지 않을 수 있습니다.

23. 서비스 이용 시 반드시 필요한 보안프로그램 및 런처 프로그램 등을 제외한 다른 프로그램이 서비스 이용에 필요한 경

우, 회사는 이용자가 해당 프로그램을 설치하기 전에 용량, 기능, 제거방법, 다른 프로그램에 미치는 영향 등 중요사항을 프

로그램의 성격에 따라 적절한 방법으로 고지하고 프로그램 설치에 대한 동의를 얻습니다.

24. 회사는 전 항(23항)에서 고지한 내용을 크게 벗어나지 않는 범위 내에서 프로그램을 패치 하거나 업데이트할 경우 중요

사항 고지 및 동의를 생략할 수 있습니다. 단, 프로그램의 기능, 제거방법, 다른 프로그램에 미치는 영향이 변경되거나 프로

그램 용량이 크게 증감한 경우 패치나 업데이트 설치 전, 전 항에 따라 다시 중요사항을 고지하고 동의를 얻어야 합니다.

제 19 조 (계약해지 및 이용중지)

1. 이용자는 언제든지 이용계약을 해지 할 수 있으며 이용계약을 해지하고자 하는 때에는 홈페이지의 회원탈퇴를 통하여

이용해지를 할 수 있습니다.

2. 홈페이지에서 탈퇴를 할 수 없는 이용자는 회사에서 규정한 절차에 따라 이용자 본인이 회사에 해지신청을 하여야 합니

다. 회사는 이와 같은 요청을 받았을 경우 홈페이지를 통하여 규정한 방법에 따라 즉시 처리하며 본인 확인 절차가 필요한

경우에는 신분증 혹은 이에 갈음하는 증서의 제출을 요청할 수 있습니다.

3. 상기 1항 및 2항에 따라 이용자가 이용계약을 해지하는 경우, 회사는 유료서비스 이용약관이 정하는 바에 따라 미사용

이용요금을 환불 합니다.

4. 회사는 이용자가 이 약관에서 정한 이용자의 의무를 위반한 경우에는 이용자에게 사전통지 후 계약을 해지할 수 있습니

다. 다만, 이용자가 현행법 위반 및 고의 또는 중대한 과실로 회사에 손해를 입힌 경우에는 사전통지 없이 이용계약을 해지

할 수 있습니다.

5. 이용약관 또는 운영정책을 위반하여 얻은 피해는 본인의 책임으로 하고, 회사는 이용자에게 사전통지 후 이용계약을 해

지하거나 또는 기간을 정하여 서비스 이용을 중지할 수 있습니다.

6. 회사가 이용계약을 해지하는 경우 회사는 이용자에게 서면, Email 또는 이에 준하는 방법으로 다음 각 호의 사항을 이용

자에게 통지합니다.

㉠ 해지사유

㉡ 해지일

7. 제4항 단서의 경우, 이용자는 유료서비스의 사용권한을 상실하고 이로 인한 환불 및 손해배상을 청구할 수 없습니다.

제 20 조 이용제한 조치에 대한 이의신청 절차) 

회원이 회사의 이용제한 조치에 불복하고자 할 때에는 이 조치의 통지를 받은 날부터 35일 이내에 불복 이유를 기재한 이의 신청서를 서면, 전자우편 또는 이에 준하는 방법으로 회사에 제출하여야 합니다.

제 21 조 (게시물의 관리 및 이용안내)

1. 회사는 이용자가 홈페이지에 게시한 모든 내용물이 다음의 각 항에 해당된다고 판단되는 경우 운영정책에 의거하여 사

전통지 없이 게시물의 삭제, 수정 또는 기간을 정하여 서비스 이용을 중지할 수 있습니다.

㉠ 다른 이용자 또는 제3자를 비방하거나 명예를 손상시키는 내용인 경우

㉡ 공공질서 및 미풍양속에 위반되는 내용인 경우

㉢ 범죄적 행위에 결부된다고 인정되는 내용인 경우

㉣ 불법복제 또는 해킹을 조장하는 내용인 경우

㉤ 영리를 목적으로 하는 광고인 경우

㉥ 회사의 저작권, 제3자의 저작권 등, 기타 권리를 침해하는 내용인 경우

㉦ 회사에서 규정한 게시기간을 초과한 경우

㉧ 광고성의 글이나 욕설이 포함된 경우

㉨ 같은 글을 계속적으로 반복하여 다른 이용자에게 불편을 준다고 판단하는 경우

㉩ 해당게시판의 목적에 부합하지 않는 게시물로 판단되는 경우

㉪ 기타 관계법령 및 회사의 운영정책에 위반된다고 판단되는 경우

2. 회사는 게시물에 관련된 운영정책을 별도로 정하여 시행할 수 있으며, 이용자는 그 정책에 따라 각종 게시물을 등록, 삭

제를 하여야 합니다.

3. 이용자는 개인적인 이익을 위해 회사에 게시물의 추가적 게재 등의 요구를 할 수 없습니다.

4. 이용자는 서비스를 이용하여 취득한 정보를 임의가공, 판매하는 행위 등 게시물을 상업적으로 사용할 수 없습니다.

제 22 조 (게시물에 대한 저작권)

1. 이용자가 서비스 내에 게시한 게시물은 검색결과, 정보성 Email 서비스 및 회사가 운영하는 다른 서비스, 프로모션 등에

노출될 수 있으며, 해당 노출을 위하여 필요한 범위 내에서는 일부 수정, 복제, 편집되어 게시 될 수 있습니다. 이 경우 회사

는 저작권법의 내용을 준수하며, 이용자는 언제든지 고객센터를 통하여 해당 게시물에 대한 삭제, 검색 결과 제외, 비공개

등의 조치를 취할 수 있습니다.

2. 회사는 제 1항 이외의 방법으로 이용자의 게시물을 이용하는 경우 저작권법에 따라 저작물의 이용허락을 받아야 합니다.

제 23 조 (게임 클라이언트 소프트웨어 이용권리)

1. 이용자는 회사가 제공하는 서비스를 이용하기 위하여 각 서비스 별 홈페이지에서 게임 클라이언트소프트웨어를 이용자

의 컴퓨터에 내려 받아 설치 할 수 있습니다. 다만, 일부 서비스에서는 게임 클라이언트 소프트웨어를 설치하지 않아도 서

비스를 이용할 수 있습니다.

2. 이용자의 컴퓨터에 내려 받은 게임 클라이언트 소프트웨어는 대한민국 내에서만 사용 할 수 있으며 회사가 제공하는 게

임 서비스를 이용하는 목적 이외의 방법으로 사용 할 수 없습니다.

3. 이용자는 백업을 목적으로 게임 클라이언트 소프트웨어 복사본 하나를 만들 수 있습니다. 백업을 목적으로 생성된 복사

본은 판매 또는 양도 할 수 없습니다.

4. 상기 3항의 목적 이외에 게임 클라이언트 소프트웨어의 복사본을 제작, 배포하거나 네트워크를 통하여 다른 컴퓨터로

게임 클라이언트 소프트웨어를 전자적으로 전송 할 수 없습니다.

5. 이용자가 이용계약을 해지 할 경우에는 게임 클라이언트 소프트웨어를 이용할 수 있는 권리는 종료됩니다. 이때 이용자

는 컴퓨터에 설치되어 있는 게임 클라이언트 소프트웨어 및 복사본을 모두 파기해야 합니다.

제 5 장 손해배상

제 24 조 (손해배상)

1. 회사는 서비스 이용요금이 무료로 제공되는 서비스와 관련하여 이용자에게 발생한 손해에 대해서는 어떠한 손해도 책

임을 지지 않습니다. 다만, 회사의 고의 또는 중과실로 인하여 이용자에게 손해가 발생한 경우에는 그러하지 아니합니다.

2. 유료서비스(유료게임, 유료아이템 등) 이용자의 경우에는 유료서비스 이용약관에 의거하여 손해를 배상 받을 수 있습니

다.

3. 이용자가 본 약관의 의무를 위반하여 회사에 손해를 입힌 경우 또는 이용자가 서비스를 이용함에 있어 회사에 손해를

입힌 경우, 이용자는 회사에 대하여 그 손해를 배상하여야 합니다.

제 25 조 (면책)

1. 회사는 전시, 사변, 천재지변, 국가비상사태 기타 불가항력적 사유로 서비스를 제공할 수 없는 경우에 책임이 면제됩니다.

2. 회사는 이용자의 귀책사유로 인한 서비스의 이용장애에 대하여 책임을 지지 않습니다.

3. 회사는 기간 통신 사업자가 전기통신서비스를 중지하거나 정상적으로 제공하지 아니하여 손해가 발생한 경우 책임이

면제됩니다.

4. 회사는 사전에 공지된 서비스용 설비의 보수, 교체, 정기점검, 공사 등 부득이한 사유로 발생한 손해에 대한 책임이 면제

됩니다.

5. 회사는 이용자가 서비스를 이용하여 기대하는 수익을 얻지 못한 것에 대하여 책임을 지지 않으며, 서비스에 대한 취사선

택 또는 이용으로 발생하는 손해 등에 대해서는 책임이 면제됩니다.

6. 회사는 이용자의 컴퓨터 환경으로 인해 발생하는 제반 장애 또는 이용자의 네트워크 장애로 발생하는 아이템 분실, 경험

치 손실, 게임 내에서의 아이템에 가치상승 또는 하락에 대해서 회사에 채무불이행이 있음이 명백하지 않는 한 책임을 지

지 않습니다.

7. 회사는 이용자가 서비스 내에 게시 또는 전송한 정보, 자료, 사실의 신뢰도, 정확성 등의 내용에 대해서는 책임을 지지 않

습니다.

8. 회사는 이용자 상호간 또는 이용자와 제3자 상호간에 서비스를 매개로 발생한 분쟁에 대해 개입할 의무가 없으며, 이로

인해 당사자간에 발생된 손해에 대해서도 회사는 면책됩니다.

9. 회사가 제공하는 서비스는 대한민국 내에서 이용하는 것을 기준으로 서비스됩니다. 만일, 해외에서 회사의 서비스를 이

용하는 경우에는 서비스의 전부 또는 일부 기능이 제한 될 수 있습니다. 이 경우 회사는 그 책임을 부담하지 않습니다.

제 26 조 (재판권 및 준거법)

1. 본 서비스 약관상의 문제로 분쟁이 발생될 경우에는 당사자간의 협의에 따라 원만히 해결하되, 합의에 이르지 못하여 소

송이 제기된 경우 민사소송법 등 관련 법률상의 관할법원을 당해 관할법원으로 합니다.

2. 회사와 이용자간에 제기된 소송에는 대한민국 법을 적용합니다.

제 27 조 (이용자에 대한 통지)

1. 회사가 이용자에게 통지를 하는 경우 이용자가 지정한 Email, 전자메모, 게임 서비스 내 쪽지, 문자메시지(LMS, SMS) 등으

로 할 수 있습니다.

2. 회사는 이용자 전체에게 통지를 하는 경우 7일 이상 회사의 홈페이지 초기화면에 게시하거나 팝업화면 등을 제시함으로

써 제1항의 통지에 갈음할 수 있습니다.

제 28 조 (이용자의 고충처리 및 분쟁해결)

1. 회사는 회원의 편의를 고려하여 회원의 의견이나 불만을 제시하는 방법을 서비스 초기화면이나 홈페이지에서 안내합니

다. 회사는 이러한 회원의 의견이나 불만을 처리하기 위한 전담조직을 운영합니다.

2. 회사는 이용자로부터 제기되는 의견이나 불만이 정당하다고 객관적으로 인정될 경우에는 회사 소정의 절차에 따라 즉

시 처리합니다. 다만, 즉시 처리가 곤란한 경우는 이용자에게 그 사유와 처리일정을 Email, 전화 또는 서면으로 통보 할 수

있습니다.

3. 회사와 이용자간에 분쟁이 발생하여 제3의 분쟁조정기관이 조정할 경우 회사는 이용제한 등 이용자에게 조치한 사항을

성실히 증명하고, 조정기관의 조정에 따를 수 있습니다.



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>