<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32. 산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
242_산후조리원.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

이용약관 
상기 당사자는 000에 입원하여 관계규정을 준수하고 입원하여 발생하는 모든 문제는 약관에 따를 것

을 서약합니다. 


ㅇ 제 1 조. 계약 및 예약조건 

 ㅇ 1) 본원의 예약은 당사자 또는 보호자가 예약신청 후 예약금액을 지불한 시간으로 한다 

 ㅇ 2) 예약금액은 입실요금의 10%의 금액으로 한다. 


ㅇ 제 2 조. 입원실 이용 

 ㅇ 1) 본원은 1인 1실이 원칙이며, 입실시간은 정오 12시, 퇴실시간은 오전 10시 이전을 

        원칙으로 한다. 

 ㅇ 2) 분만의 특성상 예정입실이 당겨지거나 늦어지는 경우 본원에 사전에 연락을 하여야 

       한다. 

 ㅇ 산후조리원 연락처 : 0000


ㅇ 제 3 조. 사용료 

 ㅇ 1) 신생아입실이 7일 이상 지연될 시 10만원 할인 (2주 이상 20만원) 

 ㅇ 2) 쌍태아 입실시 추가 1인 1일당 관리료 70,000원 

 ㅇ 3) 일주일 요금은 2주가격의 60% 

 ㅇ 4)입실 요금은 기본금액과 추가금액으로 구성되며 입실시 완납을 원칙으로 한다. 


ㅇ 제 4 조. 사용기간 및 병동대기 

 ㅇ 1) 입실기간은 2주(13박 14일)를 기본으로 하되, 연장은 최소 퇴원 1주 전에 상담 

       후 추가금액을 완납해야 한다. 

 ㅇ 2) 병동대기가 될 경우 식대, 간식비, 신생아 관리 및 처치료, 병실차액은 본원에서 

        부담하되, 병동대기기간에 해당하는 기간만큼 입실 기간에서 제한다. 

 ㅇ 3) 특실 예약시 일반실 대기가 발생할 수 있다. 


ㅇ 제 5 조. 계약해지 및 환불

  산후조리원 입소 전 계약 해제 시 사업자의 귀책사유로 인한 경우: 계약금 환급 및 계약금 전액 100퍼센트 배상 
소비자의 귀책사유로 인한 경우: 

 입소예정일 전 31일 이전 또는 계약후 24시간 이내   계약금 전액환급
 입소예정일 전 21~30일   계약금 60퍼센트 환급  입소예정일 전 10~20일   계약금 30퍼센트 환급
 입소예정일 전 9일 이후   계약금 전액 미환급
  산후조리원 입소 후 계약 해제 시 (후불제 정산) 
사업자 귀책사유로 인한 경우: 총 이용금액에서 이용기간에 해당하는 요금을 납부하고, 총 이용금액의 
10퍼센트를 배상함 
소비자 귀책사유로 인한 경우: 총 이용금액에서 이용기간에 해당하는 요금 과 총 이용금 액의 10퍼센트를 
가산한 이 용료를 수납함

(약관 등의 명시와 설명 및 개정)
① 몰 은 이 약관의 내용과 상호 및 대표자 성명, 영업소 소재지 주소(소비자의 불만을 처리할 수 있는 곳의 주소를 포
함), 전화번호모사전송번호전자우편주소, 사업자등록번호, 통신판매업 신고번호, 개인정보관리책임자 등을 이용자가
 쉽 게 알 수 있도록 마리아산후조리원 사이버몰의 초기 서비스화면(전면)에 게시합니다. 다만, 약관의 내용은 이용자가 
연결 화면을 통하여 볼 수 있도록 할 수 있습니다.
② 몰은 이용자가 약관에 동의하기에 앞서 약관에 정하여져 있는 내용 중 청약철회배송책임환불조건 등과 같은 중요한 
내용을 이용자가 이해할 수 있도록 별도의 연결화면 또는 팝업화면 등을 제공하여 이용자의 확인을 구하여야 합니다. 
③  몰 은  전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률 ,  약관의 규제에 관한 법률 ,  전자문서 및 전자거래기본법 ,
  전자금융거래법 ,  전자서명법 ,  정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 ,  방문판매 등에 관한 법률 ,
  소비자기본법  등 관련 법을 위배하지 않는 범위에서 이 약관을 개정할 수 있습니다.
④ 몰 이 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정사유를 명시하여 현행약관과 함께 몰의 초기화면에 그 적용일자
 7일이전부터 적용일자 전일까지 공지합니다. 다만, 이용자에게 불리하게 약관내용을 변경하는 경우에는 최소한 
30일 이상의 사전 유예기간을 두고 공지합니다. 이 경우  몰 은 개정 전 내용과 개정 후 내용을 명확하게 비교하여
 이용자가 알기 쉽도 록 표시합니다.
⑤ 몰 이 약관을 개정할 경우에는 그 개정약관은 그 적용일자 이후에 체결되는 계약에만 적용되고 그 이전에 이미 
체결된 계약에 대해서는 개정 전의 약관조항이 그대로 적용됩니다. 다만 이미 계약을 체결한 이용자가 개정약관
 조항의 적용 을 받기를 원하는 뜻을 제3항에 의한 개정약관의 공지기간 내에  몰 에 송신하여  몰 의 동의를 받은 
경우에는 개정약관 조항이 적용됩니다.
⑥이 약관에서 정하지 아니한 사항과 이 약관의 해석에 관하여는 전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률,
 약관의규제 등에 관한 법률, 공정거래위원회가 정하는  전자상거래 등에서의 소비자 보호지침  및 관계법령 또는
 상관례에 따릅니다.


ㅇ 제 6 조. 입실시 준비물 

 ㅇ 1) 산모 및 남편의 세면도구 

 ㅇ 2) 보호자 세면수건 

 ㅇ 3) 산모팬티 3 ~ 4장 

 ㅇ 4) 양말 3 ~ 4컬레 

 ㅇ 5) 내복(얇은 바지) 

 ㅇ 6) 수유패드 

 ㅇ 8) 물티슈 1개 

 ㅇ 9) 세탁망(중) 

 ㅇ 10) 생리대(중) 


ㅇ 제 7 조. 퇴실 : 아래와 같은 상황 발생 시 퇴실을 원칙으로 한다. 

 ㅇ 1)다른 산모에게 불편을 끼쳐 산후조리에 방해가 될 경우(외부인 무단출입,음주,흡연) 

 ㅇ 2) 산모의 의무규정을 준수하지 않거나 본원의 퇴실규정에 해당될 경우 


ㅇ 제 8 조. 감염 및 질병관리 

 ㅇ 1) 본원에 입실해 있는 산모나 아기에게 전염성 질환이 발생되었을 경우(콧물,기침), 

        다른 아기로의 전염의 예방을 위해 강제 퇴실하며, 잔여일수에 대해 100%환급 조치한다. 

 ㅇ 2) 본원에 입실해 있는 산모나 아기의 건강 상태에 대해 본원은 수시로 확인하고 그 

        상태를 보호자에게 고지할 의무가 있다. 다만, 본원에서의 입실 기간 중 산모나 

        신생아에게 병이 발생한 경우 보호자의 동의하에 의료기관에 진료를 의뢰 또는 전원 

        할 수 있으며, 의뢰 및 전원한 이후에 발생한 문제에 대해서는 본원은 어떠한 책임도 

        지지 않는다. 하지만 발병의 원인이 객관적인 자료에 의해 본원의 과실로 인한 것이 

        명확히 판단될 경우 본원의 규정에 따라 보상한다. 


ㅇ 제 9 조. 입원실 준수사항 

 ㅇ 1) 산모나 신생아는 입실 시 감염의 우려가 있는 전염성 질환이나(감기,설사,눈병,폐렴) 

        발열 등(법정전염병 포함) 특이체질, 선천성 이상 등 건강상태를 본원에 고지해야 하며, 

        이를 고지하지 않아 문제가 발생되는 경우에는 고지하지 않은 산모가 모든 책임을 지며 

        본원의 조치에 이의를 제기할 수 없다. 

 ㅇ 2) 산모나 신생아의 건강상 이상 징후가 보일 시 산모 또는 보호자의 동의하에 

        의료기간에 진료를 의뢰하며 이에 다른 책임은 부담하지 않는다. 

 ㅇ 3) 비품 또는 기물을 고의 또는 과실로 망상, 훼손, 분실 할 때에는 이의 없이 

        배상한다.(예. 카드키 분실 1개당 1만원) 

 ㅇ 4) 화재발생 및 환경 오염이 우려되거나 다른 고객에게 피해가 되는 행위는 삼간다. 

 ㅇ 5) 현금 및 귀중품 등은 산모가 보관하거나 본원에 보관을 요청해야 하며, 이를 이행치 않고 

        분실 또는 훼손 되었을 때는 본원은 그 보상 책임을 지지 않는다. 

 ㅇ 6) 본원의 입실예약을 타인에게 양도하지 못하며, 입실기간 중 본인과 관련된 

        상거래행위로 다른 산모에게 피해를 주지 않는다. 


ㅇ 제 10조. 면회시간 및 입실 제한 

 ㅇ 1) 조리원은 보호자(남편) 1인만 입실이 가능합니다 

 ㅇ 2) 남편 입실 : 오후 7시 ~ 익일 오전 7시 30분 

 ㅇ 3) 현재 환절기 유행성 감기로 인한 신생아, 산모, 예방을 위해 면회가 제한 됩니다. 

 ㅇ 4) 남편은 반드시 손소독과 몸소독을 해야합니다. 


ㅇ 제 11 조. 입실 전 계약의 해제

ㅇ 1) 이용자는 입실 전에 계약을 해제할 수 있습니다. 이 경우 사업자는 다음 각 호에 따라 계약금을 환급합니다.

② 이용자의 귀책사유로 계약을 해제한 경우, 입실 예정일 21일 이전부터 30일 이전까지 계약금의 75퍼센트 환급



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>