<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
5. 임대차계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
246_임대차계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 


제 1 조 임대기간
1. 임대기간은 2020 년 09 월 28 일부터 2022 년 09 월 27 일까지 24 개월로 한다.
2. 임대기간은 (갑)(을) 합의하에 연장할 수 있으며 이때 임대조건을 조정 변경할
수 있다.
3. 임대료는 임대기간 개시일로부터 계산하며 입주 지연 또는 미입주를 이유로
연체할 수 없다.

제 2 조 용도제한
용도(사용목적)은 계약서에 명시된 업종에 한하며 목적 이외의 용도에 임의 사용시
는 (갑)은 본 계약을 임의 해약할 수 있다. 이 경우 보증금의 10퍼센트를 위약금으로징수한다.

제 3 조 기한전 해약
1. (을)의 사정으로 임대기간 만료전 해약을 요할 시는 해약 30 일전에 서면으로 이
사실을 (갑)에게 통고하여야 한다.
2. 진항의 해약이 승인된 경우 보증금의 10퍼센트를 위약금으로 징수하고 해약일로부터
30 일 이내에 잔액을 무이자로 반환한다.

제 4 조 계약위반
(갑)이 본 계약을 위약할 시는 계약금의 배액을 (을)에게 지불하고 (을)이 본 계약을
위약할 시는 계약금은 위약금으로서 조건없이 (갑)에게 귀속되며 (을)은 이에 대하여
계약금의 반환은 청구할 수 없다.

제 5 조 임대료 및 관리비
1. 임대료는 매월 말일까지 납부하여야 하며 3 개월 이상 연체 하였을 경우 임대인은
보증금의 10퍼센트에 해당하는 금액의 위약금을 징수하고 본 계약을 일방적으로 해지
한다.
2. 관리비는 임대인으로부터 실비정산 부과하는 금액 (1 일부터 말일까지)을 익월 10
일 까지 납부하여야 하며 납부기일이 경과 하였을 경우 연체금액의 10퍼센트를 가산
납부하여야 한다.

제 6 조 임대인 면책사항
화재, 도난, 천재지변 및 불의의 사고로 인한 기물파손 및 을의 재산상의 손상에 대
하여 갑은 부책치 않는다.

제 7 조 임차권 양도 또는 전대금지
1. (을)은 (갑)의 승인없이 임차권을 양도할 수 없으며 전대도 할 수 없다.
2. 전항을 위배하였을 경우 (갑)은 보증금의 30퍼센트를 보증금에서 위약금으로 징수하
고 해당 목적물은 (갑)의 의사에 따라 처리한다.

제 8 조 구조변경 및 내부설비
1. (을)은 (갑)의 사전 승인없이 구조 변경을 할 수 없으며 내부 설비도 사정 승인
을 득하고 시설하여야 한다.
2. 계약만료 등의 이유로 목적물의 명도서 (갑)의 요구가 있을때에는 (을)의 비용부
담으로 원상으로 복구하여야 한다.

제 9 조 주거제한(을)은 건물내에 주거를 설정할 수 없으며 숙직의 목적으로 주거할 경우에는 사전
승인을 득하되 주거로 인하여 발생한 모든 사고는 (을)이 부담한다.

제10조 (용도 및 업종)
① 업종의 경합이 있을 시 을은 입점자 상호 협의 하에 처리하여야 한다.
② 을은 임대차목적물에 대하여 을의 책임과 비용으로 허가관청의 인. 허가를 득하고 영업을 하여야 한다.

제 11 조 간판 및 착권문제
본 물건은 석조건물로서 미관상 유지에 필요한 문제가 제게함으로 건물 내외부
상호표시물 (간판기본대)은 건물주가 설치키로 한다. 임대인은 임의로 별도 규격의
간판을 설치할 수 없다. 간판 기본대의 사용료는 건물주가 제시하는 분담금액을
임대기간 적립하고 기간 만료시 임대인이 부착한 표지물을 정리, 기본대를 원상복
구하였을때 적립금중 10퍼센트를 사용 감가상각비를 공제하고 10퍼센트를 임차인이 찾아
가되 만일 임차인이 상기 단서 조항 (제 11 조)을 이행하지 않고 임의 제작설치 하
였을 때는 본 임대계약을 어느 때라도 해약 하여도 임차인은 이의를 제기치 않기
로 한다.

제 12 조 (을)은 부가가치세를 (갑)에게 별도 납입한다.
임대차 계약의 내용을 증명하기 위하여 계약서 2 통을 작성 (갑) (을) 각각 1 통씩
보관한다.

제13조 (사용의 제한)
을은 이 계약 시 약정한 용도에 한하여 상행위를 하여야 하며, 아래 각 호의 행위를 하지
못한다.
(1) 각종 폭발물, 인화물질 및 인체에 유해하고 불쾌감을 주는 물품의 반입 또는 보관행위
(2) 공중에 불쾌감을 주거나, 통로와 기타 공용면적에 설치된 공동시설의 사용에 방해가
되는 행위
(3) 갑이 공급하거나 인정하는 것 이외에 냉. 난방용 기자재를 반입 사용하는 행위
(4) 갑이 설치한 구조물, 기구 또는 시설물 파손, 오염 또는 변경하는 행위
(5) 주거 목적으로 사용하는 행위

제14조 (단체구성의 금지)
을은 임대차기간 중 갑의 사전승인 없이 임의단체의 조직을 구성할 수 없으며 일체의 집
단교섭 행위를 할 수 없다.

제15조 (화재보험의 가입)
을은 임대개시일 이후 즉시 화재로 인한 재해보상과 보험가입에 관한 법률에 의한 화재
보험에 가입하여야 하며, 가입하지 아니함으로써 화재 기타 이와 유사한 재해로 발생되는 제
반 손해는 을이 책임진다.

제16조 (갑의 면책사항)
1. 도난, 천재지변 기타 불가항력적 사유로 인한 사고에 대한 책임은 갑이 지지 아니한다.
2. 을의 귀책사유로 인한 화재, 도난 등에 의한 사고 및 건물의 훼손, 인접 점포의 손해는
을의 고의, 과실유무에도 불구하고 을이 민. 형사상 책임을 진다

제17조 (손해배상 의무)
을 또는 을의 고객이 고의 또는 과실로 갑의 재산 또는 공용부분을 훼손하였을 때에는
을은 갑의 손해를 전액 배상한다.

제18조 (제소전 화해조서)
1. 갑 과 을은 이 계약의 이행을 위하여 제소전 화해절차를 밟기로 하고 을은 이에 대
한 소송 위임장에 기명 날인하여 갑에게 제출한다.
2. 을은 이에 소요되는 비용을 갑과 공동으로 부담하기로 한다.

제19조 (기 타)
1. 임대차기간 만료 시 갑은 재계약을 체결치 않고, 임대차목적물의 매각을 원칙으로 한다.
2. 을은 이 계약체결 후 주소변경이 있을 때에는 10일 이내에 갑에게 그 사실을 서면으
로 통보하거나 변경된 주소지의 주민등록등본 1통을 제출하여야 한다. 만약 이를 이행하
지 아니할 경우에는 갑이 을에 대한 모든 통지는 이 계약서상의 주소지에 도달함으로
써 그 효력이 발생한 경우로 보며, 이로 인한 을의 제반 불이익은 갑이 책임지지 아니
한다. 또한 이 계약서상의 주소가 부정확한 경우도 이와 같다.
3. 본 아파트의 분양전환시 당해 주택에 대한 갑의 보수,수선의 범위는 입주자모집당시 공고한 
내용에 따른다.
4. 이 계약서에 명시되지 아니한 사항은 상호 합의하여 결정하되 협의되지 아니한 사항은
일반관례에 따른다.
5. 이 계약에 관하여 분쟁이 발생할 경우에는 서울지방법원을 제1심 관할법원으로 한다.



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>