<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32. 산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
247_산후조리원.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

이용약관 

제 1조 (목적) 
이 약관은 000(이하  회사 )가 제공하는 00000(이하  서비스 )의 이용과 관련하여 회사와
 
서비스 사용자와의 권리, 의무 및 책임사항을 규정함을 목적으로 합니다. 


제 2조 (정의) 

1.  000 는 00000 등의  서비스  제공을 위해 관련 정보통신설비 및 영업장을 갖추고

 00000를 운영하는 사업자의 의미로 사용합니다. 

2.  일원 이라 함은  회사 에 개인정보를 제공하여 일원등록을 한 자로서,  회사 의 정보를 

지속적으로 제공받으며,  회사 가 제공하는  서비스 를 계속적으로 사용할 수 있는 자를 말합니다. 

3.  비일원 이라 함은  일원 에 가입하지 않고  회사 가 제공하는  서비스 를 신청하고 사용하는 자를 

말합니다. 

4.  사용자 란  회사 의 서비스 이용약관에 따라  서비스 를 신청하고  회사 가 제공하는  서비스 를 

받는  일원  및  비일원 을 말합니다. 

5.  시터 라 함은  사용자 가 요청한  서비스 를 제공하기 위해 파견되어 근무하는 도우미를 

말합니다. 

6.  웹사이트 라 함은  회사 가  서비스  제공을 위해 운영하는 인터넷 서비스( )를 

말합니다. 


제 3조 (약관의 명시와 변경) 

1.  회사 는 이 약관의 내용을  일원  및  비일원 이 쉽게 알 수 있도록  웹사이트 의 초기화면에 

게재합니다. 

2.  회사 는  약관의규제에관한법률 ,  전자거래기본법 ,  정보통신망이용촉진등에관한법률 , 

 소비자보호법 ,  직업안정법  등 관련법을 위배하지 않는 범위에서 이 약관을 변경할 수 있습니다. 

3.  회사 가 약관을 변경할 경우에는 적용일자 및 변경사유를 명시하여 현행약관과 함께 제 1항의 

방식에 따라 그 변경약관의 적용일자 30일 전부터 적용일자 전일까지 공지합니다. 이때  일원 의 

권리, 의무에 중대한 영향을 주는 변경이 아닌 경우에는 적용일자 7일 전부터 공지하도록 

합니다. 

4.  회사 가 약관을 변경할 경우에는 그 변경약관은 그 적용일자 이후에 체결되는 계약에만 

적용되고 그 이전에 이미 체결된 계약에 대해서는 변경 전의 약관조항이 그대로 적용됩니다. 

그러나 이미 계약을 체결한  사용자 가 변경약관 조항의 적용을 받기를 원하는 뜻을 제 3항에 의한 

변경약관의 공지기간 내에  회사 에 송신하여  회사 의 동의를 받은 경우에는 변경약관 조항이 

적용됩니다. 

5. 이 약관에서 정하지 아니한 사항과 이 약관의 해석에 관하여는 관계법령 또는 상관습에 

따릅니다. 


제 4조 (일원의 종류와 가입) 
1.  일원 의 종류에는  정일원 과  준일원 이 있습니다. 

2.  정일원 은  회사 에서 정한 일원가입 절차에 따라 가입신청을 하고 정일원 연회비를 납부한 

자입니다. 

3.  준일원 은  회사 에서 정한 일원가입 절차에 따라 가입신청을 하고 준일원 연회비를 납부한 자 

또는  회사 에서 지정한  준일원  가입기준에 충족한 자입니다. 

4.  일원 이 되고자 하는 자는 인터넷, 전화, 우편, 팩스, 직접방문 등의 방법으로  회사 가 정한 

가입양식에 필요한 개인정보를 제공하고 이 약관에 동의한다는 의사표시로써 일원가입을 

신청할 수 있으며 신청일 3일 내에 신청한  일원 의 종류(정일원, 준일원)에 해당하는 연회비를 

납부한 경우  회사 가 이러한 신청에 대하여 승낙함으로써  일원  자격을 취득합니다. 

5.  회사 는 다음 각 호에 해당하지 않는 한  일원 으로 등록합니다. 

(1) 등록내용에 허위, 기재누락, 오기가 있는 경우 

(2)  일원 으로 등록하는 것이  회사 의 업무수행상 현저히 지장이 있다고 판단하는 경우 

(3) 일원가입에 필요한  일원 의 의무를 준수하지 않은 경우 

6.  일원  자격을 취득한 자의 일원자격 보유기간은 일원가입 승인일로부터 1년간 유효합니다. 

7.  정일원  및  준일원 의 지위는 타인에게 양도 또는 대여할 수 없습니다. 


제 5조 (일원 탈퇴 및 자격상실) 

1.  일원 은 언제든지  회사 에 탈퇴를 요청할 수 있으며,  회사 는 즉시 탈퇴 처리합니다. 

2. 다음 각 호에 해당하는 경우,  회사 는 일원자격을 제한 및 정지, 상실 시킬 수 있습니다. 

(1) 가입 신청 시 허위 내용을 등록한 경우 

(2) 다른 사람의  서비스  이용을 방해하거나 그 정보를 도용하는 등 전자상거래 질서를 위협하는 

경우 

(3)  회사 를 이용하여 법령과 이 약관이 금지하거나, 풍속에 반하는 행위를 하는 경우 

(4) 기타 부당한 목적으로  일원 의 가입, 탈퇴를 월 3회 이상 반복하는 경우 

3. 일원탈퇴는  웹사이트 의 일원탈퇴란을 통해 하는 것을 원칙으로 합니다. 


제 6조 (일원에 대한 통지) 

1.  회사 가  일원 에 대한 통지를 하는 경우,  일원 이  회사 에 제출한 전자우편 주소로 할 수 

있습니다. 

2.  회사 는 불특정 다수 일원에 대한 통지의 경우, 1주일 이상  웹사이트  게시판에 게시함으로써 

개별 통지를 대신할 수 있습니다. 


제 7조 (연회비의 환불) 
1.  일원 이 가입일로부터 6개월 이내에 탈퇴를 신청하고, 가입기간 중  회사 의  서비스 를 한 번도 

이용하지 않은 경우에는 납부한 연회비를 전액 환불합니다. 

2.  일원 이  회사 의  서비스 를 1회 이상 이용한 경우에는 연회비와  일원  요금 적용으로 

할인혜택 받은 금액을 비교하여 차액이 있을 경우 해당 잔금을 환불합니다. 

3.  일원 이 일원가입일로부터 6개월이 경과된 이후 탈퇴하는 경우에는  서비스  이용여부와 

관련없이 납부한 연회비는 환불하지 않습니다. 

4.  일원 이  회사 의 서비스 이용약관을 준수하지 않아  일원  자격을 상실하는 경우 납부한 

연회비는 환불하지 않습니다. 


제 8조 (개인정보보호 의무) 

 회사 는 정보통신망법 등 관계 법령이 정하는 바에 따라  일원 의 개인정보를 보호하기 위해 

노력합니다. 개인정보의 보호 및 사용에 대해서는 관련법 및  회사 의 개인정보취급방침이 

적용됩니다. 그러나,  회사 의 공식 사이트 이외의 링크된 사이트에서는  회사 의 개인정보취급방침이 

적용되지 않습니다. 


제 9조 (서비스 종류와 내용) 

1.  회사 가 제공하는  서비스 의 제공 내용에 따른 종류는  00000 ,  00000 , 

 00000 ,  00000 ,  00000 ,  00000  등이 있습니다. 

2.  회사 가 제공하는  서비스 의 근무 형태에 따른 종류는  시간제 ,  일당제 ,  출퇴근형 

월급제(4주) ,  입주형 월급제(4주)  등이 있으며, 월급제 서비스는 4주간의 서비스 제공을 

의미하고 주 6일 근무와 주 5일 근무로 구분됩니다. 

3.  00000 는  회사 의 서비스 프로그램에 의거하여 영,유아를 돌보는 업무를 주로 

하며, 서비스 범위는 영.유아에 대한 돌보기(식사, 기저귀갈기, 이유식먹이기, 잠재우기), 

건강관리(마사지, 목욕), 정서관리(월령에 따른 놀이지도), 아기용품 정리정돈, 아기 방 청소 등을 

제공하고, 영유아 관리와 직접 관련이 없는 가사일은 제외 됩니다. 

4.  00000 는  회사 의 서비스 프로그램에 의거하여 영.유아 돌보기와 간단한 

가사업무를 주로 하며, 서비스 범위는 제 3항  영.유아 베이비시터 의 서비스 범위를 포함하여 

육아에 지장을 주지 않는 범위 내에서 간단한 가사업무(거실, 주방, 화장실 청소, 세탁, 

저녁밥하기, 설거지)를 제공하며 베란다, 창문 청소, 이불빨래, 김치 담그기, 반찬만들기, 손님상 

차리기 등의 가사 업무는 제공하지 않습니다.  반찬만들기 의 경우 원하시면 가능한  시터 로 

배정되며 별도 비용이 추가됩니다. 

5.  00000 는  회사 의 서비스 프로그램에 의거하여 가정의 가사업무를 주로 하며, 서비스 

범위는 청소 및 집안정리, 세탁 및 다림질, 장보기 및 식사준비, 애완동물 관리, 가족행사 시 

음식장만, 손님접대 등을 제공하고, 가사업무와 직접관련이 없는 일은 제외 됩니다. 

6.  00000 는  회사 의 서비스 프로그램에 의거하여  사용자 가 지정한 장소에 출근하여 

외식산업 업무 전반을 대행하는 서비스를 제공합니다. 

7.  00000 는 산후조리 기간의 전반적인 케어. 

8.  00000 는 아이 학습지도와 알림장 내용에 따른 준비물 등을 챙겨주고 도와준다. 


제 10조 (서비스 예약 및 이용계약의 성립) 

1.  회사 로  서비스 를 신청하고자 하는 자는 회사가 정한 소정의 절차에 따라 본 약관에 동의하고 

 회사 의 승인을 받은 후에  회사 가 제공하는  서비스 를 이용하실 수 있으며,  서비스  예약 및 

동의방법은 인터넷, 전화, 팩스, 전자우편, 우편, 직접방문 등으로 할 수 있습니다. 

2.  서비스 의 신청은  시간제 ,  일당제 의 경우 서비스 시작일로부터 최소 2일 이전에 신청하는 

것을 원칙으로 하며,  월급제 의 경우 서비스 시작일로부터 최소 7일 이전에 신청하는 것을 

원칙으로 합니다. 

3.  사용자 의  서비스  신청에도 불구하고  회사 는  시터  수급사정에 따라  서비스  신청을 
승인하지 않을 수 있습니다. 

4.  사용자 는  서비스  신청 후  회사 에서 정한 예약금을  서비스  신청일로부터 2일 이내에 

 회사 가 지정한 계좌로 납부해야 합니다. 예약금이 입금되지 않은 경우  사용자 가 신청한 

 서비스 의 이용계약은 성립되지 않습니다. 단,  서비스  신청일이  서비스  시작일로부터 2일 

이내인 경우 예약금은  서비스  신청일 당일 즉시 납부해야 합니다. 

5.  사용자 의  서비스  예약에 대하여  회사 는  사용자 에게  웹사이트 의 예약현황, 전화, 이메일, 

우편 등의 방법으로  서비스  예약 승인을 통보하는 것으로 이용계약의 성립을 알립니다. 


제 11조 (서비스 이용요금 및 결제) 

1.  서비스  이용요금은  회사 에서 정한 이용요금을 기준으로 하며,  서비스  예약시  회사 와 

 사용자 간 합의된 견적금액입니다. 

2.  서비스  이용요금은  회사 의 정책에 따라 변경될 수 있으며, 변경일 이전에 예약을 신청한 

 서비스 에 대해서는 변경 전 금액이 적용되고 변경일 이후 신청된  서비스 에 대해서는 변경 후 

금액이 적용됩니다.  서비스  이용요금의 변경은 적용 7일전부터 적용 일까지  웹사이트 를 통해 

공지합니다. 

3.  사용자 가  서비스  이용요금 변경일 이전에 제작, 유포된 인쇄물을 취득하고  서비스  이용요금 

변경일 이후  서비스 를 신청하고 성립되는 이용계약에 적용되는 이용요금은 변경 후 요금으로 

적용됩니다. 

4.서비스  이용요금은 정일원, 준일원의 경우  서비스  예약일로부터 이용계약이 종료되는 날까지 

 회사 에서 지정한 계좌로  서비스  이용요금 전액을 납부해야 하며, 비일원의 경우  서비스  

예약일로부터 2일 이내에  회사 에서 지정한 계좌로  서비스  이용요금 전액을 납부해야 합니다. 

이때 모든 일원은  서비스  계약에 따라  회사 에서 정한 예약금을  회사 가 지정한 계좌로 지정된 

납부일 이내에 납부해야 합니다. 

5.  비일원 이  서비스  이용요금을 납부 일까지 납부하지 않는 경우  회사 는 예약을 취소할 수 

있습니다. 

6. 장보기 비용과 같이 이용요금과는 별개로 발생되는 요금은  사용자 가  시터 에게 별도 

지급하셔야 합니다. 

7.  사용자 가 월급제  서비스 를 신청한 후  서비스  이용 중 연속적인 기간으로 7일 이상의 휴무 

요청, 또는 2회 이상의 휴무 요청으로 인해 정상적인 월급제  서비스 로 인정되기 어려운 경우에 

 회사 는  서비스  이용요금을 시간제 또는 일당제 요금으로 산정하여  사용자 에게 납부를 요청할 

수 있습니다. 

8.  서비스  이용요금은  웹사이트 의 이용요금 통지 내용에도 불구하고  사용자 의  서비스  신청 

지역에 따라 이용요금의 차이가 있을 수 있습니다. 


제 12조 (서비스 예약 변경) 

1. 서비스 이용기간 변경 등 예약사항의 변동이 있을 시,  사용자 는 최대한 빠른 시간 내에 

 회사 에 해당 사실을 통지하여야 합니다. 

2.  회사 는  사용자 가 변경을 신청한  서비스 를 위해 성실의 의무를 다하나, 예약 변경으로 

 서비스  제공에 차질이 발생할 경우 책임은  사용자 가 집니다. 


제 13조 (서비스 예약 취소 및 환불) 

1.  사용자  및  회사 는 부득이한 경우 서비스 예약을 취소할 수 있습니다. 

2. 서비스 예약 취소는  사용자 가 인터넷, 전화, 팩스, 직접방문 등의 방법으로 예약 취소 의사를

밝히고,  회사 가 이를 확인함으로써 이루어집니다. 

3.  사용자 가  서비스  개시 전 업무시간 기준 4시간 이전에 취소하는 경우  회사 는 이미 납부된 

 서비스  이용요금이 있을 경우 전액 환불합니다. 

4.  사용자 가  서비스  개시 전 업무시간 기준 4시간 이내에 취소하는 경우  사용자 는  시터 에게 

20,000원의 배상금을 지불해야 합니다. 만일  사용자 가 이미 납부한  서비스  이용요금이 있는 

경우  시터  배상금 지불에 필요한 20,000원을 제외한 잔액을 환불 받습니다. 

5.  회사 는 부득이 한 경우에 서비스 개시 전 사용자와 합의하여 예약을 취소할 수 있으며, 이 때 

 사용자 가 이미 납부한 서비스  이용요금 이 있을 경우 전액 환불합니다. 


제 14조 (서비스 이용기간 연장 또는 추가시간 신청) 

1.  사용자 는  서비스  이용기간 중  회사 에  서비스  이용기간 연장 또는 추가시간을 신청할 수 

있으며  회사 는  사용자 가 요청한  서비스 에 대해 승인 여부를 결정합니다. 

2.  회사 는 승인된 이용기간 연장 또는 추가시간에 대해  회사 에서 정한 이용요금을  사용자 에게 

통보합니다. 

3. 정일원, 준일원  사용자 는 이용기간 연장 또는 추가시간에 따른 이용요금을 이용기간 

종료일까지  회사 에서 지정한 계좌로 전액 납부하고, 비일원  사용자 는 이용기간 연장 또는 

추가시간 요청이 승인된 날  회사 에서 지정한 계좌로 이용요금을 전액 납부해야 합니다. 

4.  서비스  이용기간 연장, 변경 신청 시,  회사 는 연장, 변경 가능 여부를 판단하여  사용자 에게 

알립니다. 


제 15조 (서비스 중도 해제 및 납부, 환불 규정) 

1.  사용자  및  회사 는 진행중인  서비스 를 중도 해제할 수 있습니다. 

2.  서비스  중도 해제에 있어 이용시간 중간에  서비스 를 중도 해제하더라도 해제일에 대해서는 

전체 서비스가 진행된 것으로 간주하여 이용요금을 산정하고  사용자 의 이용요금 납부 또는 환불 

액수를 산정합니다. 

3.  사용자 는  서비스  중도 해제에 따라 산정된 이용요금을  서비스  해제일까지  회사 가 지정한 

계좌로 납부합니다. 

4.  사용자 가 이미 납부한 이용요금이 있을 경우에는 중도 해제로 산정된 이용요금과의 차액에 

의한 환급금이 발생한 경우  회사 는 환불규정에 따라  사용자 의 계좌로 환불하고,  사용자 의 

미납부 이용금액이 있을 경우 해제일에  회사 가 지정한 계좌로 납부합니다. 


제 16조 이용자의 권리 및 의무)
이용자는 필요 시 전화 또는 방문을 통해 산후조리에 대한 상담을 하실 수 있습니다.
이용자는 다음 각 호에 해당 시 산모도우미 교체 및 서비스 중도 해지를 요청하실 수 있습니다.
 (단, 최소 약 2일 3일 정도의 교체 시간을 필요로 합니다.)
1.  000 에서 정한 서비스 프로그램을 특별한 사유 및 협의 없이 이행치 아니하는 경우
2. 산모도우미 서비스가 불성실하여 만족스럽지 못하거나, 위생 및 청결상태가 양호하지 못할 경우
3. 산모도우미가 의료행위를 하려 하거나 강요하는 경우
4. 이용자 및 가족과 감정적 갈등으로 원만한 산후조리서비스가 보장되지 아니할 경우
5. 기타산모도우미와 맞지 않아 부득이 교체를 희망하는 경우
산모도우미는 산후조리를 돕는 자로서 의료행위는 하지 않으며, 요구하거나 응해서도 안 됩니다.
 병원에서 특별한 주의를 요하는 산모 또는 신생아의 사고에 대해서는 책임을 지지 않으니, 사전에
  000 에 통보하여야 합니다.
귀중품 또는 파손되기 쉬운 물품은 이용자께서 사전에 안전하게 보관조치를 취하여 주시길 바랍니다.
 만약 도난 등의 사건의 경우 형사 확정판결이 없는 이상 도난의 책임을 지지 않습니다.
이용자는 산모와 신생아의 건강상태 및 이상증상에 대해  000 와 산모도우미에게 사전에
 통보하여야 하며, 이상증상에 따른 주의사항 또는 금기식품을 알려주실 의무가 있습니다. 이를 
소홀하여 발생한 사고에 대해서는 이용자가 책임을 집니다.
신생아에게 발병 및 이상증상이 있을 경우, 병원검진 여부 등에 대한 최종 의사결정은 이용자가
 하며, 병원검진 시 산모도우미가 동행 및 지원해 드릴 수 있습니다.
이용자는 웹사이트 회원 비밀번호가 노출, 도용되지 않도록 주의 의무를 다하여야 하며, 제3자에
 의한 노출을 인지한 경우 즉시  000 에 통보하여 안내에 따른 조치를 취해야 합니다.
외설 또는 폭력적인 메시지. 화상. 음성 기타 미풍양속에 반하는 정보를  000  웹사이트에
공개 또는 게시하는 행위를 하여서는 안됩니다.
산모도우미서비스는 이용자의 가정집에서 진행되는 만큼 이용자의 환경, 이용자의 성향에 따라
 서비스의 만족도는 상대적 평가일수 있습니다. 이는 서비스 제공자의 귀책사유로 규정하지 않습
니다.(귀책사유는서비스제공자의 자유의사에 의한 산모,신생아에 상해를 입힌 경우, 고의적 기물
파손 등에 해당한다.)


제 17조 (회사 및 시터의 권리 및 의무) 

1.  회사 는 다음 각 호에 해당하는 경우,  시터  교체 및  서비스  중도 해제를 할 수 있습니다. 

(1)  사용자  및 그 가족이나  서비스  활동에 필요로 하는 대상이  시터 에게 인격적 모독을 하거나 

신변의 위협을 느끼게 하는 경우 

(2)  사용자  및 그 가족이나  서비스  활동에 필요로 하는 대상이  시터 의  서비스  제공을 

거부하거나 불성실하게 응하여 원만한  서비스  제공이 불가능한 경우 

(3)  시터 에게 감기 등 일시적인 질병 발생시나, 관혼상제 등 중대한 사안이 발생한 경우 

(4)  사용자 가 신청한  서비스 의 범위를 벗어나는 과도한 업무를 요구하여  서비스 를 제대로 

수행하기 힘들다고 판단되는 경우  시터 는 이를 거절할 수 있으며,  회사 는 계약을 해제할 수 

있습니다. 

(5)  사용자  및 그 가족이나  서비스  활동에 필요로 하는 대상에 의한 전염질환의 감염이나 

감염의 우려가 있는 경우  회사  및  시터 는  사용자 의  서비스  요청을 거부할 수 있으며 

 사용자 도  서비스  요청을 보류해야 합니다. 또한,  시터 의 방문 시 이러한 상황이라고 판단했을 

경우,  회사  및  시터 는  서비스  요청을 거부하고 이용계약을 해제할 수 있습니다. 이 경우 

이용금액의 산정은 제 15조 (서비스 중도 해제 및 납부, 환불 규정)의 규정과 동일하게 적용하여 

계산합니다. 

(6) 기타  시터 가  사용자  가정에 적응치 못할 경우,  시터 를 교체할 수 있으며, 교체 후에도 

 사용자  가정에 적응하지 못할 경우,  회사 는 이용계약을 해제할 수 있습니다. 

2.  회사 는 관계법령과 이 약관이 금지하거나 풍속에 반하는 행위를 하지 않으며, 이 약관이 

정하는 바에 따라 지속적이고, 안정적으로 서비스를 제공하는데 최선을 다하여야 합니다. 

3.  회사 는 월급제  서비스 를 신청한 정일원 자격의  사용자 가  시터 의 면접을 요구할 경우 

제공할 의무가 있으며  사용자 가 해당  시터 에 대해 불합격 판정하고 재차 면접을 요구할 경우 

최대한  사용자 의 요구에 응합니다. 그러나 사용자 가 3회 이상 면접을 불합격으로 판정하는 경우 

 회사 의  시터  수급상황과 제반 상황에 의해 면접을 거절하고  서비스  이용계약을 해제할 수 

있습니다. 

4.  회사 는  시터 로부터 매 1년마다 보건소 또는 국내의료기관에서 발행한 건강진단서를 

수령하여 결격사유가 발견되면 결격사유 해제 시까지  서비스  진행을 보류하는 것으로 책임을 다 

합니다. 건강진단 시 주요 진단항목은 전염병 관련항목으로 의료기관의 기본건강진단 항목범위 

내로 한정되며 의료기관별 진단항목의 범위에 차이가 있을 수 있고,  사용자 가 의료기관의 

기본건강진단 항목 이외에 다른 진단항목을 추가로 요청하실 경우에 발생하는 비용은  사용자 의 

부담으로 합니다. 

5.  시터 는 보다 양질의  서비스  제공을 위해  사용자 와 합의하여 출퇴근형  서비스 는 1일 

1시간, 입주형  서비스 는 1일 2시간의 휴식시간과 8시간의 취침시간을 가질 수 있습니다. 

6. 법정 공휴일, 명절기간은  시터 의 휴무를 원칙으로 하며  회사  및  사용자 와 합의하여 

연장근무를 실시합니다. 

7.  회사 의 상담 가능한 업무시간은 평일 09시부터 18시까지, 토요일 09시부터 15시까지 

입니다. 


제 18조 (손해배상) 
1.  회사 는  서비스  기간 중  시터 의 과실, 부주의 등으로 인해  사용자 에게 손해가 발생한 경우 

원칙적으로 과실주체인  시터 가 책임을 지게 되나, 과실 책임이 있는 시터가 공제보험에 

가입되어 있는 경우 우선적으로  사용자 의 경제적 손해에 대해서  회사 의 공제보험 운영규약에 

의한 배상범위 및 배상금액 내에서  사용자 의 실제 손해금액을 산정하여 배상합니다. 

2. 전항에 의해  회사 에서  사용자 에 대해 보상하는 보상범위는 상해 사망, 상해 후유 장해, 상해 

의료비, 입원 의료비, 대물피해이고, 보상금액은 상해 사망, 상해 후유 장해의 경우 최대 

1,000만원, 상해 의료비, 입원 의료비, 대물피해는 최대 100만원이며 동일 사고에 대해서 중복하여 

지급하지 않습니다. 

3.  사용자 의 실제 손해액이  회사 에서 배상하는 배상범위나 배상금액을 초과하는 경우  회사 는 

약관에서 정한 한도까지 책임을 지며 초과된 부분에 대한 보상에는 책임지지 않으며, 이로 인한 

 사용자 와  시터  간의 합의나 법적 절차에 관여하지 않습니다. 


제 19조 (면책) 

1.  회사 는  사용자 와의 공식 계약 범위(이용기간, 이용시간, 이용요금, 이용조건) 외에  사용자 와 

 시터 간 임의의 거래행위에 대해서는 사고 및 민원 발생시 일체의 책임을 지지 않습니다. 

2.  회사 와  시터 는  사용자  및 그 가족이나  서비스  활동에 필요로 하는 대상의 건강 회복과 

증진을 위해 주의 성실의 책무를 다해  서비스 에 임하나, 그럼에도 불구하고 질병이 발생한 경우, 

 시터 의 고의 또는 중대한 과실에 의한 것이 아닌 한,   회사 나  시터 는 그에 대한 책임을 부담하지

않습니다.

3.  회사 는  웹사이트 상에서 하이퍼링크 방식으로 연결되어 있는 제휴업체 또는 타 업체가 

독자적으로 제공하는 재화, 용역에 의하여  사용자 와 행하는 거래에 대해 보증책임을 지지 

않습니다. 


제 20조 (저작권의 귀속 및 이용제한) 
1.  회사 가 작성한 저작물에 대한 저작권 기타 지적재산권은  회사 에 귀속합니다. 

2.  사용자 는  회사 를 이용함으로써 얻은 정보를  회사 의 사전 승낙 없이 복제, 송신, 출판, 배포, 

방송기타 방법에 의하여 영리목적으로 이용하거나 제 3자에게 이용하게 하여서는 안 됩니다. 


제 21조 (분쟁해결) 

1.  회사 는  사용자 가 제기하는 정당한 의견이나 불만을 접수하고 이의 해결을 위해 적극 

노력합니다. 

2.  회사 는  사용자 와  시터 간 분쟁이 있을 시, 이의 원만한 해결을 위해 중재할 수 있습니다. 

3. 쌍방의 과실이 명백히 입증되지 않는 어느 일방의 주장에 의한 도난 분실 등 사고 발생시, 

사건 해결을 위해 관할 수사기관에 수사 의뢰하여 그 결과에 따라 처리할 수 있습니다. 이때, 

문제 해결을 위해 필요한 정보를 관련 수사기관 등에 제공할 수 있습니다. 

4. 법적 분쟁 발생시, 분쟁에 관한 중재 및 소송은  회사  소재지 관할 법원으로 합니다. 


제 22조 (관할기관 및 준거법) 
1.  회사 와  사용자 간 발생한 분쟁의 관할은 서울지방법원으로 합니다. 

2.  회사 와  사용자 간 제기된 전자거래 소송에는 한국법을 적용합니다.  

 
제 23조 (입실 전 계약의 해제) 

1. 이용자는 입실 전에 계약을 해제할 수 있습니다. 이 경우 사업자는 다음 각 호에 따라 계약금을 환급합니다.

(2) 이용자의 귀책사유로 계약을 해제한 경우, 입실 예정일 31일 이전 또는 계약 후 23시간 이내 계약금 전액 환급



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>