<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
2. 공급계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
247_공급계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

제 1 조 (계약의 목적)
본 계약은 을이 갑의 ㅇㅇㅇ 상품을 상호 협의한 할인매장 및 지정 판매점에 공급, 판매
하는 제반사항을 규정한다.

제 2 조 (공급 계약량)
을은 다음 각호의 경우를 감안하여 갑에 대한 실제 공급량을 증감할수 있다.
1. 을의 생산여건 변화     
2. 국내 수급여건
3. 국내 수송조건           
4. 갑의 대금 결제능력
5. 시장질서 유지           
6. 정부의 시책

제 3 조 (주문 및 인도)
1. 을은 매수시 마다 주문서에 의하여 상품을 주문하며, 갑은 동 주문서에 따라 상품을
인도한다. 주문서에는 상품명, 규격, 수량, 인도시기, 인도수량 등을 명기하여하며, 동 인도
시기는 주문서 전달일로부터 최소한 일 이상의 유예기간을 두어야 한다.
2. 갑은 상품을 전항의 인도시기에 인도하여야 한다. 갑은 불가항력에 의한 인도자체에
대하여는 책임지지 아니하며, 일전의 사전 통지로써 인도시기를 연장 할 수 있다.
3. 을은 상품을 인도받은 즉시 인도받은 상품과 포장명세서를 대조한 후 인수증을 발급한
다.
4. 상품의 인도에 따른 운임은 갑의 부담으로 한다. 단 특별한 포장, 특별한 수송 및 작업
을 요할 경우의 추가비용은 을의 부담으로 한다.

제 4 조 (대금지급)
1. 본 계약의 상품대금은 매월 20일로 마감하고 이를 당월의 매도대금으로 하며, 을은 이
를 갑의 청구일로부터 일 이내에 현금(또는 수표)으로 갑에게 지참 또는 송금하여
지급한다. 단 특약이 있는 경우에는 일 만기의 약속어음에 의할 수 있다.
2. 을은 전항의 대금지급을 지체하였을 경우에는 지급기일로부터 완제일까지 매 지체 1일
당 3/1000의 비율에 의한 지체 상금을 갑에게 지급하여야 한다.
특약조항 : 제3차 주문 상품부터는 결제 방법을 아래 조항에 준한다
1. 을은 주문 금액의 30퍼센트에 해당하는 계약금을 상품주문시 약속어음(기간:발행일로부터
90일)으로 갑에게 지급하여야 하며, 주문 생산된 상품을 인수치 않을 경우 을은 계약
금 반환을 청구를 할 수 없다.
2. 을은 상품공급 완료일에 특약조항 1항에 의거 계약금을 제외한 잔금을 약속어음(기간:
발행일로부터 90일) 으로 전액결제 하여야 한다.
3. 을은 특약조항의 채무를 보증하기 위하여 상응하는 부동산 담보를 갑에게 제공하여
야 한다.

제 5 조 (상품의 반품 및 교체)
을은 불량상품 발견시에는 상품 인도 후 15일 이내에 갑에게 반품 또는 정상품으로 교
체를 요청할 수 있다.

제 6 조 (근저당권 설정)
을은 제4조 대금지급의무 기타 본 계약상의 의무 이행을 담보하기 위하여, 갑과의 합의에
따른 부동산 위에 갑을 근저당권자로 하는 채권 최고금액   원의 근저당권을 설정하여야 한다.

제 7 조 (상표 및 상표보존의 협조사항)
1. 을은 본 계약의 존속기간 또는 종료 후에도 갑이 문서상 의사표시 없이는 ㅇㅇㅇ상품
또는 상표와 상호의 사용, 수정, 등기 등을 응용할 수 없다.
2. 을은 ㅇㅇㅇ 상품에 사용한 상표는 갑의 재산임을 인정해야 하며 판매지역에서 발생하
는 갑의 특허권, 상표, 등기권, 디자인 형식 및 형태 등 권리침해 행위를 할수 있는 여
하한 사정을 갑에게 사전 통지해야 하며 갑의 요구에 따라 갑의 권리 보호를 위하
여 합법적인 조치를 취할 경우 갑에게 협조하여야 한다.

제 8 조 (변제 충당)
을이 대금지급의 지연등 본 계약의 위반으로 인하여 갑에게 손해를 끼쳤을 경우, 갑은
제6조의 보증금 또는 근저당권의 실행에 의한 경매대금으로써 임으로 을의 채무 변제에 충
당 할 수 있다. 단, 전기 처분은 갑의 별도 손해배상의 청구에 영향을 미치지 아니한다.

제 9 조 ( 계약의 해제 )
1. 물품내용이 계약과 상이 할 때
2. 납기 내에 완납하지 못하고, 장기간 시간이 경과되어 양 당사자가 인정하는 경우
3. 갑이 본 계약을 위반하였을 때
4. 본 건의 진행 중 을의 사유에 의한 계약의 파기 시 갑에게 기 지불된 계약금, 중도금 및 계약과 관련하여 
을이 갑에게 지불한 대금은 갑에게 귀속된다.

제 10 조 (계약 기간)
본 계약은 체결일로부터  년간 존속한다. 단 동기간의 만료 1개월 전에 어느 당사자가 갱신을 원하지 않음을 
서면으로 타방당사자에게 통지하지 않은 경우에는 동일조건으로 동일기
간동안 자동 연장된다.

제 11 조 (부 인)
갑이 을에게 어느 의무의 이행을 요구하지 않거나 또는 계약위반 상태의 치유를 요구하
지 아니하더라도, 동 권리행사의 유보는 다른 권리행사의 유보나 차후 동일한 권리행사의 유
보로 해석되지 아니한다.
 

 





		]]>
		</cn>
	</file>
</root>