<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
11. 전자금융거래		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
251_전자금융거래.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 00000 용 앱카드 결제 이용 약관 

 

제1조 (목적) 

이 약관은 000(이하  회사 라 합니다.)가 고객에게 제공하는  00000

 용 앱카드 결제 서비스”의 이용과 관련하여 필요한 고객과 회사간의 

권리, 의무 및 책임사항, 서비스 이용에 따른 이용조건 및 절차 등 기타 제반 사항을 규 

정함을 목적으로 합니다. 

동 서비스는  회사 가 제공하는 00000용  앱카드  결제 서비스(이하  00000  서비스  

라 합니다)를 기반으로 제공되므로, 이 약관에서 정한 사항 외에는 00000용 앱카드 결  

제 이용약관이 적용됩니다. 

제2조 (용어의 정의) 

①  00000용 앱카드 결제 서비스 (이하  00000 서비 

스 라 합니다.)란  가입 고객 이 본인의  00000 기기 에 설치된  00000 

용 어플리케이션 을 통해 오프라인 가맹점에서 결제승인절차를 수행하는 서비 

스를 말합니다. 

②  00000 서비스 란   00000용 앱카드 결제 이용 약관에 동의하고  가입 고객  의 

 모바일 기기 에 가입한 결제 서비스를 말합니다. 

③  가입 고객  이란  00000기기 에  00000 용 어플리케이션    

을 설치하고  회사 가 정한 절차에 따라  00000 서비스  이용을 위한 본인  

인증 및 이용 신청을 하고,  회사 의 인증 및 승낙을 받아  회사 와  00000

서비스  이용 계약을 체결한 고객을 말합니다. 

④  앱카드 결제번호 란  00000 서비스 이용을 위해 가맹점에 제시하는 일 

회용 카드번호 및 이미지 일체를 말합니다. 

⑤  00000용 결제 비밀번호 란 서비스 부정사용 및 부정 접근을 방지하기 

위하여 사용되는 회원 인증 암호로서,  00000서비스  이용을 위하여  가입 

고객 이  00000 기기 에서 별도로 설정한 서비스 비밀번호(숫자 6자리)를 말 

합니다. 

⑥  모바일 기기 란 3G 및 4G의 이동통신망을 이용할 수 있는 휴대폰, 스마트폰, 태블릿   

PC 등의 기기를 통칭하여 말합니다. 단, 이 약관에서  모바일 기기 는  00000 서비스    

를 이용 중인 기기로 한정됩니다. 

⑦  00000  기기 란  가입 고객 의  모바일 기기 와  페어링(Pairing) 하여  00000

 서비스 를 사용할 수 있는 기능이 탑재된 시계, 헤드셋 등 신체에 착용 

가능한 전자기기를 말합니다. 

⑧   페어링(Pairing) 이란  가입 고객  소유의  모바일 기기 와  00000 기기   

를 블루투스(Bluetooth) 기술 또는 4G(LTE) 이동통신망을 통해 기기간 연동하는 것을 말 

합니다. 

⑨  00000용 어플리케이션 이란  00000 서비스  이용에 필요한 

어플리케이션(000가 제공합니다)으로  00000 기기 에 설치하 

여 이용할 수 있으며,  모바일 기기 에 설치된  00000 서비스 용 어플리케이션과는 별 

도의 어플리케이션 입니다. 

⑩  서명 이란  00000 서비스 가입시 등록한 서명 정보를 말하며,  00000

서비스 이용시  00000 기기  화면에 표시됩니다. 

제3조 (약관의 효력 및 변경) 

① 본 약관의 내용은  00000 서비스 가입시,  페어링(Pairing) 된  모바일 기 

기 의 화면에 게시하여 회원에게 공시하고, 이에 동의한 회원이  00000 서 

비스 에 가입함으로써 효력이 발생합니다. 

② 이 약관을 변경할 경우  회사 는 그 내용을 변경약관 시행일로부터 1개월 이전까지   

가입 고객 에게 이용대금명세서, 서면, 전자우편(E MAIL), 단문메세지 서비스(SMS), 이동 

통신 전화 중 1가지 이상의 방법으로 개별 통지하여 드립니다. 

③ 전항의 경우, 회원이 통지일로부터 1개월  이내에  별도 계약 해지 의사표시를 하지 않  

는 경우 변경에 동의한 것으로 본다는 내용을 명시하여 통지합니다. 회원이 1개월 이내    

에 이의를 제기하지 않았을 때에는 변경된 약관을 승인한 것으로 간주합니다. 

④ 약관 변경 시  회사 는  가입 고객  대상 개별 통지 외에 변경된 내용을 전국적으로 

보급되는 일간 신문 등에 공고하거나,  회사 의 홈페이지에 게시하는 방법을 병행합니다. 

제4조 (서비스 가입대상) 

 가입 고객 이 되실 수 있는 분은  00000 서비스 에 가입하여 이용중인 분으로서,   00000 

 기기 에  00000용 어플리케이션 을 설치한 분에 한합니다. 

제5조 (이용계약의 성립 및 승낙의 제한) 

① 제4조에 해당하는 분으로서  00000 서비스 를 이용하고자 하시는 분이    

이 약관에 동의하고,  00000 서비스  가입시 설정한  결제 비밀번호 를 이용하여  00000 

 기기 에서 본인 인증 및 이용 신청을 하고,  회사 가 이에 대해 승낙함으 

로써 이용 계약이 성립됩니다. 

②  00000 서비스  신청은 신청하시는 분 본인이 직접 이행하셔야 하며, 이   

를 타인에게 하게 하거나  결제 비밀번호  등 관련 정보를 타인에게 노출하여서는 안됩 니다. 

③  00000 서비스  신청을 위해서는  00000 서비스 에 가입하여 이용중    

인  모바일 기기 와  00000 기기 가 블루투스(Blue tooth) 기술을 통해  페어 

링(Pairing)  되어 있어야 합니다. 

④  회사 는  00000 기기  혹은  모바일 기기 가 해킹되었거나, 비 정상적인 

방법으로 위,변조 되는 등 보안상 문제가 있다고 판단되는 경우  00000 

서비스  이용신청을 승낙하지 않을 수 있습니다. 

제6조 ( 서비스 의 이용) 

①  가입 고객 은  회사 와  00000 서비스 이용에 대한 계약을 체결한 오프 

라인 가맹점에서  00000  서비스 를 이용할 수 있습니다. (온라인 가맹점에서 

는 이용할 수 없습니다.) 

②  가입 고객 이  00000용 어플리케이션 을 실행하고,  00000

용 결제 비밀번호  입력 등 서비스 화면에서 정하는 인증절차를 거쳐  앱카드 결제번호     

가 생성되면 이를 가맹점에 제시한 뒤,  가입 고객 이  서명 을 하는 방법으로 결제승인이 

처리됩니다. 

③ 제2항에 따른 결제승인을 취소하려면  가입 고객 이  00000용 어플리케 

이션 을 실행하고, 취소하려는 거래에 사용하였던  앱카드 결제번호 를 서비스 화면에서 

정하는 방법에 따라 조회하여 가맹점에 제시한 뒤,  가입 고객 이 서명하는 방법으로 거    

래 취소 처리됩니다. 

④  00000 서비스 는  00000 서비스 를 기반으로 하므로 두 서비스는 상   

호 호환이 가능합니다, 즉,  가입 고객 은  00000 서비스 로 제2항의 절차대   

로 이용하여 처리된 결제승인 거래를  00000 서비스 로 취소할 수 있습니다. 마찬가지  

로  00000 서비스 로 이용한 결제승인 거래도  00000  서비스 를 이용하    

여 취소할 수 있습니다. 

⑤  00000 서비스 를 이용하려면  모바일 기기 와  00000 기기  

간의  페어링(Pairing)이 유지되어야 합니다. 

⑥  모바일 기기 와  00000 기기 간 거리 제한 등의 사유로 블루투스(Blue  

tooth) 기술을 통한  페어링(Pairing)  제공이 불가한 경우,  회사 는  가입 고객 의 별도  

동의 하에 4G(LTE)  방식의 이동통신망을 통한  페어링(Pairing) 을 제공할 수 있으며,  가   

입 고객 은 이 기능의 사용을 언제든지 중단시킬 수 있습니다. 

⑦ 본 조 제 6항에 따른 4G(LTE) 방식의 이동통신망 기반  페어링(Pairing)  연결이 연속 

하여 48시간을 초과하여 유지되는 경우,  회사 는 보다 안전한 서비스 제공을 위해 일시 

적으로  00000 서비스 를 제한합니다. 이 경우에  가입고객 이  00000 

 서비스 를 다시 이용하기 위해서는, 블루투스(Bluetooth) 통신에 의한  페어링 

(Pairing)  연결이 회복된 후  00000 서비스  가입시 설정한  결제 비밀번호 를 이용해 

 가입고객 이  00000 기기 에서 본인 인증을 마쳐야 합니다 

제7조 ( 00000 서비스  해지 및 이용 제한) 

①  가입 고객 이  00000 서비스  이용 계약을 해지하고자 할 경우에는   00000  

용 어플리케이션 을 직접 삭제하거나, 해지 의사를  회사 의 상담 센타 

등을 통해 전달하는 경우  회사 는 소정의 해지 절차를 거쳐 이용 계약을 해지합니다. 

② 회사 는  가입 고객 에 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 있는 경우  00000 

 서비스 이용을 제한할 수 있으며, 이용 정지 예정 사실을 사유 발생 즉시   

서면, 전화, 전자우편(E Mail), 휴대폰 문자메시지(SMS) 서비스 중 1가지 이상의 방법을  

통해  가입 고객 에게 고지합니다. 

1.  가입 고객 의 고의,중과실로 인해 여신전문금융업법 등 관계법령 또는 이 약관을 

위반하여 계약의 목적 달성이 어려운 경우 

2.  가입 고객 의  모바일 기기 로 가입한  00000 서비스 가 00000용 앱카드  

결제 이용약관 제10조 2항의 사유로 정지된 경우 

3.  000000 기기  혹은  모바일 기기 가 해킹되었거나, 비 정상적인 방법 

으로 위,변조 되는 등 보안상 문제가 있다고 판단되는 경우 

③  회사 는  가입 고객 에 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 있는 경우 10영    

업일 전에  00000 서비스 이용계약이 해지될 수 있음을 알려드리며, 10영업 

일이 경과할 경우  00000 서비스 이용계약을 해지할 수 있습니다. (단, 제2호, 

제3호, 제4호의 경우 즉시 해지할 수 있습니다.) 

1.  가입 고객 의 고의,중과실로 인해 여신전문금융업법 등 관계법령 또는 이 약관을 

위반하여 계약의 목적 달성이 현저히 어려운 경우 

2. 바이러스 프로그램 등을 유포한 경우 
 
3. 해킹에 이용하거나 해킹을 한 경우 

4.  00000 기기  혹은  모바일 기기 가 해킹되었거나, 비 정상적인 방법 

으로 위,변조 되는 등 보안상 문제가 있다고 판단되는 경우 

④ 제 ②항 및 제 ③항의 조치에 대하여  가입 고객 은  회사 에 이의 신청을 할 수 있   으며, 

이의 신청이 정당하다고  회사 가 인정하는 경우에  회사 는 즉시  00000 

서비스 이용을 재개하여야 합니다. 

제8조 ( 00000 기기 의 변경 및 사고 신고) 

①  00000 기기 의 소유자가 변경된 경우  가입 고객 은 제5조에 따라 다시 

 00000 서비스  이용 신청을 하거나 서비스 해지를 하여야 합니다. 

②  00000 기기 의 도난 및 분실 시  가입 고객 은 즉시  회사 에 사고 신고   

를 하여야 하며, 신고 접수시 분실된  00000 기기 에 설치된  00000 

 서비스 는 해지됩니다. 

③  00000 기기 가  00000 서비스  가입 당시와 다른  모바일 

기기 와  페어링(Pairing) 되는 경우,  00000 서비스 는 해지됩니다. 

④ ① 에서 ③ 항에 의하여  00000 서비스 가 해지된 경우, 이 약관 제5조에서  

정한 바에 따라  00000 서비스 이용 신청 및  회사 의 승낙을 받아  00000

 서비스 를 다시 이용할 수 있습니다. 

제9조 (손실부담 및 면책사항) 

①  회사 는 이 약관에서 정한 바에 따라 계속적, 안정적으로  00000서비스   

를 제공하지 못하여  가입 고객 에게 손해가 발생한 경우, 그 손해를 보상합니다. 

② 본  00000 서비스 는 일회용 카드번호를 통한 결제 방식이므로  회사 의 

전산 장애 발생시 대행 승인이 불가능하며 이를 통해  가입 고객 에게 손해가 발생한 경   우, 

그 손해를 보상합니다. 

③  회사 는 시스템의 유지보수, 점검 등이 필요한 경우  00000 서비스  제 

공을 중단할 수 있습니다. 이 경우  회사 는 중단 예정 사실 등을 홈페이지에 게시하고   

가입 고객 에게 서면, 전화, 전자우편, 휴대폰 메시지 등으로 30일 전에 안내해야 합니다. 

④ 다음 각 호의 경우  회사 는 사전 안내 없이 전자금융거래서비스를 중단할 수 있으며    

이 경우  가입 고객 에게 서비스 중단 사실 등을 즉시 안내해야 합니다. 

1. 긴급한 시스템 유지보수, 점검 등이 필요한 경우 

2. 통신장애, 정전 등이 발생한 경우 

3. 서비스 이용 급증 등으로 서비스 제공에 장애가 발생한 경우 

4. 해킹 등으로  회사  또는  가입 고객 에게 피해가 발생할 우려가 있는 경우 

5.  회사 가 제공하는 추가적인 보안조치를 거부한 경우 

6. 기타 이용자가  여신전문금융업법 , 전자금융거래법 등 관련 법규를 위반한 경우 

⑤  가입 고객 의 거래지시가 있었음에도 불구하고 시스템 및 통신장애 등으로 거래지시   

가 이행되지 않아  가입 고객 에게 손해가 발생한 경우에는  회사 가 배상하기로 합니다. 

제10조 (접근매체의 관리)

제2장 결제대행서비스 제16조 제1항 내지 제4항은 본 장에 준용합니다. 다만,  이용자 가 선불전자지급수단의 

분실 또는 도난의 통지를 하기 전에 저장된 금액에 대한 손해에 대하여 그 책임을 이용자의 부담으로 할 수 있습니다.

제11조 (준용) 

이 약관에 명시되지 아니한 사항이나 약관의 해석에 관한 사항에 대하여는  00000 서 

비스 의 약관인 00000용 000 앱카드 이용약관, 표준 전자금융거래기본약관이 적용 

됩니다. 


제12조(이용시간 등)
② 회사는 제1항에 따른 이용시간을 영업점과 전자적 장치에 게시하며, 이를 변경하고자 하는 경우 고객이 확인할 수 있도록 변경 예정일 (30)일 전부터 (40)일 이상 영업점에 마련해 두고 전자적 장치를 통해 게시한다.  다만, 시스템 장애복구, 프로그램의 긴급한 보수, 외부요인 등으로 인하여 이용시간이 변경된 경우에는 이를 미리 영업점에 마련해 두거나 전자적 장치를 통해 게시하지 아니할 수 있다.

		]]>
		</cn>
	</file>
</root>