<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
11. 전자금융거래		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
255_전자금융거래.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 중고거래 안심결제 서비스 이용약관 
 

제1장 총 칙 
 
제1조 (목적) 

이 약관은 금융혁신지원특별법에 따라 혁신금융사업자로 선정된 000(이하  회사 )가 시험 운영하여 제공하는 

중고거래 안심결제 서비스(이하  서비스 )에 관한 제반 사항을 규정함을 목적으로 합니다. 

제2조 (용어의 정의) 

① 이 약관에서 사용하는 용어는 다음 각 호와 같습니다. 

1.  중고거래 플랫폼 이란 개인 간 자유롭게 중고물품을 사고 팔 수 있도록 커뮤니티 또는 장터를 제공하는 웹 혹은 

모바일앱 기반 서비스이고,  중고거래 플랫폼사 는  중고거래 플랫폼 을 운영 및 관리하는 회사입니다. 

2.  에스크로 란 특정물을 제 3 자에게 기탁하고 일정한 조건이 충족된 경우 상대방에게 교부할 것을 약속하는 

조건부양도증서이고,  000 는  에스크로  관련 서비스를 제공하는 회사입니다. 

3.  제휴사 라 함은 본  서비스  제공을 위해 당사와 제휴계약을 체결한  중고거래 플랫폼사  또는  에스크로사 를 

말합니다. 

4.  구매자 란  제휴사  회원이자 000 개인신용카드(000, 000, 체크, 선불, 기업카드  제외)를 발급받은 

000 회원으로 중고거래 플랫폼에서 본 서비스를 이용해 중고물품을 구매할 목적으로 회사 앞 개인정보 

제 3 자 제공동의에 동의한 개인입니다. 

5.  판매자 란  제휴사  회원으로 중고거래 플랫폼에서 회사 앞 개인정보 제 3 자 제공동의에 동의하고, 중고물품을 

판매하려는 만 14 세 이상의 개인입니다. 

6.  이용자 라 함은 본  서비스  약관에 동의한 후  회사 로부터 정상적으로 본 약관에 따른  서비스 를 이용할 수 

있는 권한을 부여 받은 자로,  구매자 와  판매자 모두를 말합니다. 

7.  구매확정절차 라 함은  제휴사 가  구매자 에 직접 고지(SMS, App Push 등) 혹은  제휴사 가 제공하는 

웹사이트나 앱에서 안내하는 등  제휴사 에서 정하는 바에 따라  구매자 가 물품 금액 결제의 대가로  판매자 의 

물품을 수취한 후 검수를 완료하였음을  구매자 가 명시적 혹은 묵시적으로 승인하는 것을 말합니다. 

8.  000 앱카드 (이하  앱카드 ) 서비스라 함은 본인의 모바일 기기에 설치된 전용 어플리케이션을 통해 

신용카드 가맹점에서 결제승인절차를 수행하는 업무를 말합니다. 

9.  생체정보 란 지문,얼굴,홍채,정맥,음성,서명 등 개인을 식별할 수 있는 신체적 또는 행동적 특징에 관한 정보를 

의미합니다. 

10.  서비스이용화면 이라 함은  이용자 가 결제 및 판매자 등록 절차를 전자적으로 수행할 수 있도록  제휴사 를 

통해 당사가 제공하는 웹페이지 형태의 화면(결제창, 판매자등록창 등)을 말합니다. 

11.  인증정보 란  서비스 에 이용되는 회원인증수단으로 결제비밀번호, 생체정보, 공인인증서 등  회사 가 인정한 

본인확인수단이 인증정보에 해당합니다. 

12.  접근매체 란 전자금융거래에 있어서 거래지시를 하거나  구매자  및  판매자  거래내용의 진실성과 정확성을 

확보하기 위하여 사용되는 다음 각 목의 어느 하나에 해당하는 수단 또는 정보를 말합니다. 

가. 전자식 카드 및 이에 준하는 전자적 정보 

나.  전자서명법 에 따른 전자서명생성정보 또는 공인인증서 

다.  회사 에 등록된 이용자번호 

라.  구매자  및  판매자 의 생체정보 

마. 가목 또는 나목의 수단이나 정보를 사용하는 데 필요한 비밀번호 또는 관련된 인증정보 

② 본 조에서 별도로 정하지 아니한 용어는  전자금융기본약관 ,  전자금융거래법  등 관계 법규에서 정하는 바에 

따릅니다. 

제3조 (약관 명시 및 개정 등) 

① 본 약관은  서비스 가 금융혁신지원특별법에 따른 혁신금융서비스로 선정됨에 따라 제정된 약관으로, 동 특별법이 

지정하는 기간 내에서만  서비스 제공이 가능하며, 지정 기간 종료, 금융당국의 중지 또는 변경 명령 등에 의하여 

변경될 수 있습니다. 

②  회사 는 이 약관의 내용과 상호, 영업소 소재지, 대표자의 성명, 사업자등록번호, 연락처(전화, 팩스, 전자우편주소 등), 

개인정보관리책임자 등을 이용자가 알 수 있도록  회사  홈페이지에 게시합니다. 다만, 게시된 내용은 

 서비스이용화면 과의 연결하여  이용자 가 볼 수 있도록 할 수 있습니다. 

③  회사 는 금융혁신지원특별법, 여신전문금융업법, 독점규제및공정거래에관한법률 등 관련법을 위배하지 않는 범위에서 

이 약관을 개정할 수 있습니다. 

④  회사 가 이 약관을 개정할 경우에는 그 내용을 적용 예정일로부터 1 개월 이전까지  이용자 에게 통지하며, 

 이용자 가 적용 예정일까지  회사 에 계약해지 의사표시를 하지 않을 경우에는 변경된 약관을 승인한 것으로 

간주합니다. 한편,  회사 는 이러한 통지 외에도  서비스이용화면 에 현행 약관과 함께 적용일자 및 개정사유를 

게시합니다. 이 경우  회사 는 개정 전 내용과 개정 후 내용을 명확하게 비교하여  이용자 가 알기 쉽도록 표시합니다. 

⑤  회사 가 제 4 항에 따라 약관 변경에 관하여 게시하거나 통지를 하는 경우에는  이용자 가 약관의 변경내용이 

게시되거나 통지된 후부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 계약을 해지할 수 있으며, 약관의 변경 내용에 

이의를 제기하지 아니하는 경우 약관의 변경내용에 승인한 것으로 본다. 라는 취지의 내용을 명시하여 게시 및 

통지합니다. 


제2장 이용계약의 성립 등 
 
제4조 (위험고지 및 동의) 

① 본  서비스 는 금융혁신지원특별법 따른 혁신금융서비스로 선정됨에 따라 시험운영 중인 서비스로  구매자  및 

 판매자 에게 예상하지 못했던 위험이 발생할 수 있습니다. 

②  회사 는 제①항의 내용을 사전에  서비스이용화면 을 통해  구매자  및  판매자 에게 고지하며, 이에 동의한  구매자  

및  판매자 에 한하여  서비스를 제공합니다. 

③ 제②항의 조치는  회사 가  구매자  및  판매자 에 대해 부담하는 법률적 책임에 영향을 미치지 않습니다. 

제5조 (이용계약의 성립) 

①   서비스 를 이용하고자 하는  구매자 는 이 약관에 동의 후  서비스 를 선택하고 결제를 완료함으로써 이용 계약이 

성립됩니다. 

②   판매자 는  제휴사 의 정책에 따라 판매 물품 등록 시 혹은 판매 대금 지급 시  서비스  이용 약관에 동의 후  회 

사 에 판매자 등록 절차를 완료함으로써 계약이 성립됩니다. 

제6조 (이용 신청에 대한 승낙의 제한) 

① 회사 는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 있는 경우  서비스  이용신청을 승낙하지 않을 수 있습니다. 

1.  구매자 가  서비스  신청 시점에  대상카드 가 도난분실, 유효기간 만료 등의 사유로 정상적으로 이용할 수 없는 

경우 

2. 타인의  카드번호 등 을 도용하는 등 비정상적인  카드번호 등 을 등록하는 경우 

3. 신청 내용에 허위, 기재 누락, 오기가 있는 경우 

4.  구매자  및  판매자 의 모바일 기기가 해킹, 루팅, 탈옥된 상태 등 보안 상 문제가 있다고 판단되는 경우 

5. 관계법령, 감독규정, 감독기관의 지침, 회사의 약관 등에 의해  서비스  이용 신청을 승낙할 수 없는 경우 

제7조 (이용의 일시 중단) 

①  회사 는 시스템의 유지보수, 점검 등이 필요한 경우  서비스  제공을 일시적으로 중단하거나 제한할 수 있습니다. 이 

경우  회사 는 서비스 중단 예정사실 등을 홈페이지에 게시하고  구매자  및  판매자 에게 서면, 전화, 전자우편(E  

Mail), 휴대폰 문자메시지 서비스 등으로 30 일 전에 안내해야 합니다. 

② 다음 각 호의 경우  회사 는 사전 안내 없이  서비스 를 중단할 수 있으며 이 경우  구매자  및  판매자 에게 서비스 

중단 사실 등을 즉시 안내해야 합니다. 

1. 긴급한 시스템 유지보수, 점검 등이 필요한 경우 

2. 통신장애, 정전 등이 발생한 경우 

3. 서비스 이용 급증 등으로 서비스 제공에 장애가 발생한 경우 

4. 해킹 등으로  회사  또는  구매자  및  판매자 에게 피해가 발생할 우려가 있는 경우 

5. 공인인증서 유효기간이 만료되었거나 공인인증서가 취소된 경우 

6.  회사 가 제공하는 추가적인 보안조치를 거부한 경우 

7.  구매자  및  판매자 가  여신전문금융업법 ,  전자금융거래법 등 관련 법규를 위반한 경우 

③  구매자  및  판매자 의 거래지시가 있었음에도 불구하고 시스템 및 통신장애 등으로 거래지시가 이행되지 않아 

 구매자  및  판매자 에게 손해가 발생한 경우에는  회사 가 배상하기로 합니다. 

제8조 (이용의 정지 및 해지) 

①  이용자 가  서비스  이용을 해지하기 위해 정지 및 해지 의사를  회사 의 고객 센터 등을  통해  전달하는  경우 

 회사 는 즉각 이용 계약을 정지 및 해지합니다. 

② 본  서비스 는 금융혁신지원특별법에 따라 혁신금융서비스로 지정되어 개인간의 안전한 결제를 활성화하기 위한 

목적으로 시행되는 바, 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 있는 경우 (별표 1)에서 정한 바에 따라 이용 제한 

조치를 취할 수 있습니다. 또한,  이용자 의 귀책사유로 인해  회사 에 손실이 발생한 경우  이용자 에게 그 책임의 

전부 또는 일부를 부담하게 할 수 있습니다. 

1. 물품이 실제 거래되지 않고 결제만 이뤄어지는 경우 

2. 신용카드로 물품을 사는 것처럼 꾸며 결제한 뒤 자금을 융통하거나 중개,알선하는 경우 

3.  구매자  및  판매자 의 고의,중과실로 인해 여신전문금융업법 등 관계법령 또는 이 약관을 위반하여 계약의 

목적 달성이 어려운 경우 

4. 가입신청서에 필수 기재사항 및  서비스  이용자격 관련 정보 등 중요 기재사항을 허위로 작성한 경우 

5. 타인의  카드번호 등 을 도용하는 등 비정상적인  카드번호 등 을 등록하는 경우 

6. 바이러스 프로그램 등을 유포한 경우 

7. 해킹에 이용하거나 해킹을 한 경우 

8.  제휴사 의 이용 약관에 따른 제한 조치가 본  서비스 에도 함께 적용되어야 할 필요가 있는 경우 

③ 제 2 항의 규정에 따라  회사 가 이용자의  서비스 를 정지하려는 경우, 대상자에게는 휴대폰 문자메시지로 아래 각호의 

사항을 고지합니다. 단, 제 2 항 제 6 호 및 제 7 호 등 긴급한 사유로 이용정지를 하려는 경우엔 이용정지 조치 후 

고지할 수 있습니다. 

1. 이용정지 사실 및 사유 

2. 이용정지 사유 해소(이의 신청)을 위한 14 일 이상의 기간 및 방법 

3. 이용정지 상세 조치 내용 


제3장  서비스 의 이용 
 
제9조 ( 서비스 의 수수료) 

① 금융혁신지원특별법에 따라 혁신금융서비스로 지정받아 서비스하는 시범 운영 기간 동안  회사 는  이용자 의  서비스  

이용 대가로  이용자 에게 물품 금액의 1.5퍼센트를 초과하지 아니한 결제수수료를 받습니다. 다만,  회사 가 사업적으로 

필요하다고 판단되는 경우 제 3 조 제 4 항 및 제 5 항에 따라 결제수수료를 변경할 수 있습니다. 

② 본  서비스 가 연결된  제휴사 에 따라 결제수수료 이외에 별도로 안전거래 수수료를  이용자 에 부과하는 경우가 

있습니다. 이 경우 안전거래 수수료는 결제수수료와 합산되어  이용자 에게 안내 및 부과됩니다. 안전거래 수수료 부과 

여부 및 요금 등 세부사항은 각  제휴사 의 이용 약관 등에서 정한 바에 따릅니다. 

③ 본조 제 1 항과 제 2 항에 따라 책정된 수수료의 부담 주체는 각  제휴사 의 약관 및 정책에 따라 달라질 수 있으며, 

아래의 각 호와 같이 수수료가 부과됩니다. 

1.  구매자 가 수수료 전체를 부담하는 경우,  구매자 는 본 서비스를 이용하여 구매하고자 하는  판매자 의 물품 

금액에 수수료를 합산하여 결제 및 청구되고,  판매자 는 물품 대금만큼의 금액을 수취합니다. 

2.  판매자 가 수수료 전체를 부담하는 경우,  구매자 는 본 서비스를 이용하여 구매하고자 하는  판매자 의 물품 

금액만 결제하고,  판매자 는 물품 대금에서 수수료를 차감한 나머지 금액을 수취합니다. 

3.  구매자 와  판매자 가 수수료 일부를 각각 부담하는 경우,  구매자 는 본 서비스를 이용하여 구매하고자 하는 

 판매자 의 물품 금액에  구매자 분에 해당하는 수수료가 합산하여 결제 및 청구되고,  판매자 는 물품 대금에서 

 판매자 분에 해당하는 수수료를 차감한 나머지 금액을 수취합니다. 

제10조 ( 서비스 의 이용) 

①  구매자 와  판매자 는 본  서비스  제공에 대한 계약을 체결한  제휴사 에서 이용할 수 있습니다. 

②  회사 는  구매자 가  제휴사 를 통해 결제 요청을 할 때  구매자 의 서비스 이용 한도를 차감하여 승인된 금액만큼 

 서비스  제공을 위해  회사  시스템 내부적으로만 활용되는 포인트를 생성하여 예치하고, 해당 포인트 제공에 따른 

 구매자 에 대한 채권을 보유합니다. 

③  구매자 가 제 13 조에 따라 거래 지시를 철회할 시 예치된 포인트는 청산되고 이에 해당하는 채권은 무효화됩니다. 

④ 본  서비스 를 통한 거래의 효력은  구매자 가  제휴사 를 통해  구매확정절차 가  회사 에 접수되는 시점에 발생하며, 

이 때 예치된 포인트가 청산되어 판매자에게 지급되고 포인트에 해당하는 채권은 신용카드 사용에 따른 채권으로 

전환되어  구매자 에 청구됩니다. 

⑤  구매자 가 신용카드를 통해 결제한 금액은 거래의 효력이 발생한 이후 도래하는 신용카드 결제일에 청구됩니다. 

⑥  판매자 는  제휴사 를 통해  회사 에 제공한 본인 명의의 계좌로 물품 판매 대금을 수취합니다. 

⑦ 다음 각 호의 경우  구매자 에만 해당하는 서비스 이용 조건입니다. 

1. 본  서비스 를 이용한 물품 결제를 위해서 본 약관에 동의를 해야합니다. 

2. 본  서비스 를 이용한 물품 결제는 000 개인신용카드로 일시불 결제만 가능합니다. (단, 000 BC , 체크, 

기업 및 선불카드 제외) 

3.  회사 와 제휴 계약을 체결한  제휴사 를 통해 회사 PG 에 전달 되며,  구매자 는 회사 PG 가 제공하는 결제 

절차에 따라  000 앱카드 서비스 로 결제를 수행한다. (일반결제(ISP) 및 기타 간편결제 이용 불가) 

⑧ 다음 각 호의 경우  판매자 에만 해당하는 서비스 이용 조건입니다. 

1.  판매자 는  서비스 를 이용하기 위해서는  제휴사 가 정한 절차에 따라 판매물품 등록 시 혹은 판매대금 지급 시 

본 약관에 동의해야합니다. 

2. 본 약관에 미동의한  판매자 가 등록한 판매물품을  구매자 가 구매시 판매대금을 지급받기 위해서  판매자 는 

반드시  회사  앞 개인정보 제공 및 수집이용 동의를 해야합니다. 

⑨  회사 는  구매자 와  판매자 에게 결제 및 대금지급 업무만을 대행하는 서비스를 제공하고, 배송, 물품 상세정보, 

판매자 및 구매자 세부 정보 등 기타 중고거래 시 필요한 정보는  제휴사 에 정한 바에 따라 제공되며  회사 는 본 

 서비스 를 통해 직접 제공하지 아니합니다. 

제11조 ( 서비스 의 이용 한도) 

①  회사 는  서비스  이용 한도, 이용 가능 횟수 등  서비스 에 관한  회사 의 운영정책을 정하여  서비스 를 제공하는 

화면 등에 안내하며,  이용자 는 이에 따라 서비스 를 이용합니다. 

②  회사 는 신용카드 결제를 통해 발생할 수 있는 불법 자금융통 등의 금융질서 문란 행위를 방지하기 위해  이용자 의 

 서비스  이용한도를 아래 각 호와 같이 운영 합니다. 

1.  구매자 는  회사  선불카드 표준약관 제 9 조 ①항에 따라 1 인당 월 최대 100 만원 (선불카드 금액과 상품권 

금액을 합하여 산정)이내에서 이용 가능합니다. 단, 위 한도는  구매자  개인 신용카드 이용 한도에 포함됩니다. 

2.  판매자 는 1 인당 6 개월간  구매자 가 결제한 금액 기준으로 600 만원을 초과하여 본  서비스 를 통해 물품을 

판매할 수 없습니다. 

3.  이용자 가 적법한 절차에 따라 거래를 취소했을 경우 이용한도를 복원합니다. 단, 전월 취소건이 다음 월에 

접수될 경우 복원된 전월 한도는 다음 월 이용 한도에 합산되지 않고 소멸합니다. 

제12조 (거래 내용의 확인) 

①   구매자 는  회사 가 웹사이트 혹은 앱을 통해 제공하는 카드이용내역 조회 화면을 통해 거래 내용을 확인할 수  

있으며,  이용자 의 요청이 있으면 받은 날로부터 2 주 이내에 팩스, 우편(전자우편 포함) 또는 직접 교부의 방법으로 

거래내용에 관한 서면을 교부합니다. 

② 제 1 항의 대상이 되는 거래내용의 종류는 다음 각 호와 같습니다. 

1. 결제 정보 (이용 일시, 이용 카드, 이용 금액, 이용처 정보 등) 

2.  제휴처 를 통해  당사 에 접수된  이용자 의 요청 내용 (결제 , 결제취소 , 구매확정 , 판매대금지급) 

③  이용자 는 제 1 항에서 정한 서면 교부를 다음의 주소와 전화번호로 요청할 수 있습니다. 

1. 주소:

2. 전화번호: 0000

제13조 (거래 지시의 철회) 

① 거래 지시의 철회의 전제 조건을 아래 각 호와 같습니다. 

1.  이용자 는  제휴사 를 통해 명시적으로 거래 지시를 철회를 요청할 수 있으며,  제휴사 는 전자적 형태로 

 회사 에  이용자 의 요청을 전달합니다. 

2.  이용자 는  구매확정절차 가  제휴사 를 통해  회사 에 접수되기 전까지 거래 지시를 철회할 수 있습니다. 단, 

 구매확정절차 가 접수되어 거래의 효력이 발생한 경우엔 거래 지시를 철회할 수 없습니다. 

②  회사 는 본조 제 1 항 각호에서 정한 조건을 만족할 경우에 한해  구매자 의 결제 및  판매자 의 판매대금 지급을 

취소합니다. 

③ 본조 제 1 항 제 2 호의 사유로  회사 에 대하여 거래 지시를 철회할 수 없는 경우,  구매자 는  판매자 와 법령 등에 

따라 관련 문제를 직접 해결 하여야 합니다. 


제4장 당사자의 권리와 의무 등 
 
제14조 (양도금지) 

 구매자  및  판매자는  서비스 의 이용권한, 기타 이용 계약상 지위를 타인에게 양도, 증여할 수 없습니다. 

제15조 ( 회사 의 의무) 

①  회사 는 이 약관에서 정한 바에 따라 계속적, 안정적으로  서비스 를 제공하도록 합니다. 

②  회사 는 관련 법령에서 정한 바에 따라  구매자  및  판매자 의 정보를 관리하여야 하며, 이에 대한 세부적인 내용은 

 회사 의  개인정보보호방침 에 정한 바에 의합니다.  회사 는  개인정보보호방침 에 대한 세부 내용을  회사  

홈페이지에 게시하여  구매자  및  판매자 가 확인할 수 있도록 합니다. 

제16조 (접근매체의 분실과 도난 책임)

회사는 이용자로부터 접근매체의 분실이나 도난 등의 통지를 받은 때에는 그 때부터 제3자가 그 접근매체를 사용함으로 

인하여 이용자에게 발생한 손해를 배상할 책임이 있습니다. 단, 선불전자지급수단의 경우 그러하지 아니하며 제 9조 2항에 따릅니다.

제17조 ( 이용자 의 의무) 

①  카드번호 등  및  비밀번호 또는 인증정보 에 대한 관리 책임은  구매자  및  판매자 에게 있으며,  구매자  및 

 판매자 는 이를 제 3 자에게 노출 또는 제공,누설하거나 이와 유사한 행위를 하여서는 아니 됩니다. 

②  구매자  및  판매자 는 자신의 명의가 도용되거나  서비스 가 제 3 자에게 부정하게 사용된 것을 인지한 경우 즉시 그 

사실을  회사  및  제휴사 에 통보하여야 합니다. 

③ 본 조의 의무를 고의 또는 중과실로 위반하여 발생하는 책임의 전부 또는 일부는  구매자  및  판매자 가 부담할 수 

있습니다. 

 
제6장 기 타 
 
제18조 (손해배상 및 면책) 

①  회사 는 혁신금융서비스의 제공 및 중단 등으로 인하여  구매자  및  판매자 에게 손해가 발생한 경우  회사 의 고의 

또는 과실이 없음을 입증하지 못하는 한 이를 배상할 책임이 있습니다. 

②  회사 의 책임과 관련하여 금융혁신지원특별법, 전자금융거래법 등 관련 법령에  구매자  및  판매자 에게 유리하게 

적용될 수 있는 규정이 있는 경우에는 그 법령이 우선 적용됩니다. 

③ 제 1 항의 규정에도 불구하고  회사 가  구매자  및  판매자 의 고의 또는 중과실로 다음 각 호의 행위를 하였음을 

증명하는 경우  구매자  및  판매자 에게 손해가 생기더라도 책임의 전부 또는 일부를 지지 아니합니다. 

1.  카드번호 등  및  인증정보 를 제 3 자에게 대여하거나 그 사용을 위임한 경우 또는 양도나 담보의 목적으로 

제공한 경우 

2. 제 3 자가 권한 없이  구매자  및  판매자 의  카드번호 등  및  인증정보 를 이용하여  서비스 를 이용할 수 

있음을 알았거나 쉽게 알 수 있었음에도 불구하고  카드번호 등  및  인증정보 를 누설하거나 노출 또는 방치한 

경우 

3.  구매자  및  판매자 의 신원, 권한 및 거래지시의 내용 등을 확인하는 것 외에 보안강화를 위하여 

전자금융거래시 사전에 요구하는 추가적인 보안조치를  구매자  및  판매자 가 정당한 사유없이 거부하여 사고가 

발생한 경우 

4.  구매자  및  판매자 가 제 3 호에 따른 추가적인 보안조치에 사용되는 매체·수단 또는 정보에 대하여 다음 각 

목의 어느 하나 해당하는 행위를 하여 사고가 발생한 경우 

가. 누설,노출 또는 방치한 행위 

나. 제 3 자에게 대여하거나 그 사용을 위임한 행위 또는 양도나 담보의 목적으로 제공한 행위 

5.  판매자  또는  판매자 가 판매하는 물품에 문제가 발생한 경우 

6.  구매자  및  판매자 에게 결제 및 판매대금 지급 간 분쟁이 발생한 경우 

제19조 (서비스 운영종료 및 책임) 

①  본  서비스 는 금융혁신지원특별법 따라 지정된 혁신금융서비스로 동 특별법이 정하는 다음과 같은 사유가 발생하는 

경우 서비스 운영이 종료될 수 있습니다. 

1. 지정지간이 만료되는 경우 

2. 금융위원회가 혁신금융서비스 지정을 취소하거나, 중지명령(변경결정)을 하는 경우 

3.  회사 가 금융위원회에 혁신금융서비스 지정철회를 요청하여 지정취소가 되는 경우 

4.  회사 의 합병 등 조직변경으로 혁신금융서비스 지정의 효력이 상실되는 경우 

② 제 1 항에 따라 서비스 운영이 종료되더라도  회사 는 기존에 체결된 계약에 따른 의무를 이행합니다. 다만, 이행이 

불가능한 경우에는  구매자  및  판매자 의 동의를 얻어 계약을 조기에 종료할 수 있습니다. 

③ 제 1 항 및 제 2 항의 서비스 중단으로 인하여  구매자  및  판매자 에게 손해가 발생한 경우  회사 는 이를 배상할 

책임이 있습니다. 

④ 당사의 사정(금융사고 다량 발생, 심각한 수익성 악화 등)으로 서비스 운영 종료를 할 때에는 그 예정일 30 일 전까지 

이용자에게 문자메시지, 홈페이지 게시, 서신 발송 등의 방법으로 통지합니다. 

제20조 (분쟁처리) 

①  구매자  및  판매자 는  서비스 에 관하여 이의가 있을 때  회사 에 서면, 고객센터 또는 인터넷 등을 통하여 그  

해결을 요청하거나, 금융감독원, 한국소비자원 등을 통하여 분쟁조정을 신청할 수 있습니다. 

②  구매자  및  판매자 가  회사 에 이의를 제기한 경우  회사 는 분쟁처리 책임자, 담당자 및 연락처를 휴대폰 메세지, 

이메일 등의 방법으로  구매자  및  판매자 에게 통지하며 14 영업일 이내에 이에 대한 조사 또는 처리결과를  구매자  및 

 판매자 에게 알려드립니다. 

제21조 (준용) 

이 약관에 명시되지 아니한 사항이나 약관의 해석에 관한 사항에 대하여는 관계법령, 상관례, 표준 전자금융거래기본약관 

및 신용카드 개인회원 약관에 따릅니다. 

제22조 (재판관할) 

이 약관에 의한 거래와 관련하여 발생하는 분쟁에 대하여  회사 와  구매자  및  판매자  사이에 소송의 필요가 생긴 

경우에는 그 관할법원은   민사소송법   이 정한 바에 따릅니다. 

제23조(이용시간 등)
② 회사는 제1항에 따른 이용시간을 영업점과 전자적 장치에 게시하며, 이를 변경하고자 하는 경우 고객이 확인할 수 있도록 변경 예정일 (30)일 전부터 (44)일 이상 영업점에 마련해 두고 전자적 장치를 통해 게시한다.  다만, 시스템 장애복구, 프로그램의 긴급한 보수, 외부요인 등으로 인하여 이용시간이 변경된 경우에는 이를 미리 영업점에 마련해 두거나 전자적 장치를 통해 게시하지 아니할 수 있다.

		]]>
		</cn>
	</file>
</root>