<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
31. 사이버몰		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
258_사이버몰.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 싸이버몰 


 제1장 총칙  

 제1장 총칙  


  제 1 조 (목적) 
본 약관은 000(이하  회사 라 한다.)가 제공하는 인터넷 관련 서비스(이하  
서비스 라 한다.)를 이용함에 있어 서비스 제공자와 이용자의 권리,의무 및 책임사항을 규정하는 
목적으로 합니다.  

  제 2 조 (용어의 정의) 
이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 
① 이용자  회사가 운영하는 인터넷 서비스(이하 인터넷이라 명함)를 이 약관에 따라 제공받는 
회원 및 비회원을 말합니다. 
회원  인터넷 서비스를 제공 받기 위해 고객 회원 약관에 동의하여 홈페이지 회원가입 양식에 
의해 회원등록을 한 자로서  
② 회사나 인터넷에서 제공하는 서비스를 계속적으로 이용할 수 있는 자를 말합니다. 
③ 비회원  본 인터넷 가입하지 않고 회사나 인터넷에서 제공하는 서비스를 이용 하는 자를 말
합니다. 
④ ID  인터넷 서비스를 위해 회원 식별과 회원의 서비스 이용을 위하여 회원이 선정하고 회사가 
승인하는 문자와 숫자의 조합 (본 회사는 이메일을 사용한다.) 
⑤ 비밀번호  회원의 비밀 보호를 위하여 회원 자신이 설정한 문자와 숫자의 조합  

  제 3 조 (약관의 공지 및 변경) 
① 이 약관의 내용은 서비스 화면에 게시하거나 기타의 방법으로 회원에게 공지함으로써 효력을 
발생합니다. 
② 회사는 이 약관을 변경할 수 있으며, 변경된 약관은 전항과 같은 방법으로 효력이 발생합니다. 
③ 본 약관에 명시 되지 아니한 사항과 이 약관의 해석에 관하여는 관련 법령 또는 일반 상관례 
원칙에 따릅니다.  

  제2장 회원가입 및 탈퇴  


  제 4 조 (회원 가입 및 이용 계약의 성립) 
① 이용자의 본 약관에 대한 동의 및 이용 신청에 대한 회사의 동의로 회원가입 및 이용 계약이 
성립됩니다. 
② 회원 가입 신청 시 이용자는 회사에서 요청하는 개인 신상정보를 거짓없이 정확히 기입하여야 
합니다. 
③ 회사는 제2항과 같이 회원으로 가입할 것을 신청한 이용자 중 다음 각 호에 해당하지 않는 한 
회원으로 등록합니다. 
1. 회원 가입 시 등록 내용이 허위, 기재누락, 오기가 있는 경우 
2. 회원으로 등록하는 것이 회사의 기술상 현저히 지장이 있다고 판단되는 경우 
3. 기타 회사가 필요하다고 인정되는 경우 
④ 회원가입 계약의 성립 시기는 회사가 승낙함으로써 성립합니다. 
⑤ 회원은 가입 시 기재한 사항에 변경이 있는 경우, 전자 우편 또는 기타 방법으로 회사에 대하
여 그 변경사항을 알려야하며, 이를 행하지 않음으로 발생한 손해에 대하여 본 회사는 책임을 지
지 않습니다.  

  제 5 조 (회원 탈퇴 및 자격 상실 등) 
① 회원은 본 약관에 의한 서비스에 대하여 언제든지 탈퇴를 요청할 수 있으며 회사는 즉시 회원
탈퇴를 처리합니다. 
② 회원이 다음 각 호의 사유에 해당하는 경우, 회사는 회원자격을 제한 및 정지시킬 수 있습니
다. 
1. 가입 신청 시에 허위 내용을 등록한 경우 
2. 타인의 이름, ID나 비밀번호를 부정하게 사용할 경우 
3. 다른 이용자의 서비스 이용을 방해하거나 그 정보를 도용하거나 위협하는 경우 
4. 기타 관계법령에 위배될 경우 
5.  000 를 이용하여 구입한 재화, 용역 등의 대금, 기타  000
이용에 관련하여 회원이 부담하는 채무를 기일에 지급하지 않는 경우 
6. 다른 사람의  000  이용을 방해하거나 그 정보를 도용하는 등 전자거
래 질서를 위협하는 경우 
7.  000 를 이용하여 법령과 이 약관이 금지하거나 공서양속에 반하는 
행위를 하는 경우 
③ 회사가 회원 자격을 제한 또는 정지 시킨 후, 동일한 행위가 2회 이상 반복되거나 30일 이내
에 그 사유가 시정되지 아니하는 경우 회사는 회원자격을 상실시킬 수 있습니다. 
④ 회사가 회원자격을 상실 시키는 경우에는 회원등록 말소합니다. 이 경우 회원에게 이를 통지
하고, 회원등록 말소 전에 소명할 기회를 부여합니다. 
⑤ 회원에 대한 통지1항.  000  가 회원에 대한 통지를 하는 경우, 회원이  
000 에 제출한 전자우편 주소로 할 수 있습니다.  

  제 6 조 (회원에 대한 통지) 
① 회사가 회원에 대한 통지를 하는 경우, 회원이 회사에 제출한 전자우편 주소 또는 여타의 방식으로 할 수 있습니다. 
② 회사는 불특정 다수 회원에 대한 통지의 경우 1주일이상 서비스 내에 별도로 게시함으로서 개별통지에 대신할 수 있습니다.  


  제3장 서비스제공, 이용, 변경 및 중단  

  제 7 조 (서비스 제공) 
① 회사에서 제공하는 모든 서비스는 무료이며, 회원의 동의 하에 회사는 회원이 서비스 이용 중 
필요하다고 인정되는 다양한 정보에 대해서 email, 서신,우편 등 기타의 방법으로 회원에게 제공
할 수 있습니다. 
② 회사는 정상상품, 기획상품 등에 대한 온라인 쇼핑을 서비스 합니다.  
이에 대한 시행 약관은 제 7장과 제 10장에 정리 합니다.  

  제 8 조 (서비스 이용시간 및 내용변경) 
① 서비스 이용시간은 연중무휴 1일 24시간을 원칙으로 하며 회사는 서비스를 일정범위로 분할
하여 각 범위별로 이용가능 시간을 별도로 정할 수 있으며 이 경우 그 내용을 사전에 공지합니다. 
② 회사가 불가피한 여건으로 인하여 회원에게 사전 공지 없이 회사에서 제공하는 서비스의 내용
을 변경 할 수 있습니다.  

  제 9 조 (서비스 중단) 
① 회사는 다음 각 호에 해당하는 경우 서비스 제공을 중지할 수 있습니다. 
1. 컴퓨터 등 정보통신설비의 보수 점검 교체 및 고장, 통신의 두절 등의 사유가 발생한 경우 
2. 전기통신사업법에 규정된 기간통신사업자가 전기통신서비스를 중지했을 경우 
② 제1항에 의한 서비스 중단의 경우에는 회사는 제 6 조 정한 방법으로 이용자에게 통지합니다. 
③ 회사는 제1항의 사유로 서비스의 제공이 일시적으로 중단됨으로 인한 이용자 또는 제3자가 입
은 손해에 대하여 배상하지 않습니다.  

  제4장 쇼핑몰 운영총칙  


  제 10 조 (목적) 
이 약관은 쇼핑몰의 회원가입 및 서비스 이용에 대한 이용자의 권리, 의무 및 책임 사항을 규정
함을 목적으로 합니다.  

  제 11 조 (용어의 정의) 
①  회원 이라 함은 제 2 조 3항에 의한 자를 말합니다. 
② 쇼핑몰 서비스라 함은 제품 및 기타 서비스에 대한 정보 및 인터넷 구매 각종 이벤트 관련 참
여 권리 등의 서비스를 말합니다.  

   제 12 조 (약관의 명시와 개정) 
①  000 는 이 약관의 내용과 상호, 영업소 소재지, 대표자의 성명, 사업자 
등록번호, 연락처(전화, 팩스, 전자우편, 주소 등) 등을 이용자가 알 수 있도록 000 
유한회사의 사이버몰의 초기 서비스화면(전면)에 게시합니다. 
②  000 는 약관의 규제 등에 관한 법률, 전자거래 기본법, 전자 서명법, 정
보통신망 이용촉진 등에 관한 법률, 방문 판매 등에 관한 법률, 소비자보호법 등 관련법을 위배하
지 않는 범위에서 약관을 개정할 수 있습니다.  
③ 몰이 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정사유를 명시하여 현행약 관과 함께 몰의 초기화면에
그 적용일자 14일 이전부터 적용일자 전일까지 공지합니다. 다만, 이용자에게 불리하게 약관내용을
변경하는 경우에는 최소 한 30일 이상의 사전 유예기간을 두고 공지합니다.
이 경우 몰은 개정 전 내용과 개정 후 내용을 명확하게 비교하여 이용자가 알기 쉽도록 표시합니다.

   제 13 조 (서비스의 제공) 
①  000 는 다음과 같은 업무를 수행합니다. 
1. 재화 또는 용역에 대한 정보 제공 및 구매계약의 체결 
2. 구매계약이 체결된 재화 또는 용역의 배송 
3. 구매계약이 체결된 재화나 용역의 AS 및 고객 서비스  

  제5장 쇼핑몰 서비스 이용과 회원가입  

  제 14 조 (이용 계약의 성립) 
① 이용자는  000 가 정한 회원 가입 양식에 따라 회원정보를 기입한 후 
이 약관에 동의 한다는 의사 표시를 함으로써 회원가입을 신청합니다.  

  제 15 조 (개인 정보 이용) 
① 제공된 개인정보는 당해 이용자의 동의 없이 목적 외의 이용이나 제3자에게 제공 할 수 없으
며, 이에 대한 모든 책임은  000 가 집니다. 다만, 다음의 경우에는 예외로 
합니다. 
1. 배송업무상 배송업체에게 배송에 필요한 최소한의 이용자의 정보(성명, 주소, 전화번호)를 
알려 주는 경우 
2. 통계작성, 학술연구 또는 시장조사를 위하여 필요한 경우로서 특정 개인을 식별할 수 없는 
형태로 제공하는 경우 
3. 고객의 제세공과금 (원천징수 세금 포함) 관련 해당기관에 통보하는 경우 
②  000 는 개인정보관리책임자의 신원(소속, 성명 및 전화번호, 기타 연락
처), 정보의 수집목적 및 이용목적,  
제3자에 대한 정보제공 관련사항(제공받는 자, 제공목적 및 제공할 정보의 내용)등 정보 통신망 
이용 촉진 등에 관한 법률 제16조 제3항이 규정한 사항을 미리 명시하거나 고지해야 하며 이용
자는 언제든지 이 동의를 철회할 수 있습니다. 
③ 개인정보 관리 책임자가 관리 합니다.  
④ 이용자는 언제든지  000 가 가지고 있는 자신의 개인정보에 대해 열람 
및 오류정정을 요구할 수 있으며  000 는 이에 대해 지체 없이 필요한 조
치를 취할 의무를 집니다. 
⑤  000 는 개인정보 보호를 위하여 관리자를 한정하여 그 수를 최소화하
며 신용카드, 은행계좌 등을 포함한 이용자의 개인정보의 분실, 도난, 유출, 변조 등으로 인한 이
용자의 손해에 대하여 모든 책임을 집니다.  
⑥  000 는 또는 그로부터 개인정보를 제공받은 제3자는 개인정보의 수집
목적 또는 제공 받은 목적을 달성한 때에는 당해 개인정보를 지체 없이 파기합니다. 

  제6장 구매 및 결제에 관한 규정

  제 16 조 (구매신청) 
①  몰  이용하는 회원은  몰 상에서 이하의 방법에 의하여 구매를 신청합니다. 
1. 회원으로 로그인
2. 재화 또는 용역의 선택 
3. 결제방법의 선택 
4. 결제  
② 구매 신청 후 진행 결과는 상태 조회를 통해 어느 단계에 있는지 명시 합니다. 
③ 구매 제품에 대해선 공급서를 첨부 합니다.  

  제 17 조 (계약의 성립) 
 000 는 제1조와 같은 구매신청에 대하여 다음 각 호에 해당하지 않는 한 
승낙합니다. 
1. 신청 내용에 허위, 기재누락, 오기가 있는 경우 
2. 미성년자가 담배, 주류 등 청소년보호법에서 금지하는 재화 및 용역을 구매하는 경우 

  제 18 조 (지급방법) 
① 회원이 상품을 구입할 때 사용할 수 있는 결제 수단에는 신용카드, 온라인 송금과 복합 결제 
등이 있으며 사용할 수 있는 결제수단은 상황에 따라 달라질 수 있습니다. 또한, 판매하는 특정 
상품에 대해 결제수단을 제한할 수 있습니다. 
② 신용카드는 회원의 동의를 얻어 등록한 후 사용할 수 있습니다. 

   제 19 조 (결제 수단의 보호) 
① 000은 회원이 결제 수단을 안심하고 사용할 수 있도록 최선의 노력을 
다합니다. 
② 만일 000의 관리소홀로 결제 정보가 유출 되어 회원이 피해를 입었을 
경우 000이 책임을 집니다. 

  제7장 배송, 취소, 환불  


  제 20 조 (배송) 
①  000 는 이용자가 구매한 재화에 대해 배송수단을 명시 하며 수단별 배
송비용 부담은 총 구매액이 50,000을 초과 하는 경우 배송비에 대한 부담은 없으며 그 이하의 경
우 배송비는 시가에 준하는 배송비를 부담 한다. (배송비 부담은 시가의 변동에 따라 공지 함)  
② 다만 반품의 경우 제 21 조 ②항에 의한 발생은 000에서 반품 비용을 
일체 부담하며 그 외의 경우엔 소비자의 부담으로 합니다.  
③ 수단별 배송 기간 등은 5일 이내에 발송 되도록 합니다.  

  제 21 조 (반품, 취소 및 환불) 
①  000 는 이용자가 구매 신청한 재화 또는 용역이 품절 등의 사유로 재
화의 인도 또는 용역의 제공을 할 수 없을 때에는 지체 없이 그 사유를 이용자에게 통지하고, 사
전에 재화 또는 용역의 대금을 받은 경우에는 대금을 받은 날부터  000  
영업일 기준 3일 이내에, 그렇지 않은 경우에는 그 사유발생일로부터  000
  영업일 기준 3일 이내에 계약 해제 및 환급절차를 취합니다. 
② 다음 각 호의 경우에는  000 는 배송된 재화일지라도 재화를 반품 받은 
다음 영업일 이내에 이용자의 요구에 따라 즉시 환급, 반품 및 교환 조치를 합니다. 
다만 그 요구 기한은 배송 된 날로부터 20일 이내로 하며, 반품 비용 일체를  000 가 부
담합니다. 
 1. 배송된 재화가 주문내용과 상이하거나  000 가 제공한 정보와 상이
할 경우 
 2. 배송된 재화가 파손, 손상되었거나 오염되었을 경우 
 3. 재화가 광고에 표시된 배송기간보다 늦게 배송된 경우 
 4. 방문 판매 등에 관한 법률 제18조에 의하여 광고에 표시하여야 할 사항을 표시하지 아니한 
상태에서 이용자의 청약이 이루어진 경우 
③ ② 의 각 호에 해당하지 않는 경우 반품 및 환불이 불가합니다. 
④ ②항에 해당하지 않는 사유로 배송된 재화를 반환하는 경우 반품 비용 일체를 이용자가 부담
하셔야 합니다. 
⑤ ②항과 ③항에 따라 반품하는 이용자는 배송된 재화 일체를 반품 하셔야 하며 000 는 이를 확인합니다. 

  제8장 의무  


  제 22 조 (회사의 의무) 
① 회사는 이 약관에서 정한바에 따라 회원들에게 안정적이고 쾌속한 서비스를 제공하여야 합니
다. 
② 회사는 이용자의 개인 신상 정보를 본인의 승낙 없이 타인에게 누설, 배포하여서는 아니 됩니
다. 다만, 전기통신관련법령 등 관계법령에 의하여 관계 국가 기관 등의 요구가 있는 경우는 제외
합니다. 
③ 서비스에 문제가 발생할 경우 신속히 처리하여 회원이 겪는 불편을 최소화하여야 합니다. 
④ 고객으로부터 불만사항에 접수된 경우 빠른 시일 내에 이를 해결하여 고객에게 결과를 통보하
여야 합니다.  

  제 23 조 (이용자 및 회원의 의무) 
① 이용자 및 회원은 본 약관에게 규정하는 사항을 준수 하여야 합니다. 
② 이용자 및 회원은 아래 각 호의 행위를 하지 않아야 합니다. 
1. 회원 가입 및 개인 신상 정보의 변경 시 허위 내용의 등록 
2. 다른 회원의 이름과 ID, 비밀번호를 부정하게 사용하는 행위 
3. 서비스에 게시된 정보의 내용을 무단으로 변경하는 행위 
4. 서비스가 정한 정보 이외의 정보(컴퓨터 프로그램 등)의 송신 또는 게시 
5. 회사 혹은 제3자의 저작권 등 기타 지적재산권에 대한 침해 
6. 회사 또는 기타 제3자의 명예를 손상시키거나 업무를 방해하는 행위 
7. 공공질서 및 미풍양속에 위반되는 정보, 문장, 도형 등을 공개 또는 게시하는 행위 
8. 관계 법령에 위배되는 행위 
9. 범죄와 결부되었다고 객관적으로 판단되는 행위 등 기타 회사가 판단 하기에 부적절하다고 
판단 되는 행위 
10. 서비스에서 얻은 정보를 회사의 사전 승낙 없이 회원 사용 이외의 목적으로 복제하거나 이
를 출판 및 방송에 사용하거나 제 3자에게 제공하는 행위 

  제 24 조 (회원의 이름, 아이디, 비밀번호, email 관리에 대한 의무) 
① 회원은 회원 ID와 비밀번호를 관리할 의무가 있습니다. 제10조의 경우를 제외하고 회원이름, 
ID, 비밀번호, email 주소 관리에 대한 책임은 회원에게 있습니다. 
② 회원은 이름, ID, 비밀번호, email주소를 제3자에게 이용하게 해서는 안됩니다. 
③ 이름, ID, 비밀번호, email 주소의 관리소홀, 부정 사용 및 사용상의 과실 등에 의하여 발생하
는 모든 결과에 대한 책임은 회원에게 있습니다. 
④ 회원은 자신의 이름, ID, 비밀번호, email주소 및 비밀번호가 부정하게 사용되고 있음을 인지한 
경우, 바로 회사에 그 사실을 통보하고 회사의 지시에 따릅니다. 
⑤ 회원은 회사가 제공하는 서비스를 통하여 음란물이나, 불온한 내용, 정크 메일, 스팸 메일 및 타
인에게 피해를 주거나 미풍양속을 해치는 email을 보내서는 안됩니다. 

  제9장 손해배상,면책조항  


  제 25 조 (손해 배상) 
회사 또는 회원이 약관을 위반함으로써 발행하는 모든 책임은 위반한 자가 부담하여, 이로 인하
여 상대방에게 손해를 입힌 경우 배상하여야 합니다.  

  제 26 조 (면책 조항) 
① 회사는 천재지변, 국가 비상사태 또는 이에 준하는 불가항력으로 서비스를 제공할 수 없는 경우에는 서비스 제공에 관한 책임이 면제됩니다. 
② 회사는 회원이 서비스를 이용하여 기대하는 손익이나, 서비스를 통하여 얻은 자료로 인한 손해에 관해서 책임을 지지 않습니다. 
③ 회사는 회원이 서비스에 게재한 정보, 자료, 사실의 신뢰도, 정확성 등 내용에 관하여 책임을 지지 않습니다. 
④ 회사는 회원의 귀책사유로 인한 서비스 이용의 장애에 대하여 책임을 지지 않습니다. 


  제10장 기타  

  제 27 조 (저작권의 귀속 및 이용제한) 
① 회사가 작성한 저작물에 대한 저작권 기타 지적재산권은 회사에 귀속합니다. 
② 이용자는 회사의 서비스를 이용함으로써 얻은 정보를 회사의 사전 승낙 없이 복제, 송신, 출판, 
배포, 방송 기타 방법에 의하여 영리목적으로 이용하거나 제3자에게 이용하게 하여서는 안됩니다. 
이에 발생한 결과에 대하여 회사는 책임을 지지 않습니다. 
③ 게시물에 대한 권리와 책임은 게시자에게 있으며, 회사는 게시자의 동의 없이는 이를 영리목
적으로 사용할 수 없습니다.  

  제 28 조 (분쟁해결) 
서비스 이용으로 인하여 발생한 분쟁에 대해 소송이 제기될 경우, 회사가 위치한 지역의 법원을 
관할 법원으로 정합니다. 

  제 29 조 (포인트 00000) 
① 포인트의 정의 및 사용 
   포인트는 00000로 병기되며, 현금과 동일하게 간주됩니다. 
   포인트가 1포인트 이상 일 경우 사용가능하며 이는 현금과 동일하게 상품구매시 결제수단으로 선택가능합니다. 
   00000 결제에 대한 환불은 적립포인트로 재적립됩니다. 
   기존 000의 포인트는 적립기준일과 관계없이 2016년12월 말까지만 유효합니다.  
② 포인트의 적립 
   포인트 부여를 안내한 상품을 구입한 회원이나 해당 이벤트 당첨 회원 등에게 안내한 방식으로 포인트를 적립해 드립니다. 
구매취소되었을 경우 포인트 이용도 함께 취소되며 재적립됩니다. 
포인트 내역에 이상이 있을시는 고객센터로 연락을 주시면 확인후 신속하게 처리 해드리겠습
니다. 
(단, 사전고지품목은 적립금 적용 대상에서 제외될 수 있고, 할인쿠폰 사용 등 부가적인 할인혜택
을 받을 경우에는 해당 상품의 적립금을 부여하지 않을 수 있습니다.)  
③ 포인트는 온라인 쇼핑몰의 회원에 한하여 유효하고 회원탈퇴시에는 사용기간에 관계없이 모두 
소멸됩니다. 재가입시에도 포인트는 환원되지 않습니다. 
④ 부여된 포인트는 적립일과 관계없이, 매년 연말 단위로 삭제됩니다. (포인트는 삭제 한달전 공
지 됩니다.) 
⑤ 온라인 포인트는 타인에게 양도될 수 없으며 매장에서 사용하실 수 없습니다.



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>