
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
11. 전자금융거래		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
262_전자금융거래.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

온라인투자연계금융 전자금융거래 이용에 관한 기본약관 

 
제1조 (목적) 

이 약관은 온라인투자연계금융업자(이하  회사 라 한다)가 제공하는 전자

금융거래에 대한 기본적인 사항을 정함으로써 전자금융거래를 이용하고

자 하는 고객과 회사 간의 권리, 의무 관계를 명확하게 정함을 목적으로 

한다. 

제2조 (정의) 

① 이 약관에서 사용하는 용의의 정의는 다음과 같다. 

1.  전자금융거래 란 회사가 전자적 장치를 통하여 금융상품 및 서비스를 

제공하고 고객이 회사와 직접 대면하거나 의사소통을 하지 아니하고 자

동화된 방식으로 이를 이용하는 거래를 말한다 

2.  고객 이란 전자금융거래를 위하여 회사와 체결한 계약(이하  전자금융

거래계약 이라 한다)에 따라 전자금융거래를 이용하는 자를 말한다. 

3.  전자적 장치 란 전자금융 거래정보를 전자적 방법으로 전송하거나 처

리하는데 이용되는 장치로서, 컴퓨터, 전화기 그 밖에 전자적 방법으로 

정보를 전송하거나 처리하는 장치를 말한다. 

4.  접근매체 란 전자금융거래에 있어서 고객이 거래지시를 하거나 또는 

고객 및 거래내용의 진실성과 정확성을 확보하기 위하여 사용되는 다음 

각 목의 어느 하나에 해당하는 수단 또는 정보를 말한다. 

가. 전자식 카드 및 이에 준하는 전자적 정보 

나. 전자서명법 제2조 제4호의 전자서명생성정보 및 같은 조 제7호의 

인증서 

다. 회사에 등록된 고객번호 

라. 고객의 생체정보 

마. 가목 또는 나목의 수단이나 정보를 사용하는데 필요한 비밀번호 

5.  전자문서 란 전자거래기본법 제2조 제1호에 따른 작성, 송신, 수신 또

는 저장된 정보를 말한다. 

6.  거래지시 란 고객이 전자금융거래계약에 따라 회사에 전자금융거래의 

처리를 지시하는 것을 말한다. 

7.  오류 란 고객의 고의 또는 과실 없이 전자금융거래가 전자금융거래계

약 또는 고객의 거래지시에 따라 이행되지 아니한 경우를 말한다. 

8.  개별약관 이란 이 약관과 함께 전자금융거래에 적용되는 약관으로 회

사가 별도로 작성한 약관을 말한다. 

9.  온라인플랫폼 이란 회사가 온라인투자연계금융업의 제반 업무에 이용

하는 인터넷 홈페이지, 모바일 응용프로그램 및 이에 준하는 전자적 시

스템을 말한다. 

② 이 약관에서 별도로 정하지 아니한 용어의 정의는 전자금융거래법 등 

관련법령에서 정하는 바에 따른다. 

제3조 (전자금융거래계약의 체결 및 해지) 

① 전자금융거래를 이용하고자 하는 고객은 개별약관에서 정하는 방법에 

따라 회사와 전자금융거래계약을 체결하여야 한다. 

② 고객은 회사와의 개별약관에서 정하는 방법에 따라 전자금융거래계약

을 해지할 수 있다. 

제4조 (접근매체의 관리) 

① 회사는 전자금융거래의 종류, 성격, 위험수준 등을 고려하여 안전한 

인증방법을 사용하여야 한다. 

② 고객은 접근매체를 사용 및 관리함에 있어서 다른 법률에 특별한 규

정이 없는 한 다음 각 호의 행위를 하여서는 아니 된다. 

1. 접근매체를 양도하거나 양수하는 행위 

2. 대가를 수수, 요구 또는 약속하면서 접근매체를 대여받거나 대여하는 

행위 또는 보관, 전달, 유통하는 행위 

3. 범죄에 이용할 목적으로 또는 범죄에 이용될 것을 알면서 접근매체를 

대여받거나 대여하는 행위 또는 보관, 전달, 유통하는 행위 

4. 접근매체를 질권(채무자가 돈을 갚을 때까지 채권자가 담보물을 보유

할 수 있고, 채무자가 돈을 갚지 않을 때에는 그 담보물을 사용 또는 처

분하여 우선적으로 빌려준 돈을 받을 수 있는 권리)의 목적으로 하는 행

위 

5. 제3자가 권한없이 이용자의 접근매체를 이용하여 전자금융거래를 할 

수 있었음을 알았거나 쉽게 알 수 있었음에도 불구하고 접근매체를 누

설, 노출, 방치하는 행위 

6. 제1호부터 제5호까지의 행위를 알선하는 행위 

③ 고객은 접근매체의 분실, 도용, 위조 또는 변조를 방지하기 위하여 충

분한 주의를 기울여야 한다. 

제5조 (이용시간 등) 

① 고객은 회사에서 정하는 이용시간 이내에서 전자금융거래를 이용할 

수 있다. 

② 회사는 제1항에 따른 이용시간을 회사의 온라인플랫폼에 게시하며, 

이를 변경하고자 하는 경우 고객이 확인할 수 있도록 변경 1개월 전부

터 1개월 이상 온라인플랫폼을 통해 게시한다. 다만, 시스템 장애복구, 

프로그램의 긴급한 보수, 기타 외부요인 등으로 인하여 불가피하게 이용

시간이 변경된 경우에는 예외로 한다. 

③ 전산시스템 유지 및 보수로 인하여 전자금융거래 이용이 불가능한 경

우 회사는 해당사실을 5영업일 이전에 온라인플랫폼에 게시한다. 

제6조 (수수료) 

① 회사는 전자금융거래와 관련하여 온라인투자연계금융업법 제11조에 

따라서 각종 수수료를 고객으로부터 받을 수 있으며, 수납방법은 개별약

관에 따른다. 

② 회사는 제1항에 따른 수수료의 부과기준을 회사의 온라인플랫폼에 공

시하여 고객에게 안내한다. 

제7조 (거래지시의 처리기준) 

② 회사는 고객의 거래지시에 포함된 계좌번호, 비밀번호, 이용자번호 등

의 접근매체 정보 또는 단말기 정보를 신고된 것과 대조하여 그 일치 

여부를 확인한 후에 거래지시를 처리한다. 

② 고객의 거래지시와 관련하여 회사가 수신한 전자문서는 각 문서마다 

독립된 것으로 본다. 

③ 제2항의 규정에도 불구하고 거래지시 전자문서가 회사가 정한 시간 

내에 동일한 내용으로 반복 수신된 경우 회사는 전화, 기타 고객에게 즉

시 통지할 수 있는 전자적 장치 등을 통하여 고객의 진정한 거래지시 

의사를 확인하는 절차를 거친 후 나머지 전자문서를 폐기할 수 있다. 

제8조 (지급의 효력발생시기 등) 

① 회사의 거래지시에 따라 예치기관에서 전자지급수단을 이용하여 자금

을 지급하는 경우 지급의 효력은 다음 각 호에서 정한 때에 발생한다. 

1. 전자자금이체의 경우   거래지시된 금액의 정보에 대하여 수취인의 

계좌가 개설되어 있는 금융기관 계좌의 원장에 입금기록이 끝난 때 

2. 전자적장치로부터 직접 현금을 출금하는 경우   수취인이 현금을 받

은 때 

3. 선불전자지급수단 및 전자화폐로 지급하는 경우   거래지시된 금액의 

정보가 수취인이 지정한 전자적 장치에 도달한 때 

4. 그 밖의 전자지급수단으로 지급하는 경우   거래지시 된 금액의 정보

가 수취인의 계좌가 개설되어 있는 금융기관의 전자적 장치에 입력이 

끝난 때 

② 고객은 제1항 각 호에 따라 지급의 효력이 발생하기 전까지 거래지시

를 철회할 수 있다. 

③ 제2항에 불구하고 회사는 대량으로 처리하는 거래 또는 예약에 따른 

거래 등의 경우에는 개별약관에서 정한 바에 따라 거래지시의 철회 시

기를 달리 정할 수 있다. 

제9조 (거래내용의 확인) 

① 회사는 고객이 전자금융거래에 사용하는 전자적 장치(회사와 고객 사

이에 미리 약정한 전자적 장치가 있는 경우에는 그 전자적 장치를 포함

한다)를 통하여 거래내용을 확인할 수 있도록 한다. 이 경우 전자적 장

치의 운영 장애, 그 밖의 사유로 거래내용을 확인하게 할 수 없는 때에

는 회사는 온라인플랫폼 등을 이용하여 즉시 그 사유를 알리고, 그 사유

가 종료된 때부터 고객이 거래내용을 확인할 수 있도록 한다. 

② 고객은 거래지시와 제1항에 따른 거래내용이 일치하는지 여부를 확인

하여야 한다. 

③ 고객은 거래내용을 서면(전자문서를 제외한다, 이하 이 조에서 같다)

으로 제공하여 줄 것으로 회사에 요청할 수 있으며, 회사는 그 요청을 

받은 날로부터 2주 이내에 거래내용에 관한 서면을 내준다. 이 경우 거

래내용의 서면 제공과 관련한 요청방법 및 절차, 접수창구의 주소(전자

우편주소를 포함한다) 및 전화번호 등을 회사의 온라인플랫폼에서 게시

된 바에 따른다. 

④ 회사는 제3항에 따라 고객으로부터 거래내용을 서면으로 제공할 것을 

요청받은 경우 전자적 장치의 운영 장애, 그 밖의 사유로 거래내용을 제

공할 수 없는 때에는 그 고객에게 즉시 이를 알린다. 이 경우 거래내용

에 관한 서면의 교부기간을 산정함에 있어서 전자적 장치의 운영 장애, 

그 밖의 사유로 거래내용을 제공할 수 없는 기간은 이를 포함하지 아니

한다. 

제10조 (오류의 정정) 

① 고객은 전자금융거래에 오류가 있음을 안 때에는 회사에게 이에 대한 

정정을 요구할 수 있다. 

② 회사는 제1항에 따른 오류의 정정요구를 받은 때에는 이를 즉시 조사

하여 처리하며, 정정요구를 받은 날부터 2주 이내에 오류의 원인과 처리 

결과를 문서, 전화 또는 전자우편으로 고객에게 알려야 한다. 

③ 회사가 전자금융거래에 오류가 있음을 안 때에는 이를 즉시 조사하며, 

오류가 있음을 안 날로부터 2주 이내에 오류의 원인과 처리 결과를 문

서, 전화 또는 전자우편으로 고객에게 알려야 한다. 

제11조 (전자금융거래 장애시의 처리) 

회사는 천재지변, 정전, 화재, 건물훼손, 전산장애 등의 사유로 고객의 거

래지시를 처리할 수 없거나 처리가 지연될 경우 해당 사실과 사유 등을 

지체없이 고객에게 통보하며, 정상적인 전자금융거래가 이루어질 수 있

도록 신속하게 조치한다. 

제12조 (면책조항)

① 회사는 다음 각 호에 해당하는 경우에는 책임을 지지 않는다.

1. 회원의 고의 또는 과실로 인하여 손해가 발생한 경우

2. 전기통신사업법에 의한 타 기간 통신 사업자가 제공하는 전기통신서비스 장애로 인한 경우

3. 회사가 직접 제공하는 서비스가 아닌 제휴업체 등의 제3자를 이용하여 제공하는 서비스의 경우 제휴 업체 등의 

제3자의 고의 또는 과실로 인한 경우

② 회사는 회원의 귀책사유로 인한 서비스 이용의 장애에 대하여 책임을 지지 아니 한다.

③ 회사는 회원의 본 약관 및 관계 법령 위반 행위로 인하여 제3자에게 발생한 손해에 대하여는 책임을 지지 아니 한다.

④ 회사는 가상화폐 발행 관리 시스템 또는 통신서비스 업체의 서비스 불량으로 인한 또는 정기적인 서버점검 시간으로 인하여 

가상화폐전달에 하자가 발생하였을 경우는 책임을 지지 않는다.

⑤ 홈페이지 게시판에 게시되어 있는 가상화폐에 대한 설명, 정보, 내용은 각 회원들이 자유롭게 게시하는 것으로, 

회사는 각 회원들이 게시한 게시물의 내용에 대하여 책임지지 않는다.

⑥ 위 조항들에도 불구하고 본 조 제1항 제2호, 제3호, 제4호, 제3항, 제4항의 경우 회사는 고의 또는 과실로 인한 

손해의 발생에 대해서는  민법  등 관계법령에 따라 자신의 과실비율의 한도에서의 손해를 배상할 책임이 있다.

제13조 (거래 내용의 보존) 

① 회사는 전자금융거래와 관련한 다음 각 호의 거래 기록(조회거래는 

제외한다)을 5년간 유지, 보존하여야 한다. 

1. 전자금융거래가 계좌를 통하여 이루어지는 경우 거래계좌의 명칭 또

는 번호 

2. 전자금융거래의 종류 및 금액, 전자금융거래의 상대방에 관한 정보 

3. 전자금융거래의 거래일시, 전자적 장치의 종류 및 전자적 장치를 식

별할 수 있는 정보 

4. 전자금융거래 신청, 조건 변경에 관한 내용 

5. 회사가 전자금융거래의 대가로 받은 수수료 

② 회사는 전자금융거래와 관련한 오류정정 요구사실 및 처리결과, 거래

승인 관련 기록을 1년간 유지, 보존하여야 한다. 

제14조 (신고사항의 변경 및 사고신고) 

① 고객이 주소(전자우편주소를 포함한다), 전화번호, 각종 비밀번호 등 

회사에 신고한 사항을 변경하고자 하는 경우 개별약관에서 정하는 방법

에 따라 회사에 신고하여야 한다. 

② 고객은 접근매체 등 전자금융거래에 있어 비밀을 요하는 사항이 도난, 

분실, 위조, 변조 또는 누설되었음을 알았을 때에는 지체 없이 이를 개별

약관에서 정한 방법에 따라 회사에 신고하여야 한다. 

제15조 (준수사항) 

① 전자금융거래의 안전한 수행을 위하여 고객은 회사가 정하는 바에 따라 

다음 각 호의 사항을 준수하여야 합니다. 

1. 비밀번호 유출 및 해킹 등 전자적 침해를 방지하기 위하여 필요한 조

치 및 관리방법 

2. 이용자 보호를 위하여 회사가 제공하는 절차와 방법 

3. 기타 회사가 정하는 사항 

제16조 (고객정보에 대한 비밀보장) 

① 회사는 관계법령에서 정한 경우를 제외하고는 전자금융거래를 수행함

에 있어 알게 된 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 고객정보를 고객

의 동의를 얻지 아니하고 타인에게 제공하거나 업무상 목적 외에 사용

하지 아니한다. 

1. 고객의 인적사항 

2. 고객의 계좌, 접근매체 및 전자금융거래의 내용과 실적에 관한 정보 

또는 자료 

② 회사의 관리소홀로 인한 고객 관련 정보 도난 및 유출 시에는 회사가 

책임을 진다. 

제17조 (약관의 명시, 교부, 설명) 

① 회사는 전자금융거래계약을 체결함에 있어 고객에게 약관의 내용을 

분명하게 밝혀야 하며, 고객의 요청이 있는 경우 다음 각 호의 어느 하

나에 해당하는 방법으로 고객에게 약관을 교부하여야 한다. 

1. 전자문서의 전송(전자우편을 이용한 전송을 포함한다) 

2. 팩스(Fax) 

3. 우편 

② 회사는 전자금융거래계약을 체결함에 있어 고객이 약관의 내용에 대

한 설명을 요청하는 경우 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 방법으로 

고객에게 약관의 중요내용을 설명하여야 한다. 

1. 약관의 중요내용을 고객에게 직접 설명 

2. 약관의 중요내용에 대한 설명을 전자적 장치를 통하여 고객이 알기 

쉽게 표시하고 고객으로부터 해당 내용을 충분히 알았다는 의사표시를 

전자적 장치를 통하여 받음 

제18조 (약관의 변경 등) 

① 회사는 약관을 변경하고자 하는 경우 시행일 1개월 전에 변경되는 약

관을 온라인플랫폼에 게시하고 고객에게 전자문서 등 고객과 사전에 합

의한 방법으로 통지하여야 한다. 다만, 고객이 이의를 제기할 경우 회사

는 고객에게 적절한 방법으로 약관 변경 내용을 통지하였음을 확인해 

주어야 한다. 

② 제1항에도 불구하고 회사가 법령의 개정으로 인하여 긴급하게 약관을 

변경하는 때에는 변경된 약관을 온라인플랫폼에 1개월 이상 게시하고 

제1항에서 정한 방법으로 고객에게 통지하여야 한다. 

③ 고객은 제1항 및 제2항에 따라 약관의 변경내용이 게시되거나 통지

된 후부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 전자금융거래계약

을 해지할 수 있다. 

④ 회사는 제3항에 따른 기간 동안 고객이 약관의 변경내용에 대하여 이

의를 제기하지 아니하는 경우에는 약관의 변경을 승인한 것으로 본다. 

⑤ 회사는 고객이 약관의 교부를 요청하는 경우 이에 응하여야 하며, 온

라인플랫폼에 게시하여 고객이 약관을 조회하고 다운로드(화면 출력을 

포함한다) 받을 수 있도록 한다. 

제19조 (약관적용의 우선순위 등) 

① 전자금융거래에 관해서는 이 약관을 우선 적용하며, 이 약관에서 정

하지 않은 사항은 개별약관 및 전자금융거래법 등 관계법령이 정하는 

바에 따른다. 

② 회사와 고객 간에 개별적으로 합의한 사항이 이 약관에서 정한 사항

과 다를 때에는 그 합의사항을 이 약관에 우선하여 적용한다. 

제20조 (분쟁처리 및 분쟁조정) 

① 고객은 전자금융거래의 처리에 관하여 이의가 있을 때에는 회사에 손

해배상 등 분쟁처리를 요구하거나 000의 000 또

는 000의 000, 000 등을 통하여 분쟁조정을 신청할 수 있다. 

② 제1항에 따라서 고객이 회사에 손해배상 등 분쟁처리를 신청한 경우 

회사는 15일 이내에 이에 대한 조사 또는 처리결과를 고객에게 통보한

다. 

③ 회사는 손해배상 등 분쟁처리를 위한 분쟁처리책임자 및 담당자를 지

정하며, 그 연락처(전화번호, Fax번호, 전자우편주소 등을 말한다)를 회사

의 온라인플랫폼에 게시하여 고객에게 알린다. 

④ 고객은 제11조 제2항에 따른 사고로 인한 손해배상 등 분쟁처리와 

관련한 회사의 사고조사와 관계당국의 수사 또는 조사절차에 협조하여

야 한다. 

제20조(이용시간 등)
② 회사는 제1항에 따른 이용시간을 영업점과 전자적 장치에 게시하며, 이를 변경하고자 하는 경우 고객이 확인할 수 있도록 변경 예정일 (30)일 전부터 (30)일 이상 영업점에 마련해 두고 전자적 장치를 통해 게시한다.  다만, 시스템 장애복구, 프로그램의 긴급한 보수, 외부요인 등으로 인하여 이용시간이 변경된 경우에는 이를 미리 영업점에 마련해 두거나 전자적 장치를 통해 게시하지 아니할 수 있습니다.




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>