<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
25. 게임		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
264_게임.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000

제 1장 총칙

제 1조 (목적)

본 약관은 000(이하  회사 )가 모바일 기기를 통해

제공하는 게임서비스 및 이에 부수하는 네트워크, 웹사이트, 기타

서비스(이하  서비스 )의 이용에 대한 회사와 서비스 이용자 간의

권리와 의무, 책임사항 및 기타 필요한 사항을 규정함을 그 목적으로

합니다

제 2조 (용어의 정의)

1. 본 약관에서 사용하는 용어의 정의는 아래와 같습니다.

(1)  회사 라 함은 모바일 기기를 통하여 서비스를 제공하는 사업자를

의미합니다.

(2)  회원 이라 함은 본 약관에 따라 이용계약을 체결하고, 회사가

제공하는 서비스를 이용하는 자를 의미합니다.

(3)  임시회원 이라 함은 일부 정보만 제공하고 회사가 제공하는

서비스의 일부만 이용하는 자를 말합니다.

(4)  모바일 기기 라 함은 휴대전화, 태블릿 PC, 휴대용 게임기, 기타

디지털 콘텐츠를 다운로드 받아 설치하여 이용하거나 네트워크를 통해

이용할 수 있는 기기를 의미합니다.

(5)  계정정보 라 함은 회원의 회원번호와 외부계정정보, 기기정보, 별명,

프로필 사진, 친구목록 등 회원이 회사에 제공한 정보와

게임이용정보(캐릭터 정보, 아이템, 레벨 등), 이용요금 결제 정보 등을

통칭합니다.

(6)  콘텐츠 라 함은 모바일 기기로 이용할 수 있도록 회사가 서비스

제공과 관련하여 디지털 방식으로 제작한 유료 또는 무료의 내용물

일체(게임 및 네트워크 서비스, 애플리케이션, 게임 머니, 게임 아이템

등)를 의미합니다.

(7)  오픈마켓 이라 함은 모바일 기기에서 게임 콘텐츠를 설치하고

결제할 수 있도록 구축한 전자상거래 환경을 의미합니다.

(8)  오픈마켓 사업자 라 함은 콘텐츠의 설치, 결제 기능을 제공하는

전자상거래 업체를 의미합니다.

(9)  서비스 라 함은 회사의 웹사이트, 모바일 사이트, 모바일 게임

어플리케이션, 기타 플랫폼 등을 통해 회원에게 제공되는 게임, 소셜

네트워크, 고객지원, 정보제공 및 기타 이에 부수하는 일체의 서비스를

의미합니다.

(10)  게임서비스 라 함은 회사가 제공하는 서비스의 하나로서 회원이

모바일 기기에서 실행하는 게임 및 이에 부수하는 서비스를 말합니다.

(11)  유료 서비스 라 함은 회사가 유료로 제공하는 각종

디지털콘텐츠(캐쉬, 아이템, 아바타, 기타 유료 콘텐츠를 포함) 및 제반

서비스를 의미합니다.

(12)  아이템 이라 함은 게임 내에서 사용할 수 있는 게임 머니 등의

재화, 플레이 시 사용,저장되는 요소, 서비스 이용권, 기타 일정 또는

무작위 결과값을 나타낼 수 있도록 하는 데이터 또는 이를 인식

가능하게 표현한 것들을 의미합니다.

2. 본 약관에 명시되지 않은 용어에 대해서는 관계법령 및 기타

일반적인 상례와 관례에 의합니다.

제 3조 (약관의 공시, 효력 및 개정)

1. 회사는 본 약관의 내용을 회원이 쉽게 알 수 있도록 게임서비스

내 또는 그 연결화면 및 회사의 홈페이지에

게시하는 방식으로 회원에게 공지합니다. 이 경우 본 약관의

내용 중 서비스 중단, 청약철회, 환급, 계약 해제,해지, 회사의

면책사항 등과 같은 중요한 내용은 굵은 글씨, 색채, 부호

등으로 명확하게 표시하거나 게임서비스 내 또는 별도의

연결화면 및 회사의 홈페이지 등을 통하여 회원이 알아보기

쉽게 처리합니다.

2.  회사 는 필요한 경우  전자상거래 등에서의 소비자 보호에 관한

법률 ,  약관의 규제에 관한 법률 ,  게임산업진흥에 관한 법률 ,

 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 ,

 콘텐츠산업진흥법 ,  위치정보의 보호 및 이용 등에 관한 법률

등 관계 법령 및 정부기관의 지침, 권고사항을 위배하지 않는

범위 내에서 본 약관을 개정할 수 있습니다.

3. 회사가 약관을 개정할 경우, 적용일자 및 개정내용, 개정사유를

명시하여 그 적용일로부터 7일 이전에 게임서비스 내 또는 그

연결화면 및 회사의 홈페이지에 게시하여 회원에게 공지합니다.

다만, 변경된 내용이 회원에게 불리하거나 중대한 약관의

변경인 경우에는 적용일로부터 30일 이전에 동일한 방식으로

공지하고 제 29조의 방법으로 회원에게 통지합니다. 이 경우

개정 전 내용과 개정 후 내용을 명확하게 비교하여 회원이 알기

쉽도록 표시합니다.

4. 회사가 약관을 개정할 경우 개정약관 공지 후 개정약관의

적용에 대한 회원의 동의 여부를 확인합니다. 회사는 제 3항의

공지 또는 통지를 할 경우 회원이 개정약관에 대해 동의 또는

거부의 의사표시를 하지 않으면 동의한 것으로 볼 수 있다는

내용도 함께 공지 또는 통지를 하며, 회원이 본 약관

시행일까지 회사에 거부의 의사표시를 하지 않을 경우에는

개정약관에 동의한 것으로 볼 수 있습니다.

5. 본 약관에 동의하는 것은 정기적으로 회사의 홈페이지를

방문하여 약관의 변경 사항을 확인하는 것에 동의함을

의미합니다. 변경된 약관에 대한 정보를 알지 못하여 발생하는

회원의 피해에 대해서 회사는 책임지지 않습니다.

6. 회원은 변경된 약관에 대해 동의하지 않을 권리가 있으며,

변경된 약관에 동의하지 않을 경우, 서비스 이용을 중단하고

이용계약을 해지(탈퇴)할 수 있으며, 회사는 이용자의 손해를

배상하고 이용계약을 해지할 수 있습니다. 단, 관계법령 등으로

인해 변경 약관을 적용한 경우에는 그렇지 아니합니다.

7. 회원은 최초 1회 동의 이후 회사에서 제공하는 콘텐츠와

서비스를 별도 동의 없이 이용할 수 있습니다. 다만, 연령

확인이 필요하거나 별도의 법령이 정하는 바에 따라 본인확인

및 동의절차를 거쳐야 하는 콘텐츠와 서비스의 경우에는

그러하지 않습니다.

8. 회사는 회원이 본 약관의 내용에 관하여 질의 및 응답을 할 수

있도록 조치를 취합니다.

제 4조 (약관 외 준칙)

1. 회사는 약관을 적용하기 위하여 필요한 사항과 약관에서 구체적

범위를 정하여 위임한 사항을 게임서비스 운영정책으로 정할 수

있으며, 이 경우 운영정책 등은 본 약관에 대한 보충적 효력을

갖습니다. 회사는 운영정책의 내용을 회원이 알 수 있도록

게임서비스 내 또는 그 연결화면에 게시합니다. 운영정책을

개정하는 경우에는 제 3조 제 3항의 절차에 따릅니다. 다만,

운영정책 개정 내용이 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는

경우에는 게임서비스 내 또는 그 연결화면에 게시하는 방법으로

사전에 공지합니다.

(1) 약관에서 구체적으로 범위를 정하여 위임한 사항을 개정하는 경우

(2) 회원의 권리,의무와 관련 없는 사항을 개정하는 경우

(3) 운영정책의 내용이 약관에서 정한 내용과 근본적으로 다르지 않고,

회원이 예측할 수 있는 범위 내에서 운영정책을 개정하는 경우

2. 본 약관에서 정하지 아니한 사항과 해석에 대해서는

 전자상거래 등에서의 소비자 보호에 관한 법률 ,  약관의 규제에

관한 법률 ,  게임산업진흥에 관한 법률 ,  정보통신망 이용촉진 및

정보보호 등에 관한 법률 ,  콘텐츠산업진흥법 ,  위치정보의 보호

및 이용 등에 관한 법률  등 관계 법령 및 정부기관의 지침,

권고사항 등 대한민국 법령 및 상관례에 따릅니다

제 2장 이용계약의 체결 및 개인정보보호 등

제 5조 (이용계약의 발생, 이용 신청, 승낙 및 제한)

1. 이용계약은 회원이 되고자 하는 자가 본 약관을 읽고 그 내용에

동의한 후 회사가 지정하는 양식과 절차에 따라 신청을 하거나,

서비스 이용 시 제시되는 약관의 내용에 대해 동의하면 회사가

그러한 신청에 대하여 이용을 승낙함으로써 성립합니다.

2. 회원이 되고자 하는 자는 반드시 본인의 실제 정보를 기재하여

이용신청을 하여야 하며, 이를 위반한 경우 회원 또는 회원이

되고자 하는 자는 법적인 보호를 받을 수 없으며, 본 약관에

의한 회원의 권리를 주장할 수 없습니다. 또한 이러한 경우

회사는 추후 이용신청을 거절 또는 해지하거나 서비스 이용에

제한을 둘 수 있습니다.

3. 회사는 회원에 대해 회사 정책에 따라 콘텐츠 및 서비스 별로

회원의 등급을 구분하고 이용시간, 횟수, 콘텐츠 및 서비스의

메뉴, 이용 유무, 추가 기능 등을 세분하여 회원 등급 별로

다르게 제공할 수 있습니다.

4. 회사는 아래 각 호에 해당하는 이용 신청에 대해서는 승낙을

거절할 수 있습니다.

(1) 타인의 개인 정보 등을 도용한 경우

(2) 허위, 오기의 정보를 기재하거나, 회사가 요구하는 내용을 기재하지

않은 경우

(3) 회원이 되고자 하는 자의 귀책사유로 인하여 승인이 불가능한 경우

또는 회사가 규정한 제반 사항을 위반하여 회원 자격의 부여를 신청한

경우

(4) 회원이 되고자 하는 자가 본 약관에 의하여 이전에 회원 자격을

상실한 적이 있는 경우. 단, 회사의 회원 재가입 승낙을 얻은 경우는

예외로 함

(5) 개인, 단체의 영리를 추구하거나 회사의 이익을 저해하려는

목적으로 이용하는 경우

(6) 법령으로 정한 서비스 이용 등급에 따른 이용 가능 연령에 달하지

않은 이용자가 이용신청을 한 경우

(7) 대한민국 이외의 국가 중 회사에서 아직 서비스를 제공할 것으로

결정하지 않은 국가에서 이용신청을 한 경우로써 회사가 해외 서비스

업체와 체결한 계약 또는 특정 국가의 관례 법령 및 정부기관의 지침,

권고사항 등에 따라 특정 국가에서 접속하는 회원에 대한 서비스

제공을 제한할 필요가 있는 경우

(8) 회사가 서비스 이용을 제한한 모바일 기기에서 이용신청을 한 경우

(9)  게임산업진흥에 관한 법률  등 관련 법령에서 금지하는 행위를

할 목적으로 신청하는 경우

(10) 부정한 용도로 게임서비스를 이용하거나 사회의 안녕과 질서 또는

미풍양속을 저해할 목적으로 신청한 경우

(11) 기타 회사가 규정한 사항을 위반하여 이용신청을 한 경우

5. 회사는 아래 각 호에 해당하는 경우 그 사유가 해소될 때까지

승낙을 유보할 수 있습니다.

(1) 회사의 설비에 여유가 없거나, 특정 모바일 기기의 지원이

어렵거나, 기술적 장애가 있는 경우

(2) 서비스 상의 장애 또는 서비스 이용요금, 결제수단의 장애가 발생한

경우

(3) 그 밖의 각 호에 준하는 사유로서 이용신청의 승낙이 어렵다고

판단되는 경우

6. 회사는 회원의 편의를 위하여 일부 서비스에 대해

임시회원(게스트) 기능을 제공할 수 있습니다. 단,

임시회원(게스트) 기능 이용 중 아래 각 호에 해당하는 경우

서비스 이용 기록 및 구매 기록이 삭제되거나 기록을 확인할 수

없는 문제가 발생할 수 있습니다.

(1) 모바일 기기를 변경한 경우

(2) 모바일 기기를 개조하거나 초기화한 경우

(3) 모바일 기기에서 콘텐츠를 삭제한 경우

제 6조 (아동 및 청소년 회원의 회원가입 등에 관한 특칙)

1. 회사는 아동(만 14세 미만의 자) 및 청소년(만 18세 미만의

자로서  초,중등교육법  제 2조의 규정에 의한 고등학교에 재학

중인 학생을 포함)이 이용신청을 할 경우 법정대리인의 동의를

얻어야 하며, 구체적인 동의절차는  게임산업진흥에 관한 법률

및 시행령 에 따라 회사가 제공하는 방법에 따르도록 합니다.

2. 아동 및 청소년의 이용계약에 대해 법정대리인의 동의를 얻지

못할 경우 회사는 청소년의 이용신청에 대하여 거절할 수

있습니다.

3. 회사는 회원가입을 신청하는 아동 및 청소년에게 법정대리인의

동의를 받기 위하여 필요한 법정대리인의 성명 등 최소한의

정보를 요구할 수 있습니다.

4. 아동 및 청소년의 법정대리인은 아동 및 청소년의 개인정보의

열람, 정정, 갱신을 요청하거나 회원가입에 대한 동의를 철회할

수 있으며, 동의를 철회한 경우 회사는 지체없이 수집한 아동

및 청소년, 법정대리인의 개인정보를 파기하는 등 필요한

조치를 취합니다.

제 7조 (계정 및 비밀번호)

1. 회원은 자신의 계정과 비밀번호가 노출되지 않도록 최선의

주의를 다하여야 합니다. 회원의 과실로 계정과 비밀번호가

노출되어 발생한 피해 및 결과에 대한 책임은 회원 자신에게

있습니다.

2. 만약 회원 본인의 계정 및 비밀번호를 도난 당하거나 제 3자가

사용하고 있음을 알게 된 때에는 즉시 회사에 통보하고, 회사의

안내가 있는 경우, 그에 따라야 합니다.

3. 회원은 계정정보보호 등을 위하여 정기적으로 비밀번호를

변경하여야 합니다.

제 8조 (정보의 제공 및 변경)

1. 회원은 회사에게 진실된 정보를 제공하여야 하며, 허위정보

제공 등으로 발생한 불이익에 대해서는 보호받을 수 없습니다.

2. 회원은 자신이 제공한 개인정보를 수정할 수 있습니다. 다만,

일부 서비스 관리를 위해 필요한 실명, 계정(ID) 등의 정보와

같이 합리적인 사유가 있는 경우에는 수정이 불가능할 수

있습니다.

3. 회원은 회원 가입 시 기재한 본인의 실제 정보에 변경이 발생한

경우, 즉시 변경 사항을 정정하여 기재하여야 합니다. 변경된

사항을 회사에 알리지 않아 발생한 불이익에 대해서는 회사는

책임지지 않습니다.

4. 회사는 서비스 제공을 위해 필요한 경우, 회원에게 요청하는

회원 정보 및 기타 정보 항목을 추가하거나 변경할 수

있습니다.

5. 회사는 서비스 제공을 위해 필요한 경우, 회원에게 요청하는

회원 정보 및 기타 정보 항목을 추가하거나 변경할 수

있습니다.

제 9조 (개인정보의 보호 및 관리)

1. 회사는 관계 법령이 정하는 바에 따라 계정정보를 포함한

회원의 개인정보를 보호하기 위해 노력합니다. 회원 개인정보의

보호 및 사용에 대해서는 관계 법령 및 회사가 별도로 공지하는

개인정보처리방침이 적용됩니다.

2. 서비스 또는 홈페이지 등에서 단순히 링크된 제 3자 제공의

서비스에 대하여는 회사의 개인정보처리방침이 적용되지

않습니다.

3. 서비스의 특징에 따라 회원의 개인정보와 관련이 없는 별명,

캐릭터 사진, 상태 정보 등 자신을 소개하는 내용이 공개될 수

있습니다.

4. 회사는 관련 법령에 의해 관련 국가기관 등의 요청이 있는

경우를 제외하고는 회원의 개인정보를 본인의 동의 없이

타인에게 제공하지 않습니다.

5. 회사는 회원의 귀책사유로 인하여 회원의 계정정보를 포함한

모든 정보가 유출되어 발생한 피해에 대해서 일체의 책임을

지지 않습니다.

제 10조 (회사의 의무)

1. 회사는 관계 법령 및 본 약관에서 금지하거나 미풍양속에

반하는 행위를 하지 않으며, 계속적이며 안정적인 서비스를

제공하기 위하여 노력하며, 본 약관에서 정하는 권리의 행사 및

의무의 이행을 신의에 따라 성실하게 준수합니다.

2. 만약, 설비에 장애가 생기거나 데이터 등이 멸실, 훼손된 때에는

천재지변, 비상사태, 현재의 기술로는 해결이 불가능한 장애나

결함 등 부득이한 사유가 없는 한 지체없이 이를 수리 또는

복구하도록 최선의 노력을 다합니다.

3. 회사는 회원의 개인정보보호를 위해 보안시스템을 구축하며,

개인정보처리방침을 공개하고 준수합니다.

제 11조 (회원의 의무)

1. 회원은 다음의 행위를 하여서는 안됩니다.

(1) 회원 가입 신청 또는 변경 시 허위 내용을 등록하는 행위

(2) 회사의 운영진, 직원 또는 관계자를 사칭하거나 타인의 명의를

도용하여 글을 게시하거나 메일을 발송하는 행위, 타인으로 가장하거나

타인과의 관계를 허위로 명시하는 행위

(3) 다른 회원의 정보를 무단으로 사용,수집,저장,게시 또는 유포하는

행위

(4) 타인의 콘텐츠 또는 서비스 이용을 고의로 방해하는 행위, 타인을

기망하여 이득을 취하는 행위, 회사의 서비스의 이용과 관련하여

타인에게 피해를 입히는 행위

(5) 회사의 정상적인 콘텐츠 또는 서비스 제공을 고의로 방해하는 행위

(6) 법령에 의하여 전송 또는 게시가 금지된 정보(컴퓨터 프로그램)나

컴퓨터 소프트웨어,하드웨어 또는 전기통신장비의 정상적인 작동을

방해,파괴할 목적으로 고안된 바이러스,컴퓨터 코드,파일,프로그램 등을

고의로 전송,게시,유포 또는 사용하는 행위

(7) 게임의 기술적 보호조치를 무력화하거나 정상적인 운영을 방해할

목적으로 회사가 제공 또는 승인하지 아니한 컴퓨터 프로그램이나 기기

또는 장치를 이용하는 행위

(8) 게임 내 버그를 악용하거나 비정상적인 방법으로 캐쉬, 게임머니,

아이템 등을 취득,이용,매매,증여하는 행위

(9) 회사의 사전 승낙 없이 콘텐츠 또는 서비스를 영리, 영업, 광고,

홍보, 정치활동, 선거운동 등 본래의 용도 이외의 용도로 이용하는 행위

(10) 회원 계정을 타인과 거래하거나 회원의 게임 정보(계정 내 캐쉬,

게임머니, 아이템, 게임 세이브 파일 등)를 타인과 공유하거나 매매하는

행위

(11) 회사 또는 제 3자의 저작권 등 기타 지식재산권 및 초상권을

침해하는 내용을 전송, 게시, 전자우편 또는 기타의 방법으로 타인에게

유포 또는 배포하는 행위

(12) 회사가 서비스의 일부로써 회원에게 제공하는 소프트웨어에 대한

수정, 2차적 저작물 작성, 역설계, 디컴파일 또는 다른 방법으로

소스코드를 추출하고자 시도하는 행위

(13) 회사로부터 특별한 권리를 부여 받지 않고 애플리케이션을

변경하거나, 애플리케이션에 다른 프로그램을 추가,삽입하거나, 서버를

해킹,역설계 하거나, 소스 코드나 애플리케이션 데이터를

유출·변경하거나, 별도의 서버를 구축하거나, 웹사이트의 일부분을

임의로 변경,도용하여 회사를 사칭하는 행위

(14) 콘텐츠 또는 서비스를 통하여 얻은 정보를 회사의 사전 승낙 없이

콘텐츠 또는 서비스 이용 외의 목적으로 복제하거나 이를 출판 및 방송

등에 사용하거나 제 3자에게 제공하는 행위

(15) 수치심,혐오감 또는 공포심을 일으키는 말,소리,글,그림,사진 또는

영상을 타인에게 전송 또는 유포하는 행위 등 서비스를 불건전하게

이용하는 행위

(16) 모욕적이거나 개인신상에 대한 내용이어서 타인의 명예나

프라이버시를 침해할 수 있는 내용을 전송, 게시, 전자우편 또는 기타의

방법으로 타인에게 유포하는 행위

(17) 공공질서 및 미풍양속에 위반되는 음란·저속한 내용의 정보, 문장,

도형, 음향, 동영상을 전송, 게시, 전자우편 또는 기타의 방법으로

타인에게 유포하는 행위

(18) 범죄와 관련이 있다고 객관적으로 판단되는 행위

(19) 기타 관계 법령에 위반되는 행위

(20) 타인으로 하여금 상기 (1)에서 (19)까지의 금지행위를 하도록

유발하거나 조장하는 행위

2. 회원은 본 약관, 운영정책, 공지사항 등을 확인하고 준수하여야

합니다.

3. 회원은 콘텐츠 또는 서비스를 이용함에 있어 회원 본인 소유의

모바일 기기를 타인에게 교부, 대여하여서는 아니되며, 분실되지

않도록 관리하여야 합니다. 본인 소유의 모바일 기기가

타인에게 교부, 대여 또는 분실됨에 따라 발생하는 일체의

문제에 대해 회사는 책임지지 않습니다.

4. 회원은 각 오픈마켓에서 제공하는 결제 비밀번호 기능 등을

설정하여 부정한 결제가 이루어지지 아니하도록 관리하여야

합니다. 결제 비밀번호 기능 등을 설정하지 아니하여 발생하는

문제에 대해 회사는 책임지지 않습니다.

5. 회사는 다음 각 호의 행위의 구체적인 내용을 정할 수 있으며,

회원은 이를 따라야 합니다.

(1) 회원의 계정명, 캐릭터명, 길드명, 기타 게임 내에서 사용하는 명칭

(2) 채팅 내용과 방법

(3) 게시판 이용 및 서비스 이용 방법

(4) 카카오, 페이스북, 구글플러스 등 외부 모바일 플랫폼 제휴 서비스

정책

제 3장 서비스 이용

제 12조 (서비스의 구성)

1. 회사는 회원에게 아래와 같은 서비스를 제공합니다.

(1) 회사의 홈페이지, 모바일 페이지를 통한 게임 정보 제공

(2) 모바일 게임 어플리케이션을 통한 모바일 게임 서비스(모바일

메신저 플랫폼과 연동되는 서비스 포함)

(3) 기타 회사가 회원에게 제공하기로 결정한 서비스

제 13조 (신원정보의 표시 및 서비스의 이용조건)

1. 회사는 다음 각 호의 사항을 회원이 알아보기 쉽도록 게임

서비스 내에 표시합니다. 다만, 개인정보처리방침이나 약관은

회원이 연결화면을 통하여 볼 수 있도록 할 수 있습니다.

(1) 상호 및 대표자의 성명

(2) 영업소 소재지 주소

(3) 전화번호, 전자우편주소

(4) 사업자등록번호, 통신판매업 신고번호

(5) 개인정보취급방침 및 서비스 이용약관

2. 회사가 제공하는 게임 서비스와 관련하여, 게임의 내용, 정보,

이용조건, 최소시스템사양, 이용등급 등은 회사의 홈페이지, 각

오픈마켓의 판매화면 또는 게임 초기화면 등에 표시됩니다.

3. 출력에 제한이 있는 어플리케이션에서는 이용약관 및

개인정보처리방침을 서비스 초기화면에 연결하여 볼 수 있도록

하며, 제 1항에 포함된 사항은 이용 약관에서 확인할 수

있습니다.

4. 원칙적으로 회원이 구매한 유료 서비스는 해당 서비스 내에서만

이용이 가능합니다. 다만, 오픈마켓이나 개별 서비스의 정책에서

달리 정하는 경우에는 그에 의합니다.

5. 구매한 유료 서비스에 대한 상담 등이 필요하신 경우 회사의

고객센터(서비스 내 1 1문의) 등을 통해 상담을 진행할 수

있습니다.

6. 기타 청약철회, 계약의 해제,해지, 보상, 이용제한 등에 대한

사항은 본 약관의 다른 조항 또는 본 약관에 위배되지 않는

범위 내에서 운영정책 등에서 정하는 바에 따릅니다.

제 14조 (서비스의 제공 및 변경, 중단)

1. 회사는 특별한 사정이 없는 한 연중무휴 1일 24시간 제공을

원칙으로 합니다.

2. 회사는 무료로 제공되는 서비스의 일부 또는 전부를 회사의

정책 및 운영의 필요상 수정, 중단, 변경할 수 있으며, 이에

대하여 관계 법령의 특별한 규정이 없는 한 회원에게 기대

수익의 상실, 회사가 직접 제공하지 않은 수익의 상실, 기타

무료로 제공된 서비스의 수정, 중단, 변경 등으로 발생하는

손해에 대하여 별도의 보상을 하지 않습니다.

3. 제 1항에도 불구하고 다음 각 호에 해당하는 경우 회사는

서비스를 정지할 수 있습니다. 이 경우 회사는 사전에 그

정지의 사유와 기간을 게임 애플리케이션 초기화면이나

게임서비스 공지사항 등에 공지합니다. 다만, 사전에 공지할 수

없는 부득이한 사정이 있는 경우 사후에 공지할 수 있습니다.

(1) 컴퓨터 등 정보통신설비의 보수점검, 교체, 정기점검 또는 게임

내용이나 콘텐츠, 서비스의 수정을 위하여 필요한 경우

(2) 해킹 등의 전자적 침해사고, 통신 사고, 회원들의 비정상적인 게임

이용 행태, 미처 예상하지 못한 콘텐츠 또는 서비스의 불안정성에

대응하기 위하여 필요한 경우

(3) 관련 법령에서 특정 시간 또는 방법으로 콘텐츠 또는 서비스

제공을 금지하는 경우

(4) 천재지변, 비상사태, 정전, 서비스 설비의 장애 또는 서비스 이용의

폭주 등으로 정상적인 콘텐츠 또는 서비스 제공이 불가능할 경우

4. 회사는 분할, 합병, 영업양도, 영업의 폐지, 게임제공의 계약만료,

당해 서비스의 현저한 수익 악화 등 회사의 경영상 중대한

사유로 인해 게임서비스를 지속하기 어려운 경우에는 서비스

전부를 중단할 수 있습니다. 이 경우 종료일자 30일 이전까지

종료일자,종료사유,보상조건 등을 게임서비스 초기화면 또는 그

연결화면 및 홈페이지를 통해 공지하고 제 29조의 방법으로

회원에게 통지합니다.

5. 서비스가 중단되는 경우 회원은 무료 서비스 및 사용기간이

남아 있지 않은 유료 서비스 등에 대하여 손해배상을 청구할 수

없습니다. 사용기간이 영구이거나 표시되지 않은 유료 서비스의

환급 및 손해배상은  콘텐츠이용자보호지침 에 따라 처리합니다.

6. 회사의 귀책사유로 사전공지 없이 1일 4시간(누적시간) 이상

연속하여 서비스가 중지되거나 장애가 발생한 경우, 기간제

유료 서비스(정액 게임 이용권, 기간 정량 게임 이용권 상품 등)

계정에 한하여 서비스 중지 또는 장애 시간의 3배에 해당하는

이용시간을 무료로 연장하고, 회원은 회사에 대하여 별도의

손해배상을 청구할 수 없습니다. 회사가 서버점검 등의 사유로

서비스 중지 또는 장애를 사전에 공지하였으나, 서비스 중지

또는 장애시간이 10시간이 초과하는 경우에는 그 초과된

시간만큼 이용시간을 무료로 연장하고, 회원은 회사에 대하여

별도의 손해배상을 청구할 수 없습니다.

제 15조 (유료 서비스 및 대금결제)

1. 회사가 제공하는 서비스의 일부 또는 전부는 회사의 정책에

따라 유료로 제공될 수 있습니다.

2. 유료 서비스의 가격 등은 서비스 내 상점 등에서 표시된 가격에

의하나, 외화 결제 시 환율 및 수수료 등으로 인하여 구매

시점의 예상 지불 금액과 실제 청구 금액이 달라질 수

있습니다.

3. 유료 서비스를 이용하고자 하는 경우, 회원은 유료 서비스

이용에 대한 대가를 회사, 오픈마켓 사업자 또는 결제업체 등이

정한 정책, 방법 등에 따라 성실히 납부하여야 합니다.

4. 결제한도는 회사 및 오픈마켓 사업자, 결제업체의 정책, 정부의

방침 등에 따라 조정될 수 있습니다.

제 16조 (정보의 제공 및 광고의 전송)

1. 회사는 채팅 내용 등 서비스 내에서 이루어지는 통신 내용을

저장 및 보관할 수 있으며, 해당 정보는 회사만이 보유합니다.

회사는 약관·법령 위반행위 조사, 회원 간의 분쟁조정, 민원처리

또는 기타 서비스 내 질서유지를 위하여 필요한 경우에 한하여,

제 3자는 법령에 따라 권한이 부여된 경우에 한하여 본 정보를

열람할 수 있으며, 자료 열람 시에는 사전에 열람의 사유 및

범위를 해당 회원에게 통지합니다. 다만, 제 11조 제 1항에 따른

금지행위의 조사·처리·확인 또는 그 행위로 인한 피해 구제와

관련하여 이 정보를 열람해야 할 경우에는 사후에 통지할 수

있습니다.

2. 회사는 콘텐츠 또는 서비스의 운영 및 안정화 등 서비스의 품질

개선을 위하여 회원의 개인정보를 제외한 회원의 모바일 기기

정보, OS 정보 및 버전 등을 수집·활용할 수 있습니다.

제 17조 (회원 게시물 및 자료의 관리)

1. 회사는 회원이 필요하다고 인정되는 다양한 정보를 공지사항

또는 배너를 통하여 게시하거나 전자우편이나 문자메시지, 알림

메시지(Push Notification) 등의 방법으로 제공할 수 있습니다.

다만, 회원은 언제든지 기기의 설정 등을 통하여 수신을 거절할

수 있습니다.

2. 회사가 회원에게 서비스를 제공할 수 있는 서비스 투자 기반의

일부는 광고 게재를 통한 수익으로부터 발생할 수 있으며,

회사는 서비스 내에 회사 또는 제 3자의 상품, 서비스, 용역

등에 대한 광고를 노출할 수 있습니다. 다만, 광고가 게재된

알림 메시지 등을 수신한 회원은 언제든지 기기의 설정 등을

통하여 수신을 거절할 수 있습니다.

3. 서비스를 이용하고자 하는 회원은 서비스 이용 시 노출되는

광고 게재에 대해 동의하는 것으로 간주됩니다.

4. 회사는 서비스에 게재되어 있거나 서비스를 통한 광고주의

판촉활동에 회원이 참여하거나 교신 또는 거래의 결과로써

발생하는 모든 손실 또는 손해에 대해서 어떠한 책임도

부담하지 않습니다. 다만, 회사가 고의 또는 중과실로 손해의

발생을 용이하게 하거나 손해 방지를 위한 조치를 취하지

아니한 경우에는 그러지 아니합니다.

5. 회사는 서비스 개선, 추가 및 신규 서비스 소개, 프로모션,

이벤트 진행 등을 목적으로 회원 개인에 대한 추가 정보를

요구할 수 있으며, 회원은 이에 대해 추가 정보를 제공하거나

거부할 수 있습니다. 또한 회사가 이 요청을 할 경우에는

회원이 요청을 거절할 수 있다는 뜻을 함께 고지합니다.

6. 회사는 제 1항 또는 제 2항의 단서에 따라 회원이 수신을

거절한 경우 정보 또는 광고를 전자우편이나 문자메시지, 알림

메시지(Push Notification) 등으로 전송하지 않습니다. 다만,

회원의 서비스 이용과 관련하여 불가피한 경우 회사는 제 1항의

단서에 따른 수신 거절에도 불구하고 회원의 정보로 관련

정보를 전송할 수 있습니다.

제 18조 (회원 게시물 및 자료의 관리)

1. 회원이 등록, 발송한 게시물, 게시 내용 및 자료 또는

회원들끼리 전송한 메시지 등에 대해서 회사가 반드시 보관해야

할 책임을 지지 않습니다.

2. 회원이 등록, 발송한 게시물, 게시 내용 및 자료 또는

회원들끼리 전송한 메시지 등으로 인해 발생하는 손실이나

책임은 전적으로 회원에게 있으며, 회사의 고의가 아닌 한

회사는 이에 대하여 책임지지 않습니다. 단, 회사가 운영하는

게시판 등에 게시된 정보로 인하여 법률 상 이익이 침해된

회원은 회사에게 당해 정보의 삭제 또는 반박 내용의 게재를

요청할 수 있습니다. 이 경우 회사는 신속하게 필요한 조치를

취하고, 이를 신청인에게 통지합니다.

3. 회사는 회원이 등록, 발송한 게시물, 게시 내용 및 자료 또는

회원들끼리 전송한 메시지 등에 대해 제 11조에서 규정하는

금지행위에 해당된다고 판단되는 경우, 사전통지 없이 이를

삭제하거나 이동 또는 등록을 거부할 수 있습니다.

제 19조 (저작권 및 권리의 귀속)

1. 서비스 또는 서비스 내 회사가 제작 또는 작성한 저작물에 대한

저작권 및 기타 지적재산권은 회사에 귀속됩니다. 단, 회원의

게시물 또는 제휴 계약에 따라 제공된 저작물 등은 제외합니다.

2. 회사가 제공하는 서비스의 디자인, 회사가 만든 텍스트,

스크립트(Script), 그래픽, 회원 상호 간 전송 기능, 사운드 등

회사가 제공하는 서비스에 관련된 모든 상표, 서비스 마크, 로고

등에 대한 저작권 및 기타 지적재산권은 대한민국 및 외국

법령에 의하여 회사가 보유하고 있거나 회사에게 사용권이

있습니다.

3. 회원은 본 약관에 의하여 서비스에 대한 소유권 또는 저작권을

보유하게 되는 것이 아니라, 회사로부터 서비스 이용을 허락

받게 되는 바, 회원은 서비스를 정보취득 또는 개인용도로만

제공되는 형태로 이용할 수 있습니다.

4. 회사는 서비스와 관련하여 회원에게 회사가 정한 이용조건에

따라 계정, 콘텐츠 등을 이용할 수 있는 이용권만을 부여하며,

회원은 이용권에 대해 양도, 판매, 담보 제공 및 기타 일체의

처분행위를 할 수 없습니다.

5. 회원은 명시적으로 허락된 내용을 제외하고는 서비스를 통해

얻어지는 회원의 상태정보를 영리 목적으로 사용, 복제,

유통하거나 회사가 만든 텍스트, 스크립트(Script), 그래픽, 회원

상호 간 전송 기능, 사운드 등을 복제, 유통할 수 없습니다.

6. 회원은 게임 내에서 보여지거나 게임서비스와 관련하여 회원

또는 다른 이용자가 게임 애플리케이션 또는 게임서비스를 통해

업로드 또는 전송하는 대화 텍스트를 포함한 커뮤니케이션,

이미지, 사운드 및 모든 자료 및 정보(이하  이용자 콘텐츠 라

합니다.)에 대하여 회사가 다음과 같은 방법과 조건으로

이용하는 것을 허락합니다.

(1) 해당 이용자 콘텐츠를 이용, 편집 형식의 변경 및 기타 변형하는

것(공표, 복제, 공연, 전송, 배포, 방송, 2차적 저작물 작성 등 어떠한

형태로든 이용 가능하며, 이용기간과 지역에는 제한이 없음)

(2) 이용자 콘텐츠를 제작한 이용자의 사전 동의 없이 거래를 목적으로

이용자 콘텐츠를 판매, 대여, 양도 행위를 하지 않음

7. 게임 내에서 보여지지 않고 게임서비스와 일체화되지 않은

회원의 이용자 콘텐츠(예컨대, 일반게시판 등에서의 게시물)에

대하여 회사는 회원의 명시적인 동의가 없이 이용하지 않으며,

회원은 언제든지 이러한 이용자 콘텐츠를 삭제할 수 있습니다.

8. 회원은 서비스를 이용함으로써 얻은 회사의 게시물을 포함한

저작물을 회사의 사전 서면 승낙 없이 임의 가공, 복제, 공중

송신(전송, 방송 포함), 출판, 배포, 발행 및 기타 방법에 의하여

이용하거나 타인에게 이용하게 하여서는 안되며 공중에 배포,

유포하여서는 안됩니다.

9. 회원의 게시물이 제 3자의 저작권 등 지적재산권을

침해함으로써 발생하는 민,형사상의 책임은 전적으로 회원

자신이 부담하여야 합니다.

10.회사는 제 6항 이외의 방법으로 회원의 게시물을 이용하는 경우

저작권법에 따라 저작물의 이용허락을 받아야 합니다.

11.제 6항은 회사가 서비스를 운영하는 동안 유효하며, 회원 탈퇴

후에도 지속적으로 적용됩니다.

제 4장 청약철회, 계약 해제,해지 및 이용제한

제 20조 (청약의 철회)

1. 회원이 구매한 유료 서비스의 경우에는 청약철회가 가능한 유료

서비스와 청약철회가 불가능한 유료 서비스로 구분되며, 이러한

내용은 회원이 유료 서비스 구매 시 쉽게 알 수 있는 방법으로

고지합니다.

2. 청약철회가 가능한 유료 서비스의 경우 회원은 계약 체결일

또는 유료 서비스 가능일로부터 7일 이내에 별도의 수수료

없이 청약철회를 할 수 있습니다.

3. 다음 각 호의 경우에는 유료 서비스의 청약철회가 제한됩니다.

다만, 가분적 콘텐츠로 구성된 구매계약의 경우에는 가분적

콘텐츠 중 다음 각 호에 해당하지 아니하는 나머지 부분에

대하여는 그러하지 아니합니다.

(1) 구매 후 즉시 사용이 시작되거나 콘텐츠 및 서비스에 즉시

적용되는 아이템의 경우

(2) 추가적인 부가 혜택이 제공되는 아이템에서 이미 해당 부가 혜택이

사용된 경우

(3) 개봉행위를 사용으로 볼 수 있거나, 개봉 시 효용이 결정되는

캡슐형 또는 확률형 아이템의 경우

4. 회사는 3항 각 호의 규정에 따라 청약철회가 불가능한

콘텐츠의 경우에는 그 사실을 회원이 쉽게 알 수 있는 곳에

명확하게 표시하고, 해당 콘텐츠의 시험사용 상품을 제공(한시적

이용의 허용, 체험용 제공 등)하거나 이에 대한 제공이 곤란한

경우에는 콘텐츠에 관한 정보를 제공함으로써 회원의

청약철회의 권리행사가 방해받지 아니하도록 조치합니다. 만약

회사가 이러한 조치를 하지 아니한 경우에는 제 3항 각 호의

청약철회 제한사유에도 불구하고 회원은 청약철회를 할 수

있습니다.

5. 만약 유료 서비스의 내용이 표시·광고 내용과 다르거나 계약

내용과 다르게 이행된 경우에는 계약 체결일 또는 유료 서비스

이용 가능일로부터 3개월 이내, 그 사실을 안 날 또는 알 수

있었던 날부터 30일 이내에 청약철회를 할 수 있습니다

6. 회원이 청약철회를 할 경우, 회사는 플랫폼사업자 또는

오픈마켓 사업자를 통해 구매내역을 확인합니다. 또한 회사는

회원의 정당한 철회 사유를 확인하기 위해 회원에게서 제공받은

정보를 통해 회원에게 연락할 수 있으며, 추가적인 증빙을

요구할 수 있습니다.

7. 미성년자가 법정대리인의 동의 없이 유료 서비스를 구매한

경우, 미성년자 또는 법정대리인은 결제를 취소할 수 있습니다.

단, 미성년자가의 유료 서비스 구매가 법정대리인으로부터

처분을 허락 받은 재산의 범위 내인 경우 또는 미성년자가 사술

등을 사용하여 성년자로 믿게 한 경우 등에는 취소가 제한될 수

있으며, 유료 서비스 구매자가 미성년자인지 여부는 유료

서비스의 구매가 진행된 단말기, 결제 실행자 정보, 결제 수단

명의자 등의 근거 기록을 토대로 판단됩니다. 회사는 필요에

따라 미성년자 및 법정대리인을 증명할 수 있는 서류 제출을

요구할 수 있습니다.

8. 회원은 전화 또는 서면(전자문서 포함), 전자우편 등의 방법으로

청약철회를 할 수 있습니다.

제 21조 (청약철회의 효과)

1. 회원이 청약철회를 한 경우 회사는 지체없이 회원의 유료

서비스를 회수 또는 삭제하고, 유료 서비스를 회수 또는 삭제한

날로부터 3영업일 이내에 오픈마켓 사업자에 대한

결제취소요청 등 환급에 필요한 절차를 개시합니다. 이 경우

회사가 환급을 지연한 때에는 그 지연기간에 대하여

‘전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률’ 및 같은 법

시행령 제 21조의 3에서 정하는 이율을 곱하여 산정한

지연이자를 지급합니다.

2. 회사는 결제대금을 환급함에 있어 회원이 신용카드나 그 밖에

‘전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률 시행령’으로

정하는 결제수단으로 대금을 지급한 때에는 지체 없이 당해

결제수단을 제공한 사업자로 하여금 결제대금의 청구를 정지

또는 취소하도록 요청합니다. 다만 회사가 결제업자로부터 이미

대금을 지급받은 때에는 이를 결제업자에게 환급하고 이를

소비자에게 통지합니다.

3. 회사는 제 1항에 따라 환급할 경우에 회원이 콘텐츠의

이용으로부터 얻은 이익에 해당하는 금액을 공제하고 환급할 수

있습니다.

4. 회사는 필요한 경우 회원에게 환급에 필요한 서류를 요구할 수

있으며, 회원이 이를 거부할 경우에는 환급이 제한될 수

있습니다.

5. 회사는 회원에게 청약철회를 이유로 위약금 또는 손해배상을

청구하지 않습니다.

제 22조 (계약의 해제 및 해지)

1. 회원은 회원의 사정 또는 다음 각 호의 하나의 사유가 있는

경우 서비스 이용계약을 해제 또는 해지할 수 있습니다.

(1) 콘텐츠가 제공시기까지 제공되지 않은 경우

(2) 하자있는 콘텐츠의 제공으로 인하여 회원이 이용목적을 달성할 수

없는 경우

(3) 변경되는 약관을 거절한 경우

(4) 콘텐츠의 내용이 다르게 이행된 경우

2. 회원이 동 조 항의 사유로 서비스 이용계약을 해제 또는

해지하기 전, 상당한 기간을 정하여 회사에 대하여 콘텐츠의

이용을 가능하게 하거나 하자 없는 콘텐츠를 제공할 것을

요구하여야 합니다. 다만, 회원이 당해 제공시기에 콘텐츠를

제공받지 아니하면 그 계약의 목적을 달성할 수 없는 경우 또는

회사가 사전에 콘텐츠를 제공하지 않을 것을 명시한 경우에는

그러하지 않습니다.

3. 회원이 서비스 이용계약을 해제한 경우 회원은 반환이 가능한

유료 서비스를 반환하며, 회사는 회원에게 대금을 환급합니다.

다만, 회원이 유료 서비스의 전체 또는 일부를 이용한 경우

이용기간 동안의 이용요금을 공제한 나머지 금액 또는

미사용기간·미사용 회수에 상응하는 대금을

콘텐츠이용자보호지침 에 따라 환급합니다.

4. 회원이 이용계약을 해지하기를 원하는 경우에는 회사가 정하는

소정의 절차에 따라 회원 본인이 탈퇴 신청을 해야 하며, 탈퇴

신청 후 정해진 유예기간이 지나면 탈퇴 처리가 완료됩니다.

유예기간은 14일을 초과하지 않습니다.

5. 탈퇴 완료 시 회원의 콘텐츠 및 서비스 이용 정보(점수, 캐릭터,

아이템, 게임머니, 캐쉬 정보 등)는 모두 삭제되어 복구가

불가능합니다.

6. 회원이 본 약관에서 정한 회원의 의무를 위반한 경우 회사는

회원에 대한 사전 통지 후 계약을 해지하거나 일정기간 동안

서비스 이용을 제한할 수 있습니다. 다만, 회원이 현행법 위반,

고의 또는 중대한 과실로 회사에 손해를 입힌 경우에는 사전

통보 없이 이용계약을 해지할 수 있습니다.

7. 회원이 제 6항에 따라 받을 수 있는 제한조치의 구체적인

내용은 운영정책 등 회사의 정책에 따라 정해지며 회사

홈페이지 또는 공식 커뮤니티를 통하여 확인할 수 있습니다.

8. 제 6항에 따라 이용계약이 해지되는 경우, 회원은 유료

서비스의 사용권한을 상실하고 이로 인한 환불 및 손해배상을

청구할 수 없습니다.

9. 회사가 이용계약을 해지하는 경우, 회사는 회원에게

전자우편이나 문자메시지 발송 등의 방법으로 회원에게

통보합니다.

10. 회사는 최근의 서비스 이용일부터 연속하여 3년 동안 회사의 서비스를 이용하지 않은 회원(이하 휴면계정 이라 합니다)의 개인정보를 보호하기 위해 이용계약을 해지하고 회원의 개인정보 파기 등의 조치를 취할 수 있습니다. 이 경우 조치일 30일 전까지 계약해지, 개인정보 파기 등의 조치가 취해진다는 사실 및 파기될 개인정보 등을 회원에게 통지합니다.

제 23조 (이용제한)

1. 회원은 제 11조에 따른 회원의 의무를 위반하는 행위를

하여서는 안 되며, 해당 행위를 하는 경우에 회사는 다음 각

호의 구분에 따른 회원의 서비스 이용제한, 관련 정보(글, 사진,

영상 등) 삭제 및 기타의 조치를 포함한 이용제한 조치를 할 수

있습니다. 이용제한 조치가 이루어지는 구체적인 사유 및

절차는 제 19조 제 1항에 따라 개별 게임의 운영정책에서

정합니다.

(1) 일부 권한 제한  일정기간 채팅 등 일정 권한을 제한

(2) 캐릭터 이용제한  일정기간 또는 영구히 회원 캐릭터의 이용을 제한

(3) 계정 이용제한  일정기간 또는 영구히 회원 계정의 이용을 제한

(4) 회원 이용제한  일정기간 또는 영구히 회원의 게임서비스 이용을

제한

2. 1항의 이용제한이 정당한 경우에 회사는 이용제한으로 인하여

회원이 입은 손해를 배상하지 않습니다.

3. 회사는 다음 각 호의 사유에 대한 조사가 완료될 때까지 해당

계정의 서비스 이용을 정지할 수 있습니다.

(1) 계정이 해킹 또는 도용 당했다는 정당한 신고가 접수된 경우

(2) 비인가 불법 프로그램 사용자 또는 작업장 등 위법행위자로

의심되는 경우

(3) 그 밖에 각 호에 준하는 사유로 서비스 이용의 잠정조치가 필요한

경우

4. 4항의 조사가 완료된 후, 유료 게임서비스의 경우에는 정지된

시간만큼 회원의 이용시간을 연장하거나 그에 상당하는

유료서비스 또는 캐쉬 등으로 보상합니다. 다만, 회원이 4항의

각 호의 사유에 해당하는 경우에는 그러하지 아니합니다.

5. 회사는 회원의 서비스 이용을 제한하거나 다음 각 호의 사항을

전자우편이나 게임 초기화면 또는 게임 서비스의 공식채널을

통하여 회원에게 사전 통보합니다. 다만, 긴급히 조치할 필요가

있는 경우에는 사후에 통보할 수 있습니다.

(1) 이용제한 조치의 사유

(2) 이용제한 조치의 유형 및 기간

(3) 이용제한 조치에 대한 이의신청 방법

제 24조 (이의신청)

1. 회원은 이용제한 등에 대해 회사가 정한 절차에 따라 이용제한

통지를 받은 날로부터 14일 이내에 회사의 이용제한 등에

불복하는 이유를 기재한 이의신청서를 서면, 전자우편 또는

이에 준하는 방법으로 이의신청을 할 수 있습니다.

2. 회사는 이의신청서를 접수한 날로부터 15일 이내에 회원의

불복 이유에 대하여 서면, 전자우편 또는 이에 준하는 방법으로

답변하여야 합니다. 다만, 처리에 장기간이 소요되는 등의

이유로 15일 이내에 답변이 곤란한 경우, 회사는 회원에게

장기간이 소요되는 사유와 처리일정을 서면, 전자우편, 전화

또는 이에 준하는 방법으로 통보합니다.

3. 회원이 제기하는 불만이나 이의가 정당하다고 회사가 인정하는

경우 회사는 즉시 또는 합리적인 기간 내에 신속하게

처리합니다.

제 5장 손해배상, 환불 및 분쟁해결

제 25조 (손해배상)

1. 회사는 회사가 제공하는 콘텐츠 또는 서비스와 관련하여

회원에게 발생한 손해에 대해서 어떠한 책임도 지지 않습니다.

다만, 회사의 고의 또는 중대한 과실로 인하여 발생한 손해의

경우는 제외합니다.

2. 회원이 본 약관을 위반하여 회사에 손해를 끼친 경우, 회원은

회사에 대하여 그 손해에 대하여 배상할 책임이 있습니다.

3. 회사가 개별 서비스 제공자와 제휴 계약을 맺고 회원에게

제공된 개별 서비스에 동의 후 이용하면서 개별 서비스

제공자의 귀책사유로 손해가 발생한 경우, 관련 손해에

대해서는 개별 서비스 제공자가 책임을 집니다.

4. 모바일 기기의 관리 부실, 제 3자에게 이용을 승낙함으로써

발생하는 손해에 대해 회사는 책임지지 않습니다.

제 26조 (환불)

1. 청약철회의 원인이 회원의 변심 등 회원의 귀책사유로 인한

경우에는 제 22조 제 3항의 이익을 공제하고 환불합니다.

2. 유료 서비스의 환불을 원하는 회원은 회사가 정한 절차를 통해

환불을 신청해야 하며, 회사는 환불이 정당한지 여부를

심사합니다.

3. 선물하기 기능을 통하여 이루어진 결제에 대하여는 구매한

아이템에 하자가 있는 경우를 제외하고는 원칙적으로 환급이

불가하며, 아이템의 하자로 인한 환급은 선물을 보낸 회원에

한하여 가능합니다.

4. 현행법령 및 중대한 약관 위반 등 회원의 귀책사유로

이용계약을 해지하는 경우 환불이 제한될 수 있습니다.

제 27조 (과오금)

1. 회사는 과오금이 발생한 경우 이용대금의 결제와 동일한

방법으로 과오금 전액을 환불하여야 합니다. 다만, 동일한

방법으로 환불이 불가능할 때는 이를 사전에 고지합니다.

2. 회사의 책임있는 사유로 과오금이 발생한 경우, 회사는

계약비용, 수수료 등에 관계없이 과오금 전액을 환불합니다.

다만, 회원의 책임있는 사유로 과오금이 발생한 경우, 회사가

과오금을 환불하는데 소요되는 비용은 합리적인 범위 내에서

회원이 부담하여야 합니다.

3. 회사는 회원이 주장하는 과오금에 대해 환불을 거부할 경우,

정당하게 이용대금이 부과되었음을 입증할 책임을 집니다.

제 28조 (회사의 면책)



1. 회사는 천재지변, 전시, 사변, 비상사태, 현재의 기술로는 해결이

불가능한 기술적 결함 또는 이에 준하는 불가항력으로 인하여

서비스를 제공할 수 없는 경우에는 책임이 면제됩니다.

2. 회사는 기간통신 사업자가 전기통신서비스를 중지하거나

정상적으로 제공하지 아니하여 회원에게 손해가 발생한 경우에

대해서 회사의 고의 또는 중대한 과실이 없는 한 책임이

면제됩니다.

3. 회사는 사전에 공지된 서비스용 설비의 보수, 교체, 정기점검,

공사 등 부득이한 사유로 서비스가 중지되거나 장애가 발생한

경우에 대해서 회사의 고의 또는 중대한 과실이 없는 한 책임이

면제됩니다.

4. 회사는 회사의 귀책사유가 아닌 원인에 의한 콘텐츠 또는

서비스 이용의 중지, 이용장애로 인하여 회원에게 발생한

손해에 대하여는 책임이 면제됩니다.

5. 회사는 회원의 귀책사유로 인한 콘텐츠 또는 서비스 이용의

중지, 이용장애 및 계약해지에 대하여는 책임이 면제됩니다.

6. 회사는 회원의 모바일 네트워크 또는 모바일 기기 환경으로

인하여 발생하는 제반 문제 또는 회사의 고의 또는 중대한

과실이 없는 네트워크 환경으로 인하여 발생하는 문제에

대해서는 책임이 면제됩니다.

7. 회사는 회원의 모바일 기기 오류에 의한 오류가 발생한 경우

또는 신상정보 및 전자우편주소를 부정확하게 기재하거나

미기재 또는 콘텐츠 및 서비스 관리의 소홀 등 회원의

귀책사유로 인하여 손해가 발생한 경우에 대하여 회사의 고의

또는 중대한 과실이 없는 한 책임이 면제됩니다.

8. 회사는 회원 또는 제 3자가 서비스 내 또는 회사 홈페이지 상에

게시 또는 전송한 정보, 자료, 사실의 신뢰도, 정확성, 완결성,

품질 등의 내용에 대해서는 회사의 고의 또는 중대한 과실이

없는 한 책임이 면제됩니다.

9. 회사는 회원 상호간 또는 회원과 제 3자간에 서비스를 매개로

발생한 분쟁에 대해 개입할 의무가 없으며, 이로 인한 손해를

배상할 책임이 면제됩니다.

10.회사가 제공하는 서비스 중 무료 서비스인 경우에는, 회사의

고의 또는 중대한 과실이 없는 한 회사는 손해를 배상할 책임이

면제됩니다.

11.회사는 회원이 서비스를 이용하며 기대하는 캐릭터, 경험치,

아이템 등의 결과를 얻지 못하거나 상실한 것에 대하여 책임을

지지 않으며, 서비스에 대한 취사선택 또는 이용으로 발생하는

손해 등에 대해서는 회사의 고의 또는 중대한 과실이 없는 한

책임이 면제됩니다.

12.회사는 회원의 게임상 경험치, 등급, 아이템, 게임머니(사이버

자산) 등의 손실에 대하여 회사의 고의 또는 중대한 과실이

없는 한 책임이 면제됩니다.

13.회사는 회원 본인의 결정으로 회사의 서비스를 사용하여 특정

프로그램이나 정보 등을 다운받거나 접근함으로써 입게 되는

시스템상의 손해나 데이터, 정보의 상실에 대해서는 회사의

고의 또는 중대한 과실이 없는 한 책임이 면제됩니다.

14.회사가 개별 서비스 제공자와 제휴 계약을 맺고 회원에게

제공된 개별 서비스에 동의 후 이용하면서 개별 서비스

제공자의 귀책사유로 발생한 손해 등에 대해서는 회사의 고의

또는 중대한 과실이 없는 한 책임이 면제됩니다.

15.회사는 서비스를 통하여 제공한 결과와 회원이 입력한 회원

정보에 대해 신뢰성, 정당성, 적법성을 보증하지 않습니다.

16.회원은 모바일 기기 비밀번호 설정 기능, 오픈마켓 사업자가

제공하는 비밀번호 설정 기능 등을 이용하여 제 3자의 유료

서비스 구매를 방지하여야 합니다. 회사는 회원의 부주의로

인해 발생하는 제 3자 결제에 대해서는 책임이 면제됩니다.

17.회사는 임시회원이 서비스 이용으로 발생한 손해에 대해서는

회사의 고의 또는 중대한 과실이 없는 한 책임이 면제됩니다

18.회사는 관련 법령, 정부 정책 등에 따라 서비스 또는 회원에

따라 서비스 이용시간 등을 제한할 수 있으며, 이러한 제한사항

및 제한에 따라 발생하는 서비스 이용 관련 제반사항에

대해서는 책임이 면제됩니다.

제 29조 (회원에 대한 통지)

1. 회사가 회원에게 통지를 하는 경우 회원의 전자우편주소,

전자메모, 게임서비스 내 쪽지, 문자메시지(LMS,SMS) 등의

방법을 사용합니다.

2. 회사는 회원 전체에게 통지를 하는 경우, 7일 이상 게임서비스

내에 게시하거나 팝업화면 등을 제시함으로써 제 1항의 통지를

갈음할 수 있습니다.

제 30조 (고충처리 및 분쟁해결)

1. 회사는 회원의 편의를 고려하여 회원의 의견이나 불만을

제시하는 방법을 게임 초기화면이나 서비스 홈페이지에서

안내합니다. 회사는 이러한 회원의 의견이나 불만을 처리하기

위하여 전담조직을 운영합니다.

2. 회사는 회원으로부터 제기되는 의견이나 불만이 정당하다고

객관적으로 인정될 경우에는 합리적인 기간 내에 이를 신속하게

처리합니다. 다만, 처리에 장기간이 소요되는 경우에는 회원에게

장기간이 소요되는 사유와 처리일정을 서비스내 공지사항 등을

통하여 공지하거나 전자우편, 전화 또는 서면 등으로

통보합니다.

3. 회사와 회원 간에 분쟁이 발생하여 제 3의 분쟁조정기관이

조정할 경우, 회사는 이용제한 등 회원에게 조치한 사항을

성실히 증명하고, 조정기관의 조정에 따를 수 있습니다.

4. 회사가 운영하는 고객센터의 운영 시간은 아래와 같습니다.

(1) 전화번호  0000

(2) Email

(3) FAX 0000

(4) 운영 시간  10 30   18 00(점심시간  12 30 13 30 제외)

(5) 근무일  월요일  금요일(토, 일요일 및 공휴일 제외)

제 31조 (재판관할)

1. 콘텐츠 및 서비스 이용으로 회사와 회원 간에 발생한 분쟁으로

소송이 제기되는 경우, 제소 당시의 회원의 주소에 의하고

주소가 없는 경우 거소를 관할하는 지방법원의 전속관할로

합니다. 다만, 제소 당시 회원의 주소 또는 거소가 분명하지

아니한 경우에 회사와 회원 간의 콘텐츠 이용계약에 관한

소송에 관한 관할법원은  민사소송법 에 따라 정합니다.

2. 회사와 회원 간에 제기된 소송에는 대한민국 법률을

적용합니다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>