<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
3. 분양계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
294_분양계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[




제1조 (계약금액 및 납부기한)
1. 을 은 계약과 동시에 계약금을 지불하고, 갑 은 이를 수령하여 본 계약을 체결한다.
2. 을 은 갑 에게 아래와 같은 조건으로 계약금, 중도금, 잔금을 지불하기로 한다.
(1) 계약금
(2) 중도금 1차
(3) 중도금 2차
(4) 잔금
제2조 (할인료, 연체료 및 지체상금)
1. 갑 은 을 이 중도금과 잔금을 약정일 이전에 부하는 경우에는 선납액에 대하여 년 ㅇㅇ퍼센트의 할인율을 적용하여 선납일수에 따라 산정된 금액을 할인한다. 다만, 잔금에 대하여는 입점지정 최초일을 기준으로 하여 할인한다.
2. 을 은 중도금 및 잔금의 납부를 지연하였을 때에는 그 지연일수에 ㅇㅇ퍼센트의 연체요율을 적용한 연체료를 납부하여야 한다. 다만, 연체요율은 시중은행 일반자금 대출의 연체요율 범위를 초과할 수 없다.
3. 갑 이 을 로부터 받은 분양대금의 변제충당의 순서는 을 이 부담할 연체료, 선중도금, 잔금의 순으로 한다.
4. 갑 은 본 계약서 전문에서 정한 입점예정일을 지연하였을 경우 기 납부한 대금에 대하여 제2항에서 정한 연체요율을 적용한 금액을 지체상금으로 지급하거나 잔여대금에서 공제한다.
5. 천재지변 또는 갑 의 귀책사유에 의하지 아니한 행정명령 등의 불가항력적인 사유로 인하여 입점이 지연될 경우에는 갑 은 이를 을 에게 통지하기로 하며, 이 경우 제4항을 적용하지 아니한다.
6. 입점지정일이 당초 입점예정일보다 앞당겨질 경우에는 미도래 중도금과 잔금을 납부하여야만 입점할 수 있다.
제3조 (소유권 이전)
(1) 갑 은 공부정리가 완료되면 즉시 을 에게 통지하고, 을 은 소유권이전 신청이 가능한 날로부터 60일 이내에 소유권이전을 을 의 비용으로 완료하여야 한다.
(2) 을 이 제1항의 소유권 이전절차를 지체함으로써 발생하는 부동산등기특별조치법에 의한 과태료등 제반피해는 을 이 전액 부담하여야 한다.
(3) 공유대지는 공부정리 완료 후에 공유지분으로 이전하되 갑 은 을 에게 위치를 지정하지 아니하고 을 은 공유대지의 분할을 청구하거나 건물과 분리하여 처분할 수 없다.
(4) 천재지변 또는 갑 의 귀책사유에 의하지 아니한 행정명령, 기타 택지개발사업 미준공 및 공부 미정리등의 부득이한 사정으로 소유권 이전 절차가 지연되는 경우 을 은 이에 대하여 이의를 제기하지 못한다.
(5) 갑 은 본 건물의 사용승인일로부터 60일 이내에 소유권보존등기를 하여야 한다.
(6) 을 은 택지개발지구의 경우 택지개발사업이 종료되어 지적공부정리가 완료될 때까지 공유대지에 대한 지분소유권 이전 청구를 할 수 없다.
(7) 을 의 고의 또는 과실로 상가시설을 훼손하거나 기타 행위로 갑 에게 손해를 발생케 하였을 때에는 을 은 그에 상당하는 손해액을 갑 에게 변상하여야 한다.
제4조 (할인료, 연체료 및 지체상금)
(1) 갑 은 을 이 중도금을 약정일 이전에 납부하는 경우에는 선납금액에 대하여 년ㅇ퍼센트의 할인율을 적용하여 선납일수에 따라 산정된 금액을 할인한다. 단, 잔금에 대하여는 입주지정 최초일을 기준으로 하여 할인하며 입주지정 최초일로부터 종료일까지는 할인료 및 연체료 규정을 적용하지 아니한다.
(2) 을 은 중도금 및 잔금의 납부를 지연하여 약정납부일이 경과하였을 때에는 그 경과일수에 대하여 년 퍼센트의 연체요율을 적용하여 산정된 연체료를 가산 납부하여야 한다.
(3) 갑 은 본계약서 전문에서 정한 입주예정 기일에 입주를 시키지 못할 경우에는 기납부한 대금에 대하여 제2항에 의한 연체요율에 의거 을 에게 지체상금을 지불하거나 잔금에서 공제한다.
(4) 천재지변 또는 갑 의 귀책사유가 아닌 행정명령 등의 불가항력적인 사유로 인하여 준공이 지연될 경우에는 갑 은 이를 을 에게 통보키로 하며 이 경우 제3항에서 정한 지체상금을 지급하지 아니하기로 한다.
제5조 (계약해제) (상가분양계약서 제14조)
1. 갑은 을이 이 계약서에 정하는 사항을 위반하거나 다음 각 호에 해당하는 행위를 하였을 경우 최고없이 이 계약을 해지할 수 있다. (중략)
2. 을은 자신의 사정으로 인한 경우 스스로 이 계약을 해제할 수 있다. 다만, 중도금을 1회라도 납부한 후에는 갑이 인정하는 경우에 한한다.
3. 제1항 및 2항에 해당하는 사유로 해약시 분양금액의 10퍼센트는 위약금으로 갑에게 귀속된다.
4. 갑은 제3항의 위약금을 을의 이미 납부한 대금 중에서 공제하고 환급할 수 있으며, 이미 납부한 대금에 대하여는 이자는 지급하지 아니한다. (후략)
제6조 (행위금지)
1. 을 은 분양받은 공장에 대하여 입주일로부터 3년간매매, 양도, 임대, 전세, 사용대차 등 일체의 처분행위를 할수 없으며, 이를 위반시 본시에서 일방적으로 해약조치하고 당초 분양가격으로 환수함.
2. 을 은 기존시설물의 원형변경, 개수 및 신규시설의 설치, 용도 외 사용할 수 없다.
3. 을 은 아파트형 공장에 부적합한 업종으로서 변경할 수 없다.
제7조 (권리 양도)
을 이 본 계약에 따른 권리를 타인에게 양도 또는 물권행위를 하고자 할 때에는 반드시 갑 에게 사전에 서면승인을 받아야하며, 갑 의 승인을 받지 못한 양도로서는 갑 에게 대항하지 못한다.
제8조 (시 공)
1. 갑 은 고객의 편의 등 지역여건의 변동에 따라 필요한 경우 분양 후라도 입점자의 동의없이 출입구의 위치등 변경이나 추가시설을 할 수있으며, 을 은 이에 대하여 손해배상의 청구 기타 이의를 제기할 수 없다.
2. 계량기 및 영업을 위한 시설 일체는 매수자의 부담 및 설치로 한다.
3. 갑 의 목적물 분양시 기둥, 벽 등의 면적산출 및 증감에 대하여 을 은 일체 이의를 제기치 않는다. 또한 주안 지상역사고가와 3층 연결이 안되어도 관청허가 사항이므로 을 은 이의가 없기로 한다.
제9조 (관 리)
1. 위 표시 상가는 입점일 이후에는 을 이 관리함을 원칙으로 하며 조속한 시일 내에 상가자치관리위원회를 구성하여 자치 관리한다.
2. 입점지정일 이후 발생되는 모든 관리비는 을 의 부담으로 한다.
3. 을 의 영업종목에 따른 영업허가 및 허가조건에 따른 시설보완 등은 을 의 책임과 비용으로 처리한다.
4. 을 은 관련법규 및 행정당국에 의하여 영업관리를 위한 허가가 필요할 시는 상가자치 관리위원회를 중심으로 즉시 법인을 설립하여야 한다. 만약, 법인설립 지연으로 인한 제반문제 및 발생 비용은 을 의 책임으로 한다.
제10조 (지번의 변경)
목적물의 지번은 필지분할 또는 합필에 의하여 변경될 수 있다.
제11조 (기 타)
본 계약의 명시되지 않은 사항은 갑,을  협의하여 결정하되 합의되지 않은 사항은 일반관례에 따른다.



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>