<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
25. 게임		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
302_게임.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 

 

이용약관 
  

제 1 조   (목적) 
이 약관은 주식회사 000(이하  회사 라고 함)가 디바이스를 통해 제공하는 모든 게임 및 제반 
서비스의 이용과 관련하여 회사와 이용자의 권리와 의무, 책임 사항 및 기타 필요한 제반 사항을 정하는데 
그 목적이 있습니다. 
  

제 2 조   (용어의 정의) 
① 이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 
1.  이용자 란 회사가 제공하는 모든 게임 및 제반 서비스를 이용하는 자(일원, 비일원 포함)를 말합니다. 
2.  콘텐츠 란 회사가 디바이스를 통해 제공하는 모든 게임 및 네트워크 서비스, 어플리케이션, 게임 머니 및 
게임 아이템 등 서비스와 관련되어 디지털 방식으로 제작된 내용물 일체를 말합니다. 
3.  디바이스 란 콘텐츠를 다운로드 받거나 설치하여 사용할 수 있는 PC, 휴대폰, 스마트폰, 
휴대폰정보단말기(PDA), 태블릿, 휴대용 게임기, 콘솔 게임기 등의 기기를 말합니다. 
4.  네트워크 서비스 란 인터넷에 연결하여 네트워크 게임 이용, 게임머니 또는 아이템 등의 구매, 랭킹등록, 
게시물 작성 등을 할 수 있도록 회사가 제공하는 서비스 일체를 말합니다. 
② 이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 1 항에서 정하는 것을 제외하고는 서비스별 운영정책에서 정하는 
바에 의하며, 서비스별 운영정책에서 정하지 않는 것은 관계법령 및 일반적인 상관례에 의합니다. 
  

제 3 조   (회사 정보 등의 제공) 
회사는 관계 법령에 따라 다음 각호의 사항을 일원이 알아보기 쉽도록 표시합니다. 
1. 상호 및 대표자의 성명, 영업소 소재지 주소 및 전화번호, 전자우편주소 
2. 이용 약관 및 개인정보처리방침 
  

제 4 조   (약관의 실효 및 적용과 변경) 
① 회사는 이 약관의 내용을 일원이 알 수 있도록 게임 서비스 내 또는 그 연결 화면, 회사에서 운영하는 
홈페이지에 게시합니다. 이 경우 이 약관의 내용 중 
서비스 중단, 청약철회, 환급, 계약 해제, 해제, 회사의 면책 사항 등과 같은 중요한 내용은 굵은 글씨, 색채, 
부호 등으로 명확하게 표시하거나 별도의 연결 화면 등을 통하여 일원이 알아보기 쉽게 처리합니다. 일원이 
게임을 다운로드 받거나 콘텐츠 및 네트워크 서비스를 이용하면서 약관에 동의한 시점부터 약관의 적용을 
받고 약관의 변경이 있을 경우에는 변경의 실효이 발생한 시점부터 변경된 약관의 적용을 받습니다. 
② 회사는 필요하다고 인정되는 경우 이 약관을 변경할 수 있습니다. 회사는 약관을 변경하는 경우에 
변경된 약관의 내용과 적용일을 정하여, 그 적용일로부터 7 일전 게임 서비스 내 또는 그 연결 화면에 
게시하는 방법으로 공지합니다. 그러나, 이용자에게 불리하게 약관 내용을 변경하는 경우에는 적용일로부터 
30 일전 본문과 같은 방법으로 공지하고, 일원에게 통보합니다. 이 경우 개정 전 내용과 개정후 내용을 
명확하게 비교하여 일원이 알기 쉽도록 표시합니다. 
③ 이용자는 변경된 약관에 대해 거부할 권리가 있습니다. 본 약관의 변경에 대해 이의가 있는 이용자는 
서비스 이용을 중단하고 이용계약을 해제(일원탈퇴)할 수 있습니다. 변경된 이용약관의 시행일 이후에도 
서비스를 계속 이용하는 경우에는 변경된 약관에 동의한 것으로 간주된다는 내용을 함께 공지하고, 
이용자가 시행일 이후 서비스를 이용하는 경우 개정된 약관에 동의한 것으로 봅니다. 
④ 회사는 이용자가 회사와 이 약관의 내용에 관하여 질의 및 응답할 수 있도록 조치를 취합니다. 
  

제 5 조   (서비스의 이용개시) 
① 회사는 이용자가 이용신청을 승낙한 때부터 서비스를 개시합니다. 단, 일부 서비스의 경우에는 회사의 
필요에 따라 지정된 일자부터 서비스를 개시할 수 있으며, 다음과 같은 경우에는 서비스의 제공을 거부 
또는 중단할 수 있습니다. 
1. 이용자 정보를 허위로 기재하거나 서비스 제공 요건을 충족하지 못한 경우 
2. 회사가 서비스를 제공하지 않는 국가에서 비정상적이거나 우회적인 방법을 통해 서비스를 이용하려는 
경우 
3. 관련 법령에서 금지하는 행위를 할 목적으로 서비스를 이용하려는 경우 
4. 사회의 안녕과 질서 또는 미풍양속을 저해할 목적으로 서비스를 이용하려는 경우 
5. 부정한 용도 또는 영리를 추구할 목적으로 게임 서비스를 이용하려는 경우 
6. 그 밖에 각 호에 준하는 사유로서 서비스의 제공이 부적절하다고 판단되는 경우 
② 회사는 일부 서비스를 유료로 제공할 수 있습니다. 
③ 회사는 업무상 또는 기술상의 장애로 인하여 서비스를 개시하지 못하는 경우 그 사실을 홈페이지에 
공시하거나 이용자에게 통보합니다. 
  

제 6 조   (운영 정책) 
① 약관을 적용하기 위하여 필요한 사항과 약관에서 구체적 범위를 정하여 위임한 사항을 게임서비스 
운영정책(이하  운영정책 이라 합니다)으로 정할 수 있습니다. 
② 회사는 운영정책의 내용을 일원이 알 수 있도록 게임서비스 내 또는 그 연결화면에 게시합니다. 
③ 운영정책을 개정하는 경우에는 제 4 조 제 2 항의 절차에 따릅니다. 그러나, 운영정책 개정내용이 다음 각 
호의 어느 하나에 해당하는 경우에는 본 조 제 2 항의 방법으로 사전에 공지합니다. 
1. 약관에서 구체적으로 범위를 정하여 위임한 사항을 개정하는 경우 
2. 일원의 권리, 의무와 관련 없는 사항을 개정하는 경우 
3. 운영정책의 내용이 약관에서 정한 내용과 근본적으로 다르지 않고 일원이 예측할 수 있는 범위 내에서 
운영정책을 개정하는 경우 
  

제 7 조   (서비스의 제공 등) 
① 회사는 이용자에게 아래와 같은 서비스를 제공합니다. 
1. 게임 서비스 및 게임에 부수되는 어플, 포인트 등의 부가 서비스 
2. 기타 회사가 자체 개발하거나 다른 회사와의 협력 계약 등을 통해 이용자에게 제공하는 일체의 서비스 
② 회사는 회사의 영업 방침에 따라 정해진 시간 동안 서비스를 제공합니다. 그러나, 시스템 정기점검, 서버의 
증설 및 교체, 새로운 게임 내용의 추가, 각종 버그 패치, 새로운 서비스로의 교체 등 운영상 필요한 경우, 
일정 시간 또는 기간 동안 서비스를 일시 중지시킬 수 있으며, 이 경우 회사는 사전에 그 내용 및 시간을 
홈페이지 또는 개별 서비스 내 적절한 방법으로 사전에 안내합니다. 그러나, 회사가 사전에 통보할 수 없는 
부득이한 사유가 있는 경우 사후에 통보할 수 있습니다. 
③ 회사는 서비스를 제공 함에 있어 이용자에게 본 약관 외에 별도 서비스별 약관의 체결을 요구할 수 
있습니다. 별도의 약관이 요구되는 게임은 이용자가 해당 게임의 약관에 동의한 후 이용신청을 하고 그러한 
내용에 대해 회사가 승인함으로써 이용할 수 있습니다. 
④ 회사는 이용자에게 서비스를 제공함에 있어 관련 법령, 이용자의 연령, 서비스의 이용 절차에 따라 일부 
서비스 이용 등을 제한할 수 있습니다. 이 경우 회사는 그 내용을 사전에 안내합니다. 
  

제 8 조   (개인정보의 보호 및 사용) 
① 회사는 관계법령이 정하는 바에 따라 이용자 등록정보를 포함한 이용자의 개인정보를 보호하기 위해 
노력합니다. 이용자 개인정보의 보호 및 사용에 대해서는 관련법령 및 회사의 개인정보처리방침이 
적용됩니다. 단, 회사의 공식 사이트 이외의 링크된 사이트에서는 회사의 개인정보처리방침이 적용되지 
않습니다. 
② 회사는 본인확인을 위해 필요한 경우, 이용자에게 그 이유(용도)를 고지하고 이용자의 신분증 또는 이에 
갈음하는 증서를 요구할 수 있습니다. 회사는 이를 미리 고지한 목적 이외로 사용할 수 없으며, 목적 달성 
시 즉시 재생이 불가능한 방법으로 파기합니다. 
③ 서비스의 특성에 따라 이용자에게 입력 받은 별명, 사진 등 자신을 소개하는 내용이 이용자의선택에 
따라 다른 이용자에게 공개될 수 있습니다. 
④ 일원은 본 서비스의 이용을 위해 자신의 개인정보를 성실히 관리해야 하며 개인정보에 변동사항이 있을 
경우 이를 변경해야 합니다. 일원의 개인정보변경이 지연되거나 누락되어 발생되는 불이익은 일원의 책임으로 
합니다. 회사는 이용자의 귀책사유로 인해 노출된 이용자의 계정정보를 비롯한 모든 정보에 대해서 일체의 
책임을 지지 않습니다. 
  

제 9 조   (정보의 제공 및 광고 게재) 
① 회사는 본 서비스 등을 유지하기 위하여 광고를 게재할 수 있습니다. 또한, 회사는 수신에 동의한 
일원에 한하여 이용자의 서비스 이용 중 필요하다고 판단되는 영리목적의 광고성 정보를 포함한 다양한 
정보를 SMS(LMS), 스마트폰 알림(Push 알림), e mail 등을 활용하여 발송할 수 있습니다. 단, 이용자가 
원하지 않는 경우에는 언제든지 수신을 거부할 수 있으며, 회사는 이용자의 수신 거부 시 광고성 정보를 
발송하지 아니합니다. 
② 회사가 제공하는, 제 3 자가 주체인, 제 1 항의 광고에 이용자가 참여하거나 교신 또는 거래를 함으로써 
발생하는 손실과 불이익에 대해서 회사는 어떠한 책임도 부담하지 않습니다. 그러나, 회사가 고의 또는 
중과실로 불이익의 발생을 용이하게 하거나 필요한 조치를 취하지 아니한 경우에는 그러하지 않습니다. 
③ 회사는 서비스 개선 및 이용자 대상 서비스 소개 등을 위한 목적으로 이용자 개인에 대한 추가정보를 
요구할 수 있으며, 동 요청에 대해 이용자는 승낙하여 추가정보를 제공하거나 거부할 수 있습니다. 
④ 회사는 회사가 제공하는 서비스 내에서 이용자 간에 이루어지는 채팅 내용(대화, 귓말, 쪽지 등), 
게임화면 등을 저장, 보관, 또는 열람할 수 있습니다. 회사는 이용자간의 분쟁 조정, 민원 처리 또는 게임 
질서의 유지, 기술적, 통계적 분석 등을 위하여 회사가 필요하다고 판단하는 경우에만 한정하여 해당 정보를 
열람합니다. 또한 회사는 회사 이외 적법한 제 3 자가 요청하는 경우에만 정보를 열람하도록 제공하고, 이 
경우 사전에 열람의 사유 및 범위를 해당 일원에게 고지합니다. 그러나, 현행 법령 위반행위 및 이 약관 
제 15 조에서 정하는 중대한 약관위반 행위의 조사, 처리, 확인 및 이의 구제와 관련하여 해당 정보를 
열람해야 할 필요가 있는 경우에는, 해당 정보가 열람된 개인들에 대하여 열람한 사유와 열람한 정보 중 
본인과 관련된 부분을 사후에 고지할 수 있습니다. 
⑤ 회사는 서비스의 원활하고 안정적인 운영 및 서비스 품질의 개선을 위하여 일원의 개인정보를 제외한 
일원의 모바일 기기 정보(설정, 사양, 운영 체제, 버전 등)를 수집, 활용할 수 있습니다. 
  

제 10 조   (서비스의 이용) 
① 이용자는 이동통신사의 무선인터넷, 오픈마켓 스토어, 어플리케이션 스토어, 온라인 사이트(포털, 
모바일게임 사이트 또는 본사 홈페이지 등) 및 기타 채널을 통하여 회사가 제공하는 서비스를 네트워크를 
이용하여 무료 또는 유료로 이용할 수 있습니다. 
② 회사가 개발한 휴대용 게임 타이틀 및 콘솔 게임 타이틀은 회사가 거래하는 유통업체 및 온라인 쇼핑몰 
등을 통하여 구매할 수 있습니다. 
③ 회사가 제공하는 아이템 등은 온라인 사이트 또는 게임 및 어플리케이션 내에서 제공하는 네트워크 
서비스를 통하여 구매할 수 있습니다. 
④ 이용자가 이동통신사의 무선인터넷 및 오픈 마켓 스토어, 어플리케이션 스토어를 통하여 모바일 게임, 
어플리케이션을 구매하거나 네트워크 서비스를 이용하는 경우 이동통신사에서 정하는 소정의 데이터 
통화료가 부과될 수 있습니다. 
⑤ 다운로드하여 설치한 애플리케이션 또는 네트워크를 통해 이용하는 서비스의 경우에는 백그라운드 
작업이 진행될 수 있습니다. 이 경우 모바일 기기 또는 이동통신사의 특성에 맞도록 추가가격이 발생할 수 
있으며 이와 관련하여 회사는 책임을 지지 않습니다. 
⑥ 회사는 각 서비스 이용에 필요한 최소한의 기술 사양 정보를 각 서비스별 홈페이지 또는 공식카페를 
통해 제공합니다. 일원은 각 서비스 이용을 위해 서비스에 이용할 단말기 사양, 유무선 통신망의 품질 등이 
해당 서비스 이용에 적합한지 여부를 확인하여야 합니다. 서비스 업데이트와 기술 발전 등의 환경 변화로 
서비스 이용에 필요한 기술 사양 정보가 변경될 수 있으며, 회사는 기술 사양 정보의 변경으로 인한 책임을 
부담하지 않습니다. 
  

제 11 조   (유료 콘텐츠의 이용) 
① 회사는 이용자에게 아이템을 포함한 콘텐츠를 제공할 수 있습니다. 서비스에 제공되는 콘텐츠는 회사의 
정책에 따라 이용자에게 사용 기한 및 조건을 정할 수 있으며, 이는 각 콘텐츠 서비스 이용 안내 또는 결제 
화면 등에 게시하여 이용자에게 고지합니다. 
② 회사는 서비스 중 일원에게 게임에서 사용할 수 있는 재화, 아이템(이하,  아이템 )을 유료 또는무료로 
구분하여 제공할 수 있으며, 유료 아이템의 사용 기간 관련 정책은 다음을 따릅니다. 
1. 아이템은 구매일로부터 1 년 이내 사용이 가능하며, 1 년 이내 사용이 개시되지 않은 아이템은 소멸될 수 
있습니다. 패키지 아이템은 패키지의 개봉을 사용의 개시로 봅니다. 
2. 사용이 개시된 아이템 중 사용 기간이 별도로 명시된 아이템은 명시된 기간 동안 사용할 수 있습니다. 
3. 사용이 개시된 아이템 중 사용 기간이  영구 로 표시된 유료 아이템이나 사용 기간이 표시되지 않은 유료 
아이템(이하  무기한 아이템  이라 함)은 사용 개시 시점부터 게임 서비스가 계속되는 동안 사용할 수 
있으며, 제 13 조 2 항에 따라 서비스가 중단되는 경우, 서비스 중단 공지 시 공지된 서비스의 
중단일자까지를 사용 기간으로 합니다. 보증 기간이 경과되거나 서비스가 종료되는 경우 그 사용권은 
상실될 수 있습니다. 이용자가 게임이나 어플리케이션 내 네트워크 서비스를 이용하여 아이템 등을 
구매하는 경우에는 추가적인 가격이 발생할 수 있습니다. 
4. 회사는 게임 내용의 변경, 밸런스유지, 아이템 정책 등에 따라 기존 아이템의 기능 등을 변경하거나 
사용이 불가능하도록 변경할 수 있습니다. 이 때, 사용 기한이 경과하지 않은 유료 아이템 사용이 
불가능하게 되는 경우에는 유료로 구매한 아이템의 잔여 사용 기간에 상당하는 등가의 유료 아이템 또는 
포인트 등으로 보상합니다. 
③ 이용자가 구매한 콘텐츠는 획득 방식에 따라 유 무료 속성으로 구분되며, 이를 포함한 보유 콘텐츠 중 
일부를 사용하였을 경우 유료 속성이 우선 차감되고, 그 이후 무료 속성이 차감됩니다. 유료 속성만 보유 
시에 차감 순서는 선입선출 방식(먼저 획득한 순서대로 차감되는 방식)에 따릅니다. 단, 일부 게임의 경우 
사정에 따라 다르게 적용될 수 있으며, 이 경우 게임 서비스 내 또는 공식카페 등을 통해 공지합니다. 
④ 이용자가 구매한 콘텐츠는 기본적으로 다운로드 받거나 설치한 디바이스에서만 이용할 수 있습니다. 단, 
오픈마켓 스토어 및 어플리케이션 스토어 등의 특성에 따라 계정 공유로 디바이스를 변경하여 사용할 수 
있는 경우에는 해당 스토어의 정책에 따릅니다. 기기변경, 번호변경, 해외로밍 등을 하는 경우에는 콘텐츠의 
전부 또는 일부 기능을 이용할 수 없을 수 있으나 이 경우 회사는 어떠한 책임도 부담하지 않습니다. 
  

제 12 조   (포인트 서비스) 
① 회사는 게임 서비스를 제공함에 있어 부가적으로 포인트를 제공할 수 있습니다.  포인트 란, 특정 서비스 
이용에 따른 보상, 이벤트 경품 등 회사가 무료로 지급하는 서비스로서, 포인트를 이용하여 교환된 
컨텐츠는 청약 철회 또는 환불이 불가능합니다. 
② 포인트 서비스는 각 게임별로 지급 여부, 사용 방법 등이 상이할 수 있으며, 이는 각 게임 또는 
서비스에서 안내하는 방법에 따릅니다. 서버와 클라이언트간 포인트 수량의 차이가 발생하는 경우 서버의 
수치를 기준으로 합니다. 
③ 포인트의 보증 기간은 서비스 제공 시 명시한 기간에 따르며, 기간이 명시되지 않은 경우의 보증 기간은 
기본적으로 1 년입니다. 포인트의 경우 지급 시 명시한 기간 혹은 일반적 보증 기간 내 사용하지 않은 
포인트는 소멸 될 수 있으며, 단 포인트 중 회사가 서비스 하는 소셜 플랫폼, 게임 관련 어플을 통해 
제공하는 플레이 포인트의 경우 3 개월 동안 서비스를 이용하지 않을 시 소멸될 수 있습니다. 
④ 이용자가 이용계약을 해제(일원탈퇴) 하거나 이용자의 귀책사유로 계정이 삭제되는 경우, 부정한 
방법으로 포인트를 적립한 경우 해당 계정에 적립된  포인트 는 이용계약 해제 시 혹은 계정 삭제 시에 
소멸될 수 있습니다. 
  
제 13 조 (사이버 포인트)
회사는 경영상, 기술상 이유로 사전고지 후 사이버 포인트 서비스를 종료할 수 있으며, 회사는 사전고지를 최소한 5개월 전에 하여야 합니다. 이 경우 사전에 고지한 서비스 종료일까지 사용되지 않은 기적립된 사이버 포인트는 소멸됩니다.

제 14 조   (서비스의 변경 및 중지) 
① 회사는 운영상 또는 기술상의 필요에 따라 제공하고 있는 서비스를 변경할 수 있습니다. 변경될 
서비스의 내용 및 제공일자 등에 대해서는 사전에 공지합니다. 단, 회사가 사전에 공지할 수 없는 치명적인 
버그 발생, 서버기기결함, 긴급 보안문제 해결 등의 부득이한 사정이 있는 경우는 사후에 공지할 수 
있습니다. 
② 회사는 게임의 기획이나 운영상 또는 회사의 긴박한 상황 등에 의해 서비스 전부를 중단할 필요가 있는 
경우 30 일 전에 중단 일자, 중단 사유, 보상 조건 등을 게임 내 또는 개별 서비스 관련 홈페이지 등에 이를 
공지합니다. 이용자가 무료로 획득한 콘텐츠 및 서비스 종료 시 사용 기간이 남아 있지 않은 유료 정액제 
또는 기간제 유료아이템, 사용이 종료되었거나 제 11 조 2 항에 따른 사용 기간이 남아 있지 않은 유료 
콘텐츠에 대하여 환불, 불이익 보상 등의 책임을 지지 않습니다. 
③ 회사는 다음 각 호에 해당하는 경우, 일정 시간 동안 게임 서비스가 제공되지 아니할 수 있으며, 해당 
시간 동안 회사는 게임 서비스를 제공할 의무가 없습니다. 
1. 컴퓨터 등 정보통신설비의 보수점검, 교체, 정기점검 또는 게임 내용이나 게임서비스의 수정을 위하여 
필요한 경우 
2. 해킹 등의 전자적 침해사고, 통신사고, 일원들의 비정상적인 게임 이용행태, 미처 예상하지 못한 
게임서비스의 불안정성에 대응하기 위하여 필요한 경우 
3. 관련 법령에서 특정 시간 또는 방법으로 게임서비스 제공을 금지하는 경우 
4. 천재지변, 비상사태, 정전, 서비스 설비의 장애 또는 서비스 이용의 폭주 등으로 정상적인 게임서비스 
제공이 불가능할 경우 
5. 회사의 분할, 합병, 영업양도, 영업의 폐지, 당해 게임서비스의 수익 악화, 당해 게임의 서비스 권한 상실 
등 회사의 경영상 중대한 필요에 의한 경우 
④ 회사는 서비스의 변경 및 중지로 발생하는 문제에 대해서는 회사의 고의 또는 중과실이 없는 한 책임을 
지지 않습니다. 

 
제 15 조   (회사의 의무) 
① 회사는 법령과 본 약관이 금지하거나 미풍양속에 반하는 행위를 하지 않으며, 계속적이고 안정적인 
서비스를 제공하기 위하여 노력합니다. 
② 회사는 일원이 안전하게 서비스를 이용할 수 있도록 개인 정보(신용 정보 포함) 보호를 위해 보안 
시스템을 갖추어야 하며, 개인정보처리방침을 공시하고 준수합니다. 
③ 회사는 계속적이고 안정적인 서비스의 제공을 위하여 서비스 개선을 하던 중 설비에 장애가 생기거나 
데이터 등이 멸실․훼손된 때에는 천재지변, 비상사태, 현재의 기술로는 해결이 불가능한 장애나 결함 등 
부득이한 사유가 없는 한 지체 없이 이를 수리 또는 복구하도록 최선의 노력을 다합니다. 
④ 회사는 이용자로부터 제기되는 의견이나 불만이 정당하다고 인정될 경우에는 즉시 처리합니다. 그러나, 
즉시 처리가 곤란한 경우에는 이용자에게 사전에 동의 받아 수집한 전화나 e mail 로 그 사유와 처리일정을 
통보할 수 있습니다. 
  

제 16 조   (이용자의 의무) 
① 이용자는 회사가 제공하는 서비스를 이용함에 있어 다음 각 호의 행위 또는 다음 각호에 해당 하는 
내용을 목적으로 하거나 의도하는 행위를 하여서는 안됩니다. 
1. 이벤트 당첨 등으로 인해 회사에 개인정보 제공 시 실명이 아닌 정보 또는 다른 사람의 정보를 
사용하거나, 허위 사실 기재 
2. 다른 이용자의 ID 및 비밀 번호 또는 타인의 핸드폰 번호를 포함한 타인의 개인정보를 도용, 부정하게 
사용 
3. 회사가 제공하지 않는 서비스를 통해 게임 ID 에 축적된 게임 아이템, 게임 머니 등을 타인과 거래, 매매 
4. 회사의 서비스 또는 서비스를 이용하여 얻은 정보를 회사의 사전 승낙 없이 복제, 유통, 조장하거나 
상업적으로 이용 
5. 회사의 서비스를 이용하여 자기 또는 타인에게 재산상의 이익을 발생 
6. 타인의 명예를 훼손하거나 불이익를 가하는 행위 
7. 명의자의 동의나 승낙 없이 결제 수단을 무단 도용하여 서비스이용가격을 결제 
8. 회사의 지적재산권, 제 3 자의 지적재산권, 초상권 등 기타 권리를 침해 
9. 회사의 승인을 받지 않고 다른 이용자의 개인정보를 수집, 저장, 유포, 게시 
10. 프로그램의 버그를 악용하거나 서비스와 관련된 설비의 오동작이나 정보 등의 파괴 및 혼란을 
유발시키는 컴퓨터바이러스 감염자료를 등록 또는 유포 
11. 회사 서비스 운영을 고의로 방해하거나 서비스의 안정적 운영을 방해할 수 있는 정보 및 수신자의 
명시적인 수신거부 의사에 반하여 광고성 정보를 전송 
12. 타인으로 가장하는 행위 및 타인과의 관계를 허위로 명시 
13. 음란, 저속한 정보를 교류, 게재하거나 음란사이트를 연결(링크)하거나 승인되지 않은 광고 및 홍보물 
게재 
14. 재물을 걸고 도박하는 등 사행 행위를 유도하거나 참여하는 경우 
15. 수치심이나 혐오감 또는 공포심을 일으키는 말이나 음향, 글이나 화상 또는 영상을 상대방에게 전송, 
도달, 유포 
16. 서비스에 게시된 정보를 변경하는 행위 
17. 관련 법령에 의하여 그 전송 또는 게시가 금지되는 정보(컴퓨터프로그램) 또는 컴퓨터소프트웨어, 
하드웨어, 전기통신 장비의 정상적인 가동을 방해, 파괴할 목적으로 고안된 소프트웨어 바이러스, 기타 다른 
컴퓨터 코드, 파일, 프로그램을 포함하고 있는 자료를 전송, 게시, 유포, 사용 
18. 회사의 직원이나 운영자를 가장하거나 사칭하여 또는 타인의 명의를 도용하여 글을 게시하거나 메일을 
발송하는 행위 
19. 기타 공공질서 및 미풍양속을 위반하거나 불법적, 부당한 행위 및 관계법령에 위배되는 행위 
② 이용자는 관계법령, 본 약관의 규정을 비롯하여 회사가 통보하는 사항 등을 준수하여야 하며, 기타 
회사의 업무에 방해되는 행위를 하여서는 안됩니다. 
③ 이용자는 회사에서 공식적으로 인정한 경우를 제외하고는 서비스를 이용하여 상품을 판매하는 등의 
영업활동을 할 수 없고, 서비스를 통해 취득한 아이템 및 ID 등을 거래에 제공하거나 제공받을 수 없고, 
해킹, 광고를 통한 수익, 상용소프트웨어 불법배포 등의 행위를 할 수 없으며, 그와 같은 행위를 준비하거나 
광고할 수 없습니다. 이를 위반하여 발생한 영업 활동의 결과 및 손실, 관계기관에 의한 구속 등 법적 조치 
등에 관하여는 이용자가 책임을 부담하며 회사는 이에 대해 책임을 부담하지 않습니다. 그러나, 회사는 관련 
법령에 따라 책임을 부담할 수 있습니다. 만약 이용자의 행위로 인하여 회사에 불이익이 발생한 경우 
이용자는 회사에 대하여 불이익보상의무를 부담합니다. 
④ 일원의 계정 및 모바일 기기에 관한 관리 책임은 일원에게 있으며, 이를 타인이 이용하도록 하게 
하여서는 안 됩니다. 모바일 기기의 관리 부실이나 타인에게 이용을 승낙함으로 인해 발생하는 불이익에 
대해서 회사는 책임을 지지 않습니다. 
⑤ 일원은 각 오픈마켓에서 부정한 결제가 이루어지지 아니하도록 결제 비밀번호 기능을 설정하고 
관리하여야 합니다. 일원의 부주의로 인하여 발생하는 불이익에 대해 회사는 책임지지 않습니다. 
⑥ 회사는 다음 각 호의 행위의 구체적인 내용을 정할 수 있으며, 일원은 이를 따라야 합니다. 
1. 일원의 계정명, 캐릭터명, 길드명, 기타 게임 내에서 사용하는 명칭 
2. 채팅내용과 방법 
3. 게시판이용 및 서비스이용 방법 
4. 외부 모바일 플랫폼 제휴 서비스 정책 
  

제 17 조   (저작권의 귀속 및 이용제한) 
① 회사가 작성한 저작물에 대한 저작권 및 기타 지적재산권은 회사에 귀속합니다. 
② 이용자가 서비스 내에 게시한 게시물의 저작권은 해당 저작권자에게 귀속합니다. 
③ 이용자는 서비스를 이용하면서 얻은 정보 중 회사 또는 제공 업체에 지적 재산권이 귀속된 정보를 회사 
또는 제공 업체의 사전 동의 없이 복제⋅전송 등의 방법(편집, 공표, 공연, 배포, 방송, 2 차적 저작물 작성 
등을 포함합니다. 이하 같습니다)에 의하여 영리목적으로 이용하거나 제 3 자에게 이용하게 할 수 없습니다. 
④ 이용자가 서비스 내에 게시하는 게시물은 검색결과 내지 서비스 및 관련 프로모션 등에 노출될 수 
있으며, 해당 노출을 위해 필요한 범위 내에서는 일부 수정, 복제, 편집되어 게시될 수 있습니다. 이 경우, 
회사는 저작권법의 내용을 준수하여야 하며, 이용자는 언제든지 고객센터 또는 서비스 내 관리기능을 통해 
해당 게시물에 대해 삭제, 검색 결과 제외, 비공개 등의 조치를 취할 수 있습니다. 이는 회사가 서비스를 
운영하는 동안 유효합니다. 
⑤ 회사는 이용자의 게시물이 제 3 자로부터 저작권 등의 문제로 이의제기가 있고 그것이 상당한 이유가 
있다고 판단되는 경우, 사전 통보 없이 이를 삭제하거나 등록 자체를 거부할 수 있으며, 저작권 및 
권리침해로 인한 게시물의 게시중단 등에 대한 사항은 저작권법 및 관계법령에 따릅니다. 
  

제 18 조   (이용자의 게시물) 
① 이용자의 게시물로 인해 발생하는 손실이나 문제는 이용자 개인의 책임이며 회사는 이에 대한 책임을 
지지 않습니다. 
② 회사는 관리상의 필요에 따라 게시물을 사전 통보 없이 이동시킬 수 있습니다. 
③ 이용자의 게시물이 타인의 권리를 침해하였음을 이유로 타인으로부터 회사가 불이익보상청구 등의 이의 
제기를 받은 경우, 게시물을 작성한 이용자는 회사의 면책을 위하여 적극적으로 협조하여야 하며, 회사가 
면책되지 못한 경우 이용자는 그로 인해 발생한 문제에 대해 책임을 부담하여야 합니다. 
④ 이용자가 게시하거나 전달하는 게시물이 다음의 각 호에 해당한다고 판단되는 경우 회사는 사전 통보 
없이 삭제시킬 수 있으며 또한 등록을 거부할 수 있습니다. 
1. 다른 이용자나 타인을 비방하거나, 프라이버시를 침해하거나, 중상모략으로 명예를 손상시키는 내용인 
경우 
2. 서비스의 안정적인 운영에 지장을 주거나 줄 우려가 있는 경우 
3. 범죄적 행위에 관련된다고 인정되는 내용일 경우 
4. 회사 및 제 3 자의 지적재산권 등 기타 권리를 침해하는 내용인 경우 

  
제 19 조   (대금결제) 
① 콘텐츠에 대한 구매 대금 부과와 납부는 원칙적으로 이동통신사와 어플리케이션 스토어, 
온라인사이트에서 정하는 방법, 정책 등에 따릅니다. 또한, 각 결제 수단별 한도가 회사나 오픈 마켓 
사업자가 정하는 정책 또는 정부의 방침에 따라 부여되거나 조정될 수 있습니다. 암호화폐로 구매 대금을 
납부하는 경우는 회사가 정한 자체 정책에 따릅니다. 
② 회사의 정책 및 결제업체 (이동통신사, 오픈마켓 스토어, 어플리케이션 스토어 등)의 정책, 정부의 방침 
등에 따라 각 결제 수단별로 결제 한도가 부여될 수 있습니다. 

 
제 20 조   (청약 철회 및 구매 대금의 환불 등) 
① 회사가 일원에게 제공하는 유료 콘텐츠는 청약 철회가 가능한 콘텐츠와 청약철회가 제한되는 콘텐츠로 
구분되어 제공됩니다. 유료로 직접 구매하여 청약철회가 가능한 유료 콘텐츠에 대해서는 구매 후 7 일 기간 
내에 청약 철회를 할 수 있습니다. 
② 일원은 다음 각 호에 해당하는 경우에는 청약철회가 제한될 수 있으며, 이 경우 회사는 관련 법령에서 
정한 바에 따른 조치를 취합니다. 
1. 선물 및 이벤트 등 회사나 제 3 자로부터 무상으로 제공 받은 콘텐츠 
2. 구매 후 즉시 사용이 시작되거나 게임 서비스에 바로 적용되는 콘텐츠의 경우 
3. 부가적인 혜택이 제공되는 콘텐츠 또는 묶음형 판매 콘텐츠에서 이미 추가 혜택이 사용되거나 일부가 
사용되어 회수가 불가능한 경우 
4. 개봉 행위를 사용으로 볼 수 있거나 개봉 시 효용이 결정되는 콘텐츠의 개봉 행위가 있는 경우 
③ 회사는 제 2 항 각 호의 규정에 따라 청약철회가 불가능한 콘텐츠의 경우에는 그 사실을 일원이 쉽게 알 
수 있는 곳에 명확하게 표시하고, 해당 콘텐츠의 시험사용 상품을 제공(한시적 이용의 허용, 체험용 제공 
등)하거나 이에 대한 제공이 곤란한 경우에는 콘텐츠에 관한 정보 제공함으로써 일원의 청약철회의 
권리행사가 방해받지 아니하도록 조치합니다. 만약 회사가 이러한 조치를 하지 아니한 경우에는 제 2 항 각 
호의 청약철회 제한사유에도 불구하고 일원은 청약철회를 할 수 있습니다. 
④ 일원은 제 1 항 및 제 2 항에도 불구하고 구매한 유료 콘텐츠의 내용이 표시․광고의 내용과 다르거나 
구매계약의 내용과 다르게 이행된 경우에 해당 콘텐츠가 이용 가능하게 된 날부터 3 개월 이내, 그 사실을 
안 날 또는 알 수 있었던 날부터 30 일 이내에 청약철회를 할 수 있습니다. 
⑤ 제 1 항부터 제 4 항까지의 규정에 따라 청약철회가 이루어질 경우 회사는 지체 없이 일원의 유료 
콘텐츠를 회수하고 3 영업일 이내에 대금을 환급합니다. 이 경우 회사가 환급을 지연한 때에는 그 
지연기간에 대하여  전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률  및 같은 법 시행령 제 21 조의 3 에서 
정하는 이율을 곱하여 산정한 지연이자를 지급합니다. 
⑥ 회사의 고의 또는 귀책사유로 과오금이 발생하는 경우, 과오금을 이용자에게 환불합니다. 단, 일원의 
고의 또는 귀책 사유로 과오금이 발생한 경우, 회사가 과오금을 환불하는 데 소요되는 비용은 합리적인 
범위 내에서 이용자가 부담하도록 합니다. 
⑦ 제 6 항에 따른 과오금 환불은 일원이 이용하고 있는 모바일 기기의 운영체제에 따라 각 오픈마켓 사업자 
또는 회사의 환불정책에 따라 진행됩니다. 단, 애플 앱스토어의 경우 일원은 애플 앱스토어에 직접 환불을 
신청 하여야 합니다. 
⑧ 미성년자가 법정 대리인의 동의 없이 결제한 경우, 본인 또는 법정대리인은 결제를 취소할 수 있습니다. 
단, 미성년자의 유료서비스 결제가 법정 대리인으로부터 처분을 허락 받은 범위 내인 경우 또는 미성년자의 
사술로 인해 발생한 경우에는 취소가 제한될 수 있습니다. 콘텐츠 구매 계약의 본사자가 미성년자인지 
여부는 결제가 진행된 모바일 기기, 결제 실행자 정보, 결제 수단 명의자 등을 근거로 판단하며, 회사는 
합당한 취소인지를 확인하기 위해 미성년자 및 법정대리인임을 증명할 수 있는 서류의 제출을 요청할 수 
있습니다. 
⑨환불을 요구하는 경우 회사는 구매 내역을 확인한 후 이용자에게 본인 확인을 위하여 별도의 서류 제출을 
요청할 수 있으며, 이용자는 요청하는 서류를 FAX 전송 등의 방법으로 회사에 제출하여야 하며, 이 때 
환불은 디바이스(휴대폰 포함)의 명의자 계좌를 기본으로 합니다. 그러나 이용자가 신원 확인이나 명의자 본인 
계좌 확인이 어려운 미성년자임을 사유로 법정 대리인이 대신 환불을 요청할경우, 추가 입증 서류를 요청할 
수 있고, 법정 대리인임이 확인된 경우 법정 대리인의 계좌로 대체하여 환불할 수 있습니다. 
⑩ 회사는 이용자로부터 전항에서 정하는 서류를 받은 날로부터 최대한 조속한 시일 내에 환불을 
완료하도록 최선의 노력을 다합니다. 
  

제 21 조   (계약 해제 및 서비스 이용 중지 등) 
① 일원은 언제든지 서비스 이용을 원하지 않는 경우 일원 탈퇴를 통해 이용계약을 해제할 수 있습니다. 
일원탈퇴로 인해 일원이 게임서비스 내에서 보유한 게임이용정보는 모두 삭제되어 복구가 불가능하게 
됩니다. 
② 회사는 일원이 이 약관 및 그에 따른 운영정책, 서비스 정책에서 금지하는 행위를 하는 등 본 계약을 
유지할 수 없는 중대한 사유가 있는 경우에는 기간을 정하여 서비스 이용을 중지하거나 이용계약을 해제할 
수 있으며 특정 IP 대역에서 반복적으로 대량의 어뷰징 행위, 해킹, 불법프로그램 사용 등이 확인되는 경우 
해당 IP 대역에서의 서비스 이용을 중지할 수 있습니다. 
③ 전항의 규정에 따라 회사가 이용계약을 해제하거나 중단하는 경우 이용자는 서비스 및 콘텐츠를 이용할 
수 없으며, 기 지급한 콘텐츠 구매 대금 및 데이터 통화료, 월정액 서비스 이용료 등을 반환 받을 수 
없습니다. 
  

제 22 조   (불이익보상) 
① 이용자가 본 약관의 규정을 위반함으로 인하여 회사에 불이익이 발생하게 되는 경우, 이 약관을 위반한 
이용자는 회사에 발생하는 불이익을 보상할 책임이 있습니다. 그러나 회사에게 귀책사유가 있는 부분은 회사가 
책임을 부담합니다. 
② 이용자가 서비스를 이용함에 있어 행한 불법행위나 본 약관 위반행위로 인하여 회사가 당해 이용자 
이외의 제 3 자로부터 불이익보상 청구 또는 소송을 비롯한 각종 이의제기를 받는 경우 당해 이용자는 자신의 
책임과 비용으로 회사를 면책시켜야 하며, 회사가 면책되지 못한 경우 당해 이용자는 그로 인하여 회사에 
발생한 불이익을 보상할 책임이 있습니다. 단 회사에게 귀책사유가 있는 부분은 회사가 책임을 부담합니다. 
  

제 23 조   (면책사항) 
① 회사는 무료로 제공하는 서비스와 관련하여 발생하는 사항에 대하여는 어떠한 불이익도 책임을 지지 
않습니다. 단, 회사의 고의나 중과실로 인한 불이익인 경우는 예외로 합니다. 
② 회사는 이용자의 귀책사유로 인한 서비스의 중지 또는 이용장애, 계약해제에 대하여 책임을 지지 
않습니다. 그러나, 일원에게 부득이하거나 합당한 사유가 있는 경우에는 그러하지 아니합니다. 
③ 회사는 이동통신 사업자가 네트워크서비스를 중지하거나 정상적으로 제공하지 아니하여 불이익이 발생한 
경우 회사의 고의 또는 중과실이 없는 한 책임이 면제됩니다. 
④ 회사가 제공하는 게임 서비스는 이용자의 개별적 행위에 따라 다양한 결과가 발생할 수 있으므로 회사는 
이용자의 취사선택 등으로 발생하는 문제에 대하여는 책임을 부담하지 않습니다. 
⑤ 회사는 이용자의 디바이스 환경, 디바이스 설정으로 인하여 발생하는 악성 프로그램 설치 등의 제반 
문제 및 이로 인해 파생되는 피해 또는 회사의 귀책사유가 없는 네트워크 환경으로 인하여 발생하는 문제에 
대해서는 일체 책임을 지지 않습니다. 
⑥ 회사는 이용자가 본 회사의 서비스를 사칭한 사이트에 접속하거나 APK 등이 변조된 네트워크 서비스에 
접속하는 등 이용자의 귀책사유로 인하여 발생된 문제에 대해서는 책임을 지지 않습니다. 
⑦ 회사는 이용자가 서비스 내 또는 웹사이트 상에 게시 또는 전송한 정보, 자료, 사실의 신뢰도, 정확성 등 
내용에 대해서는 회사의 고의 또는 중대한 과실이 없는 한 책임을 지지 않습니다. 
⑧ 회사는 이용자 상호간 또는 이용자와 제 3 자간에 서비스를 매개로 발생한 분쟁에 대해 개입할 의무가 
없으며 이로 인한 불이익을 보상할 책임을 지지 않습니다. 
⑨ 회사는 이용자의 디바이스 오류에 의한 불이익가 발생하거나 신상정보 또는 e mail 주소를 부정확하게 
기재하거나 미기재하여 불이익이 발생하는 등 이용자의 귀책사유로 인하여 발생한 문제에 대하여는 책임을 
부담하지 않습니다. 
⑩ 회사는 이용자가 서비스를 이용하면서 취득한(회사를 통해 직접 유료 구매한 것은 제외) 등급, 아이템, 
콘텐츠 등의 손실에 대해서 회사 또는 회사 직원의 고의 또는 중대한 과실로 인한 경우를 제외하고는 
책임을 부담하지 않습니다. 


제 24 조   (약관의 규정 외 사항 및 해석에 관한 준칙) 
이 약관에서 정하지 아니한 사항과 이 약관의 해석에 관하여는 회사가 정한 개별 운영정책 및 관계법령 
또는 상관례에 따릅니다. 


제 25 조   (일원에 대한 통보) 
① 회사는 필요한 경우, 일원의 전자우편주소, 전자메모, 게임 서비스 내 쪽지, 문자메시지(LMS SMS) 등의 
방법을 이용하여 통보할 수 있습니다. 
② 회사는 일원 전체에게 통보를 하는 경우 7 일 이상 게임서비스 내에 게시하거나 팝업화면 등을 
제시함으로써 제 1 항의 통보에 갈음할 수 있습니다. 
  

제 26 조   (관할법원) 
① 서비스 이용과 관련하여 회사와 이용자간에 발생한 분쟁에 대하여는 양 본사자 간의 협의에 의해 원만히 
해결하여야 합니다. 
② 만약 제 1 항의 분쟁이 원만히 해결되지 못하여 소송이 제기된 경우, 소송은 관련 법령에 정한 절차에 
따른 법원을 관할 법원으로 합니다. 
③ 회사와 이용자간에 제기된 소송에는 대한민국 법을 적용합니다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>