<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
11.전자금융거래		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
320_전자금융거래.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 00000 이용 약관 

시행일자 

 

2021년 03월 08일 시행 

 

2021년 03월 08일 시행 

적용 

제1조 (목적) 

 

이 약관은  가입고객 이 온라인 쇼핑몰에서  대상카드 를 이용하여 전자상거래를 하는 경우 000

(이하  회사 라 합니다)가  가입고객 에게 제공하는 본인인증서비스인 00000

 (이하 00000라 합니다)의 이용조건 및 절차에 관한 기본사항을 정함을 

목적으로 합니다. 

 

 

제2조 (용어의 정의) 

 

① 00000라 함은 카드소지 없이도 편리하게 온라인 쇼핑할 수 있는 서비스로서 한 

번 등록만으로 본인이 지정한 ID, 주민등록번호 뒷 7자리 및 휴대폰 SMS를 통해 결제 가능한 결 

제수단 입니다. 

②  대상카드 란 00000를 적용하고자 하는 카드로서,  회사 가 발급한 Visa, Master, 

JCB, Amex, URS, Local 신용카드, 체크카드, 선불카드를 말합니다. 

③  가입고객 이란 이 약관에 동의하고 00000를 적용하고자 하는  대상카드 의 카드 

번호, 주민등록번호, 카드비밀번호, 카드 CVC번호, 휴대전화번호(이하  카드번호 등  이라 합니다) 

를 등록 하여 00000 이용을 신청하고,  회사 의 인증 및 승낙을 받아  회사 와 

00000 이용계약을 체결한 고객을 말합니다. 

④  휴대폰인증 이란  가입고객 이 본인 명의로 가입한 휴대전화로 수신 받은 인증번호를 입력 하

도록 하는 방식 또는  가입고객 이 본인 명의 인증서 제출 및 확인 후 입력한 휴대전화로 수신 

받은 인증번호를 입력하도록 하는 방식으로  가입고객 의 본인확인을 하는 인증 절차를 말합니다. 

⑤  결제 ID 란  가입고객 이 00000를 이용하기 위하여 본인이 직접 입력하는 식별 

기호 (영문, 숫자 혼용 8자리 이상)를 의미합니다. 

⑥  접근매체 란 전자금융거래에 있어서 거래지시를 하거나  고객  및 거래내용의 진실성과 정확

성을 확보하기 위하여 사용되는 다음 각 목의 어느 하나에 해당하는 수단 또는 정보를 말합니다. 

2.  전자서명법 에 따른 전자서명생성정보 또는 인증서 

1. 전자식 카드 및 이에 준하는 전자적 정보 

2.  전자서명법 에 따른 전자서명생성정보 또는 인증서 

3. 결제ID, 기타 회사에 등록된 이용자번호 

4. 이용자의 생체정보 

5. 제1호 또는 제2호의 수단이나 정보를 사용하는 데 필요한 비밀번호 

 

제3조 (서비스 가입대상) 

 

 가입고객 이 되실 수 있는 분은  회사 로부터  대상카드 를 발급받아 정상적으로 소지한 회원에 

한합니다. 

 

 

제4조 (이용계약의 성립) 

 

① 00000를 이용하고자 하시는 분이 이 약관에 동의하고 00000를 적 

용 하고자 하는  대상카드 의  카드번호 등 을 등록하고 결제 ID를 지정하여 이용신청 하신 후, 

 휴대폰인증 을 거쳐 회사가 이에 승낙하면 00000 이용 계약이 성립하여  가입고객  

이 됩니다. 

② 00000를 이용하고자 하시는 분은  휴대폰인증 을 받아야 하며, 동 인증에 성공 

하지 못하는 경우에는 00000를 이용하실 수 없습니다. 

③ 00000 신청( 휴대폰인증  포함)은 신청하시는 분 본인이 직접 이행하셔야 하며, 

이를 타인에게 하게 하거나 인증번호 등의 정보를 타인에게 정보를 노출하여서는 아니 됩니다. 

 



제5조 (가입제한) 

 

 회사 는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 있는 경우 00000 이용신청을 

승낙 하지 않을 수 있습니다. 

 

1.00000 신청 시점에  대상카드 를 정상적으로 이용할 수 없는 사유가 있는 경우 

2. 타인의  카드번호 등 을 도용하는 등 비정상적인  카드번호 등 을 등록하는 경우 

3. 신청 내용에 허위, 기재누락, 오기가 있는 경우 

4. 서비스 제공이 기술적으로 불가능할 경우 

5. 보안상 문제가 있다고 판단되는 경우 

 

제6조 (00000의 이용) 

 

①  가입고객 은 온라인쇼핑몰에서 전자상거래를 하는 경우 이 약관이 정하는 바에 따라 00000

를 이용하실 수 있습니다. 

② 00000의 이용시간은 연중무휴 1일 24시간을 원칙으로 합니다. 

 

제7조 (거래의 제한) 

 

① 금융회사는 시스템의 유지보수, 점검 등이 필요한 경우 전자금융거래서비스 제공을 중 단할 

수 있습니다. 이 경우 금융회사는 서비스 중단 예정사실 등을 홈페이지에 게 시하고 이용자에게 

서면, 전화, 전자우편, 휴대폰 메시지 등으로 30일 전에 안내해 야 합니다. 

②다음 각 호의 경우 금융회사는 사전 안내 없이 전자금융거래서비스 제공을 중단할 수 있습니다. 

이 경우 금융회사는 서비스 중단 예정사실 등을 홈페이지에 게시하고 이용자에게 서면, 전화, 전

자우편, 휴대폰 메시지 등으로 30일 전에 안내해야 합니다. 

1. 긴급한 시스템 유지보수, 점검 등이 필요한 경우 

2. 통신장애, 정전 등이 발생한 경우 

3. 서비스 이용 급증 등으로 서비스 제공에 장애가 발생한 경우 

4. 해킹 등으로 금융회사 또는 이용자에게 피해가 발생할 우려가 있는 경우 

5. 인증서 유효기간이 만료되었거나 인증서가 취소된 경우 

6. 금융회사가 제공하는 추가적인 보안조치를 거부한 경우 

7. 기타 이용자가 여신전문금융업법 , 전자금융거래법 등 관련 법규를 위반한 경우 

③ 이용자의 거래지시가 있었음에도 불구하고 시스템 및 통신장애 등으로 거래지시가 이행 되지 

않아 이용자에게 손해가 발생한 경우에는 금융회사가 배상하기로 합니다. 

 

제8조 ( 회사 의 의무) 

 

①  회사 는 이 약관에서 정한 바에 따라 계속적, 안정적으로 00000를 제공하도록 

노력 하여야 합니다. 

②  회사 의 고의 또는 과실로 인한  가입고객 의 개인정보의 분실, 도난, 유출 등으로 야기된  가 

입 고객 의 손해에 대해  회사 가 책임을 부담합니다. 

③  회사 는 신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률, 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 

법률 등 관련 법령에서 정한 바에 따라  가입고객 의 정보를 관리하여야 하며, 이에 대한 세부적 

인 내용은  회사 의  개인정보보호방침 에 정한 바에 의합니다. 

 

제9조 ( 가입고객 의 의무) 

 

①  카드번호 등  및 인증번호에 대한 관리책임은  가입고객 에게 있으며,  가입고객 은 이를 제3 

자에게 제공,누설하거나 이와 유사한 행위를 하여서는 아니 됩니다. 

②  가입고객 은  카드번호 등  및 인증번호가 제3자에게 노출되지 않도록 하여야 합니다. 

③  가입고객 은 자신의 명의가 도용되거나 00000가 제3가에게 부정하게 사용된 것 

을 인지한 경우 즉시 그 사실을  회사 에 통보하여야 합니다. 

④  가입고객 은 이 약관에서 정한 사항을 성실히 준수하여야 합니다. 

 

제10조 (정보의 수집 및 활용) 



 

회사는 전자금융거래법에 따라 다음과 같은 기록을 생성, 수집할 수 있으며, 보안정책 수립, 온라 

인 정보 도용 및 금융사고 예방, 사고조사, 민원 처리 등의 목적으로 활용 할 수 있습니다. 

 

정보 수집 항목   IP Address, MAC Address, HDD serial, CPU ID, 원격접속여부, Proxy 설정여부, VPN 

설정여부, USB serial, Main Border serial 등 

 

 

제11조 (00000 해지 및 이용제한) 

 

①  가입고객 이00000 이용계약을 해지하고자 할 경우에는  회사 의 홈페이지 또는 

온라인 쇼핑시  회사 에서 제공하는 결제창의 해지 메뉴를 통하여 해지 신청을 하여야 합니다. 상 

기 절차를 통한 해지 신청의 경우  회사 는 이용계약을 해지 합니다. 

②  회사 는  가입고객 에 다음 각호의 어느 하나에 해당하는 사유가 있는 경우  Smart 결제 서비 

스  이용계약을 해지하거나 00000의 이용을 제한할 수 있습니다. 

1.  가입고객 이 이 약관을 위반한 사실이 밝혀진 경우 

2. 이용정지 , 해지 등  가입고객 이  대상카드 를 정상적으로 이용할 수 없는 경우 

3.  가입고객 이 관계법령, 감독규정, 감독기관의 지침, 회사의 약관 , 지침 등을 위반한 경우 

4. 이 약관 제5조에서 정한 사유가 있는 경우 

5.  Smart 결제서비스 의 이용목적을 벗어난 불합리한 용도로 이용한 경우 

6. 컴퓨터 바이러스 프로그램 등을 유포한 경우 

7. 해킹에 이용하거나 해킹을 한 경우 

8. 관계법령이나 감독규정, 감독기관의 지침, 회사의 약관과 지침 등에 의해 00000

제공이 곤란한 경우 

③ 제②항 각호에 해당하는 행위를 한  가입고객 은 이로 인하여  회사  또는 제3자에게 발생한 

손해를 배상하여야 합니다. 

④ 제②항의 조치에 대하여  가입고객 은  회사 에 이의신청을 할 수 있으며 이의신청이 정당하다 

고  회사 가 인정하는 경우에  회사 는 즉시 00000 이용을 재개하여야 합니다. 



 

제12조 (손해배상 및 면책)

① 금융회사는 이용자로부터 접근매체의 분실이나 도난의 통지를 받은 후에 

제3자가 그 접근매체를 사용하여 이용자에게 손해가 발생한 경우 그 손해를 

배상합니다.

② 금융회사는 다음 각 호의 사고로 인하여 이용자에게 손해가 발생한 경우 

그 손해를 배상합니다.

1. 접근매체의 위조나 변조로 발생한 사고

2. 계약체결 또는 거래지시의 전자적 전송이나 처리과정에서 발생한 사고

3. 전자금융거래를 위한 전자적 장치 또는 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 

등에 관한 법률 제2조 제1항 제1호에 따른 금융회사의 정보통신망에 침입하여 

거짓이나 그 밖의 부정한 방법으로 획득한 접근매체의 이용으로 발생한 사고

③ 제2항의 규정에도 불구하고 금융회사는 이용자가 고의 또는 중과실로 다음

 각 호의 행위를 하였음을 증명하는 경우 이용자에게 손해가 생기더라도 책임

의 전부 또는 일부를 지지 아니합니다.

1. 이용자가 접근매체를 제3자에게 대여하거나 사용을 위임한 경우 또는 양도나

 담보의 목적으로 제공한 경우( 전자금융거래법 제18조에 따라 선불전자지급수단

이나 전자화폐를 양도하거나 담보로 제공한 경우를 제외합니다.)

2. 제3자가 권한 없이 이용자의 접근매체를 이용하여 전자금융거래를 할 수 있음을 

알았거나 쉽게 알 수 있었음에도 불구하고 이용자가 자신의 접근매체를 누설 또는 

노출하거나 방치한 경우

3. 금융회사가 접근매체를 통하여 이용자의 신원, 권한 및 거래지시의 내용 등을 확인

하는 것 외에 보안강화를 위하여 전자금융거래시 사전에 요구하는 추가적인 보안조치를

 이용자가 정당한 사유 없이 거부하여 사고가 발생한 경우

4. 이용자가 제3호에 따른 추가적인 보안조치에 사용되는 매체,수단 또는 정보에 대하여 

다음 각 목의 어느 하나에 해당하는 행위를 하여 사고가 발생한 경우

가. 누설,노출 또는 방치한 행위

나. 제3자에게 대여하거나 그 사용을 위임한 행위 또는 양도나 담보의 목적으로 제공한 행위

5. 법인( 중소기업기본법 제2조 제2항에 의한 소기업을 제외합니다.)인 이용자에게 손해가 

발생한 경우로 금융회사가 사고를 방지하기 위하여 보안절차를 수립하고 이를 철저히 

준수하는 등 합리적으로 요구되는 충분한 주의의무를 다한 경우

④ 금융회사는 이 조에 따른 책임을 이행하기 위하여 관련 법규에서 정하는 기준에 따라 

보험 또는 공제에 가입하거나 준비금을 적립하는 등 필요한 조치를 취합니다.



제13조 (회원에 대한 통지) 

 

 회사 는  가입고객 에게 통지를 하는 경우,  가입고객 이  대상카드  이용과 관련하여 회사에 지정 

한 전자우편주소 등으로 통지할 수 있습니다. 

 

 

제14조 (약관의 변경승인 등) 

 

① 이 약관을 변경할 경우  회사 는 그 내용을 변경약관 시행일로부터 1개월 이전까지  회사 의 

홈페이지에 게시하고,  가입고객 에게 이용대금명세서, 서면, 전자우편(E-MAIL) 중 한가지 이상의 

방법으로 개별 통지하여 드립니다. 이 경우  가입고객 이 통지일로부터 1개월 이내에 별도 이용 

계약해지 의사표시를 하지 않는 경우 변경에 동의한 것으로 본다는 내용을 명시하여 통지합니다. 

②  가입고객 이 제1항의 기간동안 이의를 제기하지 않은 경우  회사 는  가입고객 이 약관 변경 

을 승인 한 것으로 간주합니다. 

③ 변경된 약관에 이의가 있는  가입고객 은 적용예정일까지 제11조 제①항에 따라 00000 

이용을 해지할 수 있습니다. 

 

제15조 (준용) 

 

이 약관에 명시되지 아니한 사항이나 약관의 해석에 관한 사항에 대하여는 관계법령, 상관례, 및 

신용카드 개인회원 약관에 따릅니다. 이 약관에 명시되지 아니한 사항이나 약관의 해석에 관한 

사항에 대하여는 관계법령, 상관례, 표준 전자금융거래기본약관, 신용카드 개인(법인)회원 표준약 



관, 체크카드 개인회원 규약, 및 선불카드 이용약관에 따릅니다. 

 

 

제17조 (관할법원) 

 

이 약관에 따른 거래에 관하여 분쟁이 발생하는 경우에는  가입고객 의 주소지 또는 영업소 소재 

지에 해당 하는 법원을 관할법원으로 합니다. 

제18조(인출한도 제한) 
고객이 보유한 계좌가 12년 이상 장기미사용 계좌에 해당하는 경우 자동화기기(ATM,CD)를 이용한 1일 인출한도는 회사가 고객에게 안내한 금액 이하로 제한된다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>