<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
2.공급계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
326_공급계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


제1조 (계약상품)

갑은 을에게 아래 상품을 본 계약 조건에 따라 계속적으로 매도하고 을은 이를 매수할 것에 동의한다.	


제2조 (공급 방법)

갑은 을이 요청한 주문서에 의해 상품을 공급하고 을은 상품 인수 후 즉시 인수증을 갑에게 제출하여야 한다.	


제3조 (주문 및 인도)

1. 을은 매수시 마다 주문서에 의하여 상품을 주문하며, 갑은 동 주문서에 따라 상품을

인도한다. 주문서에는 상품명, 규격, 수량, 인도시기, 인도수량 등을 명기하여하며, 동 인도

시기는 주문서 전달일로부터 최소한 일 이상의 유예기간을 두어야 한다.

2. 갑은 상품을 전항의 인도시기에 인도하여야 한다. 갑은 불가항력에 의한 인도자체에

대하여는 책임지지 아니하며, 일전의 사전 통지로써 인도시기를 연장할 수 있다.

3. 을은 상품을 인도받은 즉시 인도받은 상품과 포장명세서를 대조한 후 인수증을 발급한다.

4. 상품의 인도에 따른 운임은 갑의 부담으로 한다. 단 특별한 포장, 특별한 수송 및 작업을 요할 경우의 

추가비용은 을의 부담으로 한다.	


제4조 (인도조건)

물품의 인도장소는 을의 지정장소로 하며 당해 장소까지 운임 및 기타소요비용 일체는 갑의 부담으로 한다.
	
특약조항 : 제3차 주문 상품부터는 결제 방법을 아래 조항에 준한다.

1. 을은 주문 금액의 30%에 해당하는 계약금을 상품주문시 약속어음(기간:발행일로부터90일)으로 갑에게 

지급하여야 하며, 주문 생산된 상품을 인수치 않을 경우 을은 계약금 반환을 청구를 할 수 없다.

2. 을은 상품공급 완료일에 특약조항 1항에 의거 계약금을 제외한 잔금을 약속어음(기간:

발행일로부터 90일) 으로 전액결제 하여야 한다.

3. 을은 특약조항의 채무를 보증하기 위하여 상응하는 부동산 담보를 갑에게 제공하여야 한다.

	
제5조 (상품의 반품 및 교체)

을은 불량상품 발견시에는 상품 인도 후 15일 이내에 갑에게 반품 또는 정상품으로 교체를 요청할 수 있다.

	
제6조 (근저당권 설정)

을은 제4조 대금지급의무 기타 본 계약상의 의무 이행을 담보하기 위하여, 갑과의 합의에 따른 부동산 위에 

갑을 근저당권자로 하는 채권 최고금액원의 근저당권을 설정하여야 한다.	


제7조 (상표 및 상표보존의 협조사항)

1. 을은 본 계약의 존속기간 또는 종료 후에도 갑이 문서상 의사표시 없이는 OOO상품 또는 상표와 상호의 

사용, 수정, 등기 등을 응용할 수 없다.

2. 을은 OOO 상품에 사용한 상표는 갑의 재산임을 인정해야 하며 판매지역에서 발생하는 갑의 특허권, 상표, 

등기권, 디자인 형식 및 형태 등 권리침해 행위를 할수 있는 여하한 사정을 갑에게 사전 통지해야 하며 갑의 

요구에 따라 갑의 권리 보호를 위하여 합법적인 조치를 취할 경우 갑에게 협조하여야 한다.	


제8조 (계약 기간)

본 계약의 유효기간은 계약체결일로부터 다시 1년으로 하고, 계약만료 1개월 전에 갑과

을 쌍방이 서면상으로 계약해지의 의사표시가 없을 시 본 계약을 동일 조건으로 1년 단위 자동 연장한다.	


제9조 (계약의 해지)

1항. 갑은 다음과 같은 경우에 본 계약을 해지하거나 제품의 공급을 중단할 수 있다.

제9조1항 2호. 을의 판매실적이 현저하게 저조하거나 판매능력이 미약하다고 판단될 때

제9조1항 3호. 을이 본 계약의 제조항을 이행하지 아니하거나 갑의 명예를 훼손하거나 갑에게 손해를 

입혔다고 인정될 때

제9조1항 4호. 을의 경영상의 변화 또는 재정상태 및 신용의 중대한 악화로 인하여 판매활동을 중단하여야 

한다고 인정될 때

제9조1항 5호. 을의 불공정거래행위로 유통질서를 문란하게 한 사실이 인정될 때

제9조1항 6호. 기타 위의 각호에 상당하는 을의 행위로 인하여 계약관계 또는 판매활동을 지속하는 것이 매우 

부적당하다고 인정될 때


제10조 (권리 의무 양도 및 담보금지)

을은 갑의 승낙 없이 본 계약상의 권리의무를 제3자에게 양도하거나 담보제공 할 수 없다.	


제11조 (소송관할)

본 계약으로 인하여 발생하는 일절의 분쟁은 갑이 소재해 있는 서울민사지방법원으로 한다.	
	


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>