<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
31. 사이버몰		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
334_사이버몰.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


 제1조(목적) 
이 약관은 몰(이하  당사 라 합니다)이 운영하는 몰과 몰 인터넷 사이
트(이하 통합하여  몰 라 합니다)에서 제공하는 인터넷 관련 서비스(이하  서비스 라 합니다)
를 이용함에 있어  몰 와 이용자의 권리, 의무 및 책임사항을 규정함을 목적으로 합니다. 
PC통신, 무선 등을 이용하는 전자상거래에 대해서도 그 성질에 반하지 않는 한 이 약관을 준
용합니다.  

 제2조(정의) 
① 회원 이라 함은  몰이 정한 절차에 따라 회원등록을 한 자로서, 계속적으로  몰이 제
공하는 서비스를 이용할 수 있는 자를 말합니다.  회원 은  온라인회원 과  멤버십회원 으로 구분
됩니다. 
1. 온라인회원 이라 함은  회원  중 SNS계정을 통해  몰 에 회원가입을 한 자로서, 본인인증 
절차를 거치지 않고  몰이 제공하는 서비스를 이용할 수 있는 자를 말합니다. 
2. 멤버십회원 이라 함은  회원  중 당사가 정한 회원가입 양식에 따라 회원 등록을 한 자를 말하
며, 당사의 멤버십 서비스를 제공 받습니다. 
② 비회원 이라 함은 회원에 가입하지 않고  몰이 제공하는 서비스를 이용하는 자를 말합니
다. 
③ 이용자 란  몰 에 접속하여 이 약관에 따라  몰이 제공하는 서비스를 받는 회원 및 
비회원을 말합니다. 
④ 멤버십 서비스 란  몰이 멤버십회원에게 제공하는 포인트 적립, 사용, 할인, 이벤트 참여 
등의 전반적인 회원에 대한 서비스 프로그램을 말합니다. 
⑤ 포인트 란 멤버십회원이  몰이 판매하는 상품이나 서비스를 구매하거나,  몰  또는 
제휴사에서 제공하는 이벤트, 추가 적립 포인트 등 마케팅 활동 등과 관련하여 획득한 아래의 포
인트를 말합니다. 
1. 구매 적립 포인트 란 회원이 상품 또는 서비스 구입시 약정된 적립률에 따라 적립된 포인트를 
말합니다. 
2. 이벤트 포인트 란 멤버십 등급별로 지급되는 포인트 또는  몰  또는 제휴사가 이벤트 진
행 시 제공하는 포인트를 말합니다. 
3. 발생 포인트 란 가용 포인트로 전환할 수 있는 구매 적립 포인트 또는 이벤트 포인트를 의미합
니다. 
4. 가용 포인트 란 발생 포인트 중 당사가 회원의 현금 대체 결제가 가능하도록 전환한 포인트로
서, 발생 포인트는 원칙적으로 포인트 적립 익일에 가용 포인트로 전환됩니다. 
5. 누적 포인트 란 가용 포인트 중 멤버십회원이 이미 사용한 포인트 및 환수된 포인트를 제외한 
나머지 포인트의 합계를 말합니다. 
⑥ 영업점 이란 당사에서 운영하는 대형매장, 전시판매장 및 몰을 의미합니다. 단, 영업점의 
범위와 회원에게 제공되는 포인트 적립률은 당사와 영업점의 사정에 따라 조정될 수 있으며, 조
정 시 본 약관 제3조에 의거 고지됩니다. 
⑦ 제휴사 란 당사와 제휴 계약을 체결하고 멤버십 서비스를 공동으로 제공하기로 합의한 회사를 
의미하고, 홈쇼핑 및 타사 제휴몰은 제휴사에 해당되지 않습니다. 제휴사는 당사 홈페이지에 고지
되어 있으며, 당사 및 제휴사의 사정에 따라 제외 또는 추가될 수 있고, 이 경우 본 약관 제3조에 
의거 고지합니다. 
⑧ 제휴포인트 란 당사가 본 약관에서 정한 포인트가 아닌,  몰  홈페이지에 명시된 제휴사의 
자체 멤버십 포인트를 말합니다 
⑨ 할인쿠폰 이란 당사의 영업점에서 상품이나 서비스를 구매할 경우 할인 받을 수 있도록 멤버
십회원에게 제공하는 쿠폰을 말하며 모바일로 지급됩니다. 단, 당사와 영업점의 사정에 따라 쿠폰 
지급이 영업점별로 상이할 수 있습니다. 

제3조 (약관 등의 명시와 설명 및 개정) 
① 몰은 이 약관의 내용과 상호 및 대표자 성명, 영업소 소재지 주소(소비자의 불만을 처리
할 수 있는 곳의 주소를 포함), 전화번호, 모사전송번호, 전자우편주소, 사업자등록번호, 통신판매업 
신고번호, 개인정보보호책임자 등을 이용자가 쉽게 알 수 있도록  몰 의 초기 서비스화면(전
면)에 게시합니다. 다만, 약관의 내용은 이용자가 연결화면을 통하여 볼 수 있도록 할 수 있습니
다. 
② 몰은 이용자가 약관에 동의하기에 앞서 약관에 정하여져 있는 내용 중 청약철회, 배송책임
, 환불조건 등과 같은 중요한 내용을 이용자가 이해할 수 있도록 별도의 연결화면 또는 팝업화면 
등을 제공하여 이용자의 확인을 구하여야 합니다. 
③ 몰은  전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률 ,  약관의 규제에 관한 법률 ,  전자
문서 및 전자거래기본법 ,  전자금융거래법 ,  전자서명법 ,  정보통신망 이용촉진 및 정보보호 
등에 관한 법률 ,  방문판매 등에 관한 법률 ,  소비자기본법  등 관련 법을 위배하지 않는 범위
에서 이 약관을 개정할 수 있습니다. 
④ 몰이 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정사유를 명시하여 현행 약관과 함께  홈씨
씨 의 초기 서비스화면에 그 적용일자 7일 이전부터 적용일자 전일까지 공지합니다. 다만, 이용자
에게 불리하게 약관 내용을 변경하는 경우에는 최소한 100일 이상의 사전 유예기간을 두고 공지합
니다. 이 경우  몰은 개정 전 내용과 개정 후 내용을 명확하게 비교하여 이용자가 알기 쉽도
록 표시합니다. 
⑤ 몰이 약관을 개정할 경우에는 그 개정약관은 그 적용일자 이후에 체결되는 계약에만 적
용되고 그 이전에 이미 체결된 계약에 대해서는 개정 전의 약관 조항이 그대로 적용됩니다. 다만 
이미 계약을 체결한 이용자가 개정약관 조항의 적용을 받기를 원하는 뜻을 제4항에 의한 개정약
관의 공지기간 내에  몰 에 송신하여  몰 의 동의를 받은 경우에는 개정약관 조항이 적용
됩니다. 
⑥이 약관에서 정하지 아니한 사항과 이 약관의 해석에 관하여는  전자상거래 등에서의 소비자보
호에 관한 법률 ,  약관의 규제 등에 관한 법률 , 공정거래위원회가 정하는 전자상거래 등에서의 
소비자 보호지침 및 관계법령 또는 상관례에 따릅니다. 

제4조(서비스의 제공 및 변경) 
① 몰은 다음과 같은 업무를 수행합니다. 
1.재화 또는 용역에 대한 정보 제공 및 구매계약의 체결 
2.구매계약이 체결된 재화 또는 용역의 배송 
3.멤버십 서비스에 따른 포인트 적립 및 사용 
4.기타  몰이 정하는 업무 
② 몰은 재화 또는 용역의 품절 또는 기술적 사양의 변경 등의 경우에는 장차 체결되는 계
약에 의해 제공할 재화 또는 용역의 내용을 변경할 수 있습니다. 이 경우에는 변경된 재화 또는 
용역의 내용 및 제공일자를 명시하여 현재의 재화 또는 용역의 내용을 게시한 곳에 즉시 공지합
니다. 
③ 몰이 제공하기로 이용자와 계약을 체결한 서비스의 내용을 재화 등의 품절 또는 기술적 
사양의 변경 등의 사유로 변경할 경우에는 그 사유를 이용자에게 통지 가능한 주소로 즉시 통지
합니다. 
④전항의 경우  몰은 이로 인하여 이용자가 입은 손해를 배상합니다. 다만,  몰이 고의 
또는 과실이 없음을 입증하는 경우에는 그러하지 아니합니다. 

제5조(서비스의 중단) 
① 몰은 컴퓨터 등 정보통신설비의 보수점검, 교체 및 고장, 통신의 두절 등의 사유가 발생한 
경우에는 서비스의 제공을 일시적으로 중단할 수 있습니다. 
② 몰은 제1항의 사유로 서비스의 제공이 일시적으로 중단됨으로 인하여 이용자 또는 제3자
가 입은 손해에 대하여 배상합니다. 단,  몰이 고의 또는 과실이 없음을 입증하는 경우에는 
그러하지 아니합니다. 
③사업종목의 전환, 사업의 포기, 업체 간의 통합 등의 이유로 서비스를 제공할 수 없게 되는 경
우에는  몰은 제8조에 정한 방법으로 이용자에게 통지하고 당초  몰 에서 제시한 조건에 
따라 소비자에게 보상합니다. 다만,  몰이 보상기준 등을 고지하지 아니한 경우에는 이용자들
의 가용 포인트를  몰 에서 통용되는 통화가치에 상응하는 현물 또는 현금으로 이용자에게 
지급합니다. 

제6조(멤버십 회원가입) 
①멤버십회원 가입은  몰  홈페이지를 통해 가능합니다. 
② 몰은 제1항과 같이 멤버십회원으로 가입할 것을 신청한 이용자 중 다음 각 호에 해당하
지 않는 한 멤버십회원으로 등록합니다. 
1.가입신청자가 이 약관 제7조 제3항에 의하여 이전에 회원자격을 상실한 적이 있는 경우. 다만 
제7조 제3항에 의한 회원자격 상실 후 3년이 경과한 자로서  몰 의 회원재가입 승낙을 얻은 
경우에는 예외로 한다. 
2.등록 내용에 허위, 기재누락, 오기가 있는 경우 
3.기타 회원으로 등록하는 것이  몰 의 기술상 현저히 지장이 있다고 판단되는 경우 
③멤버십회원 가입계약의 성립 시기는  몰 의 승낙이 멤버십 회원에게 도달한 시점으로 합니
다. 
④멤버십회원은 회원자격 및 그로부터 발생하는 권리를 타인에게 양도하거나 대여 또는 담보의 
목적으로 제공할 수 없습니다. 

제7조(회원 탈퇴 및 자격 상실 등) 
①회원은  몰 에 언제든지 탈퇴를 요청할 수 있으며  몰은 즉시 회원탈퇴를 처리합니다. 
②회원이 다음 각 호의 사유에 해당하는 경우  몰은 회원자격을 제한 및 정지시킬 수 있습
니다. 
1.회원이 사망한 경우 
2.가입 신청 시에 허위 내용을 등록한 경우 
3. 몰 를 이용하여 구입한 재화 등의 대금, 기타  몰  이용에 관련하여 회원이 부담하는 
채무를 기일 내에 지급하지 않는 경우 
4.포인트 부정적립, 부정사용 등의 부정한 방법 또는 목적으로 이용한 경우 
 부정적립 이란 회원이 실제로 상품을 구매하거나 서비스를 이용하지 않았음에도 당해 회원에게 
포인트가 적립된 경우 또는 실제 구입액 혹은 이용액 이상으로 포인트가 적립된 경우를 말합니다. 
부정적립 된 포인트는 자격상실 통보와 동시에 소멸하고 이에 대하여 회원은 어떠한 권리도 주
장할 수 없습니다. 또한 부당이익을 취한 부분, 즉 부정적립 된 포인트로 상품을 구매하거나 서비
스를 이용한 경우 회원 본인 또는 부정적립에 관여한 자는 관련 법령에 따라 민〮형사상 책임을 
부담할 수 있습니다. 
 부정사용 이란 회원이 부정적립 한 포인트와 타 회원의 동의 없이 타 회원의 포인트를 임의로 
사용한 경우를 말합니다. 
회원은 부정사용의 사유가 자신의 고의 또는 과실에 기한 것이 아님을 소명할 수 있습니다. 이 
경우 당사는 회원의 소명 내용을 심사하여 회원의 주장이 타당하다고 판단하는 경우 회원으로 하
여금 정상적으로 포인트를 이용할 수 있도록 합니다. 
5.다른 사람의  몰  이용을 방해하거나 그 정보를 도용하는 등 전자상거래 질서를 위협하는 
경우 
6. 몰 를 이용하여 법령 또는 이 약관이 금지하거나 공서양속에 반하는 행위를 하는 경우 
③ 몰이 회원 자격을 제한, 정지 시킨 후 동일한 행위가 2회 이상 반복되거나 30일 이내에 
그 사유가 시정되지 아니하는 경우  몰은 회원자격을 상실시킬 수 있습니다. 
④제5항의 경우를 제외하고  몰이 회원자격을 상실시키는 경우에는 회원등록을 말소합니다. 
이 경우 회원에게 이를 통지하고, 회원등록 말소 전에 최소한 30일 이상의 기간을 정하여 소명할 
기회를 부여합니다. 
⑤회원이 연속하여 1년 동안 서비스를 이용하기 위하여  몰 에 로그인한 기록이 없거나 영업
점에서의 구매 이력이 없는 경우  몰은 해당 회원을 휴면 회원으로 전환합니다. 
⑥휴면 회원으로 전환된 회원의 개인정보는 전환일로부터 1년 동안 분리하여 보관합니다. 
⑦휴면회원이 전환일로부터 1년 내  몰 에 로그인하여 휴면 회원 해제를 요청할 경우  홈씨
씨 가 정하는 본인확인 절차를 이행 후 해당 회원의 휴면 상태를 해제합니다. 
⑧회원 탈퇴 또는 자격상실 시 구매실적과 가용 포인트는 자동 소멸되며, 탈퇴 후 재가입 의사를 
밝혀도 소멸된 구매실적과 가용 포인트는 복원되지 않습니다. 

제8조(회원에 대한 통지) 
① 몰이 회원에 대한 통지를 하는 경우 회원이  몰 와 미리 약정하여 지정한 SMS, 알림
톡, 전자우편 주소로 할 수 있습니다. 
② 몰은 불특정다수 회원에 대한 통지의 경우 1주일 이상  몰  게시판에 게시함으로써 
개별 통지에 갈음할 수 있습니다. 다만, 회원 본인의 거래와 관련하여 중대한 영향을 미치는 사항
에 대하여는 개별통지를 합니다. 

제9조(포인트의 적립) 
①멤버십회원이 영업점에서 상품 또는 서비스를 구매한 경우 약정 고지된 바에 따라 아래와 같은 
방식으로 포인트를 산정 및 부여합니다. 
1.구매 적립 포인트는 상품 및 서비스 구매 실 결제금액에 고지된 당사의 포인트 적립률을 곱한 값
2.이벤트 포인트는 구매 사은이나 이벤트 시 당사가 별도로 결정하거나 멤버십 회원에게 개별적
으로 안내하고 지급하는 포인트 
②제1항의 경우 멤버십회원이  몰 에서 구매를 한 후 배송 완료 7일 후 포인트가 자동 적립
되며, 만일 기타의 제휴카드를 제시하여 해당 제휴카드에 따른 점수를 적립하거나 할인을 받을 
경우 해당 제휴카드 결제금액에 대한 본 약관에 따른 포인트 중복적립 또는 당사가 제공하는 별
도 할인의 중복적용은 불가하며, 회원은 당사 및 제휴사의 요구에 따라 하나의 포인트제도 또는 
할인제도를 선택하여야 합니다. 
③제1항의 상품 및 서비스 구매금액을 발생 포인트로 환산할 때 1원을 1포인트로 산정하되, 소수
점 이하의 포인트는 반올림됩니다. 
④당사에서 정한 상품 및 서비스 구매 시 포인트, 제휴포인트, 할인쿠폰 등의 결제 수단을 사용하
여 결제하는 경우 현금이나 제휴카드를 제외한 신용카드로 결제된 금액에 대해서만 포인트가 부
여됩니다. 
⑤일부 상품, 서비스(전시 할인, 특판 할인 등 할인이 적용된 경우를 포함하며 이에 제한되지 않
습니다) 또는 결제 수단의 경우 포인트 적립이 제한될 수 있으며, 이 경우 구매 또는 결제 시 포
인트가 적립 되지 않은 상품, 서비스 또는 결제 수단임을 별도로 안내합니다. 
⑥포인트는 구매 후 배송 완료 7일 후 일괄 적립됨을 원칙으로 하나, 당사 및 영업점의 상황에 
따라 변경될 수 있습니다. 
⑦적립된 포인트는 구매 또는 결제한 영업점, 기타 당사가 정한 방법으로 조회가 가능합니다. 
⑧홈쇼핑, 타사 제휴몰을 통해 몰 상품을 구매하는 경우 본 약관에 따른 포인트를 제공하지 
않습니다. 

제10조 (포인트의 정정 및 양도) 
①포인트 적립에 오류, 기타 문제가 발생하였을 경우 멤버십회원은 오류발생 시점부터 60일 이내
에 당사에 정정 신청을 하여야 하며, 당사는 회원의 정정 요청일로부터 30일 이내에 조정할 수 
있습니다. 단, 멤버십회원은 포인트 적립 관련 문제가 발생하였음을 증명할 수 있는 객관적인 자
료(영수증 등)를 서면으로 제시해야 합니다. 
②멤버십회원에게 부여한 포인트를 관리, 운영하는 역할은 각 영업점이 담당합니다. 영업점을 이
용한 멤버십회원에게 발생 포인트를 잘못 고지한 경우 당사는 포인트 고지일로부터 12개월 이내
에 이를 정정할 수 있습니다. 다만, 이 경우 당사는 멤버십회원에게 정정사유를 이메일 또는 유선
통화로 알려주어야 합니다. 
③멤버십회원은 포인트를 타 회원 또는 타인에게 양도하거나 담보로 제공할 수 없습니다. 

제11조(포인트의 환수 및 환원) 
①멤버십회원이 영업점에서 상품 및 서비스를 구매하고 포인트를 적립한 상품을 반품하는 경우 
당사는 반품한 상품의 결제금액에 대한 포인트를 환수합니다. 
②멤버십회원이 영업점에서 포인트를 사용하여 구매한 상품을 반품하는 경우에는 사용했던 포인
트를 다시 환원하여 드리며, 포인트와 현금 또는 신용카드를 함께 사용하여 구매한 상품은 현금 
또는 신용카드 사용분을 먼저 환급하고 포인트를 순차적으로 환원합니다. 
③본인의 구매가 아닌 타인의 구매를 본인 카드로 적립하는 등 부정한 방법으로 구매가 이루어졌
을 경우 당사는 해당 포인트를 환수할 수 있습니다. 

제12조(포인트의 사용 및 유효기간) 
①멤버십회원이 영업점에서 포인트를 사용하는 경우 가용 포인트를 1포인트 이상 보유 시 10포
인트 단위로 현금과 동일하게 사용할 수 있고, 사용한 포인트는 누적 포인트에서 차감됩니다. 
②가용 포인트는 1포인트 당 1원으로 환산되는 것이 원칙이나, 당사는 제3조에 따른 약관 변경을 
통해 환산금액을 변경할 수 있습니다. 
③멤버십회원이 포인트를 사용하는 경우 회원이 보유 중인 누적 포인트 중 소멸일자가 빠른 포인
트부터 우선적으로 차감 됩니다. 
④포인트 사용 후 사용된 포인트의 적립 원천이 되는 구매 행위의 취소로 인해 누적 포인트가 마
이너스가 되는 경우 멤버십회원은 마이너스 포인트에 해당하는 금액을 당사에 현금으로 납부하
여야 합니다. 
⑤멤버십회원 탈퇴 여부를 불문하고, 가용 포인트는 현금으로 상환되지 아니합니다. 당사에서 제
공하는 가용 포인트 사용 기준은 변경될 수 있으며, 변경된 내용은 본 약관 제 3조에 의거 고지
됩니다. 
⑥구매 적립 포인트의 유효기간은 적립일로부터 12개월이며, 사용되지 않은 포인트는12개월이 되
는 시점의 해당 월 말일에 자동 소멸됩니다. 
⑦이벤트 포인트의 유효기간은 이벤트 내용에 따라 상이할 수 있으며, 이는 별도로 공지합니다. 

제13조(구매신청) 
① 몰  이용자는  몰  상에서 다음 또는 이와 유사한 방법에 의하여 구매를 신청하며,  홈
씨씨 는 이용자가 구매신청을 함에 있어서 다음의 각 내용을 알기 쉽게 제공하여야 합니다. 
1.재화 등의 검색 및 선택 
2.받는 사람의 성명, 주소, 전화번호, 전자우편주소(또는 이동전화번호) 등의 입력 
3.약관내용, 청약철회권이 제한되는 서비스, 배송료, 설치비 등의 비용 부담과 관련한 내용에 대한 
확인 
4.이 약관에 동의하고 제3호의 사항을 확인하거나 거부하는 표시(예, 마우스 클릭) 
5.재화 등의 구매 신청 및 이에 관한 확인 또는  몰 의 확인에 대한 동의 
6.결제방법의 선택 
② 몰이 제3자에게 구매자 개인정보를 제공, 위탁할 필요가 있는 경우 실제 구매신청 시 구
매자의 동의를 받아야 하며, 회원가입 시 미리 포괄적으로 동의를 받지 않습니다. 이 때  몰 
는 제공되는 개인정보 항목, 제공받는 자, 제공받는 자의 개인정보 이용 목적 및 보유, 이용 기간 
등을 구매자에게 명시하여야 합니다. 다만  정보통신망이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률  제
25조 제1항에 의한 개인정보 처리위탁의 경우 등 관련 법령에 달리 정함이 있는 경우에는 그에 
따릅니다. 

제14조(환급) 
몰은 이용자가 구매신청한 재화 등이 품절 등의 사유로 인도 또 는 제공을 할 수 없을 때에는 지체 없이 그 사유를 이용자에게 통지하고 사전 에 재화 등의 대금을 받은 경우에는 대금을 받은 날부터 3영업일 이내에 환급 하거나 환급에 필요한 조치를 취합니다.

제15조(지급방법) 
 몰 에서 구매한 재화 또는 용역에 대한 대금지급방법은 다음 각 호의 방법 중 가용한 방법
으로 할 수 있습니다. 단,  몰은 이용자의 지급방법에 대하여 재화 등의 대금에 어떠한 명목
의 수수료도 추가하여 징수할 수 없습니다. 
 1.폰뱅킹, 인터넷뱅킹, 메일 뱅킹 등의 각종 계좌이체 
2.선불카드, 직불카드, 신용카드 등의 각종 카드 결제 
3.온라인무통장입금 
4.전자화폐에 의한 결제 
5.수령 시 대금지급 
6.마일리지 등  몰 이 지급한 포인트에 의한 결제 
7. 몰 와 계약을 맺었거나  몰이 인정한 상품권에 의한 결제 
8.기타 전자적 지급 방법에 의한 대금 지급 등 

제16조(수신확인통지, 구매신청 변경 및 취소) 
① 몰은 이용자의 구매신청이 있는 경우 이용자에게 수신확인통지를 합니다. 
②수신확인통지를 받은 이용자는 의사표시의 불일치 등이 있는 경우에는 수신확인통지를 받은 후 
즉시 구매신청 변경 및 취소를 요청할 수 있고  몰은 배송 전에 이용자의 요청이 있는 경우
에는 지체 없이 그 요청에 따라 처리하여야 합니다. 다만 이미 대금을 지불한 경우에는 제19조의 
청약철회 등에 관한 규정에 따릅니다. 

제17조(재화 등의 공급) 
① 몰은 이용자와 재화 등의 공급시기에 관하여 별도의 약정이 없는 이상, 이용자가 청약을 
한 날부터 7일 이내에 재화 등을 배송할 수 있도록 주문제작, 포장 등 기타의 필요한 조치를 취
합니다. 다만,  몰이 이미 재화 등의 대금의 전부 또는 일부를 받은 경우에는 대금의 전부 또
는 일부를 받은 날부터 3영업일 이내에 조치를 취합니다. 이때  몰은 이용자가 재화 등의 공
급 절차 및 진행 사항을 확인할 수 있도록 적절한 조치를 합니다. 
② 몰은 이용자가 구매한 재화에 대해 배송수단, 수단별 배송비용 부담자, 수단별 배송기간 
등을 명시합니다. 만약  몰이 약정 배송기간을 초과한 경우에는 그로 인한 이용자의 손해를 
배상하여야 합니다. 다만  몰이 고의, 과실이 없음을 입증한 경우에는 그러하지 아니합니다.
 
제18조(환급) 
 몰은 이용자가 구매신청한 재화 등이 품절 등의 사유로 인도 또는 제공할 수 없을 때에는 
지체 없이 그 사유를 이용자에게 통지하고 사전에 재화 등의 대금을 받은 경우에는 대금을 받은 
날부터 3영업일 이내에 환급하거나 환급에 필요한 조치를 취합니다. 

 제19조(청약철회 등) 
① 몰 와 재화 등의 구매에 관한 계약을 체결한 이용자는  전자상거래 등에서의 소비자보호
에 관한 법률  제13조 제2항에 따른 계약내용에 관한 서면을 받은 날(그 서면을 받은 때보다 재
화 등의 공급이 늦게 이루어진 경우에는 재화 등을 공급받거나 재화 등의 공급이 시작된 날을 말
합니다)부터 7일 이내에는 청약의 철회를 할 수 있습니다. 다만, 청약철회에 관하여  전자상거래 
등에서의 소비자보호에 관한 법률 에 달리 정함이 있는 경우에는 동 법 규정에 따릅니다. 
②이용자는 재화 등을 배송 받은 경우 다음 각 호의 1에 해당하는 경우에는 반품 및 교환을 할 
수 없습니다. 
1.이용자에게 책임 있는 사유로 재화 등이 멸실 또는 훼손된 경우(다만, 재화 등의 내용을 확인하
기 위하여 포장 등을 훼손한 경우에는 청약철회를 할 수 있습니다) 
2.이용자의 사용 또는 일부 소비에 의하여 재화 등의 가치가 현저히 감소한 경우 
3.시간의 경과에 의하여 재판매가 곤란할 정도로 재화 등의 가치가 현저히 감소한 경우 
4.같은 성능을 지닌 재화 등으로 복제가 가능한 경우 그 원본인 재화 등의 포장을 훼손한 경우 
③제2항 제2호 내지 제4호의 경우에  몰이 사전에 청약철회 등이 제한되는 사실을 소비자가 
쉽게 알 수 있는 곳에 명기하거나 시용상품을 제공하는 등의 조치를 하지 않았다면 이용자의 청
약철회 등이 제한되지 않습니다. 
④이용자는 제1항 및 제2항의 규정에 불구하고 재화 등의 내용이 표시, 광고 내용과 다르거나 계
약내용과 다르게 이행된 때에는 당해 재화 등을 공급받은 날부터 3월 이내, 그 사실을 안 날 또
는 알 수 있었던 날부터 30일 이내에 청약철회 등을 할 수 있습니다. 

제20조(청약철회 등의 효과) 
① 몰은 이용자로부터 재화 등을 반환 받은 경우 3 영업일 이내에 이미 지급받은 재화 등의 
대금을 환급합니다. 이 경우  몰이 이용자에게 재화 등의 환급을 지연한 때에는 그 지연기간
에 대하여  전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률 시행령  제21조의 3에서 정하는 지연
이자율을 곱하여 산정한 지연이자를 지급합니다. 
② 몰은 위 대금을 환급함에 있어서 이용자가 신용카드 또는 전자화폐 등의 결제수단으로 
재화 등의 대금을 지급한 때에는 지체 없이 당해 결제수단을 제공한 사업자로 하여금 재화 등의 
대금의 청구를 정지 또는 취소하도록 요청합니다. 
③청약철회 등의 경우 공급받은 재화 등의 반환에 필요한 비용은 이용자가 부담합니다.  몰 
는 이용자에게 청약철회 등을 이유로 위약금 또는 손해배상을 청구하지 않습니다. 다만 재화 등
의 내용이 표시, 광고 내용과 다르거나 계약내용과 다르게 이행되어 청약철회 등을 하는 경우 재
화 등의 반환에 필요한 비용은  몰이 부담합니다. 
④이용자가 재화 등을 제공받을 때 발송비를 부담한 경우에  몰은 청약철회 시 그 비용을 
누가 부담하는지를 이용자가 알기 쉽도록 명확하게 표시합니다. 

제21조(개인정보보호) 
① 몰은 이용자의 개인정보 수집 시 서비스 제공을 위하여 필요한 범위에서 최소한의 개인
정보를 수집합니다. 
② 몰은 회원가입 시 구매계약이행에 필요한 정보를 미리 수집하지 않습니다. 다만, 관련 법
령상 의무 이행을 위하여 구매계약 이전에 본인확인이 필요한 경우로서 최소한의 특정 개인정보
를 수집하는 경우에는 그러하지 아니합니다. 
③ 몰은 이용자의 개인정보를 수집, 이용하는 때에는 당해 이용자에게 그 목적을 고지하고 
동의를 받습니다. 
④ 몰은 수집된 개인정보를 목적 외의 용도로 이용할 수 없으며, 새로운 이용목적이 발생한 
경우 또는 제3자에게 제공하는 경우에는 이용, 제공단계에서 당해 이용자에게 그 목적을 고지하고 
동의를 받습니다. 다만, 관련 법령에 달리 정함이 있는 경우에는 예외로 합니다. 
⑤ 몰이 제3항과 제4항에 의해 이용자의 동의를 받아야 하는 경우에는 개인정보보호 책임자
의 신원(소속, 성명 및 전화번호, 기타 연락처), 정보의 수집목적 및 이용목적, 제3자에 대한 정보
제공 관련사항(제공받은 자, 제공목적 및 제공할 정보의 내용) 등  개인정보 보호법  제15조가 규
정한 사항을 미리 명시하거나 고지해야 하며 이용자는 언제든지 이 동의를 철회할 수 있습니다. 
⑥이용자는 언제든지  몰이 가지고 있는 자신의 개인정보에 대해 열람 및 오류정정을 요구
할 수 있으며  몰은 이에 대해 지체 없이 필요한 조치를 취할 의무를 집니다. 이용자가 오류
의 정정을 요구한 경우에는  몰은 그 오류를 정정할 때까지 당해 개인정보를 이용하지 않습
니다. 
⑦ 몰은 개인정보 보호를 위하여 이용자의 개인정보를 처리하는 자를 최소한으로 제한하여
야 하며 신용카드, 은행계좌 등을 포함한 이용자의 개인정보의 분실, 도난, 유출, 동의 없는 제3자 
제공, 변조 등으로 인한 이용자의 손해에 대하여 모든 책임을 집니다. 
⑧ 몰  또는 그로부터 개인정보를 제공받은 제3자는 개인정보의 수집목적 또는 제공받은 목
적을 달성한 때에는 당해 개인정보를 지체 없이 파기합니다. 
⑨ 몰은 개인정보의 수집, 이용, 제공에 관한 동의란을 미리 선택한 것으로 설정해두지 않습니
다. 또한 개인정보의 수집, 이용, 제공에 관한 이용자의 동의 거절 시 제한되는 서비스를 구체적으
로 명시하고, 필수수집항목이 아닌 개인정보의 수집, 이용, 제공에 관한 이용자의 동의 거절을 이유
로 회원가입 등 서비스 제공을 제한하거나 거절하지 않습니다. 
⑩개인정보 수집 및 활용, 제공에 관한 자세한 사항은  몰 에 게재되어 있는  개인정보 취급 
방침 에 따릅니다. 

제22조( 몰 의 의무) 
① 몰은 법령과 이 약관이 금지하거나 공서양속에 반하는 행위를 하지 않으며 이 약관이 정
하는 바에 따라 지속적이고, 안정적으로 재화, 용역을 제공하는데 최선을 다하여야 합니다. 
② 몰은 이용자가 안전하게 인터넷 서비스를 이용할 수 있도록 이용자의 개인정보(신용정보 
포함) 보호를 위한 보안 시스템을 갖추어야 합니다. 
③ 몰이 상품이나 용역에 대하여  표시, 광고의 공정화에 관한 법률  제3조 소정의 부당한 
표시, 광고행위를 함으로써 이용자가 손해를 입은 때에는 이를 배상할 책임을 집니다. 
④ 몰은 이용자가 원하지 않는 영리목적의 광고성 전자우편을 발송하지 않습니다. 

제23조(회원의 의무) 
①회원은 본 약관에 위배되는 행위를 하지 않도록 하여야 하며, 이 약관 위배로 인해 발생된 모
든 책임은 회원 개인이 부담하고 이로 인해 당사 또는 다른 고객에게 손해를 입힌 경우 그 손해
를 배상하여야 합니다. 
②회원은 개인정보에 변경이 발생할 경우 당사에 변경사항을 통지하여야 합니다. 만일 통지가 지
체되는 경우 이 약관에 의한 서비스의 전부 또는 일부의 제공이 제한될 수 있습니다. 

제24조(회원의 ID 및 비밀번호에 대한 의무) 
①제21조의 경우를 제외한 ID와 비밀번호에 관한 관리책임은 회원에게 있습니다. 
②회원은 자신의 ID 및 비밀번호를 제3자에게 이용하게 해서는 안 됩니다. 
③회원이 자신의 ID 및 비밀번호를 도난 당하거나 제3자가 사용하고 있음을 인지한 경우에는 바
로  몰 에 통보하고  몰 의 안내가 있는 경우에는 그에 따라야 합니다. 

제25조(이용자의 의무) 
이용자는 다음 행위를 하여서는 안 됩니다. 
1.신청 또는 변경 시 허위 내용의 등록 
2.타인의 정보 도용 
3. 몰 에 게시된 정보의 변경 
4. 몰이 정한 정보 이외의 정보(컴퓨터 프로그램 등) 등의 송신 또는 게시 
5. 몰  기타 제3자의 저작권 등 지식재산권에 대한 침해 
6. 몰  기타 제3자의 명예를 손상시키거나 업무를 방해하는 행위 
7.외설 또는 폭력적인 메시지, 화상, 음성, 기타 공서양속에 반하는 정보를  몰 에 공개 또는 
게시하는 행위 
8.기타  몰 의 건전한 운영을 해하거나  몰 의 업무를 방해하는 행위 

제26조(연결  몰 와 피연결  몰  간의 관계) 
①상위  몰 와 하위  몰이 하이퍼링크(예. 하이퍼링크의 대상에는 문자, 그림 및 동화상 
등이 포함됨) 방식 등으로 연결된 경우 전자를 연결  몰 (웹 사이트)라고 하고 후자를 피연결 
 몰 (웹사이트)라고 합니다. 
②연결  몰은 피연결  몰이 독자적으로 제공하는 재화 등에 의하여 이용자와 행하는 거
래에 대해서 보증 책임을 지지 않는다는 뜻을 연결  몰 의 초기 화면 또는 연결되는 시점의 
팝업화면으로 명시한 경우에는 그 거래에 대한 보증 책임을 지지 않습니다. 

제27조(지식재산권의 귀속 및 이용 제한) 
① 몰이 작성한 저작물에 대한 저작권 기타 지식재산권은  몰 에 귀속합니다. 
②이용자는  몰 를 이용함으로써 얻은 정보 중  몰 에게 지식재산권이 귀속된 정보를  홈
씨씨 의 사전 승낙 없이 복제, 송신, 출판, 배포, 방송 기타 방법에 의하여 영리목적으로 이용하거
나 제3자에게 이용하게 하여서는 안됩니다. 
③ 몰은 약정에 따라 이용자에게 귀속된 지식재산권을 사용하는 경우 당해 이용자에게 통보
하여야 합니다. 

제28조(책임제한) 
① 몰은 천재지변 또는 이에 준하는 불가항력으로 인하여 재화, 용역을 제공할 수 없을 경우 
재화, 용역의 제공에 대한 책임이 면제됩니다. 
② 몰은 이용자의 귀책사유로 인한  몰  이용의 장애에 대하여는 책임을 지지 않습니다. 
③ 몰은 이용자 간 또는 이용자와 제3자 상호간에  몰 의 재화, 용역 제공을 매개로 하여 
거래 등을 한 경우에는 책임이 면제됩니다. 

제29조(분쟁해결) 
① 몰은 이용자가 제기하는 정당한 의견이나 불만을 반영하고 그 피해를 보상처리하기 위하
여 피해보상처리기구를 설치, 운영합니다 
② 몰은 이용자로부터 제출되는 불만사항 및 의견은 우선적으로 그 사항을 처리합니다. 다만, 
신속한 처리가 곤란한 경우에는 이용자에게 그 사유와 처리일정을 즉시 통보해 줍니다 
③ 몰 와 이용자 간에 발생한 전자상거래 분쟁과 관련하여 이용자의 피해구제신청이 있는 경
우에는 공정거래위원회 또는 시, 도지사가 의뢰하는 분쟁조정기관의 조정에 따를 수 있습니다 

제30조(재판권 및 준거법) 
① 몰 와 이용자 간에 발생한 전자상거래 분쟁에 관한 소송은 제소 당시의 이용자의 주소에 
의하고, 주소가 없는 경우에는 거소를 관할하는 지방법원의 전속관할로 합니다. 다만, 제소 당시 
이용자의 주소 또는 거소가 분명하지 않거나 외국 거주자의 경우에는 민사소송법상의 관할법원에 
제기합니다. 
② 몰 와 이용자 간에 제기된 전자상거래 소송에는 대한민국법을 적용합니다. 





		]]>
		</cn>
	</file>
</root>