<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32. 산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
343_산후조리원.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

ㅇ 000 이용약관 


제 1 조(목적) 

이 약관은  000 의 00000(이하  서비스 라 한다)를 사용함에 있어 서비스 사용자의 권리 

의무 및 책임사항을 규정함을 목적으로 합니다. 

제 2 조(정의) 

①  000 는 가정방문산후조리(산후관리사 파견)서비스 제공을 위해 관련 정보통신설비 및 

영업장을 갖추고  000( ) 를 운영하는 사업자의 의미로 사용합니다. 

②  사용자 란  000( ) 의 이용약관에 따라  000 가 제공하는 서비스를 

받는 고객일원 및 비일원을 말합니다. 

③  일원 이라 함은  000 에 개인정보를 제공하여 일원등록을 한 자로서,  000 의 정보를 

지속적으로 제공받으며,  000 가 제공하는 서비스를 지속적으로 사용할 수 있는자를 

말합니다. 

④  비일원 이라 함은 일원에 가입하지 않고  000 가 제공하는 서비스를 사용하는 자를 
말합니다. 


제 3조 (약관의 명시와 개정) 

①  000 는 이 약관의 내용과 상호, 소재지, 대표자의 성명, 사업자등록번호, 연락처 등을 

사용자가 알 수 있도록 웹사이트의 초기화면에 게재합니다. 

②  000 는 약관의규제에관한법률, 전자거래기본법, 정보통신망이용촉진등에관한법률, 

소비자보호법, 직업안정법 등 관련법을 위배하지 않는 범위에서 이 약관을 개정할 수 있습니다. 

③ 이 약관에서 정하지 아니한 사항과 이 약관의 해석에 관하여는 관계법령 또는 상관습에 
따릅니다. 


제 4조(서비스 내용 및 범위) 

① 산후관리사는  000 서비스 프로그램에 의거하여 산모 회복과 신생아 돌보는 업무를 

위주로 하며 부수적으로 간단한 집안일을 도와드립니다. 이때 남편 이외의 가족에는 별도의 

서비스요금이 부과됩니다. 

② 산후관리사 서비스 범위는 청소(산모 아기방, 거실, 주방, 화장실), 세탁(신생아옷은 손세탁, 

기타 세탁기 이용), 식사준비(산모 위주의 상차림)와 기타  000  프로그램에서 정하는 

산모 신생아 큰아이 기타 가족에 대한 산후관리사 서비스로 하며, 산후조리와 직접관련이 없는 

가사 업무는 별도의 합의가 없으면 제외됩니다. 

③ 파트타임산후관리사는 산모와 신생아만을 위한 프로그램을 운영하며, 산모와의 별도 협의시 

간단한 가사일 위주의 일을 할 수 있습니다. 

④ 베이비시터는 영유아만을 위한 프로그램을 운영하며, 가사일이 추가 될 경우 비용을 별도 

납부하셔야 합니다. 

⑤  000 는 웹사이트를 통해 다음 각 호의 인터넷 서비스를 제공합니다. 

1. 가정방문 산후조리서비스 및 베이비시터 안내 및 온라인 신청 

2. 온라인 고객상담 


제 5조(세탁 및 청소)

1. 세탁 및 청소는 매일 해드립니다. (세탁 및 청소시간   오전 9시에서 오후 19시)

2. 세탁물은 세탁장에서 산모실로 가져다 드립니다. 개인 속옷 등은 인식 가능한 표기를 

하여야 합니다.


제 6조(서비스 예약) 

① 서비스 신청은 인터넷, 전화, 팩스, 직접방문을 통해 가능하며, 서비스 신청 이후, 

사용자가  000  지정계좌에 소정의 예약금을 입금한 후, 실명(신청자명 또는 입금자명)을 

고지하여 납부확인을 함으로써 예약이 완료됩니다. 

② 서비스 예약금의 납입은 무통장 입금을 통해 가능합니다. 

③ 서비스 예약금 입금 확인시,  000 는 이메일 또는 전화, SNS를 통해 사용자에게 입금 

확인통보를 합니다. 


제 7조(서비스 이용계약의 체결) 

①  000 는 서비스 예약에 대하여 아래 각호에 해당하지 않는 한 승낙합니다. 

1. 신청 내용에 허위, 고의적 기재누락 이 있는 경우 

2. 타인 명의를 무단 도용하여 신청한 경우 

3. 서비스 신청이후 예약금이 미납된 경우 

4. 상담 제출서류에 허위가 있는 경우 

5. 기타  000 에의 고지의무를 성실히 이행하지 아니한 경우 

② 서비스 이용계약은 사용자의 서비스 신청 예약에 대하여 예약금 입금확인통지 형태로 

사용자에게 도달한 시점에 계약이 성립한 것으로 봅니다. 이때, 승낙하지 않을 시 사용자에게 예약금 환불 

및 즉시 통지 조치합니다. 


제 8조(서비스 예약 변경) 

분만일의 변동, 수술일자 변경, 서비스 이용기간 변경 등 예약사항의 변동이 있을시, 사용자 또는 

가족은 최소 7일 이전에 반드시  000 에 해당 사실을 통보하여야 합니다. 

이를 소홀히 하여 서비스에 차질이 발생할 경우,  000 는 산모의 원활한 산후조리를 위해 

성실의 의무를 다하나, 그에 대한 책임은 사용자가 부담합니다. 


제 9조(서비스 예약 취소 및 환불) 

① 사용자는 개인 사정에 의하여 불가피한 경우 서비스 예약을 취소할 수 있습니다. 

② 서비스 예약 취소는 사용자가 예약 취소의사를 밝히고,  000 가 이를 확인함으로써 

이루어집니다. 

③ 서비스 이용예정일로부터 15일 이상의 기간을 두고 취소시에는 예약금 전액을 환불 합니다. 

④ 사용자측의 귀책 사유로 서비스 이용예정일 기준으로 15일 이전부터 예정일 당일 취소시에는 

서비스 전체요금의 10%를 공제한 후 환불해 드립니다 (공정거래위원회 시정사항 2016.4.27) 

단, 서비스 이용예정일을 변경하였을 경우는 빠른 날짜를 기준일로 적용합니다. 


제 10조(서비스 이용요금 및 결제) 

① 서비스 이용요금은  000 에서 정한 이용요금을 기준으로 하며, 서비스 

예약시  000 와 사용자간 협의된 견적금액입니다. 

② 서비스 예약금은 서비스 시작 전 예약시  000  지정 계좌로 지불하며, 잔금은 서비스 종료 

하루 전에 안내해 드리는 계좌로 송금해 주셔야 합니다. 이때, 장보기 비용은 이용요금과는 

별개이므로 산후관리사 장보기시 비용을 별도 납부하셔야 합니다. 

③ 현금영수증은 고객이 요청시 예약금에 한하여 발행하여 드립니다. 산모두우미의 급여는 회사의 

수익이 아니므로 회사에서 현금영수증 발행이 되지 않으며, 산모도우미 또한 개인사업자 신분이 

아니므로 영수증 발행은 불가능합니다. 

④ 고객선물 및 부가서비스에 대한 고객부담금이 있는 경우 예약시에 납부해 주셔야 하며, 배송 

및 사용을 원치 않으시는 경우에는 환불해 드립니다. 하지만 서비스나 배송이 이뤄진 이후에는 환불되지 

않으며, 변심에 의한 반품은 택배를 이용할 경우 고객이 그 비용을 부담하셔야 합니다. 


제 11조(서비스 이용기간 및 연장) 

① 서비스 이용기간은 최소 1주를 기본으로 하며, 주단위로 서비스가 제공됩니다. 

② 서비스의 연장시에는 최초 서비스 기간동안의 금액을 정산 후 새롭게 진행되는 서비스의 

기간에 해당하는 금액을 납부합니다. 

③ 서비스중 서비스 종류를 변경(출퇴근형 , 입주형) 시에는 변경 희망일까지의 금액을 정산 후 

새롭게 진행되는 서비스의 종류와 기간에 해당하는 금액을 납부합니다. 

④ 동일 서비스 종류에서 기간연장 또는 서비스 종류의 변경(출퇴근형 , 입주형) 및 기간연장 시 

산후관리사가 변경되거나 서비스 진행이 불가할 수 있습니다. 


제 12조(이용자의 권리 및 의무) 

1) 이용자는 필요 시 전화 또는 방문을 통해 산후조리에 대한 상담을 하실 수 있습니다.

2) 이용자는 다음 각 호에 해당 시 산후 관리사 교체 및 서비스 중도 해지를 요청하실 수 있습니다.

   (단, 최소 2일에서 3일 정도의 교체 시간을 필요로 합니다.)

   ①  0000 에서 정한 서비스 프로그램을 특별한 사유 및 협의 없이 이행치 아니하는 경우

   ② 산후관리사가 의료행위를 하려 하거나 강요하는 경우

   ③ 이용자 및 가족과 감정적 갈등으로 원만한 산후조리서비스가 보장되지 아니할 경우

   ④ 기타 산후관리사와 맞지 않아 부득이 교체를 희망하는 경우

3) 산후관리사는 산후조리를 돕는 자로서 의료행위는 하지 않으며, 요구하거나 응해서도 안 됩니다. 

   병원에서 특별한 주의를 요하는 산모 또는 신생아의 사고에 대해서는 책임을 지지 않으니, 

   사전에  0000 에 통보하여야 합니다.

4) 귀중품 또는 파손되기 쉬운 물품은 이용자께서 사전에 안전하게 보관조치를 취하여 불필요한 

   오해가 발생치 않도록 합니다.

5) 이용자는 산모와 신생아의 건강상태 및 이상증상에 대해  0000 과 산후관리사에게 사전에 

   통보하여야 하며, 이상증상에 따른 주의사항 또는 금기식품을 알려주실 의무가 있습니다. 

   이를 소홀하여 발생한 사고에 대해서는 이용자가 책임을 집니다.

6) 신생아에게 발병 및 이상증상이 있을 경우, 병원검진 여부 등에 대한 최종 의사결정은 

   이용자가 하며, 병원검진 시 산후관리사가 동행 및 지원해 드릴 수 있습니다.

7) 이용자는 웹사이트 회원 비밀번호가 노출, 도용되지 않도록 주의 의무를 다하여야 하며, 제3자에 

   의한 노출을 인지한 경우 즉시  0000 에 통보하여 안내에 따른 조치를 취해야 합니다.

8) 외설 또는 폭력적인 메시지. 화상. 음성 기타 미풍양속에 반하는 정보를  0000  웹사이트에 공개 

   또는 게시하는 행위를 하여서는 안됩니다.

9) 산모, 신생아 케어 서비스는 이용자가 거주하는 집에서 진행되므로 이용자의 환경, 이용자의 성향에 

   따라 서비스의 만족도는 상대적 평가일 수 있습니다. 그러므로 서비스 제공자의 귀책사유로 규정하지 

   않습니다. (서비스 제공자의 귀책사유는 서비스 제공자의 자유의사에 의한 산모, 신생아에게 상해를 입힌 

   경우,고가의 기물 파손 등에 해당한다.)

10) 이용자는 CCTV 및, 녹음기 사용을 설치할 경우 반드시 제공인력에게 직접 설치여부와 장소를 고지 하여야 

     하며 이를 지키지 않을 경우 법적책임을 질 수 있습니다.

11)  0000 에서 대여한 용품의 사용중 훼손 또는 사고 발생시 책임은 이용자가 집니다.


제 13조( 000 의 권리 및 의무) 

①  000 는 다음 각 호에 해당하는 경우, 산후관리사 교체 및 서비스 중도 해제를 할 수 
있습니다. 

1. 사용자 및 사용자 가족이 산후관리사에게 인격적 모독을 하거나 신변의 위협을 느끼게 하는 경우 

2. 사용자 및 사용자 가족이 산후관리사의 산후조리를 거절하거나 불성실하게 응하여 원만한 

산후조리 활동이 불가능한 경우 

3. 산후관리사에게 감기 등 일시적인 질병 발생시 또는 관혼상제 등 중대 사안이 발생한 경우 

4. 산후관리사 서비스의 범위를 벗어나는 과도한 가사일을 요구하여 산후조리 서비스를 제대로 

제공하기 힘들다고 판단되는 경우, 산후관리사는 이를 거부할 수 있으며,  000 는 계약을 

해제할 수 있습니다. 

5. 기타 산후관리사가 사용자 가정에 적응하지 못할 경우, 산후관리사를 1회 교체할 수 있으며, 교체 

후에도 사용자 가정에 부적응할 경우,  000 는 계약을 해제할 수 있습니다. 

②  000 는 관계법령과 이 약관이 금지하거나 공서양속에 반하는 행위를 하지 않으며, 이 약관이 

정하는 바에 따라 지속적이고, 안정적으로 서비스를 제공하는데 최선을 다하여야 합니다. 

③  000 는 사용자가 안전하게 인터넷 서비스를 이용할 수 있도록 사용자의 개인정보보호를 

위한 보안 시스템을 갖추어야 합니다. 

④  000 는 사용자가 원하지 않는 광고성 전자우편을 발송하지 않습니다. 


제 14조(서비스 중도 해제 및 환불) 

① 사용자 및  000 는 제 11조 2항, 제 12조 1항에 의거하여 서비스를 중도 해제할 수 

있습니다. 

② 서비스 개시 전 또는 이용 중에 해제시, 업무 특성상 산후관리사배정과 산후조리 서비스 

제공 등 계약업무 차질에 따른 불이익이 발생하며, 해당 불이익을 사용자께서도 일부 부담하시게 

됩니다. 

③ 서비스 중도 해제시 실제 서비스 이용만큼의 요금을 별도 정산하여 지급하고, 잔여기간 

이용요금의 10%에 해당하는 금액을 위약금으로 지급해야 합니다. 

예) 4주(주 5일제, 총이용일수 20일) 신청후 2주만 사용하고 중도 해제시 : 2주 서비스 이용료 

+ (잔여 2주 서비스 이용료 X 10%) 

– 위약금은 중도해지에 따른 산후관리사 배정 예약업무 차질에 대한 배상 금액입니다. 


제 15조(산후조리 임대용품 사용) 

① 사용자는 서비스 이용기간에 한해 홈페이지에서 정한 임대용품을 무상으로 사용할 수 있으며, 

이때 왕복 택배비는 사용자가 부담합니다. 

② 임대용품의 소유권은  000 에 있으며, 서비스 만료시 반납하여야 합니다. 

③ 서비스 이용기간 이외에 계속 사용하고자 하실 경우, 서비스 만료 전에  000 에 이를 

통지하여야 하며, 별도 임대비용(주당 10,000원)이 부과됩니다. 

④ 임대용품 이용시, 사용자 가족의 과실로 인해 파손 또는 분실시 사용자께서 이를 배상하며, 

산후관리사 과실에 의한 경우 산후관리사가 배상하여야 합니다. 


제 16조(산후관리사,  베이비시터 근무시간 및 의무) 

① 출퇴근형의 근무시간은 평일 09:00~18:00, 토요일 09:00~14:00, 일요일은 휴무입니다. 

② 입주형의 근무시간은 일요일 19:00~토요일 16:00로 하며, 토요일 16:00~일요일 

19:00까지는 휴무입니다. 

③ 파트타임형의 근무시간은 10:00~14:00 혹은 14:00~18:00 중 선택하실 수 있습니다. 

④ 보다 양질의 산후관리사 서비스 제공을 위해 출퇴근형은 1일 1시간, 입주형은 1일 2시간 

사용자와 합의하여 휴식시간을 가질 수 있습니다. 

⑤법정 공휴일, 명절기간은 휴무를 원칙으로 하며 사용자와 합의하여 연장근무를 실시합니다. 


제 17조(일원가입) 

① 사용자는  000 가 정한 가입양식에 따라 일원정보를 기재한후, 이 약관에 동의한다는 

의사표시로써 일원가입을 신청합니다. 

②  000 는 아래 각 호에 해당하지 않는 한, 일원으로 등록합니다. 

1. 등록내용에 허위, 기재누락, 오기가 있는 경우 

2. 일원으로 등록하는 것이  000 의 업무수행상 현저히 지장이 있다고 판단되는 경우 


제 18조(일원 탈퇴 및 자격상실) 

① 일원은 언제든지  000 에 탈퇴를 요청할 수 있으며,  000 는 즉시 탈퇴 처리합니다. 

② 다음 각 호에 해당하는 경우,  000 는 일원자격을 제한 및 정지, 상실 시킬 수 있습니다. 

1. 가입 신청시 허위 내용을 등록한 경우 

2. 다른 사람의  000  사용을 방해하거나 그 정보를 도용하는 등 전자상거래 질서를 

위협하는 경우 

3.  000 를 이용하여 법령과 이 약관이 금지하거나, 공서양속에 반하는 행위를 하는 경우 

4. 기타 부당한 목적으로 일원의 가입 탈퇴를 월 3회 이상 반복하는 경우 

③ 일원탈퇴는 웹사이트의 일원탈퇴란을 통해 하는 것을 원칙으로 합니다. 


제 19조(일원에 대한 통보) 

①  000 가 일원에 대한 통보를 하는 경우, 일원이  000 에 제출한 전자우편 주소로 할 

수 있습니다. 

②  000 는 불특정 다수 일원에 대한 통보의 경우, 1주일 이상  000  웹사이트 게시판에 

게재함으로써 개별 통지를 대신할 수 있습니다. 


제 20조(개인정보보호) 

①  000 는 사용자의 정보수집시 서비스 제공에 필요한 최소한의 정보를 수집합니다. 

다음 사항을 필수사항으로 하며 그 외 사항은 선택사항으로 합니다. 

1. 성명 

2. 생년월일 

3. 주소 

4. 자택전화번호 

5. 비밀번호(일원의 경우) 

② 제공된 개인정보는 당해 사용자의 승낙 없이 목적 외의 사용이나 제 3자에게 제공할 수 없으며, 

이에 대한 모든 책임은  000 가 집니다. 하지만 다음의 경우에는 예외로 합니다. 

1. 임대용품 배송업체에게 배송에 필요한 최소한의 사용자의 정보(성명, 주소, 전화번호)를 

알려주는 경우 

2. 통계작성, 학술연구 또는 시장조사를 위한 것으로서 특정 개인을 식별할 수 없는 형태로 

제공하는 경우 

③  000 는 개인정보 보호를 위하여 개인정보보호 책임자를 지정 운영합니다. 


제 21조(손실보상) 

 000 는 서비스 기간중 산후관리사의 고의, 과실, 위법행위 등으로 인해 사용자에게 손해가 

발생한 경우, 관련법에 따라 처벌이 이루어지도록 하며, 경제적 불이익은 보험회사의 조사과정을 

거쳐 신원보증보험의 범위내에서 경제적 불이익을 배상합니다. 


제 22조(면책) 

①  000 는 사용자와의 공식 계약 범위(이용기간, 이용시간, 이용요금, 이용조건) 외에 

사용자와 산후관리사간 임의의 거래행위에 대해서는 사고 및 민원 발생시 일체의 책임을 지지 

않습니다. 


②  000 와 산후관리사는 산모의 건강회복과 신생아의 건강증진을 위해 성실의 책무를 다해 

서비스에 임하나, 그럼에도 불구하고 산모 또는 신생아에게 질병이 발생한 경우, 산후관리사의 

고의 또는 중대한 과실에 의한 것이 아닌 한, 그 책임을  000 나 산후관리사에게 지울 수 

없습니다. 

③  000 는 웹사이트상에서 하이퍼링크 방식으로 연결되어 있는 제휴업체 또는 타 업체가 

독자적으로 제공하는 재화, 용역에 의하여 사용자와 행하는 거래에 대해 보증책임을 부담하지 

않습니다. 


제 23조(저작권의 귀속 및 이용제한) 

①  000 가 작성한 저작물에 대한 저작권 기타 지적재산권은  000 에 귀속합니다. 

② 사용자는  000 를 이용함으로써 얻은 정보를  000 의 사전 승낙없이 복제, 송신, 

출판, 배포, 방송기타 방법에 의하여 영리목적으로 사용하거나 제 3자에게 사용하게 하여서는 

안됩니다. 


제 24조(분쟁해결) 

①  000 는 사용자가 제기하는 합당한 의견이나 불만을 접수하고 이의 해결을 위해 적극적으로 

노력합니다. 

②  000 는 사용자와 산후관리사간 분쟁이 있을시, 이의 해결을 위해 중재할 수 있습니다. 

③ 쌍방의 과실이 명백히 입증되지 않는 어느 일방의 주장에 의한 도난 분실 등 사고 발생시, 

사건 해결을 위해 관할 수사기관에 수사 의뢰하여 그 결과에 따라 처리합니다. 이때 문제 해결을 

위해 필요한 정보를 제공합니다. 

④ 법적분쟁 발생시, 분쟁에 관한 중재 및 소송은 민사소송법상 관할법원으로 합니다. 


제 25조(관할기관 및 준거법) 

①  000 와 사용자간 발생한 분쟁의 관할은 민사소송법상 관할법원으로 합니다. 

②  000 와 사용자간 제기된 전자거래 소송에는 대한민국법을 적용합니다.  

제11조 (이용자의 의무)
  ② 이용자는 산모 또는 신생아에게 질병 또는 안전사고 등이 발생한 경우에는 병원 검진 여부 등에 대한 최종 의사결정권자로서의 주의 의무를 다해야 한다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>