<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32. 산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
345_산후조리원.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

ㅇ 제 1조 산후조리 서비스의 범위 

ㅇ   1. 00000(이하 서비스 )는 산후조리에 관한 전문지식과 경험을 갖춘 

산후관리사(이하 관리사 )가 산모님의 산후회복을 돕고 

     신생아를 돌보며 일상적인 가사를 합니다. 

  2. 관리사는 산모 및 신생아와 직접 관련된 일을 하며 청소는 산모방, 거실, 주방은 

매일, 그 외의 장소는 격일로 합니다. 

  3. 산모님 남편의 식사 및 옷은 준비해 드리나 그 외 가족에 대한 서비스는 별도의 

요금이 청구됩니다. 

  4. 무리한 가사는 관리사 피로 증가의 원인이 되고 산모와 신생아에 대한 서비스에 

집중할 수 없습니다. 따라서 대청소, 베란다청소, 

     이불 빨래, 묵은 빨래, 김치 담그기, 손님접대 등 산후조리와 직접 관련이 없는 

일은 하지 않습니다. 


ㅇ 제 2조 서비스의 개요 

ㅇ   원만한 00000를 위해 누리맘과 산모님의 커뮤니케이션이 필요하오니 아래를 숙지하시기 바랍니다. 


 ㅇ 제 3조 서비스 예약, 예약 취소 

ㅇ   1. 예약은 산모님 또는 대리인이 회사에서 지정한 은행계좌에 소정의 예약금을 

납입하시고 회사의 홈페이지  온라인 예약 을 

     작성(입력)하시면 예약이 완료되며, 이후 회사는 관리사배정 및 서비스 세부계획을 

수립합니다. 

  2. 예약 기간은 주단위로 하며 최소 1주일부터 2주, 3주, 4주로 예약합니다.
 
  3. 예약의 취소(산모님의 사유) 

     산모님은 서비스 개시 전, 후에 접수 완료된 예약을 아래의 그림과 같이 취소, 

변경 할 수 있습니다. 

   4. 예약의 취소(회사의 사유) 

     서비스 진행 중 관리사의 명백한 클레임이라 회사가 판단하고 더 이상 

서비스진행이 어려워 중지를 결정한 때 

     회사는 예약금 전액을 산모님에게 환불 해 드리고 관리사의 급여는 이용일 만큼 

산모님이 관리사에게 지불하여야 합니다. 


ㅇ 제 4조 서비스 개시일의 변경 

ㅇ   1. 회사는 산모님이 예약 시 정하신 출산예정일을 서비스 개시일로 인식하고 

있습니다. 

  2. 서비스 개시일 변경 시 산모님은 최소 1주 전까지는 회사에 변경요청 해 

주셔야하며, 요청이 지연되면 서비스 계획에 문제가 생기고 

     산모님의 불편으로 이어집니다. 


ㅇ 제 5조 (서비스 이용기간 및 연장)

① 서비스 이용기간은 최소 2주를 기본으로 하며, 주단위로 서비스가 제공됩니다.

② 서비스 이용기간 연장 변경 신청시,  000 는 연장 변경 가능여부를 정합니다.


ㅇ 제 6조 서비스기간의 연장 

ㅇ   1. 서비스 기간 중에 산모님이 기간 연장을 원할 때는 그 결정은 회사에서 합니다. 

  2. 관리사의 일정에 지장이 없는 때는 산모님의 요청에 응하고 있으며 기간 연장 

신청은 서비스 종료 1주 전까지 해주셔야 합니다. 

  3. 서비스 기간 연장 시 요금은 예약된 부분을 먼저 정산하고, 연장 요금은 재 

산정하오니 회사에 문의바랍니다. 


ㅇ 제 7조 서비스기간의 단축 

ㅇ   서비스 진행 중에 산모님이 서비스 기간 단축을 원할 경우 최소 3일전(근무일 

기준)까지 회사에 신청하셔야 하며 진행 된 

  서비스요금은(회사 산정) 관리사에게 납부하시고 예약 시 입금하신 예약금은 환급이 

불가합니다. 


ㅇ 제 8조 서비스기간 중 명절이나 공휴일이 있을 경우 

ㅇ   1. 명절이나 공휴일은 휴무로 하며 휴무된 일 수 만큼 서비스기간은 자동 

연장됩니다. 

  2. 공휴일의 서비스는 관리사 및 산모님 상호 합의 하에 가능하며 추가 요금이 

발생됩니다. 


ㅇ 제 9조 관리사의 근무시간 

ㅇ   1. 출퇴근 주 6일 근무(평일은 오전 9시부터 오후 6시까지, 토요일은 오전 9시부터 

오후 3시) 출퇴근 주 5일 근무 

     (평일만 근무하며 오전 9시부터 오후 6시까지) 

  2. 입주는 평일 24시간 근무하며 토요일 오후 3시에 퇴근하여 일요일 오후 6시 

복귀합니다. 

     이때 휴일 근무요청으로 근무할 때는 추가 비용이 발생합니다. 


ㅇ 제 10조 관리사의 휴식시간 

ㅇ   1. 출퇴근관리사는 근무시간 중 하루 1시간의 휴무시간을 갖습니다. 

  2. 입주관리사는 근무시간 중 하루 2시간의 휴무시간을 갖습니다. 


ㅇ 제 11조 서비스 이용요금 및 결제 

   1.  서비스  이용요금은  회사 에서 정한 이용요금을 기준으로 하며,  서비스  예약시  

       회사 와  이용자 간 협의된 견적금액입니다.

   2.  서비스  이용요금은  회사 의 정책에 따라 변경될 수 있으며, 변경일 이전에 예약을 

       신청한  서비스 에 대해서는 변경 전 요금이 적용되고 변경일 이후 신청된  서비스 에 

       대해서는 변경 후 요금이 적용됩니다.  서비스  이용요금의 변경은 적용 7일전부터 

       적용 일까지  웹사이트 를 통해 공지합니다.

   3.  이용자 가  서비스  이용요금 변경일 이전에 제작, 유포된 인쇄물을 취득하고  서비스  

       이용요금 변경일 이후  서비스 를 신청하고 성립되는 이용계약에 적용되는 이용요금은 

       변경 후 요금으로 적용됩니다.

   4. 서비스  이용요금은 정회원, 준회원의 경우  서비스  예약일로부터 이용계약이 종료되는 

       날까지  회사 에서 지정한 계좌로  서비스  이용요금 전액을 납부해야 하며, 비회원의 경우  

       서비스  예약일로부터 2일 이내에  회사 에서 지정한 계좌로  서비스  이용요금 전액을 

       납부해야 합니다. 단, 모든 회원은  서비스  계약에 따라  회사 에서 지정한 예약금을  회사 가 

       지정한 계좌로 지정된 납부일 이내에 납부해야 합니다.

   5.  비회원 이  서비스  이용요금을 납부 일까지 납부하지 않는 경우  회사 는 예약을 취소할 수 

       있습니다.

   6. 장보기 비용과 같이 이용요금과는 별개로 발생되는 비용은  이용자 가  시터 에게 별도 지불하

       셔야 합니다.

   7.  이용자 가 월급제  서비스 를 신청한 후  서비스  이용 중 연속적인 기간으로 7일 이상의 휴무 

       요청, 또는 2회 이상의 휴무 요청으로 인해 정상적인 월급제  서비스 로 인정되기 어려운 경우에  

       회사 는  서비스  이용요금을 시간제 또는 일당제 요금으로 산정하여  이용자 에게 납부를 요청할 

       수 있습니다.

   8.  서비스  이용요금은  웹사이트 의 이용요금 고지 내용에도 불구하고  이용자 의  서비스  신청 지역에 

       따라 이용요금의 차이가 있을 수 있습니다.


ㅇ 제 12조 관리사의 의료행위 금지 

ㅇ   관리사는 의료행위를 할 수 없으며, 산모님은 관리사에게 의료행위를 요구 하거나 

응하지 마십시오. 


ㅇ 제 13조 관리사의 교체 

ㅇ   1. 회사는 배정된 관리사가 감기, 질병 등 긴급한 사항 발생 시 다른 관리사로 

교체할 수 있습니다. 

  2. 산모님이 관리사 교체를 희망할 경우 회사에 최소 3일간의 시간적 여유를 주셔야 

교체가 가능합니다. 

  3. 관리사의 교체는 1회를 원칙으로 하나 산모님이 원할 경우 2회까지도 

가능합니다. 

  4. 산모님의 사정으로 서비스가 일시 중단되었을 때 관리사가 교체될 수 있습니다. 


ㅇ 제 14조 서비스의 중단 

ㅇ   관리사가 아래의 상황에 처할 경우 회사는 일방적으로 모든 서비스 행위를 취소할 

수 있습니다. 

    1. 산모님이 제 1조에 기술한 산후조리서비스 이외의 일을 요구하여 관리사 

본연의 업무를 수행할 수 없는 경우

    2. 관리사가 인격적 모독을 받거나 신변의 위협을 느껴 원만한 서비스가 불가능하다고 

판단된 경우


ㅇ 제 15조 도난 및 피해발생 

ㅇ   1. 회사에서 파견한 관리사가 과실이나 고의로 산모님께 피해를 입혔을 때 회사는 

 배상책임보험 에 의해 손해를 배상합니다. 

  2. 아울러 그 손실이 산모님의 일방적인 추측에 의한 것이라고 판단되는 경우, 

회사는 문제해결을 위해 사법기관에 수사의뢰하여 

     적극적으로 해결하겠습니다. 


ㅇ 제 16조 면책사항 

ㅇ   1. 관리사는 자신이 갖고 있는 지식과 경험을 최대한 발휘하여 산모, 신생아의 질병 

예방에 최선을 다합니다. 

  2. 산모, 신생아가 질병이 발생 할 경우 관리사의 고의적인 행동이나 중대한 과실로 

입증되지 않는 한 관리사나 회사에 

     그 책임을 지울 수 없습니다. 

  3. 관리사가 본업 외의 업무를 하거나 관리사에게 활동을 강요하거나 

유인 행위를 할 때는 발생 즉시 예약처로 연락 주셔서 조치를 받으시고, 

     산모님의 묵인 및 동조로 일어난 일은 회사가 책임지지 않습니다. 


제11조 (이용자의 의무)
  ③ 이용자는 사업자의 시설관리 및 질서유지에 관한 운영규정을 준수합니다.
 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>