<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32. 산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
348_산후조리원.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

이용약관 

제 1 조 (목적) 

이용약관은 000 00000를 이용함에 있어서 제반 규정 사항을 이해하며 사용자와 

제공기관의 합리적인 수행을 목적으로 합니다. 


제 2 조 (정의) 

1. 000는 가정방문 산후조리 (제공인력 알선) 서비스를 제공함에 있어서 

정보통신 및 영업장을 갖추고 제공기관 등록을 하여 ( )를 운영하는 

사업자를 의미합니다. 

2. 사용자란 000 이용약관에 따라서 서비스를 제공받는 회원 및 비회원을 

의미합니다. 

3. 사용자의 개인 정보는 (이메일, 전화번호, 주소, 성명, 주민번호,예금계좌)등을 

의미합니다. 


제 3 조 (약관의 명시) 

000( )는 웹사이트 화면에 약관의 내용 상호, 대표자 

성명 사업자등록번호, 연락처 (전화, 팩스, 전자우편주소)등을 사용자가 열람할 수 있도록 

게시합니다. 


제 4 조 (서비스 신청 및 예약 ) 

1. 서비스 신청 및 예약은 전화, 문자, 이메일, 방문 등으로 가능하며, 상담 후 000 

지정계좌에 예약금(일반), 본인 부담금(바우처)을 입금함으로써 예약은 성립합니다. 

2. 사용자 서비스 예약 완료 안내는 입금자명, 입금액 확인 후에 문자로 통지합니다. 


제 5 조(예약 변경) 

사용자는 불가피한 사정이 발생하면 예약을 변경할 수 있으며, 사유를 빠른 시간 

내로 000에 변경사항을 통지합니다. 

예: 수술일자 변경, 분만일 변동, 이용기간 변경, 예약사항 변경 등. 


제 6 조 (계약해지와 환불) 

① 산모와 신생아의 건강보호를 위하여 입원 기간 중 다음 각 호의 경우 24시간 전에 

   사전 통보하고 본 계약을 해지할 수 있습니다.

   1. 산후조리원에 바이러스 및 세균성 전염병의 발생등 긴급한 소독 및 질병제거를 

      위해 필요하다고 판단될 때.

   2. 산모 또는 보호자가 검사결과 전염성 질병 등에 감염되어 타인에게 전염시킬 

      우려가 있다고 판단될 때.

   3. 산모 또는 그 보호자가 타인의 권리를 침해하거나 다른 사용자에게 혐오감등 

      피해를 줄 우려가 있다고 판단 될 때.

   4. 산후조리원 서비스 불만 등 조리원의 귀책사유로 조리원 사용을 포기하고자 할 때.

② 조리원 입실하기전 가족이사, 직장전근, 분만일 변경 등 부득이한 사정으로 게약을 

    해지하고자 할 때는 입원예정일 전 사전 통보하여야 한다.

③ 
   1. 제6조 제1항, 제2항에 의한 계약해지 시 계약에 따른 위약금은 공정거래위원회의 

       약관의 규제에 관한 법률 에 따른 산후조리원 이용규정을 준수합니다.

   2. 입실전 계약의 해지

      (1) 본원에 귀책사유가 있는 경우   계약금 환급 및 계약금의 100퍼센트 배상

      (2) 산모에게 귀책사유가 있는경우 (카드결제 후 현금 환불시 수수료 본인 부담)

          ㅇ 입실 예정일 9일 이전부터   계약금 전액 미환급
          ㅇ 입실 예정일 10일 이전부터 20일 이전까지   계약금의 30퍼센트 환급
          ㅇ 입실 예정일 21일 이전부터 30일 이전까지   계약금의 60퍼센트 환급
          ㅇ 입실 예정일 31일 이전 또는 계약 후 24시간 이내   계약금 전액 환급

          ㅁ 다만, 계약금이 총 이용금액의 10퍼센트를 초과하는 경우에는 초과되는 금액은

              전액환급하고, 그 나머지 보상기준에서 정한 비율에 따라 환급한다.

   3. 퇴실규정

      입소 후 계약해제

         다른 산모에게 불순한 언행이나 불편을 끼쳐 산후조리에 방해가 될 경우 

         산모들을 선동하여 본원의 분위기를 실추시키는 행위나 절도행위가 적발된 경우 


제 7 조 (서비스 중도 해제 정산) 

서비스 진행 중 부득이한 사정으로 중도 해제할 경우 최소 3 일 전에 해제 

사유를 통지하여야 하며, 이 경우 정산은 수행 중인 주차의 일 수를 정산하고 기 수행된 

주차 금액에 합한 금액으로 합니다. 

예: 주 5 일 베이직 4 주 예약 수행 중 3 주째 중도 해제 정산 


제 8 조 (서비스 이용기간 연장) 

사용자는 사정에 따라 연장이 가능하며 반드시 회사에 1 주 전에 회사와 합의하여 

제공인력 일정을 조율하여 수행합니다. 제공인력과 임의로 연장은 불가하며, 만일 임의 

연장 중 문제 발생시 책임은 회사와 무관합니다. 


제 9 조 (이용 요금 결제 및 현금 영수증 발급) 

1. 사용자는 서비스 요금 잔액 결제를 서비스 종료일 전 날이나 종료일에 000 

지정계좌에 납입 또는 관리사에게 지불합니다. 

2. 현금 영수증은 수수료 (예약금)부분에 한하여 발급합니다. 제공 인력 급여는 회사 

수익이 아니므로 발급이 불가하며, 또한 제공 인력은 개인사업자가 아니므로 불가합니다. 


제 10 조 (무료기구 사용 서비스) 

사용자 가정에 서비스 기간 동안 산후조리에 필요한 기구를 무료로 제공합니다. 

이때 사용 중 사용자 부주의로 파손이 된 경우는 사용자가 책임 배상하며 제공인력 부주의
 
파손은 제공인력이 책임 배상합니다. 


제 11 조 (서비스 범위) 

1. 산모와 신생아 케어가 주요 업무입니다. 

2. 가사관리는 산후조리에 관련한 업무로 수행합니다. 

산모, 신생아 케어에 전념할 수 있도록 무리한 가사업무는 제외합니다. 

예: 이불빨래, 커튼빨래, 묵은빨래, 신발세탁, 베란다청소, 유리창 닦기, 

김치 담그기, 장아찌 담그기, 잔치 음식, 손님식사 준비(다과는 가능), 

운전대행, 애완동물 보기 등. 

3. 큰 아이와 기타 가족은 추가 서비스이며 추가 요금이 반영됩니다.(요금표 참조) 

4. 제공인력은 의료인이 아니므로 의료 행위는 할 수 없으며, 사용자도 요청 할 수 

없습니다. 


제 12 조 (제공인력 근무 시간) 

1. 1 일 근무 시간은 휴게 1 시간 포함하여 9 시간입니다.(09:00 부터18:00) 

2. 입주 근무 시 저녁 9 시 이후는 일반 업무는 종료하고 신생아 케어에 집중합니다. 

3. 점심 시간을 휴게 시간으로 활용할 수 있으며 (출퇴는 1 시간, 입주는 2 시간) 

양질의 서비스를 위해 휴게 시간 활용을 보장합니다. 

4. 국경일, 명절, 임시공휴일은 휴무이며 휴무일 수만큼 연장됩니다. 

5. 사용자 사정에 따라 제공인력 형편에 맞추어 휴무일 근무 합의가 이루어진 경우 

제공인력 서비스 요금은 일급에 4만원을 합한 금액으로 지급하며, 서비스 예약 기간과는 별개입니다. 

(18.07.01 이후는 일급의 1.5 배 지급으로 입법 규정 시행) 

6. 시간 외 근무는 제공인력과 합의 후 수행할 수 있으며 추가 금액이 발생합니다.(요금표 

참조) 

7. 사용자 형편으로 출근 시간 조정이 필요한 경우 합의하여 가능합니다. 

8. 제공인력에게 장보기 의뢰는 근무 시간 중에 수행하며, 품목 메모와 현금 또는 카드를 

준비하여 주시면 가까운 마트에서 가벼운 장보기 수행을 합니다. (비용은 사용자 부담) 


제 13 조 (제공인력의 전문성과 인품 존중) 

1. 제공인력은 산모, 신생아 관리를 위한 교육 과정을 엄격하게 수료한 전문인 입니다. 

2. 제공인력은 건강검진을 매 년 1 회 시행합니다. 

3. 제공인력의 신원은 회사에서 관리합니다. 

4. 제공인력은 매 년 배상책임보험을 가입합니다. 

5. 사용자는 제공인력이 서비스 수행에 전념하여 양질의 서비스를 제공할 수 있도록 

인품을 존중하여야 합니다. 

6. 사용자는 업무를 요청할 때 정확히 정중하게 요청합니다. 

7. 제공인력 점심은 사용자 가정에서 제공합니다. 


제 14 조 (제공인력 교체) 

ㅁ 사용자  

1 제공인력이 불성실하거나 위생 및 청결 상태가 양호하지 못하면 교체할 수 있습니다. 

2. 사용자와 정서적, 감정적으로 원만하지 못할 때 교체할 수 있습니다. 

ㅁ 제공기관  

1. 제공인력의 일시적인 건강(감기)사정이 발생하는 경우에는 교체합니다. 

2. 제공인력의 관혼상제시에는 교체합니다. 


제 15 조 (개인정보 수집 보호 및 이용약관 동의) 

1 000는 사용자의 정보를 서비스 제공에 필요한 최소한의 수집을 합니다. 

2. 개인정보를 서비스 제공 목적 외에 이용하지 않습니다. 

3. 사용자는 개인 정보 수집과 이용 약관에 동의합니다. 


제 16 조 (배상책임 보험) 

1. 사용자에게 서비스 수행 기간 중 제공인력이 고의, 과실, 위법 행위 등에 인한 대인 

또는 대물에 손해가 발생할 경우, 배상책임 보험회사에서 조사 과정을 통하여 보험의 

배상 범위 안에서 배상을 합니다. 


제 17 조 (귀중품 보관 책임) 

1. 귀중품 보관은 서비스 개시 이전에 반드시 별도 보관을 하시어 불편한 일이 발생하지 

않도록 하며, 만일 불편한 일이 발생하여도 회사에서는 책임을 지지 않습니다. 


제 18 조 (저작권의 귀속 및 이용 제한) 

1.000가 구성하고 작성한 저작물에 대한 저작권 기타 지적재산권은 000에 

귀속합니다. 

2.000의 정보를 사전 동의 없이 복제, 출판, 배포, 방송 기타방법에 의하여 영리 

목적으로 이용하거나 제 3 자에게 사용하게 하여서는 안 됩니다. 
  

제 19 조 (관할 기관) 

1.000와 사용자간에 발생하는 분쟁의 관할은 양자 간 합의하여 관할 법원을 정할 

수 있습니다.  

 
제11조 (이용자의 의무)
  ③ 이용자는 사업자의 시설관리 및 질서유지에 관한 운영규정을 준수한다.



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>