<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32. 산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
349_산후조리원.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


연계 업체 이용약관

000

본 약관은 000과 협력 스튜디오로서 관계규정을 준수하여 촬영에 관련하여 발생하는 모든 문제는 약

관에 따를 것을 서약합니다.


제1조 (서비스촬영 예약 및 예약 조건)

1)서비스 만삭촬영과 서비스 50일 촬영은 촬영예정자가 신청하여 무료서비스 촬영의 기회를 제공합니다.

2)신청방법 : 직접 스튜디오 방문, 전화신청, 카페신청, 소개, 촬영에 관련한 동의후 신청


제2조 (서비스 촬영에 관련 미촬영 된 부분에 대하여)

1) 서비스 만삭촬영과 서비스 50일촬 영에 관련하여 서비스 미신청 혹은 촬영거부시 서비스 관련된 혜택은 본 스

튜디오 규정에 따릅니다.

2) 서비스 혜택 : 서비스 만삭부터 50일까지 촬영완료 후 제공되는 6p or 8p 서비스 앨범.

3) 미촬영시 규정 : 페이지 감소. 타상품으로 대체 불가.


제3조 (유료상품 계약 및 이용료)

1) 서비스 만삭촬영과 서비스 50일촬영후 본 스튜디오 상품 예약시 예약금 15만원 선결제 후 촬영진행과 함께

완불.

2) 이용료 : 상품에 따라 다양하게 준비되어 있음. 때에 따른 이벤트 상품도 진행중.


제4조 (상품계약시 스튜디오 계약동의 내용)

1) 원본은 촬영한 데이터를 뜻하는바 저작권 보호법에 따라 본 스튜디오에 귀속됩니다.

2) 촬영된 사진을 본 스튜디오 홈페이지 및 전시를 목적으로 이용하시는 것을 동의합니다.

3) 모든 촬영전 계약취소시 100  환급 가능합니다(무료서비스촬영 이용후 원본제공시 제외)


제5조 (계약의 해지) , 소비자기본법 제16조 및 동법 시행령 제8조 및 제9조에 의거

1) 촬영전 계약취소시 환불은 원본비용 15만원 제외하고 취소가능 합니다.

2) 촬영후 계약취소시 촬영을 진행하였기 때문에 진행으로 간주하며, 환불은 촬영비용 상품가격(옵션포함)을 제

외하고 취소가능합니다.

(본아트 30만원   50일 15만원   백일 50  돌 50    백일 40  200일 30  돌 30 )


000(피부 미용 관리)

본 약관은 000과 협력업체로서 관계규정을 준수하여 피부 미용 관리에 관련하여 발생하는 모든 문제

는 약관에 따를 것을 서약합니다.


제1조 (계약 및 서비스 조건)

1) 1주일 입소 기준 얼굴 1회, 10일 내지 2주 기준 얼굴 1회서비스를 무료 제공하며 가슴 관리는 입소일과 상관없이

2일 내지 3일간 제공합니다.

2) 서비스조건 : 000 입소산모


제2조 (유료서비스 이용료)

1) 기본 서비스 피부 미용 관리 외 추가 관리에 해당합니다.

2) 얼굴 1회 : 30,000 원

제3조 (계약의 해지) , 소비자기본법 제16조 및 동법 시행령 제8조 및 제9조에 의거

1) 피부 미용 관리를 받기 전까지 취소가 가능하며, 관리 시작 후에는 진행으로 간주되어 환불은 불가능합니다.


계약해지와 환불

( 제1항 ) 입소 전 계약해제

(을)과 그 보호자는 산후조리원의 이용규칙 및 (갑)의 직원 안내에 따른 주의, 지시, 규제에 따라야 하며 신생아의 면회, 

수유, 동침, 등에 앞서 소독과 손 세척 등 개인청결을 철저히 하여야 합니다.산모와 신생아의 건강보호를 위하여 입원기간 

중 다음 각 호의 경우 (갑)과 (을)은 24시간 전에 사전 통보하고 본 계약을 해지할 수 있습니다.

사업자의 귀책사유로 인한 경우   
      계약금 환급 및 계약금의 100퍼센트 환급해드립니다. 단, 계약금이 총 이용금액의 

      10퍼센트를 초과하는 경우에는 초과되는 금액은 전액 환급하고, 그 나머지는 보상 

      기준에서 정한 비율에 따라 환급합니다.

소비자의 귀책사유로 인한 경우  

      입소 예정일 전 9일 까지   계약금 전액 미환급 

      입소 예정일 전 10일에서 20일 까지   계약금의 30퍼센트 환급 

      입소 예정일 전 21에서 30 까지   계약금의 60퍼센트 환급  

      입소예정일 전 30일 이전 또는 계약 24시간 이내   계약금 전액 환급

      예약한 날로부터 24시간 이내 취소하거나 31일 전 취소   계약금 전액환불

      (단, 입소 예정일이 분만예정일로부터 한 달 이내인 경우에는 해당되지 않습니다.)

( 제2항 ) 입소 후 계약해제

사업자의 귀책사유로 인한 경우  

      총 이용금액에서 이용기간에 해당하는 요금을 제한 잔액을 환급하고, 총 이용금액의 10퍼센트 배상 

      예) 산후조리원에 바이러스 및 세균성 전염병의 발생 등 (갑)과 (을) 또는 그 보호자가 감염되어 

          타인에게 전염시킬 우려가 있다고 판단 될 때

소비자의 귀책사유로 인한 경우 

      총 이용금액에서 (이용기간에 해당하는 요금과 총 이용액의 10퍼센트의 합)를 공제한 잔액을 환급 

      예) (을)또는 그 보호자가 다른 사용자들에게 피해를 주거나, (을)자녀가 타인에게 피해를 줄 정도로 

          시끄럽게 울거나 소란을 일으킨 경우


면책사항

ㅁ 관리사가 최선을 다하여 관리하던 중 산모나 신생아가 질병에 발생한 경우 관리사의 고의적인 과실로 

입증되지 않는한 관리사나 본사에 그 책임을 지울 수 없습니다.

제11조 (이용자의 의무)
  ③ 이용자는 사업자의 시설관리 및 질서유지에 관한 운영규정을 준수해야 한다.

		]]>
		</cn>
	</file>
</root>