<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
2. 공급계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
352_공급계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 00000신탁 계약서 
 

위탁자는 수탁자인 000(이하  수탁자 라 한다)와 다음과 같이 00000신탁계약(이하  본 

신탁계약 이라 한다)을 체결한다. 

 

제 1 조 (계약의 목적)
본 계약은 을이 갑의 OOO 상품을 상호 협의한 할인매장 및 지정 판매점에 공급, 판매
하는 제반사항을 규정한다.
 

제 2 조 ( 계약금액 )
일금 원정 (            ) 부가세포함

 

제 3 조 ( 납품기한 )
발주 후 ○○일 이내
 

제 4 조 ( 인도조건 )
물품의 인도장소는 을의 지정장소로 하며 당해 장소까지 운임 및 기타소요비용 일체는 갑의 부담으로 한다.

특약조항 : 제3차 주문 상품부터는 결제 방법을 아래 조항에 준한다
1. 을은 주문 금액의 30퍼센트에 해당하는 계약금을 상품주문시 약속어음(기간:발행일로부터
90일)으로 갑에게 지급하여야 하며, 주문 생산된 상품을 인수치 않을 경우 을은 계약
금 반환을 청구를 할 수 없다.
2. 을은 상품공급 완료일에 특약조항 1항에 의거 계약금을 제외한 잔금을 약속어음(기간:
발행일로부터 90일) 으로 전액결제 하여야 한다.
3. 을은 특약조항의 채무를 보증하기 위하여 상응하는 부동산 담보를 갑에게 제공하여
야 한다. 

제 5 조(수익자) 

① 수익자는 본 신탁계약서에 기재된 자로 한다. 

② 위탁자는 수익자와 서명으로써 수탁자의 승낙을 얻어 수익자를 새로 지정하거나 변경할 수 있으며, 이 

권리는 위탁자에게 전속되며 상속되지 아니한다. 

③ 수익자를 별도로 지정하지 아니한 경우에는 위탁자를 수익자로 본다. 

 

제6조 (보증금)
을은 본 계약에 따른 대금지급을 담보하기 위하여 본 계약 체결과 동시에 금
원의 보증금을 갑에게 예치한다. 갑은 전기 보증금에 대하여 을에게 이자를 지급할 의
무를 지지 아니한다.
 

제 7 조 (상표 및 상표보존의 협조사항)
1. 을은 본 계약의 존속기간 또는 종료 후에도 갑이 문서상 의사표시 없이는 OOO상품
또는 상표와 상호의 사용, 수정, 등기 등을 응용할 수 없다.
2. 을은 OOO 상품에 사용한 상표는 갑의 재산임을 인정해야 하며 판매지역에서 발생하
는 갑의 특허권, 상표, 등기권, 디자인 형식 및 형태 등 권리침해 행위를 할수 있는 여
하한 사정을 갑에게 사전 통지해야 하며 갑의 요구에 따라 갑의 권리 보호를 위하
여 합법적인 조치를 취할 경우 갑에게 협조하여야 한다.

제 8 조(추가신탁) 

① 위탁자는 수탁자의 승낙을 얻어 본 신탁계약에 대한 소정양식에 의하여 추가신탁을 할 수 있다. 

② 제 1 항에  의한  추가신탁 시점에 위탁자와 수탁자간 별도의 서면협의가 없는 경우에는 본 

신탁계약서에서 정하여진 사항을 적용한다. 

제 9 조 (계약의 해지)
1. 을이 계약상품의 제품 인수를 거절하거나 협의된 판매처가 아닌 기타 업체에 계약상품
을 판매 또는 판매할 목적으로 제공하였을 경우
2. 을이 고의나 중대한 과실로 인해 갑의 사업추진에 손실을 입히거나 계약유지가 불가
능하다고 판단될 경우
3. 을의 재무상태 및 신용이 부실하여 갑과의 계약이행이 불가능하다고 판단되는 경우
4. 기타 상거래 질서를 문란케 하거나 상거래에 벗어난 행위로 갑에게 불이익을 초래한
경우 

제 10 조(원본 또는 이익의 보전) 

본 신탁계약은 신탁원본과 이익의 보전을 하지 아니하며, 경우에 따라서는 원본의 손실이 발생할 수 있다. 

 

제11조 ( 기 타 )
1. 본 계약에 의한 분쟁의 해결은 갑의 본점 소재지 관할법원으로 한다.
2. 본 계약상 갑, 을 간에 이의가 있을 시는 일반 상관례에 의한다. 

 

제 12 조(수익권증서의 발행 등) 

① 수탁자는 본 신탁계약의 수익권을 증명하기 위하여 수익권증서를 발행하여 수익자에게 교부할 수 

있다. 

① 제 1 항에 의한 수익권증서는 기명식으로 발행하며 제 23 조(추가약정)에서 정하고 있는 경우 이외에는 

위탁자와 수익자의 서명으로써 수탁자의 동의 없이 수익권증서를 양도 또는 담보로 제공할 수 없다. 

② 제 2 항에 따라 수익권증서를 양도하는 경우 수익자는 수익권증서를 수탁자에게 제출하여야 하며 

수탁자는 양수인을 수익자로 하는 새로운 수익권증서를 즉시 발행하여야 한다. 

 

제 13 조(신탁재산의 보관 및 예탁) 

수탁자는 신탁재산 중 유가증권의 전부 또는 일부를 한국예탁결제원 등에 보관,예탁할 수 있다. 그러나 해  

당 증권을  주식,사채 등의 전자등록에 관한 법률  에 따라 전자등록하는 경우에는 그러하지 아니한다. 

 

제 14 조(신탁보수) 

① 본 신탁계약의 신탁보수는 (별지 1)  신탁계약 세부내역 에서 정한 바에 따른다. 

② 수탁자는 본 신탁계약에 의한 신탁보수를 제 15 조에서 정한 신탁이익계산일에 신탁재산 중에서 

수령하거나, 위탁자 또는 수익자에게 별도로 청구할 수 있다. 

③ 제 1 항에서 정한 신탁보수율은 신탁사무 등의 처리에 변동이 있을 때에는 수탁자는 위탁자 및  

수익자와의 협의에 따라 이를 변경할 수 있다. 

 

제 15 조(이익계산 및 지급) 

① 신탁의 이익은 (별지 1)  신탁계약 세부내역 에 정한 시기와 방법에 따라 수익자의 신청에 의하여  

지급할 수 있다. 단, 해당일이 휴일 또는 공휴일인 경우 그 다음 영업일에 지급하기로 한다. 

② 신탁이익의 계산은 신탁계약을 체결한 날 또는 직전 이익지급일부터 제 1 항에서 정한 이익지급일의 

전일까지로 한다. 

 

제 16 조(조세 및 제비용) 

① 수탁자는 신탁재산에 관한 조세, 각종 수수료, 법적처리절차 비용, 그 밖의 신탁업무 처리에 필요한 

비용(이하  제비용 이라 한다)을 신탁재산에서 사용한다. 

② 제 1 항의 제비용을 신탁재산에서 지급할 수 없을 경우에는 수탁자는 위탁자 또는 수익자에게 이를  

별도로 청구하여 받기로 한다. 

 

제 17 조(중도해지) 

① 제 3 조에서 정한 신탁기간 종료전에 신탁을 해지하고자 할 때에는 위탁자는 수익자와의 연서로써 

수탁자에게 해지를 신청할 수 있으며, 수탁자는 특별한 사유가 없는 한 이에 응하여야 하며, 수탁자는    

제 14 조의 신탁보수와 (별지 1)  신탁계약 세부내역 에서 정한 중도해지수수료를 받는다. 

② 제 1 항에도 불구하고 수탁자는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우에는 중도해지수수료를 받지 

아니한다. 

1. 수탁자의 책임있는 사유에 의하여 위탁자가 해지하는 경우 

2. 위탁자와 수탁자가 협의하여 해지하는 경우 

3. 위탁자가 수탁자의 신탁계약 변경에 동의하지 아니하여 위탁자가 해지하는 경우 

③ 위탁자가 신탁계약을 중도해지 하는 경우 수탁자가 선취 신탁보수를 받은 때에는 중도 해지 이후의 

기간에 대한 선취 신탁보수를 일할 계산하여 위탁자에게 반환하고, 수탁자가 후취 신탁보수를 받을  

때에는 중도해지 할 때까지의 기간에 대한 후취 신탁보수를 위탁자로부터 징수하는 것을 원칙으로     

하되, 위탁자와 수탁자가 협의하여 달리 정할 수 있다. 

 

제 18 조(일부해지) 

① 본 신탁계약은 원본의 운용에 있어 원본의 일부 회수 등으로 일부 해지가 필요한 때에는 위탁자와 

수익자의 연서로써 수탁자의 승낙을 얻어 해지할 수 있다. 

② 수탁자는 제 17 조(중도해지) 또는 특약에서 정한 중도해지 수수료를 받는다. 

 

제 19 조(신탁의 종료) 

① 신탁기간의 만료 또는 그 밖의 사유로 인하여 신탁이 종료한 때에는 수탁자는 최종계산서를 작성하여 

수익자의 승인을 얻은 후 원본 및 수익을 수익자에게 운용현상 그대로 교부하기로 하며, 이때 발행된 

수익권증서가 있을 경우에는 수익자는 신탁계약서 및 수익권증서를 수탁자에게 제출하여야 한다. 

② 제 1 항에도 불구하고 운용현상대로 교부하는 것이 곤란한 경우 수탁자는 수익자가 별도의 의사표시를 

하지 않는 한 교부가 가능해 질 때까지 보관, 관리 및 추심한다. 

③ 최종계산서에 대하여 수익자가 승인을 하지 아니한 경우 수탁자는 최종계산서를 작성하여 수익자에게 

계산승인을 요구하고, 수익자는 계산승인의 요구를 받은 때로부터 1 개월 내에 승인여부를 수탁자에게 

통보하여야 한다. 

④ 수탁자는 제 3 항의 계산승인을 요구할 경우  수익자는 최종계산에 대하여 이의가 있는 경우 계산승인 

을 요구 받은 때로부터 1 개월 내에 이의를 제기할 수 있고, 최종계산에 대하여 이의를 제기하지 아니     

한 경우에는 수익자가 계산을 승인한 것으로 본다 라는 취지의 내용을 통보하여야 한다. 

⑤ 수익자가 제 3 항의 계산승인을 요구 받은 때로부터 1 개월 내에 이의를 제기하지 아니하면 제 3 항의 

계산을 승인한 것으로 본다. 

 

제 20 조(신고사항 등) 

위탁자, 수익자 또는 이들의 상속인은 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우에는 지체없이 필요한    

절차를 통해 수탁자에게 신고하여야 한다. 그 신고 또는 절차의 지연으로 인하여 발생한 불이익에 대하여 

수탁자는 책임있는 사유가 없는 한 그 책임을 지지 아니한다. 

1. 신탁계약서, 수익권증서 또는 신고인감을 분실,도난,훼손하였거나 변경 하고자 할 때 

2. 위탁자, 수익자 및 대리인, 그 밖의 신탁계약 관계자에 관한 성명,상호,주소등의 변경, 사망        

또는 행위능력에 변동이 있을 때 

3. 제 3 자로부터 통보받은 사항 중 본 신탁계약에 중대한 영향을 미칠 수 있는 사항 

4. 그 밖의 본 신탁계약에 관하여 사전통보가 필요하다고 수탁자로부터 사전에 고지 받은 사항 

 

제 21 조(인감신고 및 면책) 

① 위탁자 및 수익자, 그 밖의 신탁관계자의 거래인감 (또는 서명감, 이하 같다)은 미리 수탁자에게 

신고하여야 한다. 

② 수탁자는 본 신탁계약과 관련된 제반서류 등 날인된 인영을 제 1 항의 신고인감과 육안에 의하여     

상당한 주의로써 대조하여 상위 없다고 인정하고, 신탁재산의 교부 및 지급청구 등의 그 밖의  

업무처리를 한 경우에는 사용인감과 지급청구서 등의 도용, 위조, 변조나 그 밖의 어떠한 사고로  

말미암아 불이익이 발생하여도 그 책임을 지지 아니한다. 그러나 수탁자가 위탁자와 수익자, 신탁관계자의 

거래인감,서명이 위조,변조 또는 도용된 사실을 알았거나 알 수 있었을 때에는 그러하지 아니한다. 

 

제 22 조(소송 수행) 

① 수탁자는 신탁재산과 관련하여 소송사건이 발생한 때에는 그 개요를 위탁자 또는 수익자에게 즉시 

통보하여야 한다. 소송이 취하, 화해 또는 완결된 때에는 또한 같다. 

② 수탁자는 위탁자 또는 수익자로부터 신청이 있는 경우를 제외하고는 신탁재산에 관한 소송을 수행할 

의무를 지지 아니한다. 그러나 신탁사무 처리상 불가피하다고 인정되는 경우에는 위탁자 또는 수익자와 

협의하여 소송의 제기 등을 할 수 있다. 

③ 수탁자는 제 2 항에 의거 소송의 제기 등을 하고자 하는 경우에는 소송대리인이 선임 사실 및 판결이 

선고되거나 결정이 내려진 사실을 그 선임이 이루어진 날 또는 수탁자가 판결에 관하여 통보를 받은 

날로부터 지체 없이 위탁자 및 수익자에게 등기우편으로 통보하며, 이 경우 소송과 관련한 비용 및     

해당 판결에 따라 수탁자가 지급의무를 부담하게 된 금액도 함께 통보하여야 한다 

 

제 23 조(추가약정) 

위탁자, 수익자, 수탁자는 관계법령에 반하지 않는 범위내에서 본 신탁계약의 내용을 구체화하거나 

본인들의 권리, 의무를 추가적으로 정하기 위한 약정을 체결할 수 있다. 

 

제 24 조(준용) 

본 신탁계약서에서 정하지 아니한 사항은 관련법령, 추가약정서 및 특약에 따라 처리한다. 

 

제 25 조(관할법원) 

위탁자 또는 수익자, 수탁자가 본 신탁계약에 관하여 소송을 제기하는 경우에는  민사소송법  에서 정하는 

바에 따른다. 

 

제 26 조(계약서 보관) 

본 신탁계약의 내용을 증명하기 위하여 본 신탁계약서 3 부를 작성하여 위탁자, 수익자, 수탁자가 서명    

또는 기명날인한 후 각 1 부씩 보관한다. 

 

제 27 조(신탁계약의 변경) 

① 수탁자는 본 신탁계약을 변경할 수 있으며, 이를 변경하고자 하는 경우 그 변경내용을 변경되는  

약관의 시행일 1 개월 전에 고객이 확인할 수 있도록 수탁자의 영업점에 마련해 두거나 인터넷  

홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신 매체를 통하여 게시한다.  

그러나 자본시장법 등 관계법령 또는 거래소 업무규정의 제, 개정에 따른 제도변경 등으로 약관이  

변경되는 경우로써 본문에 따라 안내하기가 어려운 급박하고 부득이한 사정이 있는 경우에는 변경  

내용을 앞의 문장과 같은 방법으로 개정 약관의 시행일 전에 게시한다. 

② 수탁자는 제 1 항의 변경 내용이 위탁자에게 불리할 경우 이를 서면 등  위탁자와 사전에 협의한 

방법으로 변경되는 약관의 시행일 1 개월 전까지 통보하여야 한다. 그러나 위탁자에게 변경 전 내용이 

그대로 적용되는 경우 또는 위탁자가 변경내용에 대한 통보를 받지 아니하겠다는 의사를 명시적으로 

표시한 경우에는 통보하지 않을 수 있다. 

③ 수탁자는 제 2 항의 통보를 할 경우  위탁자와 변경에 동의하지 아니한 경우에는 계약해지를 할 수     

있고, 통보를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 계약해지의 의사표시를 하지  

아니한 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다 라는 취지의 내용을 통보하여야 한다. 

④ 위탁자가 제 3 항의 통보를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 계약해지의 

의사표시를 하지 아니하는 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다 

⑤ 수탁자는 본 계약서를 영업점에 비치 또는 게시하여 위탁자가 요구할 경우 이를 교부하여야 하며,    

인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면 기타 이와 유사한 전자통신매체에 게시하여  



위탁자가 계약서를 조회하고 다운로드(화면출력 포함)받을 수 있도록 하여야 한다


(소유권이전)
설계상 부득이하여 단지별, 세대별 기타공용면적과 대지지분이 다소 차이가 있는데 대하여 이의를
 제기하지 않는다.

위와 같이 본 계약이 유효하게 성립하였음을 각 당사자는 증명하면서 본 계약서 2통을 작성하여, 각각 서명(또는 기명)날인 후 갑과 을이 각각 1통씩을 보관한다.



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>