<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
2. 공급계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
353_공급계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000신탁 계약서 

 
신탁계약 세부내역의 위탁자(이하 고객 이라 함)와 수탁자 000 (이하 회사 라 함)은 다음의 00000신탁 계약을 

체결한다. 

제 1 조 (계약의 목적)
본 계약은 을이 갑의 OOO 상품을 상호 협의한 할인매장 및 지정 판매점에 공급, 판매
하는 제반사항을 규정한다.

제 2 조 (공급대금 및 납부방법) 갑은 위 표시재산을 아래 방법으로 공급하고 을은 
해당금액을 갑에게 납부하여야 한다.
1항. 상가 분양금액 및 납부일자별 금액
ㅇ상기 공급금액은 각 구좌별 공히 이전 등록세, 취득세, 기타 제세공과금이 제외된
 금액임.(중도금 1회에 대한 이자는 매도인 부담)
 잔금 납부일은 갑이 별도로 서면으로 통보하는 입점지정일로 한다.
 

제 3 조 (공급 장소)
갑은 을이 지정한 지역 OOO 하치장까지 수송 및 운임을 부담한다.

 

제4조 (대금지급)
1. 본 계약의 상품대금은 매월 20일로 마감하고 이를 당월의 매도대금으로 하며, 을은 이
를 갑의 청구일로부터 일 이내에 현금(또는 수표)으로 갑에게 지참 또는 송금하여
지급한다. 단 특약이 있는 경우에는 일 만기의 약속어음에 의할 수 있다.
2. 을은 전항의 대금지급을 지체하였을 경우에는 지급기일로부터 완제일까지 매 지체 1일
당 1000분의3의 비율에 의한 지체 상금을 갑에게 지급하여야 한다.
 

제 5 조 ( 지체배상금 )
납품기일 내에 물품의 전량 또는 일부를 납품할 수 없을 때는 사전에 을에게 납품연기 승인을 서면 상으로 신청해야 하며, 
이때 지체일수 1일에 대하여 해당 계약금액에 대해 1000분의1의 지체배상금을 물품대금에서 공제하기로 한다.(단, 천재지변 
기타 불가항력에 인한 것이라고 을이 인정할 때는 지체배상금을 면제 할 수 있다.)

제 5 조 (상품의 반품 및 교체)
을은 불량상품 발견시에는 상품 인도 후 15일 이내에 갑에게 반품 또는 정상품으로 교
체를 요청할 수 있다.

제 6 조 (운용내역 통보) ① 회사는 매 분기별 1 회 이상 신탁재산의 운용내용을 금융투자업규정 제 4조의93 제 11 

호에서 정한 바에 따라 고객에게 서면, 전자우편 등 (별지 2)신탁계약 세부내역에서 정한 방법으로 통보하여야 한다. 그러나 

고객이 정기적인 통보를 원치 않는 경우 그 내역을 (별지 2)신탁계약 세부내역에 기재하고 운용내역 통보를 생략할 수 

있다. 

② 제1 항에도 불구하고, 고객 또는 수익자가 신탁재산의 운용내역 및 재산의 평가가액 확인하고자 할 때에는 회사는 

그 내용을 즉시 제공하여야 하며, 고객은 언제든지 해당 내용을 조회할 수 있다. 

③ 고객이 본인의 재무상태, 투자목적 등에 대하여 회사에게 상담을 요청하는 경우 회사는 상담요구에 응하여야 한다. 

 

제7조 (근저당권 설정)
을은 제4조 대금지급의무 기타 본 계약상의 의무 이행을 담보하기 위하여, 갑과의 합의에
따른 부동산 위에 갑을 근저당권자로 하는 채권 최고금액   원의 근저당권을 설정하여야 한다.

 

제 8 조 ( 하자보증 )
1. 갑은 계약물품의 검수완료일로 부터 12개월간 하자보증의 책임을 진다, 또한 비용은 갑의 부담으로 한다.
2. 하자보증 기간이 경과한 후 계약물품에 고장이 발생하는 경우 갑은 을의 요청에 따라 물품을 수리하는데 필요한 부품을 을에게 공급한다.
단 비용은 을의 부담으로 한다. 또한 을의 요청이 있을 경우 유상으로 계약물품에 대한 정비, 보수 용역을 제공한다.

 

제9조 (변제 충당)
을이 대금지급의 지연등 본 계약의 위반으로 인하여 갑에게 손해를 끼쳤을 경우, 갑은
제6조의 보증금 또는 근저당권의 실행에 의한 경매대금으로써 임으로 을의 채무 변제에 충
당 할 수 있다. 단, 전기 처분은 갑의 별도 손해배상의 청구에 영향을 미치지 아니한다.
 

제10조 ( 계약의 해제 )
1. 물품내용이 계약과 상이 할 때
2. 납기 내에 완납하지 못하고, 장기간 시간이 경과되어 양 당사자가 인정하는 경우
3. 갑이 본 계약을 위반하였을 때
4. 본 건의 진행 중 을의 사유에 의한 계약의 파기 시 갑에게 기 지불된 계약금, 중도금 및 계약과 관련하여 을이 갑에게 지불한 대금은 갑에게 귀속된다.
 

제11조 (계약 기간)
본 계약은 체결일로부터  년간 존속한다. 단 동기간의 만료 1개월 전에 어느 당사자가 갱신을 원하지 않음을 서면으로 타방당사자에게 통지하지 않은 경우에는 동일조건으로 동일기
간동안 자동 연장된다.

갑은 입점지정일 30일 전에 을에게 입점지정 사실을 우편으로 통보한다.

제12조 (부 인)
갑이 을에게 어느 의무의 이행을 요구하지 않거나 또는 계약위반 상태의 치유를 요구하
지 아니하더라도, 동 권리행사의 유보는 다른 권리행사의 유보나 차후 동일한 권리행사의 유
보로 해석되지 아니한다.
 

제13 조 (신탁수익보수) ① 회사는 신탁수익보수(이하  수익보수 라 함)를 수익보수 계산일 현재 신탁재산가액이 최초 

신탁원본보다 큰 경우에 한하여 신탁재산 중에서 수령하거나 고객 또는 수익자에 따라 요구 할 수 있다. 이 때 

신탁원본은 새로운 계약을 처음 시작한날로부터 수익보수 계산일 현재까지 일부 해지 금액이 있는 경우 일부 해지 

금액을 빼고 계산한다. 

② 수익보수 계산일은 다음 각 호와 같다. 

1. 신탁기간이 끝나는 날부터 ( )영업일 전일 

2. 고객이 신탁계약 해지(일부해지를 포함)를 신청한 날 이후 ( )영업일이 지난 날 

③ 기준지표는 다음 각 호의 요건을 모두 충족하는 것으로 정함을 원칙으로 하되, 고객과 회사가 협의하는 경우 달리 

정할 수 있다. 

1. 증권시장 또는 파생상품시장에서 널리 사용되는 공인된 지수를 사용 할 것 

2. 신탁재산의 성과를 공정하고 명확하게 보여줄 수 있는 지수를 사용 할 것 

3. 검증가능하고 조작할 수 없을 것 

④ 제 6 항의 수익보수 산정 시 기준지표는 고객과 회사가 협의하여 [별지2]신탁계약 세부내역에서 정한 바에 따른다. 

⑤ 이하 이 조에서 사용되는 용어의 정의는 다음 각 호와 같다. 

1. 신탁수익이란 다음 각 목의 금액을 합산한 가액을 의미한다. 

가. 수익보수 계산일 현재 신탁재산가액에서 신탁원본과 신탁보수를 뺀 금액 

나. 신탁계약을 체결한 날 또는 직전 수익보수 계산일 이후 수익보수 계산일 전일까지 수익자에게 지급한 신탁이익 

2. 신탁수익률이란 신탁수익을 신탁원본으로 나눈 비율을 의미한다. 

3. 기준지표수익률이란 신탁계약을 체결한 날 또는 직전 수익보수 계산일의 장이 종료한 때의 기준지표에 대비하여 

수익보수 계산일의 장이 종료한 때의 기준지표 상승(또는 하락) 비율을 의미한다. 

⑥ 수익보수 가액은 다음의 각 호에 따라 계산하며, 이때 수익보수율은 (별지 2)신탁계약 세부내역에서 정한 바에 따른다. 

1. 신탁수익률이 0 보다 크고 기준지표수익률보다 큰 경우  

2. 신탁수익률이 0 보다 크지 않거나 기준지표수익률보다 크지 않은 경우 수익보수는 0 원으로 한다. 

⑦ 회사는 제 6 항에 따라 계산된 수익보수를 [별지 2]에서 정한 날에 신탁재산 중에서 받거나 고객 또는 수익자에게 

따로 요구할 수 있다. 

⑧ 제6 항에도 불구하고 회사는 고객 또는 수익자와 협의하여 수익보수의 산정기준을 별도로 정할 수 있다. 

 

제14 조 (이익의 계산 및 지급) ① 이 신탁은 (별지 2) 신탁계약 세부내역에 정한 날에 신탁이익을 계산하여 신탁원본에 

가산하거나 수익자의 신청에 의하여 지급할 수 있다. 이때 이익을 지급하기로 한 날이 휴일인 경우에는 그 다음 영업 

일에 지급한다. 

② 신탁이익의 계산은 이 신탁계약을 체결한 날 또는 직전 이익지급일부터 제1 항에서 정한 이익지급일의 전일까지로 

한다. 

 

제 15 조 (법적 절차) 신탁재산과 관련하여 소송 등 법적 조치가 필요한 경우 회사는 고객과 협의하여 법적 조치를 

취한다. 

 

제16 조 (중도해지) ① 제3 조에서 정한 신탁기간 종료 전에 신탁을 해지하고자 할 때에는 고객과 수익자는 연서하여 

중도해지를 신청 할 수 있으며 회사는 특별한 사유가 없는 한 이에 응해야 한다. 그러나 신탁재산의 환가 곤란 등으로 

원본 및 수익의 상환이 정상적으로 이루어지지 않거나 신탁재산의 만기가 다 되지 아니한 경우 등 특별한 사유가 있을 

때에는 신탁재산을 처분하여 현금화가 가능할 때까지 중도해지가 불가능 할 수 있으며 중도해지가 가능하더라도 

가격조건이 불리하게 되어 수익률이 하락할 수 있다. 

② 제1 항에 따라 신탁기간 끝나기 전에 신탁계약을 해지하는 경우에는 다음에 정한 중도해지 수수료를 받으며, 이때 

중도해지수수료율은 회사와 고객이 협의하여 (별지 2)신탁계약 세부내역에서 정한 바에 따른다. 

 

③ 고객이 사망하였을 때에는 타익신탁일 경우 회사와 수익자가 협의하여 신탁계약을 종료할 수 있다. 그러나 자익신탁의 

경우 고객의 상속인은 신탁계약을 해지하여 종료할 수 있다. 

④ 제2 항에도 불구하고 회사는 다음 각호의 어느 하나에 해당하는 경우에는 중도해지수수료를 받지 아니한다. 

1. 회사의 책임 있는 사유에 의하여 고객이 해지하는 경우 

2. 고객과 회사가 협의하여 해지하는 경우 

3. 고객이 회사와의 신탁계약 변경에 동의하지 아니하여 고객이 해지하는 경우 

4. 관련법규에서 중도해지수수료 징수 예외의 사유로 인정한 경우 

⑤ 제3 조 제4 항에 따라 신탁기간이 연장된 기간 중에 고객이 중도해지 하는 경우 중도해지수수료에 관하여는 고객과 
 
회사가 별도로 협의하여 정한다. 

⑥ 고객이 신탁계약을 중도해지 하는 경우 회사가 선취보수를 받은 때에는 중도해지 이후의 기간에 대해 선취보수를 

일할 계산하여 고객에게 반환하고, 회사가 후취보수를 받을 때에는 중도 해지할 때까지의 기간에 대한 후취보수를 

고객으로부터 받는다. 

 

제17 조 (원본과 이익의 보전) 이 신탁은 원본과 이익을 보전하지 아니하며, 경우에 따라 원본에 손실이 발생할 수 있다. 

 

제18 조 (손익의 귀속 등) 이 신탁재산의 운용으로 발생되는 이익 및 손실은 전부 수익자에게 귀속된다. 

 

제19 조 (신탁재산의 표시) 신탁재산에 대하여는 신탁의 등기 또는 등록을 하여야 한다. 그러나 등기 또는 등록을 할 수 

없는 경우에는 회사의 고유재산과 별도로 분리,보관함으로써 신탁재산임을 표시한다. 

 

제20 조 (세금 및 비용) 회사의 책임 있는 사유 없이 발생하는 신탁재산에 대한 세금 및 공과금과 그 밖의 신탁사무의 

처리에 필요한 비용은 신탁재산 중에서 사용 하거나 고객 또는 수익자에게 따로 청구한다. 

 

제21 조 (신탁의 종료사유) ① 이 신탁계약의 종료사유는 다음 각 호와 같다. 

1. 신탁기간이 끝난 경우 

2. 신탁의 목적을 달성하였거나 달성할 수 없게 된 경우 

3. 신탁계약이 전부 해지되는 경우 

② 신탁계약 종료 사유 발생일 이후 고객이 신탁재산에 대한 처리방법에 대하여 별도의 지시를 하지 않은 경우 회사는 

제 5 조 제 1 항 단서에서 정하는 방법에 따라 신탁재산을 운용한다. 이 경우 신탁계약 종료 사유 발행일 이후의 

기본보수는 제12 조에서 정한 기본보수의 3분의 1로 계산한다. 

③ 신탁계약이 종료된 경우 회사는 최종계산서를 작성하여 수익자의 승인을 얻는다. 

④ 회사는 제 3 항에 따라 최종계산서에 대하여 수익자의 승인을 얻지 못한 경우 최종계산서를 작성하여 수익자에게 

계산승인을 요구하고, 수익자는 계산승인의 요구를 받은 때로부터 1 개월 내에 승인여부를 회사에게 통보하여야 한다. 

⑤ 회사는 제 4 항의 계산승인을 요구할 경우  수익자는 최종계산에 대하여 이의가 있는 경우 계산승인을 요구 받은 

때로부터 1 개월 내에 이의를 제기할 수 있고, 그 기간 내에 최종계산에 대하여 이의를 제기하지 아니한 경우에는 

수익자가 계산을 승인한 것으로 본다 라는 취지의 내용을 고지하여야 한다. 

⑥ 수익자가 제4 항의 계산승인을 요구 받은 때로부터 1 개월 내에 이의를 제기하지 아니하면 제3 항의 계산을 승인한 

것으로 본다. 

⑦ 회사는 신탁재산 중 처분하여 현금화하기 곤란하거나, 수익자가 신탁재산을 운용현상대로 교부할 것을 요청한 

경우에는 신탁재산을 운용현상대로 교부한다. 그러나 운용현상대로 교부가 곤란한 경우 회사는 고객이 별도의 의사표시를 

하지 않는 한 교부가 가능해 질 때까지 보관, 관리 및 추심을 한다. 

⑧ 신탁계약의 종류 이후에 신탁재산의 만기가 다 된 경우 신탁계약이 종료할 때 신탁재산을 처분하여 현금화하기 

곤란하여 신탁원본 및 신탁이익의 지급이 정상적으로 이루어지지 않을 수 있으며, 신탁재산을 처분하여 현금화할 수 

있더라도 가격조건이 불리하게 되어 수익률이 하락할 수 있다. 또한 신탁계약의 종료 이전에 신탁재산의 만기가 다 된 

경우에는 수익률이 하락할 수 있다. 

⑨ 한국예탁결제원에 예탁된 어음의 경우 이자소득의 원천징수시기를 만기일로 정한 때에는 만기일 전 실물인출이 

제한 될 수 있다. 

 

제 22 조 (양도 및 담보제공) ① 이 신탁의 수익권을 양도하거나 담보로 제공하고자 할 때에는 고객과 수익자의 

연서로써 회사의 사전 승낙을 받아야 한다. 

② 회사는 이 신탁계약의 수익권을 담보로 고객에게 대출을 할 수 없다. 

 

제23 조 (일부 해지) 고객은 회사에게 이 신탁계약의 일부 해지를 신청할 수 있으며, 회사는 특별한 사유가 없는 한 이에 

응해야 한다. 이 경우 회사는 제16 조에 따라 중도해지수수료를 받는다. 

 

제 24 조 (신탁계약의 변경) ① 회사는 필요한 경우 약관을 변경할 수 있으며, 이를 변경하고자 하는 경우에는 그 

변경내용을 변경되는 약관의 시행일 20일 전에 고객이 확인할 수 있도록 회사의 영업점에 마련해 두거나 인터넷 

홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 그밖에 이와 유사한 전자통신매체를 통하여 게시한다. 그러나 자본시장법 등 

관계법령 또는 거래소 업무규정의 재,개정에 따른 제도변경 등으로 약관이 변경되는 경우로서 본문에 따라 안내하기가 

어려운 급박하고 부득이한 사정이 있는 경우에는 변경내용을 앞의 문장과 같은 방법으로 개정 약관의 시행일 전에 

게시한다. 

② 제 1 항의 변경내용이 고객에게 불리한 것일 때에는 이를 서면 등 고객과 사전에 협의한 방법으로 최소 1 개월 

전까지 통보하여야 한다. 그러나 기존 고객에게 변경 전 내용이 그대로 적용되는 경우 또는 고객이 변경내용에 대한 

통보를 받지 아니하겠다는 의사를 명시적으로 표시한 경우에는 그러하지 아니한다. 

③ 회사는 제 2 항의 통보를 할 경우  고객이 변경에 동의하지 아니한 경우에는 계약해지를 할 수 있으며 통보를 받은 

날부터 변경예정일 전의 영업일까지 계약해지의 의사표시를 하지 아니한 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다 라는 

취지의 내용을 통보하여야 한다. 

④ 고객이 제 3 항의 통보를 받은 날부터 변경예정일 전의 영업일까지 계약해지의 의사표시를 하지 아니한 경우에는 

변경에 동의한 것으로 본다. 

⑤ 회사는 일반적으로 사용하는 00000신탁계약서(이하 본 항에서는  계약서 라 함)를 회사의 영업점에 비치 

또는 게시하여 고객이 요구할 경우 이를 교부하여야 하며 인터넷홈페이지, 회사의 온라인 거래를 위한 컴퓨터화면 그 

밖에 이와 유사한 전자통신매체에 게시하여 고객이 계약서를 조회하고 다운로드(화면출력 포함)받을 수 있도록 하여야 

한다. 

 

제25 조 (사고신고 등) 고객은 다음의 경우에는 지체 없이 필요한 절차를 밟아 회사에게 신고하여야 하며, 고객의 책임 

있는 사유로 인한 신고의 지연으로 인하여 발생한 불이익에 대하여 회사는 회사의 책임 있는 사유가 없는 한 책임을 지지 

아니한다. 

1. 증서,거래 인감 등을 분실,도난,훼손 하였거나 변경하고자 할 때 

2. 고객, 수익자, 대리인 등 그 밖의 신탁계약 관계자에 관한 성명,상호,주소,전화번호 등의 변경, 사망 또는 

행위능력에 변동이 있을 때 

 

제 26 조 (인감신고) 고객과 수익자가 거래인감을 신고한 경우 회사가 서류에 찍힌 도장의 모양을 신고한 인감과 

육안으로 주의 깊게 비교∙대조하여 틀림없다고 여기고 본인확인 절차를 실시하여 신탁재산의 교부 및 그 밖의 처리를 한 

후에는 인감의 위조,변조 또는 도용 등의 사유가 있더라도 이로 인하여 발생한 불이익에 대하여는 회사는 회사의 책임 

있는 사유가 없는 한 그 책임을 지지 아니한다. 

 

제 27 조 (특약) 고객과 회사는 신탁법 등 신탁업 관계법령에 위반되지 않는 범위 내에서 특약을 체결할 수 있으며 

특약의 내용은 (별지 2)신탁계약 세분내역에서 정한 바에 따른다. 

 

제 28 조 (관계법규등 준수) 고객과 회사는  자본시장과 금융투자업에 관한 법률  , 같은 법 시행령 및 시행규칙, 

금융투자업규정 및 같은 규정 시행세칙, 한국금융투자협회 업무규정, 한국거래소 업무규정등(이하  관계법규 등 이라 

한다)을 준수한다. 

 

제29 조(분쟁조정) 고객과 회사 사이에 분쟁이 발생하는 경우 회사의 민원처리기구에 그 해결을 요구하거나 금융감독원, 

한국금융투자협회, 한국거래소 등에 분쟁조정을 신청 할 수 있다. 

 

제30 조 (관할법원) 이 계약으로 인한 거래와 관련하여 발생된 분쟁에 대하여 고객과 회사 사이에 소송의 필요가 생긴 

경우에는 그 관할법원은  민사소송법 이 정하는 바에 따른다. 

 

제31 조 (계약의 적용) ① 이 계약에서 정하지 아니한 사항은 별도의 약정이 없는 한 신탁법 등 관계법규에서 정하는 

바에 따르며 관계법규 등에도 정함이 없는 경우에는 일반적인 상관례에 따른다. 

② 이 계약의 내용 중 전자금융거래와 관련한 부분은  전자금융거래이용에 관한 기본약관  등 전자금융거래관련 약관 및 

전자금융거래법 등 전자금융거래관련법령을 우선 적용한다. 

 

이상을 증명하기 위하여 본 계약서 2부를 작성하고, 양 당사자가 날인한 후 각각 1부씩 보관한다.






		]]>
		</cn>
	</file>
</root>