<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
2. 공급계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
382_공급계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

제1조(공급대금 및 납부방법) 
갑은  표시재산을 아래방법으로 공급하고 을은 해당금액을 갑에게 납부하여야 한다.

제2조(계약의 해제)
  ① 갑 은  을 이 다음 각 호에 해당하는 행위를 하였을 때에는 최고한 후 그 이행이 없을 경우 이 계약을 해제할 수 있다.
    1. 제1조에서 정한 중도금을 계속하여 3회 이상 납부하지 아니하여 14일 이상의 유예기간을 정하여 2회이상 최고하여도 납부하지 아니한 경우 (단, 주택공급에관한규칙에서 이와 달리 정하는 경우에는 이 규칙에 따라 따로 정할 수 있다)
    2. 잔금을 약정일로부터 3월 이내에 납부하지 아니하였을 때
    3. 갑의 보증에 의하여 융자가 알선되고 을이 이자등을 납부하지 아니하여 금융기관에서 갑에게 대신이행을 청구하는 경우에 갑이 14일이상의 유예기간을 정하여 2회이상 최고하여도 을이 금융기관에 그 이자등을 납부하지 않을 때, 
      단, 최고시 당해 유예기간이 지나도록 금융기관에 그 이자등을 납부하지 아니하면 이 계약을 해제하며, 계약해제시에는 이미 납부한 계약금과 중도금에서 대출원리금, 위약금을 공제한 후 나머지 금액을 반환한다 는 취지의 내용을 밝혀야 한다.

제3조(위약금)
  ① 중도금을 계속하여 3회 이상 납부하지 아니하여 14일 이상의 유예기간을 정하여 2회이상 최고하여도 납부하지 아니한 때 사유로 이 계약이 해제된 때에는 공급대금 총액의 10퍼센트는 위약금으로 갑에게 귀속된다.

제4조(분양권 전매)
  ① 분양권 전매는 갑의 승인을 득해야 한다.
  ② 제1항에 의한 분양권 전매는 승인신청시 갑에 대한 채무를 이행한 경우에 한하며, 또한 대출기관으로부터 위 표시재산을 대상으로 대출받은 자는 대출기관이 발행한 전매당사자간의 대출승계 증거서류를 갑에게 제출하여야 하며, 그러하지 아니할 경우에는 대출금을 상환하여야 한다.

제5조(할인료, 연체료 및 지체보상금)
  ① 갑은 을이 중도금을 약정일 이전에 납부하는 경우에는 선납금액에 대하여   년(10 )퍼센트의 할인율을 적용하여 선납일수에 따라 산정된 금액을 할인한다. 단, 잔금에 대하여는 입주지정 최초일 기준으로 하여 할인하며 입주지정 최초일부터 종료일까지는 할인료 및 연체료 규정을 적용하지 아니한다.

제6조(중도금 및 잔금납부)
  ① 중도금 및 잔금의 납부장소는 갑이 지정․통보하는 은행으로 하며 갑은 중도금 납부일을 을에게 별도로 통보할 의무를 지지 않는다.
  ② 개인별로 은행에 신청하여 융자받은 중도금은 제1조에 명시된 중도금 납부일자에 갑에게 입금(납부)되어야 하며 납부일의 경과시는 이 계약서상의 연체요율에 의거 연체이자를 부담한다.

제7조(보증책임) 
  ①갑이 파산 등의 사유로 분양계약을 이행할 수 없게 되는 경우 분양보증 또는 연대보증을 한 자가 보증내용에 따라 당해 주택의 분양(사용검사를 포함한다)의 이행 또는 납부한 입주금의 환급(입주자가 원하는 경우에 한한다)의 책임을 진다.

제8조(국민주택기금 대출이자의 부담) 
  ①국민주택기금으로 대체되는 잔금에 대한 이자는 입주여부에 관계없이 입주지정기간 만료일 다음날로부터 은행융자금이 을에게 지급(대환)되는 날까지 은행대출금리에 의하여 갑에게 납부하여야 한다.

제9조(소유권 이전)
  ① 갑은 본 건물의 준공일로부터 60일 이내에 소유권 보존등기를 하도록 한다.
  ② 을은 공급대금 및 기타 납부액을 완납하고 갑의 소유권 보존등기가 완료되는 날로부터 60일 이내에 을의 비용으로 소유권 이전등기를 필하여야 하며 을이 이전절차를 완료하지 않음으로써 발생하는 제피해 및 공과금은 을이 전액 부담하여야 한다.
  ③ 갑의 귀책사유가 아닌 천재지변이나 행정명령, 기타 택지개발사업 미준공, 공부 미정리등의 부득이한 사정으로 소유권 이전절차가 지연될 경우 을은 이에 대하여 이의를 제기하지 못한다.

제10조(지번의 변경)
  ①목적물의 지번은 필지분할에 의하여 변경될 수 있다.

제11조(제세공과금의 부담)
  ①입주지정일 이후 발생하는 제세공과금에 대하여는 을이 부담한다. 

제12조(공유물 및 부대시설의 공동사용)
  ①을은 공유시설물 및 부대복리시설을 공동으로 이용하여야 한다.



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>