<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32.산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
386_산후조리원.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


Consumer General Conditions
소비자 이용약관

공정거래위원회 산후조리원 표준약관 제10070호

제1조 (목적)

이 약관은 000(이후  본원 이라고함)의 사업자가 00000를 제공하
고 이를 이용하고자 하는 고객(이후  산모 라고함)이 체결한 산후조리계약에 따른 장본인
간의 권리와 의무를 확정짓는 것을 그 목적으로 한다.


제2조 (계약 및 예약조건)

이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음 각 호와 같습니다.
1. 본원과 산모 간의 산후조리원 이용계약은 고객이 해당 약관에 동의하고, 예약금을 지불함
으로써 성립된다.
2. 예약금액은 입실확정 금액의 10%로 한다. 또한 본원 00000 이용요금의 잔액
을 포함한 전액을 일시에 납부 할 수 있다. 
이때 납입금이 10%를 넘더라도 10%까지만 예약금으로 인정한다.
3. 산전 서비스 이용 후 본원에서 00000를 사용하지 않고 예약을 취소할 시에는 본원
에서 제공하는 00000에 대한 이용료(10만원)를 예약금 10%에서 정산하여 공제하기
로 한다.


제3조 (입실서비스)

① 이용 입원실은 산모 1인실을 원칙으로 한다. (단, 배우자만 객실 출입과 취침 가능)
② 분만의 특성상 예정입실이 빨라지거나 늦어지는 경우에는 반드시 본원에 사전 연락을 취하
여야 한다.


제4조 (서비스내역)

① 본원에서 제공하는 기본 서비스의 내역은 다음 각 호와 같다.
1. 산모 및 신생아 관리
2. 제반 편의시설 및 산모의 건강회복과 관련한 설비 제공
3. 산모의 식사제공(간식 등 포함)
4. 아기용 분유 및 기저귀, 젖병 등의 제공
5. 청소, 세탁(산모)제공
6. 산후조리, 육아정보 제공
② 전항에 기재된 기본 서비스 외에 부가서비스 등에 대한 자세한 내용은 계약 당시 세부
이용안내서를 통해 사용자에게 고지한다.


제5조 (시설이용료)

① 계약서에 기재된 이용요금은 산모와 신생아가 함께 입소한 비용을 원칙으로 한다.
② 입실 당일의 잔금 완납을 원칙으로 한다.
③ 사업자는 산모와 신생아가 각각 입소할 경우를 대비해 각각의 요금 비율을 계약서에 기
재한다.
1. 1일 내지 7일 이내에 산모와 신생아가 입소한 경우에는 산모는 산후조리원과 계약된 이용
요금 전액을 지불하기로 한다( 산모는 본원에 입실하였으나 신생아의 입실이 7일 이내에
늦어졌을 경우 산후조리비를 전액 지급함을 다시 한 번 확인한다). 
2. 8일 내지 14일 사이에 입소한 경우에는 산모는 산후조리원에과 계약된 이용요금 95%를 
지불하기로 한다.
④ 쌍둥이의 경우, 사업자는 산모와 신생아가 각각 입소할 경우를 대비하여 각각의 요금 비율
을 계약서에 기재한다.
1. 1일 내지 7일 이내에 산모와 신생아가 입소한 경우에는 산모는 산후조리원과 계약된 이용
요금 전액을 지불하기로 한다.
2. 8일 내지 14일 사이에 입소한 경우에는 산모는 산후조리원과 계약된 이용요금 90%를 지불
하기로 한다.
⑤ 본원에 예약한 산모에게 제공되는 산전마사지는 본원의 00000를 산후조리원 입소 전에 
계약을 해지하지 않고 정상 사용하는 산모에게 제공되는 서비스이므로 예약한 산모가 
예약 취소 시 취소한 이용자가 받은 산전마사지는 1회당 10만원비용으로 정산하여 
사업자에게 지불한다.


제6조 (입소전 계약의 해지) 

고객은 입소 전에 계약을 해지할 수 있다. 이 경우 사업자는 다음 각 호에 의하여 지불받은
계약금을 고객에게 환불하여야 한다.
① 사업자의 귀책사유로 계약해제 시 : 계약금 전액 환불
② 소비자의 귀책사유로 계약해제 시
1. 입실예정일 30일 전 : 예약금 전액(100%) 환불
2. 입실예정일 20일 전 : 예약금의 60% 환불
3. 입실예정일 10일 전 : 예약금의 30% 환불
4. 입실예정일 전 9일 이후: 예약금 전액 미환불
③ 산전마사지 등, 입실 전 서비스를 제공받은 경우, 계약금에서 서비스 이용금액을 차감한
후 환급한다.(산전관리 미이용시 소멸)


제7조 (입소 후 계약의 해제)

① 이용자는 입소하고 난 후 사업자의 다음 각 호의 책임 있는 사유가 있을 경우에는 산후조리원 
계약을 해지하고 퇴원할 수 있다. 이러한 경우 사업자는 총 계약한 이용금액에서 실제 이용기간의 
요금을 일할 계산하여 공제한 후 잔액을 환급하여야 한다.
1. 산후조리원이 관계법령의 위반으로 관할 주무기관에 시정 명령을 받았을 경우
2. 신생아 및 산모에게 전염성 질환이 발생한 경우
3. 산후조리원 직원의 고의 및 중과실로 신생아 및 산모에게 손해가 발생한 경우
4. 사업자의 고의 및 중과실로 인하여 산모와 신생아에게 손해가 발생할 우려가 명백한 경우
② 이용자가 개인사정의 변경이나 단순변심 등 정당한 사유 없이 조기 퇴실하는 경우에는 사업자는 
이용자에게 총 이용금액에서 공제금액(실제 이용기간에 해당하는 요금 플러스 총 이용금액의 10 퍼센트)을 
차감한 잔액을 환급한다.	


제8조 (이용계약의 변경 및 조정)

① 이용기간은 1주(6박7일), 10일(9박10일), 2주(13박 14일)을 기본으로 하며 상호합의를
통하여 기간을 조정할 수 있다.
② 입실시간은 입소일 오전 11시 이후이며 퇴실시간은 오전 10시 까지를 원칙으로 한다.
그러나 예정대로 입실하지 못할 경우, 사전에 연락하여 상호 합의 하에 시간을 변경할 수 있다.
③ 이용기간의 연장은 본원과 고객의 상호 합의에 따르며, 연장을 원할 경우 최소 1주일 전에
상담 후 추가요금을 완납하여야 한다.
④ 본원의 사정상 입원실을 배정하기 어려운 경우 고객의 연장신청을 거절할 수 있다.
⑤ 면회시간은 오후2시에서 오후5시까지 정해진 장소에서 본 조리원의 규칙에 따라 30분
내로 면회가 가능하며 6세미만의 아동은 출입할 수 없다.


제9조 (출산예정일의 변동등)

① 사용자는 출산 예정일과 다른 일자에 출산하여 산후조리원내 이용 가능한 입원실이 없
는 경우에는 계약을 해지할 수 있으며 사업자는 사용자에게 계약금을 환불한다. (본원에 예
약한 산모에게 제공되는 산전마사지는 본원의 00000를 산후조리원 입소전에 계약을 
해제하지 않고 정상 사용하는 산모에게 제공되는 서비스이므로 예약한 산모가 예약 취소 시
 취소한 사용자가 받은 산전마사지는 1회당 10만원비용으로 정산하여 사업자에게 지급한다.)
② 제1항에도 불구하고 사용자는 이용자와 협의하여 산후조리원내 대기실 혹은 협력 병원
의 입원실 등을 대체 사용하는 경우 계약기간은 대체 사용한 그  당일부터 기산된다.
③ 제2항의 경우 산후조리원 사용금액보다 대체 사용한 입원실의 사용금액이 낮은 때에는
사업자는 사용자에게 그 차액을 돌려준다.


제10조 (입원실의 배정)

① 본원 입소 당일 입원실 배정은 본원의 규정에 의한다.


제11조 (사업자의 의무)

① 사업자는 시설 운영상 필요한 자격증 소지자를 고용하야야 한다.
② 사업자는 산후조리원에 입실하는 사용자를 위해 제공하는 각종 편의시설에 대해 점검
을 충실히 하여야 한다.
③ 사업자는 신생아와 산모의 건강을 위해 최대한의 관심을 기울이도록 한다.
④ 사업자는 고객의 동의 없이 일체의 개인정보를 타인에게 공개하지 않는다.
⑤ 사업자는 시설의 안전과 화재예방 등을 위해 관계법령의 기준에 맞게 시설물을 설치 및
운영해야 한다.
⑥ 전염성 질환 발생 시 본원 내에서의 전염예방을 위하여 해당 산모와 아기를 퇴실 조치
할 수 있으며, 이 경우 이용금액의 환급은 본원의 환블 규정에 따른다.
⑦ 본원은 입실중인 산모와 신생아의 건강상태에 대하여 수시로 확인하고, 산모 또는 보호
자에게 통지할 의무가 있으나, 본원은 의료기관이 아니므로 의료행위를 행할 수는 없다. 따라
서 입실중인 산모 또는 신생아에게 질병이 발생할 경우, 산모 또는 보호자의 결정하에
의료기관에 진료의뢰 및 전원 할 수있으며, 의뢰 및 전원한 이후에 발생한 문제에 대해서는
본원은 어떠한 책임도 지지 않는다. 이때 본원의 명백한 과실로 인한 경우에는 본원이 가입한
보험사(영업배상)의 정함에 따라 배상한다.


제12조 (사용자의 의무)

① 고객은 입소 전 산모 자신과 신생아에 관해 건강 상태 등 특별히 주의해야 할 사항에 관
한 입실확인서를 작성해 알려야 한다. 고객이 사업자에게 고지의무를 소홀히 할 경우 그
에 따른 민,형사상의 책임을 사업자가 부담하지 않는다.
② 입실한 고객은 산후조리원의 시설물을 파손, 훼손하면 안 된다. 파손이나 훼손 시 그에 
상응한 보상을 하기로 한다.
③ 산후조리원 입실시에 고객은 신생아의 건강 상태 및 이상 증상과 산모 자신의 건강상태
에 관해 사업자에게 서면으로 통지하고 이를 확인한다. 고객은 이상 증상 발생 시 의료기관
으로의 이동 여부나 신생아의 병원검진 여부 등에 대한 최종 의사결정권자로서의 주의의
무를 소홀히 해서는 안 된다.
④ 입실한 산모와 신생아는 본원의 산후조리프로그램 및 직원의 지시에 따라 사용해야 하
며 산모의 임의행동은 금지된다.
⑤ 고객은 사업자의 시설을 이용함에 있어서 직원의 안내를 받아서 이용방법이나 사용시
간에 맞게 사용해야 하며, 이를 무단으로 이용해서는 안 된다.
⑥ 고객은 사업자의 시설이 아닌 개인적인 용도의 물품(의료보조기구 등)의 반입은 일체 금
지된다.
⑦ 산후조리원 입실 시 산모 혹은 신생아에게 전염성 질환이 발생한 경우 전염성 질환이
완치되어야 산후조리원에 입실할 수 있으며, 사업자는 산모 및 신생아의 입실을 거절할 수
있다. 이에 산모 및 보호자는 입실거부 및 연기에 대해 동의한다. (계약 시 입금한 계약
금은 소비자보호원  소비자분쟁해결기준(080229)13호 에 의하여 소비자 귀책사유로 인
한 계약해제로 정해 환급하지 않는다. 또한 산후조리원 입실기준 전에 산모 혹은 신생아에게
신체적 상해 및 기타 신변상의 사유로 본원으로의 입실이 연기되거나 입실을 할 수 없을 때 소비
자보호원  소비자분쟁해결기준(080229) 13호 에 의거하여 소비자 귀책사유로 인한 계약해
제로 정하여 환급하지 않는다.
⑧ 출생 시 체중이 2.5kg 이하(미숙아 또는 조산아)일 경우도 위 언급한  제9조 제7항 과 동
일하게 산후조리원(사업자)는 거절 및 연기할 수 있으며, 산모 및 보호자는 이에 동의해 산
후조리원의 지침을 따른다. (계약 시 입금한 예약금은 소비자보호원  소비자분쟁해결기준(0
80229) 13호 에 의하여 소비자귀책사유로 인한 계약해제로 정하여 환급하지 않는다.)
⑨ 산모는 입실시 및 입소 중 본인과 아기의 전염성질환(감기,폐렴,감염성장염,B형간염), 선
천성(유전학적) 이상, 특이체질, 기타질환 등 건강상태를 제10조 제3항과 같이 필히 본원에
고지해야 하며, 산모 및 보호자가 이를 이행하지 않아서문제가 발생한 경우에는 고지하지 않은
산모 또는 보호자가 일체의 책임을 지며, 본원의 조치에 이의를 제기할 수 없다.
⑩ 신생아 질환 예방을 위하여 산모는 감염관리의 기본원칙(산모와 입실자의 철저한 손씻
기, 보호자의 면회규정 및 입실 규정)을 철저히 준수하며, 본인 및 신생아의 이상이 예견되
거나 발견되는 즉시 본원에 알려야 한다.
⑪ 산모 또는 아기의 이상증상이 나타나면 병원 검진 여부는 산모 또는 보호자가 결정한다.
⑫ 입실기간 중 명백히 본원의 시설물이나 기타 요인에 의하지 않고 당사자의 과실(신체적,
정신적)에 따라 발생하는 상해는 당사자의 책임으로 한다.
⑬ 화재 발생 및 환경오염이 우려되거나 다른 고객에게 피해가 가는 행동은 삼간다.
⑭ 산모 또는 면회객의 고의 또는 과실로 본원의 재산에 피해를 입히는 경우에는 이를 보
상하여야 한다.
⑮ 본원의 입실예약을 타인에게 양도하지 못하며 입실기간 중 본인과 타인간의 상거래행
위로 다른 산모에게 피해를 주지 않는다.
⑯ 본원의 면회규정과 입실제한 규정 및 공동생활에 따른 통제사항을 잘 준수한다.


제13조 (손해배상)

① 고객은 입소 전 산모 자신과 신생아에 관해 건강 상태 등 특별히 주의해야 할 사항에 관
한 입실확인서를 작성해 통지해야 한다. 고객이 사업자에게 통지의무를 소홀히 할 경우 그
에 따른 민,형사상의 책임을 사업자가 지지 않는다.
② 입실한 고객은 산후조리원의 시설물을 파손, 훼손하는 행위를 해서 는 안 된다. 파손이
나 훼손 시 그에 상응한 보상을 한다.


제14조 (계약합의)

산모는 본원의 모든 이용객실이 만실일 경우 예약일로부터 7일까지 병원 또는 가정에서 대
기후 입실할 수 있음을 통지받았으며 이에 동의하였음을 확인한다.


제15조 (귀중품의보관등)

① 고객은 필요한 경우 그가 소지한 귀중품 등 각종 물품을 사업자에게 보관하여야 한다.
이 경우에 사업자는 그 품명과 가액을 기재한 보관물품의 명세서를 작성해 고객에게 교부
해야 한다.
② 제1항의 규정에 따라 사업자에게 보관시키지 아니한 경우 사업자는 그 물품의 분실, 훼
손에 대해 고의과실이 없는 한 책임을 부담하지 아니한다. 


제16조 (면책)

천재지변 등 불가피한 사유로 사용자에게 불이익이 발생한 경우에는 사업자는 이에 대
한 책임을 부담하지 아니한다.


제17조(관할법원)

이 약관과 관련하여 사업자와 사용자 사이에 발생한 분쟁에 관한 소송은 민사소송법상의
관할법원에 제기한다.


제18조 (기타사항)

이 약관에서 정하지 않은 사항 또는 약관의 해석에 관하여 다툼이 있는 경우에는 사업자
와 사용자의 협의에 의하여 결정하되, 협의가 이루어지지 아니한 경우 관계법령 및 거래관
행에 따른다.


제 19조 (이용계약의 변경 및 조정) 

③ 이용자가 입실 예정일에 입실하지 못할 경우에는 입실 예정일의 17일전까지 기간을 변경할 수 있다.

		]]>
		</cn>
	</file>
</root>