<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
3. 분양계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
405_분양계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[




제1조(분양대금)
1. 갑은 위 분양목적물의 분양가격(이하 분양가가격이라 함)을 일금  천만원 정 (￦ 10,000,000 )로 하여 을에게 분양한다.
2. 을은 분양대금중 입주계약금으로 일금  천만원정을 계약체결시 납부하고 잔금 원정은 아래 지정일시까지 갑이 별도 지급하는 금고(금융기관)에 납부한다.
(1) 1차 중도금   0000년   00 월    00 일
(2) 2차 중도금   0000년   00 월    00 일
(3) 3차 중도금   0000년   00 월    00 일
(4) 4차 중도금   0000년   00 월    00 일
(5) 잔금   입주시

제2조(연체료)
1. 을이 중도금 및 잔금을 약정기일 내에 납부하지 못한 경우에는 그 체납금에 대하여 한국 주택은행 일반 자금대출의 연체 요율을 적용하여 연체일수에 따라 산정된 연체료를 추가로 납부하여야 한다.
2. 갑이 을로부터 받은 공급대금의 변제충당의 순서는 을이 부담할 연체로, 계약금, 중도금, 잔금의 순으로 한다.
3. 만약 갑이 정한 입주예정일에 갑의 귀책사유가 아닌 천재지변, 행정명령, 제도변경 등 불가항력으로 지연될 경우에는 갑은 이를 통보하여야 하며, 을은 이 경우에는 지체배상금을 요구하거나 하등의 이의를 제기치 못한다.

제3조(등기절차)
1. 위 점포의 건물에 대한 소유권 이전등기는 제1조에 정한 분양가격 완납 후 공부정리가 완료되는 즉시 이행하며, 용도변경등의 행위로 인하여 공부정리가 지연될 수도 있다.
2. 갑 은 공부정리가 완료되는 즉시  을 에게 통지하고,  을 은 소유권 이전신청이 가능한 날부터  3개월 이내 소유권 이전을  을 의 비용으로 완료하여야 한다.
3. 제 1항의 소유권이전 수속을 필하지 아니하므로 인하여 발생하는 제피해 및 재산세등 제세공과금은 을이 부담하여야 한다.
4. 등기평수는 분양가격과 관계없이 공부정리시 약간의 증감이 있을 수 있으며 갑과을은 이에 대하여 평수증감에 따른 분양금액을 잔금납부시 조정토록 한다.
5. 목적물의 지번은 환지 변경 또는 합필에 의하여 변경될 수 있다.
6. 등기는 집합건물의 소유 및 관리에 관한 개정된 법에 의하여 등기됨을 원칙으로 한다.

제4조 (제세공과금 등)
1. 위 표시 재산에 대한 재산세 및 종합토지세는 과세기준일이 갑이 통보한 잔금납부지정일 이전인 경우에는 갑이 부담하고, 그 이후인 경우에는 을이 부담한다.
2. 을은 잔금 납부일로부터 30일 이내에 취득세를 납부하여야 한다. 단, 잔금 납부일이 사용승인일 이전일 때에는 사용승인일(가사용 승인시는 그 승인일)을 기준으로 하여 30일 이내에 납부하여야 한다.

제5조 (보증책임)
갑이 부도, 파산등으로 당해 사업을 계속하지 못하게 될 경우에는 분양보증 또는 연대보증을 한 자가 보증내용에 따라 이미 납부한 계약금 및 중도금이 환급이행 또는 당해주택의 분양(사용검사를 포함한다)이행의 책임을 진다.

제6조(관리기구의 설립)
1. 집합건물의 소유 및 관리에 관한 법률 및 공업배치 및 공장설립에 관한 법률에 의거 을은 계약체결일로부터 1년 이내에 입주업체 전원으로써 건물 및 그 대지와 부대시설의 관리에 관한 사업의 시행을 목적으로 하는 관리기구와 규정들을 만들어 갑의 승인을 맡아 시행한다.
2. 관리기구의 권리, 의무에 대하여 본계약서에 명시되지 아니한 사항은 집합건물 소유 및 관리에 관한 법률 및 공업배치 및 공장 설립에 관한 법률, 주택건설촉진법을 준용한다.

제7조(시설의 유지보수)
1.을은 사용검사 당시의 상태대로 목적물을 인수하여 하자보수에 관한 사항은 주택건설 촉진법 및 공동주택 관리령 제16조의 규정한 바에 따른다. 다만, 을의 귀책사유에 의한 하자에 대하여는 갑은 책임지지 않는다.
2. 을은 입주 후 갑이 시설한 것 이외의 시설물의 추가 또는 변경 등을 요구하지 못한다.

제8조 (수인의무)
을은 갑의 승인 없이 기 설치된 시설물의 이전, 변형, 손괴 등 기존의 형상을 변경하는 일체의 행위를 할 수 없다.

제9조 (기타)
1. 을은 본 계약서상의 주소가 변경되었을 경우에는 10일 이내에 갑에게 서면으로 통보하여야 한다. 이를 이행하지 아니할 경우 갑의 을에 대한 계약의 해제통고 등 제반통고는 종전 주소지로 발송 후 7일이 경과함으로써 도달한 것으로 본다. 이에 대한 을의 불이익은 갑이 책임지지 아니한다. 또한 계약서상의 주소가 부정확한 경우도 이와 같다.
2. 표시재산의 지번 및 필지수는 토지의 합병, 분할 등으로 변경될 수 있다.
3. 본 계약에 관한 소송의 관할법원은 위 상가의 소재지를 관할하는 법원 또는 민사소송법에 의한 법원으로 한다.
4. 본 계약에 명시되지 않은 사항은 갑과 을이 협의하여 결정하며 합의되지 아니한 사항은 관계법령 및 일반관례에 따른다.

제10조
본 계약을 증하기 위하여 2통 작성하여 각 1통씩 보관하고 을은 당유통건물에 분양 입주하면서 본 계약 및 당 유통 제규정을 성실히 이행하겠다는 이행각서를 작성하여 공증하고 성실히 이행하여야 한다.










		]]>
		</cn>
	</file>
</root>