<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32.산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
407_산후조리원.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

상기 본인은 000에 입실하여 관계규정을 준수하고 

입실하여 발생하는 모든 문제는 약관에 따를 것을 서약합니다. 


 제 1조. 계약 및 예약조건 

 1) 계약서에 작성된 총 입실요금은  산모 와  신생아 1인 의 입실 중 산정되는 모든 

비용으로 한다. 

 2) 계약금은 총 입실요금의 10 로 한다. 

 3) 계약은 000에서 분만예정인 산모일 경우로 제한한다. 그러나 계약이

후 도안누리 산부인과에서 분만이 가능한 

     상황으로 판단되어 대학병원으로 전원한 경우에는 사용자가 원하는 경우, 본원은 

계약을 유지한다. 

 4) 본원의 예약은 본인 또는 보호자가 예약신청 후 예약금액을 지불한 시간으로 하

며 예약금은 20xx년 xx월 xx일까지 지불한다. 

 5) 상기일시까지 계약금 미납시 예약은 자동 취소됩니다.(계좌이체시에는 산모이름

으로 해 주십시오.) 


  제2조. 조리원 객실 사용 

 1) 본 조리원은 1인 1실이 원칙이며, 보호자의 입실은  배우자 로 제한한다. 

   (남편 이외의 보호자는 지정장소에서 면회만 가능, 신생아 형제 입실 불가능) 

 2) 입실시간은 정오 12시, 퇴실시간은 오전 10시이전을 원칙으로 한다. 

 3) 분만의 특성상 예정입실이 당겨지거나 늦어지는 경우 본원에 사전 연락을 하여

야 한다. 

 4) 객실의 선택은 타입별 구분 예약만 가능하며 5층이나 6층, 호실을 미리 정할 

수 없다. 


  제3조. 이용료 

 1) 입실 금액은 기본요금(산모와 신생아건강관리, 제반 편의시설이용, 식사3회, 간식2

회, 야식1회, 신생아 분유 및 기저귀, 

    젖병이용, 프로그램 서비스, 청소및 세탁서비스, 얼굴및 유방, 전신 마사지 각 1

회제공을 포함한 비용)과 추가요금(보호 

    자식대, 분유 구매등)으로 구성되며, 기본요금은 입실당일에 계약금을 제외한 잔액 

완납을 원칙으로 한다. 

 2) 신생아입실 지연시 : 1박2일 내지 3박4일 지연시 할인없음, 4박5일 내지 6박7일 지연시 10만

원 할인, 7박8일 내지 8박9일지연시 15만원할인 

    9박10일 입소불가능시 20만원 할인 

 3) 다태아 입실시 : 추가 신생아 1인당 1박에 4만원 추가. 

 4) 신생아만 입실시 : 다태아 추가 금액에 준한다. 


  제4조. 이용기간 및 대기 

 1) 입실기간은 6박7일이나 9박10일을 기본으로 정하되, 연장은 입실시 상담 후 결정

하고 요금은 사용하는 객실의 1박당 금액을 

    추가일수만큼 추가한다. 

 2) 분만의 특성상, 분만일이 예정일보다 당겨지거나 늦춰지는 경우가 있어 입실당일

에 예약한 객실이 준비되지 않은 경우에는 

    본원은 예약 객실이 준비될 때까지 다른 객실을 먼저 제공하여야 한다. 이때 예약

객실 보다 저렴한 객실을 제공할 경우에는 

    이용객실의 1박당 금액으로 사용기간만큼 계산하고, 예약객실 보다 상급객실을 제

공할 경우에는 예약객실의 1박당 금액으 

    로 사용기간만큼 계산한다. 

 3) 만약 조리원에 객실이 없을 경우에는 본원은 병동 입원실을 제공하여야 한다. 이

때 사용자는 병동 병실요금만 부담하고 나 

    머지 식대, 간식비, 신생아 관리 및 처치료, 청소및 세탁서비스, 조리원시설및 프로

그램 이용요금은 본원에서 부담하되 이 

    경우 계약기간은 병동을 대체 이용한 당일부터 기산된다. 

 4) 퇴실시간 연장은 협의후 가능하며, 퇴실 당일 오후 3시까지입니다. 이 경우 이용

객실의 1박 요금의 50 가 추가됩니다. 


  제5조. 계약의 해제(공정거래위원회의 권장사항을 적용)
 
 1) 입소 전 계약의 해제

이용자는 입소 전 계약을 해지할 수 있으며, 이 경우 사업자는 다음 각 호의 기준에 따라 

계약금을 환불합니다.

, 사업자의 사정으로 인하여 이용자가 입소 전 계약을 해지하게 되는 경우 : 계약금 

환급 및 계약금의 100 퍼센트를 손해배상으로 지급(단, 단순고지 과실 등 본원 이용 상의 문제가 없는 

경우는 제2호의 기준에 따라 환급합니다.).

 2) 이용자의 사정으로 인하여 이용자가 입소 전 계약을 해지하게 되는 경우 :

, 입실예정일 기준 9일 이후 계약해지 시 : 예약금 전액 미 환급

, 입실예정일 기준 10일 이전 계약해지 시 : 예약금의 30 퍼센트 환급

, 입실예정일 기준 20일 이전 계약해지 시 : 예약금의 60 퍼센트 환급

, 입실예정일 기준 1개월 이전부터 계약해지 시 : 예약금 전액환급	

2.입실 후 계약의 해지

  1) 본원의 귀책사유(예를들어, 조리원내 감염성 질환발생, 사업자 또는 직원의 고의 

또는 과실로 산모 또는 신생아에게 피해가 

     발생한 경우)가 있을 때 : 총 입실금액(   원)에서 실제 이용기간에 해당하는 금액을 

공제한 잔액을 환불하고, 총 입실금액 

     (   원)의 10 를 보상 

  2) 산모의 개인사정(신생아 후송으로 조기퇴실의 경우 포함)이나 단순변심(예를 들

어, 음식맛, 직원불친절 등을 포함하는 주 

     관적 판단) 등으로 조기퇴실하는 경우, 총 입실금액에서 (실제 이용기간에 해당하

는 금액과 총 입실금액(   원)의 10 )을 

     공제한 잔액 환불


  제6조.입실시 준비물 (신생아 기저귀, 분유, 젖병, 속싸개, 배냇저고리는 본원에서 제
공) 

 1)내복 2)산모속옷  3)양말  4)개인세면도구(치약,칫솔,세안용비누,샴푸,린스 등)   

 5)수유패드  6)보호자 세면도구 및 수건  7)물티슈  8)생리대  9)산모 가디건 


  제7조. 퇴실 : 아래와 같은 상황이 발생 시 퇴실을 원칙으로 하며, 잔여일수에 대해 

100  환급조치한다. 

 1) 다른 산모에게 피해를 주는 경우(소란행위, 개인적 영업행위, 입실제한규정 위반 

등)   

 2) 본원에 대한 근거없는 비방행위(유무선 모두 포함), 본원의 영업을 고의적으로 방

해하거나 본원에 재산상의 불이익을

   입힌 경우
 
 3)8조 1항에 해당하는 경우 


  제8조. 감염 및 질병관리 

 1) 본원에 입실해 있는 산모나 아기에게 전염성 질환이 발생되었을 경우, 다른 아기

로의 전염을 막기 위해 동반 강제 퇴실하며, 

   잔여일수에 대해 100  환급조치한다. 

 2) 본원에 입실해 있는 산모나 아기의 건강 상태에 대해 본원은 수시로 점검하고 

건강기록부에 기록하며 그 상태를 보호자에게 

   고지할 의무가 있다. 다만, 본원은 의료기관이 아니므로 조리원내에서 의료행위를 

할 수 없는 바, 입실 기간 중 산모나 신생 

   아에게 질병이 발생한 경우 보호자의 동의하에 의료기관에 진료를 의뢰 또는 전원

할 수 있으며, 의뢰 및 전원 한 이후에 발생 

   한 문제에 대해서는 본원은 어떠한 책임도 지지 않는다. 하지만 발병의 원인이 객관적

인 자료에 의해 본원의 과실로 인한 것이 

   명확히 판단될 경우 공정거래위원회의 표준약관 기준에 따라 보상한다. 


  제9조. 조리원 객실 준수사항 

 1) 산모나 신생아는 입실시 감염의 우려가 있는 전염성 질환(감기, 폐렴, 감염성 장염, 

A.B.C형 간염)이나 특이체질, 선천성 

   이상 등 건강상태를 본원에 알려야 하며, 이를 고지하지 않아 문제가 발생되는 경우

에는 알리지 않은 산모가 모든 책임을 지며 

   본원의 조치에 이의를 제기할 수 없다. 

 2)비품 또는 기물을 고의 또는 과실로 훼손, 분실 할 때에는 이의 없이 배상한다. 

   (예, 카드키 분실이나 훼손시 1만원, 신발장 키의 분실이나 훼손시 5천원) 

 3)화재발생 및 환경오염이 우려되거나 다른 고객에게 피해가 되는 행위는 삼간다
. 
   (화재예방을 위하여 개인 전열기기 사용은 금하고 있으니 협조하여 주십시오) 

 4)현금 및 귀중품 등은 산모가 보관하거나 본원에 보관을 의뢰하며, 이를 이행치 않

고 분실 또는 훼손 되었을 때는 

   본원은 그 보상 책임을 지지 않는다. 

 5)본원의 입실예약을 타인에게 양도하지 못하며, 입실기간 중 본인과 관련된 상거래 

행위로 다른 산모에게 피해를 주지 않는다. 

 6)고지없이 무단외출 등으로 발생한 모든 문제에 대해서 책임을 묻지 않는다. 


  제10조. 면회시간 및 입실 제한 

 1)외부 면회객 산모 접견시간 : 오전11시부터 오후7시 

 2)남편을 제외한 모든 산모 면회는 지정장소에서 1회 30분 이내로 제한한다. 

 3)신생아 면회는 5층 지정장소에서 간접 면회만 가능(접견실 신생아 직접 면회 금

지) 

 4)전염성 질환이 의심되는 면회객이나 12세 미만 아동의 출입은 제한한다. 


 제11조. 이용계약의 변경 및 조정

 3) 이용자가 입실 예정일에 입실하지 못할 경우에는 10일전까지 연락하여 기간을 변경할 수 있다.


  제12조. 부칙 
 상기 규정에 없는 예는 공정거래위원회의 표준약관에 따른다.





		]]>
		</cn>
	</file>
</root>