<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32. 산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
428_산후조리원.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

이용약관 안내 

 본 안내문은 공정거래 위원회 표준약관에 의하며 000의 

제반시설물 이용에 불편함이 없도록 관련 규정을 아래와 같이 정하고 지키기 위해 

작성함. 

 제 1 조 입원실 이용 

제 1 항 입원실 이용은 산모 1 인실을 원칙으로 하며 입실 당일부터 퇴실일 까지 

정산 합니다. 
 
제 2 항 출산의 특징상 예정일이 앞당겨 지거나 늦춰진 경우 산모는 본원의 대기실을 

대체 이용할 수 있으며 차액이 발생하면 정산한다. 

  제 2 조 이용기간의 변경 및 조정 

6 박 7 일을 기본으로 하되, 입실시 사업자와 사용자가 상호 합의하여 기간을 조정할 

수 있습니다. 입실 시간은 입실일 12:00 이후, 퇴실시간은 퇴실일 10:00 이전을 

기본으로 하되, 사업자와 사용자가 상호 합의하여 시간을 조정할 수 있다. 

 제 1 항 입원기간은 6 박 7 일 또는 9 박 10 일을 기본으로 정한다.  

제 2 항 입실 시간은 정오 12:00 이후이며 퇴실 시간은 10:00 이전을 원칙으로 한다. 

제 3 항 산후조리원 이용 요금은 퇴실 하루 전 완납을 원칙으로 한다. 


  제 3 조 입실 서비스 

제 1 항 산모 및 신생아 관리 

제 2 항 제반 편의시설 및 산모의 건강회복과 관련한 장비의 제공 

제 3 항 산모의 식사제공 

제 4 항 원내 신생아용 분유 및 젖병 등의 사용 

제 5 항 원내 프로그램 서비스 제공

제 6 항 청소, 세탁, 소독방제 서비스 제공 

제 7 항 산후조리 및 육아 정보제공 


  제 4 조 시설이용료 

1 박 2 일 정산 금액 : 150,000 원 

6 박 7 일 정산 금액 : 900,000 원 

9 박 10 일 정산 금액 : 1,350,000 원 

 000 분만 산모에 한하여 적용되며 타 병원 분산모시 정산금액에서 10퍼센트 증액 

된다. 쌍둥이 입실시 신생아 1 인당 1 일에 20,000 원을 추가 지급한다.(1 박 2 일당 

신생아 관리비:20,000 원) 

신생아가 입실하지 않을 경우 신생아 관리비를 제외한 비용을 지급한다. 사용료는 

퇴실 하루 전 완납을 원칙으로 하며 모자동실 이용 시 신생아 관리비는 30퍼센트만 

지급한다. 

병실 선택 사항이 입실당일 산후조리원 현황에 따라 선택이 불가할 수도 있으므로,
 
일부 변동 사항에 대한 요금의 차액을 추가 정산한다. 

  제 5 조 환불규정(선불 완납 후 계약 해지시), 소비자분쟁해결기준(공정거래 위원회
 
고시 제 2011,10 호)에 따른다. 


 입소 후 계약해지 

이용자는 입실 후에 사업자의 책임 있는 사유로 다음 각 호의 사정이 발생하는 경우에는 
계약을 해지할 수 있습니다. 이 경우 사업자는 이용자에게 총 이용금액에서 실제 이용기간에 
해당하는 요금을 공제한 잔액을 환급하고, 총 이용금액의 20퍼센트를 배상합니다.
  1. 광고 또는 계약 내용이 실제와 달라 당초 기대했던 산후조리의 목적을 달성할 수 없는 경우 
  2. 산후조리원내 감염성 질병이 발생한 경우
  3. 사업자 또는 종업원의 고의 또는 과실로 산모 또는 신생아에게 손해가 발생한 경우
  4. 그 밖에 사업자의 귀책사유로 산후조리의 목적을 달성할 수 없는 경우


  제 6 조 퇴실규정,아래와 같은 행위가 발생할 시는 강제퇴실을 원칙으로 한다. 

다른 산모에게 불순한 언행이나 불편을 끼쳐 산후조리에 방해가 될 경우, 산모들을 

선동하여 본원의 분위기를 실추시키는 행위나 절도행위가 적발된 경우
 

  제 7 조 중품 도난 및 분실 

화폐, 유가증권, 그 밖의 고가물에 대해 사용자가 그 종류와 가액을 명시하여 

사업자나 종업원에게 임치하지 아니하면 사업자는 그 물건의 멸실 또는 훼손으로 

인한 피해를 보상할 책임을 지지 아니합니다.   


  제 8 조 손해배상 

제 1 항 산모나 신생아는 입원 시 감염의 우려가 있는 전염성 

질환(감기및코로나 19 등)이나 특이체질, 건강상태를 반드시 고지할 의무가 있으며 이를 

알리지 않아 문제가 발생시에는 알리지 않은 산모 

또는 보호자 가 책임을 지며 본원의 조치에 이의를 제기 할 수 없다.   

제 2 항 산모 또는 신생아가 입실기간 동안 감염성 질병에 걸려 피해가 발생한 

경우에는 사업자는 그 피해를 보상하여야 한다. 이 경우 사용자가 의료기관이 

발급한 진단서, 진료비 영수증 등 

객관적 자료를 사업자에게 제시하면 사업자는 사용자가 지출한 진료비 등의 불이익을 

보상하여야 합니다. 그러나 사업자가 고의 또는 과실이 없음을 입증한 경우에는 

그러하지 아니한다.   


  제 9 조 입실시 체크사항 

소독건조기, 유축기, tv 리모컨, 세탁망, 회음부방석, 전자모기향(여름), 

헤어드라이기   


  제 10 조 기타사항 

이 약관에서 규정하지 않은 사항 또는 약관의 해석에 관하여 다툼이 있는 경우에는 

사업자와 사용자가 협의하여 결정하되, 협의가 이루어지지 아니한 경우에는 

관계법령 및 거래관행에 따른다.   

 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>