<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32. 산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
430_산후조리원.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

  본 약관은 000 제발시설물 이용에 관한 규정을 아래와 같이 

정하고 지키기 위하여 작성합니다. 

  제 1 조 객실 이용 

ㅇ 제 1 항 이용 객실은 산모 1 인 1 실을 원칙으로 합니다. 

  제 2 조 이용기간 

ㅇ 제 1 항 이용기간은 1 주(6 박 7 일)을 기본으로 하되, 협의하여 기간을 조정할 

수 있습니다. 

ㅇ 제 2 항 입실시간은 익일 12:00pm 이후이며 퇴실시간은 11:00am 까지를 

원칙으로 합니다. 

ㅇ 제 3 항 예정대로 입실치 못할 시는 사전연락으로 변경할 수 있습니다. 

  제 3 조 시설 이용료 

ㅇ ㅁ 기타 이용금액(산모만 입실시 1 주 : 900,000 원) 

ㅇ 제 1 항 이용료는 입실시 완납을 원칙으로 합니다. 

ㅇ 제 2 항 쌍둥이 입실시 추가 신생아 1 인당 1 주(35 만원) 추가됩니다. 

ㅇ 제 3 항 제 3 조에 대한 이용가격은 산모와 신생아가 함께 입실한 내용입니다. 

  제 4 조 환불 

ㅇ 제 1 항 이용료 환불 (공정거래 소기자 기본법 제 16 조 및 시행령 제 8 조) 

  산모가 입실하여 예약기간 내에 조기 퇴실할 경우 아래와 같이 

환불합니다. 

  산후조리실에 귀책사유가 있는 경우 이용기간을 공제한 금액 + 총 

이용금액의 10%를 공제한 금액을 환불합니다. 

  산모에게 귀책사유가 있는 경우 실제 이용기간에 해당하는 가격 + 

총 이용금액의 10%를 공제한 금액을 환불합니다. 

예) 1 주 완납 후 기간 변경 시 1 주(100 만원) + 10 만원(총 

이용금액의 10%)를 계산합니다. 

  제 5 조 이용시 유의할 점 

ㅇ 제 1 항 산모나 신생아는 입실시 감염의 우려가 있는 전염성 질환(풍징, 성병, 

B 형 간염 등)이나 특이체질, 건강상태를 반드시 알릴 의무가 있으며, 이를 

알리지 않은 산모 또는 보호자가 책임을 지며 본원의 조치에 이의를 제기할 

수 없습니다. 

ㅇ 제 2 항 산모나 신생아는 입실기간동안 조금이라도 건강상의 이상 징후가 보일 

때에는 산모 또는 보호자 동의하에 의료기관에 진료를 의뢰하며 진료결과에 

따라 소아과 입원 및 퇴실조치를 할 수 있습니다. 

ㅇ 제 3 항 전염병 유행시 조리원은 일시적으로 폐쇄되며 전원 퇴실을 할 수 

있습니다. 


ㅇ 제 4 항 귀중품 및 금전관리는 산모 또는 보호자가 하며 문제 발생시 모든 

책임은 산모 또는 보호자에게 있으며, 화폐나 고가물에 대하여 이용자가 

본원에 임치하지 않으면 그 물건의 멸실 또는 훼손으로 인한 손해배상을 

책임지지 아니합니다. 

ㅇ 제 5 항 명백한 이유없이 본원에 피해를 주거나 공동생활에 누를 끼칠시에는 

본원을 퇴실을 명할 수 있고, 입실기간의 이용료에 10%를 추가 계산합니다. 

ㅇ 제 6 항 객실 내 모든 물품은 여러분의 편의를 위한 것이오니 소중히 사용해 

주시기 바랍니다. (분실 및 파손 시 보상 책임이 있음.) 

ㅇ 제 7 항 개인 전열기는 일체 사용을 금합니다. 

ㅇ 제 8 항 가족면회는 오후 8:00 까지 가능하며 필요에 따라 제한할 수 

있습니다. 

(13 세 이하의 어린이는 객실 출입을 금지합니다. 단, 남편은 객실을 이용할 

수 있습니다.) 

ㅇ 제 9 항 사업자 또는 종업원의 고의 또는 과실로 산모 또는 신생아에게 손해가 

발생한 경우에는 사업자는 그 손해를 보상하여야 합니다. 

ㅇ 제 10 항 천재지변 등 불가항력인 사유로 손해가 발생한 경우 사업자는 이에 

대한 책임을 지지 아니합니다. 

ㅇ 제 11 항 소아과 회진 후에는 산모님께서 오셔서 수유하셔야 합니다. 


제 6 조 입실 후 계약의 해지
① 이용자는 입실 후에 사업자의 책임 있는 사유로 다음 각 호의 사정이 발생하는 경우에는 
계약을 해지할 수 있습니다. 이 경우 사업자는 이용자에게 총 이용금액에서 실제 이용기간에 
해당하는 요금을 공제한 잔액을 환급하고, 총 이용금액의 22퍼센트를 배상합니다.
  1. 광고 또는 계약 내용이 실제와 달라 당초 기대했던 산후조리의 목적을 달성할 수 없는 경우 
  2. 산후조리원내 감염성 질병이 발생한 경우
  3. 사업자 또는 종업원의 고의 또는 과실로 산모 또는 신생아에게 손해가 발생한 경우
  4. 그 밖에 사업자의 귀책사유로 산후조리의 목적을 달성할 수 없는 경우
 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>