<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
3. 분양계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
436_분양계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[



제1조(계약금액 및 납부기한)
1. 을은 계약과 동시에 계약금을 지불하고, 갑은 이를 수령하여 본 계약을 체결한다.
2. 을은 갑에게 아래와 같은 조건으로 계약금, 중도금, 잔금을 지불하기로 한다.
(1) 계약금
(2) 중도금 1차
(3) 중도금 2차
(4) 잔금

제2조(연체료)
1. 을은 제 1조에 정한 금액을 갑과 납부지정일로부터 60일 이내에 납부치 않을 경우 갑은 을에게 통보없이 이 계약을 해약과 동시계약금 전액은 당사에 귀속한다.
2. 제 1조의 지정 납부기일이 경과될 시는 연 20퍼센트의 연체료를 납부하여야 한다.
3. 을은 제 1조에 정한 분양가격 외에 화재보험료와 소유권 이전등기비를 부담하며 관리비 또는 광고 등 필요비용은 갑 또는 관리회사의 고지에 따라 부담하여야 한다. 
4. 이 계약 체결 후 위 점포에 대하여 발생하는 제세공과금과 특별 수선 충당금 및 공동설비에 필요한 제부담금은 을의 부담으로 하며 재해발생으로 인한 재해보상에 관하여는 관계법규에 따라 울이 책임진다.

제3조 (소유권 이전)
1. 갑은 공부정리가 완료되면 즉시 을에게 통지하고, 을은 소유권 이전신청이 가능한 날로부터 60일 이내에 소유권 이전을 을의 비용으로 완료하여야 한다.
2. 을이 제1항의 소유권 이전절차를 지체함으로써 발생하는 부동산 등기 특별조치법에 의한 과태료 등 제반피해는 을이 전액 부담하여야 한다.
3. 공유대지는 공부정리 완료 후에 공유지분으로 이전하되 갑은 을 에게 위치를 지정하지 아니하고 을은 공유대지의 분할을 청구하거나 건물과 분리하여 처분할 수  없다.
4. 천재지변 또는 갑의 귀책사유에 의하지 아니한 행정명령,  기타 택지개발 사업 미준공 및 공부 미정리 등의 부득이한 사정으로 소유권 이전 절차가 지연되는 경우 을은 이에 대하여 이의를 제기하지 못한다.
5. 갑은 본 건물의 사용 승인일로부터 60일 이내에 소유권 보존등기를 하여야 한다.
6. 을은 택지개발지구의 경우 택지개발사업이 종료되어 지적공부정리가 완료될 때까지 공유대지에 대한 지분소유권 이전청구를 할 수 없다.
7. 을의 고의 또는 과실로 상가 시설을 훼손하거나 기타 행위로 갑에게 손해를 발생케 하였을 때에는 을은 그에 상당하는 손해액을 갑에게 변상하여야 한다.

제 4 조 (계약해제)
1. 을 이 아래 각호의 1에 해당하는 행위를 하였을 경우에는  갑 은 상당한 기간을 정하여 이행의 최고를 한 후 그 이행이 없을 경우 본 계약을 해제할 수 있다.
 (1)  분양대금 (중도금, 잔금)을 납부기일로부터 5월 이상 납부치 않았을 때
 (2) 을이 잔금납부전에 갑의 승인없이 사실상의 양도, 임대, 담보설정, 기타 제한 물권을 설정하였을 때
 (3) 위 상가 점포의 형상을 갑의 승인없이 변경(모양변경 또는 증축)하여 상가전체의 운영에 지장을 줄 우려가 있을 때
 (4) 공동시설, 공용면적 또는 공유대지를 부당하게 사용하여 상가 전체의 운영에 지장을 줄 우려가 있을 때
2. 을은 자신의 사정으로 인한 경우 스스로 본 계약을 해제할 수 있다. 다만, 중도금 납부 후에는 갑이 인정하는 경우에 한 한다.
3. 을은 갑의 귀책사유로 인하여 준공이 당초 준공예정일로부터 3월을 초과하여 지연된 경우 또는 계약기간중 갑의 계약이행이 불능하게 된 때에는 본 계약을 해제할 수 있으며 갑은 제2조 2장에서 정한 연체요율을 적용한 연체료를 납부하여야 한다
4. 제1항 내지 제2항에 해당하는 사유로 본 계약이 해제된 때에는 을은 갑에게 계약금 전액을 위약금으로 납부하여야 한다.

제5조 (중도금 및 잔금납부)
1. 중도금 및 잔금의 납부장소는 갑이 지정, 통보하는 은행으로 하며 갑은 중도금 납부일을 을에게 별도로 통보할 의무를 지지 않는다.
2. 개인별로 은행에 신청하여 융자받은 중도금 및 잔금은 제1조에 명시된 중도금 및 잔금납부일자에 갑에게 입금(납부)되어야 하며 납부일의 경과시는 본계약서상의 연체요율에 의거 연체이자를 부담한다.

제6조(입주절차 및 관리비)
1. 갑은 입주지정일을 1개월 전에 을에게 통보한다.
2. 을은 공급대금 및 연체료를 완납하고 입주에 필요한 서류를 제출한 후 입주절차에 따라 입주하여야 한다.
3. 을은 열쇠 인수일로부터 관리비를 부담하여야 한다. 단, 잔금 납부 약정일 다음날부터는 열쇠 인수여부와 관계없이 관리비를 부담하여야 한다.

제7조(해 약)
1. 을에게 아래 각호에 해당하는 행위가 있을 때는 갑은 이행의 최고등 다른 절차를 취함이 없이 일방적으로 이 계약을 해제할 수 있다.
(1) 납부지정일로부터 60일 이내에 불납시
(2) 분양질서를 해치거나 부당한 방법으로 분양을 받았음이 판명될 시
(3) 제5조에 정한 의무를 이행하지 아니하였을 시
(4) 기타 관리상 필요에 의한 갑의 요구에 불응하였을 때
(5) 갑의 사정에 의하여 해약이 불가피할 때 또는 허가상에 문제가 발생할 시
2. 제1항 제1호 내지 제4호에 의한 해약시 을은 위약금조로 제2조 1항에 명시된 사항에 의하여 을은 점포에 관한 필요비 및 유지비를 청구할 수 없다.
3. 갑은 제2항의 위약금을 을의 기 불입금 중에서 공제하고 환불할 수 있다. 단, 기 납입된 연체료는 갑의 수익으로 처리되며 환불하지 아니한다.

제8조 (관리)
1. 위 표시상가는 입점일 이후에는 을이 관리함을 원칙으로 하며 조속한 시일내에
상가자치위원회를 구성하여 자치관리한다.
2. 입점지정일 이후 발생되는 모든 관리비는 을의 부담으로 하며 입점시 소정의 관
리비예치금을 납부하여야 한다.
3. 을의 영업종목에 따른 영업허가 및 허가조건에 따른 시설보완 등은 을의 책임
과 비용으로 처리한다.
4. 을은 관련 법규 및 행정당국에 의하여 영업관리를 위한 허가가 필요할 시는 상가
자치관리위원회를 중심으로 즉시 법인을 설립하여야 한다. 만약, 법인설립 지연으
로 인한 제반문제 및 발생비용은 을의 책임으로 한다.

제9조 (제세공과금의 부담)
1. 입주지정일 이후 발생하는 제세공과금에 대하여는 입주 및 잔금완납이나 소유권이전 유무에 관계없이 을이 부담한다. 단, 을이 불이행으로 인해 갑이 입은 손해는 을이 배상한다.
2. 분양가 산정 당시에는 확정되지 않은 관계로 본 아파트 분양가에 합산되어지지 아니한 종합토지세는 관할 지방자치단체에서 부과하는 실과세금액을 정산하여 입주시 을이 갑에게 납부하여야 한다. 단. 공영개발택지에 한하며, 분리과세를 기준으로 한다.

제10조 (을(분양자)의 준수사항)
1. 을은 당 유통의 다수의 점주로 구성된 집단유통상인의 공생하는 공동체의 일원임으로 아래 각 사항을 준수하며 타를 침해하지 아니하고 자신을 보호 받는다.
2. 을은 당 유통의 상업제규정 및 관리규정을 준수하여 전체 운영상에 지장을 초래하는 행위는 일체 하지 아니한다.
3. 을은 시민고객에게 신뢰받는 상거래의 미덕을 본분으로 성실하여야하고, 당 유통에 명예훼손 등의 행위를 하였을 때에는 그 책임을 갑 의 요구대로 변상한다.
4. 을은 당 분양점포(매장)의 점주 또는 대리인이나 임대자에게 본 계약 및 당 유통 제 규정과 협정 등을 준수케 하고 준수서약서를 제출케한다. 위와 같이 할 때는 갑은 을을 잘 보호한다.
5. 을이 본 점포(매장)을 양도할 때에는 양수인은 당 유통의 본 계약 및 제규정과 협정문의 준수서약서를 제출하여야 한다.

제 11 조 (기타)
1. 을은 본 계약서상의 주소가 변경되었을 경우에는 10일 이내에 갑에게 서면으로 통보하여야 하며 이를 이행하지 아니할 경우 갑의 을에 대한 계약의 해제통고 등 제반통고는 종전 주소지로 발송후 7일이 경과함으로써 도달한 것으로 본다.
이에 대한 을의 불이익은 갑이 책임지지 아니한다. 또한 계약서상의 주소가 부정확한 경우도 이와 같다.
2. 기본 계약약관 이외의 별도 특약사항은 계약서에 단서로써 명기하여야 하며 계약서상에 명기되지 아니한 내용은 이를 인정하지 아니 한다.
3. 본 계약에 관한 소송의 관할법원은 갑의 소재지를 관할하는 법원 또는 민사소송법에 의한 법원으로 한다.
4. 본 계약에 명시되지 않은 사항은 갑과을이 협의하여 결정하며 합의되지 아니한 사항은 관계법령 및 일반 관례에 따른다.











		]]>
		</cn>
	</file>
</root>