<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
3. 분양계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
443_분양계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[




제1조(계약금액 및 납부기한)
1. 을은 계약과 동시에 계약금을 지불하고, 갑은 이를 수령하여 본 계약을 체결한다.
2. 을은 갑에게 아래와 같은 조건으로 계약금, 중도금, 잔금을 지불하기로 한다.
(1) 계약금
(2) 중도금 1차
(3) 중도금 2차
(4) 잔금

제 2 조 (소유권 이전)
1. 갑은 공부정리가 완료되면 즉시 을에게 통지하고, 을은 소유권이전 신청이 가능한 날로부터 60일 이내에 소유권이전을 을의 비용으로 완료하여야 한다.
2. 을이 제1항의 소유권 이전절차를 지체함으로써 발생하는 부동산등기특별조치법에 의한 과태료등 제반피해는 을이 전액 부담하여야 한다.
3. 공유대지는 공부정리 완료 후에 공유지분으로 이전하되 갑은 을에게 위치를 지정하지 아니하고 을은 공유대지의 분할을 청구하거나 건물과 분리하여 처분할 수 없다.
4. 천재지변 또는 갑의 귀책사유에 의하지 아니한 행정명령, 기타 택지개발사업 미준공 및 공부 미정리등의 부득이한 사정으로 소유권 이전 절차가 지연되는 경우 을은 이에 대하여 이의를 제기하지 못한다.
5. 갑은 본 건물의 사용승인일로부터 60일 이내에 소유권보존등기를 하여야 한다.
6. 을은 택지개발지구의 경우 택지개발사업이 종료되어 지적공부정리가 완료될 때까지 공유대지에 대한 지분소유권 이전 청구를 할 수 없다.
7. 을의 고의 또는 과실로 상가시설을 훼손하거나 기타 행위로 갑에게 손해를 발생케 하였을 때에는 을은 그에 상당하는 손해액을 갑에게 변상하여야 한다.

제3조 (할인료, 연체료 및 지체상금)
1. 갑은 을이 중도금을 약정일 이전에 납부하는 경우에는 선납금액에 대하여 년ㅇ퍼센트의 할인율을 적용하여 선납일수에 따라 산정된 금액을 할인한다. 단, 잔금에 대하여는 입주지정 최초일을 기준으로 하여 할인하며 입주지정 최초일로부터 종료일까지는 할인료 및 연체료 규정을 적용하지 아니한다.
2. 을은 중도금 및 잔금의 납부를 지연하여 약정납부일이 경과하였을 때에는 그 경과일수에 대하여 년 퍼센트의 연체요율을 적용하여 산정된 연체료를 가산 납부하여야 한다.
3. 갑은 본계약서 전문에서 정한 입주예정 기일에 입주를 시키지 못할 경우에는 기납부한 대금에 대하여 제2항에 의한 연체요율에 의거 을에게 지체상금을 지불하거나 잔금에서 공제한다.
4. 천재지변 또는 갑의 귀책사유가 아닌 행정명령 등의 불가항력적인 사유로 인하여 준공이 지연될 경우에는 갑은 이를 을에게 통보키로 하며 이 경우 제3항에서 정한 지체상금을 지급하지 아니하기로 한다.

제4조(계약해제)
1. 분양대금(중도금, 잔금)을 납부기일로부터 5월 이상 납부치 않았을 때

제5조(행위금지)
1. 을은 분양받은 공장에 대하여 입주일로부터 3년간매매, 양도, 임대, 전세, 사용대차 등 일체의 처분행위를 할수 없으며, 이를 위반시 본시에서 일방적으로 해약조치하고 당초 분양가격으로 환수함.
2. 을은 기존시설물의 원형변경, 개수 및 신규시설의 설치, 용도 외 사용할 수 없다.
3. 을은 아파트형 공장에 부적합한 업종으로서 변경할 수 없다.

제6조(권리 양도)
을이 본 계약에 따른 권리를 타인에게 양도 또는 물권행위를 하고자 할 때에는 반드시 갑에게 사전에 서면승인을 받아야하며, 갑의 승인을 받지 못한 양도로서는 갑에게 대항하지 못한다.

제7조(시 공)
1. 갑은 고객의 편의 등 지역여건의 변동에 따라 필요한 경우 분양 후라도 입점자의 동의없이 출입구의 위치등 변경이나 추가시설을 할 수있으며, 을은 이에 대하여 손해배상의 청구 기타 이의를 제기할 수 없다.
2. 계량기 및 영업을 위한 시설 일체는 매수자의 부담 및 설치로 한다.
3. 갑의 목적물 분양시 기둥, 벽 등의 면적산출 및 증감에 대하여 을은 일체 이의를 제기치 않는다. 또한 주안 지상역사고가와 3층 연결이 안되어도 관청허가 사항이므로 을은 이의가 없기로 한다.

제8조 (관 리)
1. 위 표시 상가는 입점일 이후에는 을이 관리함을 원칙으로 하며 조속한 시일 내에 상가자치관리위원회를 구성하여 자치 관리한다.
2. 입점지정일 이후 발생되는 모든 관리비는 을의 부담으로 한다.
3. 을의 영업종목에 따른 영업허가 및 허가조건에 따른 시설보완 등은 을의 책임과 비용으로 처리한다.
4. 을은 관련법규 및 행정당국에 의하여 영업관리를 위한 허가가 필요할 시는 상가자치 관리위원회를 중심으로 즉시 법인을 설립하여야 한다. 만약, 법인설립 지연으로 인한 제반문제 및 발생 비용은 을의 책임으로 한다.

제9조 (지번의 변경)
목적물의 지번은 필지분할 또는 합필에 의하여 변경될 수 있다.

제10조(기 타)
1. 이 계약서에 명시되지 않은 사항 및 이 계약 해석에 이의가 있을 경우에는 갑의 결정하는 바에 따른다.
2. 이 계약에 관한 소송의 관할법원은 갑의 본사 소재지 관할법원인 인천 민사지방법원으로 하고 소요되는 일체의 비용은 을의 부담으로 한다.
3. 을은 본 계약상의 주소가 변경되었을 경우 즉시 갑에게 통보하여야 하며 계약서상 부정확한 주소나 주소변경으로 갑의 제반 통지사항의 미달 등으로 인한 피해는 전적으로 을의 책임으로 한다.
4. 을은 잔금 완납후 법정기일내 관할구청에 취득신고를 하여야 한다. 이 계약을 증명하기 위하여 계약서 2통을 작성, 갑, 을 각 1통씩 보관한다.







		]]>
		</cn>
	</file>
</root>