<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
1. 가맹계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
464_가맹계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


제1조 (영업표지의 사용권 부여에 관한 사항)

① 갑은 가맹사업을 영위하기 위하여 을에게 그가 개발한 영업표지를 사용하여 허용된 범위갑이 제작하여 을에게 제공 및 갑의 승인을 받은 간판, 실사, POP 등내에서 영업할 수 있는 권리를 부여한다.  
② 을은 000의 브랜드 통일성을 위하여 본 조 제 1 항의 갑이 허용한 범위를 벗어나 자체 수정 및 제작하여 사용하지 않는다. 
③ 을은 영업표지와 관련된 일체의 설비 및 물품 등을 파손, 오손, 훼손 등이 없이 관리 및 유지하여야 하며, 만약 이러한 상황이 발생하면 즉각적으로 원상복구 및 수리하여야 한다. 
④ 갑이 부득이한 사유유효기간의 만료 등로 상표권을 보유하지 못하거나 갑 및 가맹점사업자 모두의 공동의 이익 증진을 위하여 영업표지를 변경할 경우 해당 사유가 발생할 날로부터 20 일 이전에 을에게 해당 사실을 알린다. 정당한 사유가 없는 한 을은 이에 협조 및 동의하기로 한다. 을은 영업표지가 변경된 경우에는 변경되기 전의 영업표지는 사용할 수 없으며, 변경 전의 영업표지가 부착된 간판, 설비 등은 갑의 요청에 따라 교체, 교환, 철거하여야 한다.

제2조 (가맹비, 교육비 지급에 관한 사항)

① 을은 계약체결 시 가맹비700 만원, VAT 별도, 교육비300 만원, VAT 별도를 갑에게 지급한다. 
② 가맹비는 가입비가맹비의 10퍼센트, 개점 전 정보,자료제공 및 개점 전 운영교육, 오픈 지원의 대가가맹비의 90퍼센트이며, 교육비는 개점 전 갑이 지정한 교육장에서의 조리,서비스 교육의 대가이다.

제3조 (가맹금 예치에 관한 사항)

가맹본부는 가맹사업거래의 공정화에 관한 법률 제 6 조의 5 에 따라 가맹점이 예치가맹금을 지정된 000에 예치하도록 안내한다. 가맹본부는 을의 을 영업 개점일 또는 계약체결일로부터 2 개월이 도래하는 시점 중 빠른 시점에 예치 금액을 인출할 수 있다.

제4조 (가맹금 등 금전의 반환조건에 관한 사항)

가맹금은 계약체결 이후에는 반환되지 않음을 원칙으로 한다. 다만, 가맹사업법 제 10 조의 경우 가맹계약의 체결 경위, 금전이나 그 밖에 지급된 대가의 성격, 가맹계약기간, 계약이행기간, 가맹사업당사자의 귀책 정도 등을 고려하여 일부 반환될 수 있다.

제5조 (영업거점지역의 설정에 관한 사항)

① 을의 영업거점지역은 을의 점포로부터 직선거리 300m계약체결 시 지도로 표기한 경우 지도를 원칙으로 한다로 설정한다. 다만, 해당 영업지역 내 백화점, 대형마트,쇼핑몰, 극장, 푸드코트, 시장, 지하상가, 지하철역사 내 상가, 대학교 내, 종합병원, 공항, 호텔 등에 상응하는 별도의 독립상권이 존재하는 경우 해당 상권이하 특수상권이라 함은 제외하여 설정하고, 을의 점포가 특수상권 내에 있는 경우에는 해당 특수상권을 을의 영업지역으로 한다. 또한, 갑이 일부 메뉴 및 원부재료로 유통사업을 할 경우 쇼핑몰, 홈쇼핑, 편의점, 마트 등의 유통망은 을의 영업지역에 포함되지 아니한다. 갑은 을의 영업거점지역 내에 000와 동일한 업종에 한해 갑 또는 갑의 계열회사의 직영점 및 다른 가맹점을 설치하지 않는다.  다만, 계약갱신 시 을의 영업거점지역 내에 다음 각 호의 사유가 발생하는 경우 갑은 을과 합의하여 직영점이나 다른 가맹점을 설치할 수 있다. 

1. 재건축, 재개발, 신도시 건설 등 대규모개발로 인하여 상권의 급격한 변동이 발생하는 경우 
2. 해당 상권의 거주인구 또는 유동인구가 현저히 변동되는 경우 
3. 소비자의 기호변화 등으로 인하여 해당 상품,용역에 대한 수요가 현저히 변동되는 경우 
4. 제 1 호 내지 제 3 호에 준하는 사유로 인하여 기존 영업지역을 그대로 유지하는 것이 현저히 불합리하다고 인정되는 경우 

② 을이 점포 미보유 시 갑과 을은 협의하여 점포의 장소를 선정한다. 점포의 최종의사결정권은 을에게 있으며 점포선정으로 인한 책임은 을이 부담하기로 하며, 점포선정으로 인한 문제발생 시 을은 갑에게 책임을 전가할 수 없다.  
③ 을의 영업성과는 시장상황 또는 을의 경영 능력이나 영업력에 따라 좌우되는 것으로써 갑은 을의 매출액 및 수입액을 보장하지 않는다. 
④ 갑은 을이 제 1 항에서 설정한 영업거점지역 외에 다른 가맹점사업자의 영업거점지역의 고객과 거래하는 경우 두 가맹점사업자간의 보상금 지불에 대한 중재안을 제시하는 행위를 할 수 있다. 
⑤ 을의 점포가 특수상권에 입점하는 경우, 해당 특수상권과의 입점계약에 따른 MD 개편 및 퇴점조치 등의 문제는 갑이 통제할 수 없는 부분으로 갑에게 투자비 회수 등에 대한 책임을 물을 수 없다. 다만, 갑은 을을 배려하여 2 개월 동안 을이 자신의 책임하에 다른 점포를 구할 수 있는 기회를 줄 수 있으며, 해당 기간 동안은 잔여 계약기간에 산입하지 않기로 한다.

제6조 (을사업자의 영업활동 조건에 관한 사항)

① 인,허가 취득가맹점은 점포시설 등 을 개점에 따른 제반 인,허가를 개점일 전까지 을의 책임과 비용으로 취득한다. 
② 물품의 조달과 관리 

1. 메뉴의 표준화 는 고객에게 000에 대한 통일된 이미지를 심어주고, 고객이 언제 어느 매장을 가도 같은 서비스를 느낄 수 있도록 하고, 서비스 제공에 관한 고객의 편의성을 증대시키기 위하여 필수적으로 요구된다.나아가 고객의 브랜드 충성도 및 신뢰도 제고와 전체 을사업자의 공동발전을 위해 가맹점은 영업 중에 가맹사업의 통일성을 위한 필수품목정보공개서Ⅴ 1 또는 별첨 01 참고을 가맹본부가 정한 바에 따라 구입,사용하여야 한다.아울러 가맹본부의 허락 없이 메뉴의 조리레시피를 변경하거나 다른 재료를 첨가하면 아니 된다. 
2. 물품주문은 주 2 회를 원칙으로, 을의 지역 및 개별적 상황에 따라 상호 협의 하여 결정하며, 배송비용은을의 부담으로 한다. 
3. 가맹점에게 공급된 물품 중 가맹본부가 가맹점에게 직접 공급한 물품에 대한 하자 책임은 가맹본부에게 있다 단, 물품의 하자가 을의 검사의 태만 또는 관리상의 문제로 발생한 경우 을 은 물품의 반품,수량보충을 청구할 수 없다. 
4. 대금의 결제는 매월 10 일, 20 일, 말일에 지급하기로 한다. 단, 물품보증금이 소진 또는 미지급된 경우에는 물품 출고일을 결제일로 한다. 
5. 가맹본부 또는 가맹본부의 협력업체가 공급하는 공급품의 공급가격은 가맹본부 또는 가맹본부의 협력업체가 정하며, 시장상황에따라 공급가격은 유동적일 수 있다. 다만, 가맹점은 그 가격이 부당하다고 판단될 경우 근거 자료를 서면으로 제시하고 가격의 정정을 요구할 권리를 가지며, 그 최종 결정은 쌍방 간 합의에 의해 결정된다. 
6. 가맹본부는 가맹점에게 필요 이상의 원,부재료를 주문하도록 요구할 수 없으나, 가맹점은 월 평균 소요수량 10퍼센트 이상의 재고를 항상 을 내에 비치해야 하며 원활한 운영이 가능하도록 사전에 정기적으로 주문하는 등 재고 관리에 만전을 기하여야 한다. 
7. 가맹본부의 협력업체는 가격, 품질, 납기 등을 고려하여 변동될 수 있다. 

③ 거래상대방에 따른 원,부재료판매의 제한가맹점은 가맹본부의 허락 없이는 메뉴 또는 가맹본부가 공급한 원,부재료를 타 브랜드의 을, 기타 자영업자 등 가맹본부과계약한 을의 점포 외의 다른 곳에 공급하는 등의 행위를 하여서는 안 된다. 다만, 인근 000 을사업자의 물품 부족 비상 시에는 가맹본부의 승인을 얻어 공급할 수 있다. 
④ 메뉴판매의 제한고객에게 동일한 영업이미지로써 브랜드의 충성도 및 신뢰도를 제고하기 위하여 메뉴의 동질성 확보는 필수적인부분으로, 가맹점은 가맹본부가 지정한 메뉴를 판매해야 하며, 지정된 메뉴 외에 다른 메뉴를 판매하려는 경우에는 가맹본부에 그 취지를 설명하고 서면으로 승인을 받아야 한다. 
⑤ 가격결정의 제한가맹본부는 관련 업계시장이나 소비자의 동향 그리고 다른 경쟁업체와의 경쟁 등을 고려하여 가장 적절하고 합리적이라고 생각되는 표준가격을 가맹점에게 권장하고 있다. 가맹점이 권장가격과 다른 가격으로 메뉴를 판매하려는 경우에는 사전에 가맹본부와 협의하여야 한다. 
⑥ 영업시간 및 일수의 제한 가맹점은 가맹본부가 지정한 영업시간 :   :  및 영업일수명절을 제외한 연중무휴를 준수하며, 연속하여 2 일이상 휴업할 경우에는 가맹본부의 승인을 얻어야 한다. 단, 영업시간 및 영업일수는 해당 점포의 상권 및 지역의 특성을 고려하여 가맹본부와 협의 하에 조정 할 수 있다 
⑦ 유니폼 착용을 및 을의 종업원은 가맹본부가 지정한 유니폼을 착용해야 한다. 
⑧ 광고 및 판촉 
1. 가맹본부는 가맹사업의 활성화를 위하여 필요 시 광고 및 판촉을 할 수 있다. 
2. 가맹본부는 을의 비용부담이 있을 경우 광고 및 판촉의 시기,종류,비용분담 기준 등에 관한 세부적 사항을 시행30 일 전 통지한다. 
3. 전국 및 지역별 브랜드광고 및 판촉의 경우 가맹본부가 50퍼센트, 가맹점이 50퍼센트모든 가맹점에 안분를 부담하고, 을 개별 광고 및 판촉의 경우 가맹점이 100퍼센트 부담하기로 한다. 브랜드 광고와 을 모집광고가 혼합되어 있을경우 가맹본부가 50퍼센트, 가맹점이 50퍼센트모든 가맹점에 안분를 부담하기로 하며, 을모집 광고가 전부일 경우 이에 대한 비용은 가맹본부가 모두 부담하기로 한다. 
4. 광고 및 판촉활동은 가맹본부는 물론 전체 을사업자의 지속적인 성장과 발전이라는 공동목표를 위한 것으로,가맹점은 반드시 참여하여야 한다. 가맹점이 불참에 대한 부득이한 사유가 있을 경우 광고 및 판촉을 실시하기 20일전에 가맹본부에 서면으로 통지한 후 승인을 얻어야 한다. 
5. 가맹점은 자기의 비용으로 스스로 또는 다른 을사업자와 함께 독자적으로 광고 및 판촉활동을 할 수 있다.이 경우 가맹사업의 통일성을 위하여 가맹점은 사전에 가맹본부의 승인을 얻어야 한다. 
6. 가맹점이 본 항 제 3 호에 의해 광고 및 판촉비용을 부담하였을 경우 가맹본부는 그 집행 내역을 매 사업연도 종료후 3 개월 이내에 가맹점에게 통보하고 가맹점이 요구할 경우 이를 열람할 수 있도록 한다. 
⑨ 경업금지가맹점은 제 10 조 제 1 항 및 2 항에서 정한 기간 동안 을 및 가맹점이 제 3 자로 하여금 동일한 업종을 운영하거나 가맹사업을 하여서는 아니 된다. 또한 계약해지 및 종료 후에도 부정경쟁방지 및 영업비밀보호에 관한 법률을 위반하여 당사의 영업비밀을 침해하는 등 당사의 영업상의 이익을 침해하거나 침해할 우려가 있는 행위를 하여서는 아니 된다. 
⑩ 상품공급의 중단가맹본부는 다음 각 호의 경우, 7 일 전 예고서면, 이메일, FAX, POS, 문자전송 등한 후 가맹점에 대한 물품, 자재의공급을 중단할 수 있다. 

1. 가맹점이 물품 대금 등을 2 회 이상 연체하는 경우 
2. 가맹본부의 경영지원에 따른 지도에 따르지 않거나 을의 중요한 계약 의무사항을 위반하는 경우 
3. 가맹점이 제 6 조 제 2 항물품의 조달과 관리 제 1 호를 위반하는 경우 
4. 가맹본부의 브랜드 통일성을 저해하거나 고의로 가맹본부의 이미지를 훼손하는 경우 

⑪ 로열티의 납입 

1. 가맹점은 영업표지의 사용대가 및 을 관리 등에 상응하는 대가로 개점 후 전월 1 일 부터 말일 분의 로열티 20만원, VAT 별도를 익월 5 일까지 가맹본부에게 지급한다. 단, 개점 후 전월 영업기간이 1 개월이 되지 않을 경우 일할 계산하여 지급하기로 한다 
2. 가맹본부의 통상적인 로열티 정책이 변경될 경우에는 본 계약기간 만료 후 재계약 시점에서 로열티가 인상 또는인하될 수 있다. 

⑫ 점포환경개선에 대한 비용 

1. 가맹본부는 점포의 시설, 장비, 인테리어 등의 노후화가 객관적으로 인정되는 경우이거나 위생 또는 안전의 결함이나 이에 준하는 사유로 인하여 가맹사업의 통일성을 유지하기 어렵거나 정상적인 영업에 현저한 지장을 주는 경우가맹점에게 점포환경개선을 요구할 수 있다. 점포의 확장 또는 이전을 수반하지 않는 점포환경개선의 경우에는가맹본부가 장비,집기의 교체비용을 제외한 실내건축공사비용 및 간판비용의 100분의 20을 부담하기로 한다. 다만,점포의 확장 또는 이전을 수반하는 점포환경개선의 경우에는 장비,집기의 교체비용을 제외한 실내건축공사비용및 간판비용의 100분의 40을 부담하기로 한다. 
2. 본 항 제 1 호에 따라 점포환경개선을 실시할 경우 가맹본부는 가맹점에게 예상 소요비용을 제시하기로 한다. 
3. 점포환경개선공사는 가맹점이 직접 시공할 수 있다. 이 경우, 가맹점은 공사계약서 등 공사비용을 증빙할 수 있는서류를 갖추어 본 조 제 1 호에 해당되는 가맹본부의 부담액에 해당되는 금액을 가맹본부에게 청구하기로 한다. 다만, 공사비용은 본 항 2 호에서 가맹본부가 제시한 예상 소요비용을 초과하지 않는다. 
4. 가맹본부는 본 조 제 3 호에 따른 을의 비용청구일로부터 90 일 이내에 가맹본부의 부담액을 가맹점에게 지급하여야 한다. 단, 가맹본부와 가맹점이 점포환경개선 협의 시 비용지급과 관련된 별도의 합의가 있는 경우에는 1 년의 범위 내에서 이를 분할 지급할 수 있다. 
5. 점포환경개선일로부터 3 년 이내에 가맹본부의 책임 없는 사유로 계약이 종료계약의 해지,영업양도를 포함한다되는 경우에는 가맹본부의 부담액 중 잔여기간에 비례하는 부담액은 지급하지 아니하거나 이미 지급한 경우에는 가맹본부는 가맹점에게 이를 환수할 수 있다. 
6. 가맹본부의 권유 또는 요구가 없음에도 을의 자발적 의사임대차계약기간만료에 따른 점포이전 포함에 의하여점포환경개선을 실시하는 경우나 을의 귀책사유로 인하여 위생,안전 및 이와 유사한 문제가 발생하여 불가피하게 점포환경개선을 하는 경우에는 가맹본부는 본 항 제1호의 비용을 부담하지 않는다.

제7조 (상품의 조달과 관리)

① 000은 브랜드의 동일성을 유지하는데 필요한 제품․상품을 식품_대리점에게 공급한다. 단, 제품․상품 범위에 이견이 있는 경우에는 000과 식품_대리점이 협의하여 결정한다. ② 000이 정당한 사유 없이 공급을 중단하거나 공급하지 않는 제품․상품을 식품대리점이 직접 조달하고 판매할 수 있다. 이 경우 식품_대리점은 브랜드의 동일성을 해치지 않도록 하여야 한다. 
③ 식품_대리점이 제2항에 의해 직접 조달하는 제품․상품에 대해서는 000이 품질관리기준을 제시하고 그 품질을 검사할 수 있다. 이 경우 식품_대리점은 000의 품질검사에 협조하여야 한다. 
④ 000과 식품_대리점은 식품위생법과 기타 관련 법률의 규정에서 정한 설비와 장비를 갖추어 제품․상품의 성질에 적합한 방법으로 제품․상품을 운반․보관하여야 한다. 
⑤ 000은 사업의 목적달성을 위한 필요한 범위를 벗어나서 식품_대리점에게 제품․상품을 자기 또는 자기가 지정한 자로부터만 구입하게 할 수 없다. 
⑥ 000은 우수대리점에게 인센티브를 적용하기 위하여 대리점 등급 규정을 정하고 분기별 또는 수시로 등급승인 익월 1일자로 시행한다.  

1. S등급기준 중 수료증 발급 건은 전년도 기준으로 적용하며, 매분기 결산 후 미수금 발생시 S등급 자격에서 A등급으로 하향 조정된다.  
2. 기타 등급조정도 등급규정 조건에 맞지 않을 경우 상. 하향 조정된다.  
3. 대리점담당은 민원예방을 위하여 1개월 전 등급조정에 대한내용을 서면으로 통지하여야하며 문자 또는 구두라도 필히 전달하여야 한다.   
4. 대리점 등급규정은 국.내외 적용되며, 향후 규정이 변경이 필요하다고 인정할 때는 대리점모임 활동 시 동의를 얻어 시행하며, 15일간 변경된 내용에 대하여는 게시판, 홈페이지, 서면, 문자 등을 이용 공지 하여야 한다.   
5. 000 대리점 등급규정은 0000. 0. 0일자로 공지한다.

제8조 (감독․시정권)

① 000은 식품_대리점의 경영 상태를 파악하기 위하여 점포를 점검하고 기준에 위반하는 결과에 대해 시정을 요구할 수 있다. 
② 점포의 점검은 회계처리, 각종설비관리, 제품․상품관리 등의 상태를 점검한다.

제9조 (가맹본부의 영업비밀에 관한 사항)

① 가맹점은 가맹본부가 제공한 매뉴얼 및 문서의 내용 중 가맹본부가 상당한 시간과 비용을 들여 수많은 시행착오를 통해취득한 을 영업활동에 유용한 기술상 또는 경영상의 정보를 회사의 서면 동의 없이 유출, 발설, 공포하거나을의 매장 영업 이외의 다른 목적으로는 사용하지 않는다. 
② 영업비밀 보호 의무는 본 계약의 유지기간 동안은 물론 해지 및 종료 이후에도 유지된다.

제10조 (계약기간)

① 계약기간은 특약이 없는 한 2년 이상으로 한다. 
② 000 또는 식품000_대리점이 계약을 종료하고자 하는 때에는 기간 만료 2개월 전에 상대방에 대하여 계약의 종료를 통지하여야 한다. 
③ 제2항의 계약종료의 통지 없이 계약기간을 경과한 때에는 계약이 전과 같은 조건으로 연장된 것으로 본다.

제11조 (계약이행보증금)

① 식품_대리점은 제품․상품의 대금, 광고․판촉비 식품대리점이 책임지기로 약정한 금액에 한함 등의 채무액 또는 손해배상액의 지급을 담보하기 위하여 계약체결 시에 계약이행보증금으로 ￦10,000,000원을 000에게 지급한다. 
② 계약이 기간만료 또는 해지로 종료된 때에는 000은 기간만료일 또는 해지일로부터 30일 이내에 계약이행보증금으로 잔존 제품․상품미수금을 정산하여 잔액을 상환하고 정산서를 교부한다.

제12조 (계약의 해지)

① 000 또는 식품 000대리점은 다음의 경우에는 2주일 이상의 기간을 정하여 서면으로 이행 또는 시정을 최고하고 그 이행 또는 시정이 이루어지지 아니하면 계약을 해지할 수 있다.  

1. 000이 약정한 상품의 공급, 경영지원 등을 정당한 이유 없이 하지  않거나 지체하는 경우 

② 000 또는 식품_대리점은 다음의 경우에는 최고 없이 즉시 계약을 해지할 수 있다.  

1. 식품대리점이 영업을 계속할 수 없는 객관적인 불가피한 사유가 있는 경우  
2. 000이 파산하는 경우  
3. 000이 강제집행을 당하는 경우  
4. 천재지변이 있는 경우

제13조 (계약의 종료와 조치)

① 계약이 기간만료 또는 해지로 종료된 때에는, 식품_대리점은 계약이행보증금을 지급한 경우에 상호․상표․서비스 표․휘장․간판 등의 사용을 중단하고 대리점해약신청서를 보낸 후, 000으로 부터 제10조 제2항의 정산잔액과 정산서를 교부받는다. 
② 000이 권리와 의무를 다하지 아니하여 계약 해지를 이유로 보증금을 반환해야 하는 경우에는, 식품_대리점이 제1항의 상호 등의 사용중단하고 그 반환도 있어야 한다.

제14조 (홍보)  

① 000은 사업의 활성화를 위하여 전국규모 및 지역단위의 할인판매, 경품제공, 이벤트 등과 같은 홍보활동을 할 수 있다. 
② 홍보활동의 횟수․시기․방법․내용 등에 관한 세부적 사항은 000 경영방안에서 정하는 바에 의한다. 단, 000은 사업의 원활한 운영과 필요에 따라 이를 조정할 수 있다. 
③ 식품_대리점이 직접 판매하는 상품의 할인비용이나 직접 제공하는 경품․기념품 등의 비용은 당해 식품대리점이 부담하며, 판촉활동을 위한 통일적 팜플렛․전단․리플렛․카달로그의 제작비용 등은 000이 부담한다. 
④ 제3항에서 규정하지 아니하는 그 밖의 판촉행위에 소요되는 비용은 000과 식품대리점이 분담한다. 이 경우 000은 산출근거를 서면으로 제시하여 식품_대리점의 동의를 얻어야 한다.  
⑤ 식품_대리점은 자기의 비용으로 자기 지역 내에서 판촉활동을 할 수 있다. 이 경우 식품_대리점은 000과 협의하여야 한다.

제15조 (위약금 및 위약벌에 관한 사항)

① 가맹점이 계약해지,종료 시 제 13 조 제 1 항 내지 2 항을 지키지 않을 경우, 가맹점은 그 의무불이행의 기간에 대하여 1 일  10 만원 의 지체배상금을 가맹본부에게 지급하여야 한다. 
② 가맹본부 또는 을 어느 일방이 계약체결 후 영업개시 전 변심에 의해 계약을 해지하는 경우, 그 상대방에게 본계약을 이행하기 위하여 지출한 실 손해금을 지급하여야 한다. ③ 가맹본부 또는 을 어느 일방의 귀책사유로 계약이 해지되는 경우, 가맹본부와 을 어느 일방은 그 상대방에게 다음금액의 위약금을 지급하기로 한다. 다만, 가맹점이 제 3 자에게 제 14 조의 내용에 따라 가맹점을 양도한 경우나가맹본부가 가맹사업을 제 3 자에게 기존 조건을 그대로 양도한 경우에는 위약금이 면제된다. 
④ 가맹점이 제 6 조 제 9 항을 위반하여 경업금지의무를 준수하지 않을 경우, 가맹점은 가맹본부에게 위약벌  최초 가맹금과 위반일수에 따른 로열티 및 물류마진에 해당되는 금액 을 지급하여야 한다. 
⑤ 가맹점이 제 9 조를 위반하여 가맹본부의 영업비밀 및 영업노하우를 누설 및 유출할 경우, 가맹점은 부정경쟁방지법상손해배상책임을 부담하기로 한다. 
⑥ 가맹점이 제 6 조 제 2 항 제 1 호물품의 조달과 관리를 위반하는 경우, 가맹점은 가맹본부에게 위약벌 300 만원을 지급하여야 한다. 
⑦ 본 조의 경우 가맹본부의 지급요청일에 가맹점이 지체배상금 및 위약벌을 지체하거나 정보공개서 및 가맹계약서에기재되어 있는 대금에 대한 지급기간을 경과하면 미지급액에 대하여 가맹본부에게 지급기간 경과일의 다음날로부터지급하는 날까지 가맹점은 연 이율 20퍼센트의 지연이자를 가산하여 지급한다. 
⑧ 을의 귀책사유 또는 가맹본부의 귀책사유로 인하여 제①항 내지 제⑥항에 의한 위약벌 이외에 다른 계약내용 위반으로 인해 손해가 발생한 경우 손해를 입은 자는 그 상대방에 대하여 손해배상을 청구할 수 있다.

제16조 (지적소유권의 확보)

① 000은 상호․상표․휘장 등에 대한 배타적 독점권을 확보하는데 필요한 절차를 갖춘다. 
② 000은 식품_대리점에게 상호․상표․휘장 등을 사용할 정당한 권한을  부여하였음을 증명하는 계약을 체결한다. 
③ 000은 식품_대리점에게 사용을 허가한 각종의 권리에 대하여 책임을 진다.

제17조 (상품의 하자와 검사)

① 식품_대리점은 제품․상품을 공급받는 즉시 수량 및 품질을 검사한 후 그 하자 유무를 전화 또는 서면으로 000에게 통지하여야 한다. 만약 수령 후 3일 이내에 통지가 없을 경우에는 하자가 없는 것으로 간주한다.  
② 제품․상품의 성질상 수령 즉시 하자를 발견할 수 없는 경우에는 1개월 이내에 이를 발견하여 통지하고 완전 물품으로 교환을 청구할 수 있다. 
③ 식품_대리점이 검사를 태만히 하여 손해가 발생한 경우에는 반품․수량 보충․손해배상을 청구할 수 없다. 단, 000이 하자 있음을 알면서 공급한 경우에는 식품대리점은 제2항의 기간과 상관없이 000에게 손해 배상 등을 청구할 수 있다. 
④ 000은 그의 상표를 사용하여 공급한 제품․상품의 하자로 인하여 소비자나 제3자가 입은 손해에 대하여 책임을 진다. 그러나 000은 그가 공급하지 않은 제품․상품을 식품대리점이 판매하여 제3자에게 손해를 가한 경우에는 책임을 지지 않는다. 
⑤ 계약이 기간만료, 해지로 인해 종료한 때에는 식품_대리점은 공급된 제품․상품 중에서 완전상품을 000에 반환하여야 하며, 이 경우 000은 출고가격으로 상환한다. 그러나 하자물품에 대해서는 그 상태를 감안하여 000과 식품_대리점의 협의로 상환가격을 정한다.

제18조 (제품․상품공급의 중단)

① 가맹본부는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우에는 30일 전에 해당사유를 적시한 서면으로 예고하고 가맹점사업자에 대한 상품 등의 공급을 중단할 수 있다. 다만, 위 기간 중 가맹점사업자가 해당사유를 시정한 경우에는 그러하지 아니하다.

1. 가맹본부의 품질관리기준을 6개월에 걸쳐 3회 이상 위반하는 경우
2. 가맹점사업자가 가맹본부와의 협의 없이 점포 운영을 3일 이상 방치하는 경우
3. 가맹점사업자가 가맹본부와 약정한 판매촉진활동을 이행하지 않는 경우
4. 가맹점사업자가 정당한 사유 없이 제13조 제5항에 의한 노후 점포설비의 교체 ․ 보수 요청에 따르지 않는 경우
5. 가맹점사업자가 가맹본부로부터 본 계약상의 의무위반을 지적받고 상당한 기간 내에 시정조치를 취하지 않는 경우

② 000은 다음의 경우에는 즉시 상품의 공급을 중단할 수 있다.  

1. 식품_대리점이 파산하는 경우  
2. 식품_대리점이 강제집행을 당하는 경우  
3. 천재지변이 있는 경우

제19조  (식품 대리점의 운영)

① 식품_대리점은 주  3 일 이상, 월  8  일 이상 개장하여야 하고 연속하여  3 개월 이상 휴업할 수 없다.  
② 식품_대리점이 휴업할 경우에는 사전에 000에 사유를 기재하여 서면 또는 전화, 문자 등으로 통지하여야 한다.

제20조 (식품_대리점의 의무) 

① 식품_대리점은 계약 및 경영상 알게 된 000의 영업상의 비밀을 계약기간은 물론이고 계약종료 후에도 제3자에게 누설해서는 안 된다.  
② 식품_대리점은 000의 허락 없이 자격 및 교육자료, 편람의 내용 등을 인쇄 또는 복사할 수 없다. 
③ 식품_대리점은 계약의 존속 중에 000의 허락 없이 자기 또는 제3 자의 명의로 000의 영업과 동종의 영업을 하지 않는다. 
④ 식품_대리점은 현 세무회계법의 의거하여 운영한다. 
⑤ 대리점장 모임 출석여부에 따라 대리점 등급조정 대상이 될 수 있다.

제21조 (000의 의무)

① 000은 계약을 체결하는 과정에서 식품_대리점이 계약여부를 적정하게 판단할 수 있도록 필요한 자료 및 정보를 충분히 공개하여야 한다. 
② 000은 식품_대리점의 요구가 있을 때에는 다음의 자료 및 정보를 서면으로 제공하여야 한다.  

1. 000의 최근 1년간의 사업경력, 000과 관련하여 진행 중인 사업   
2. 계약체결 시 또는 계약체결 후 부담해야 할 보증금과 가맹점 개설 수수료 금전에 관한 내용   
3. 제품․상품의 공급조건, 경영지원과 이에 대한 대가지급방법, 영업의 통제사항, 계약의 해제․해지  

③ 000은 현 세무회계법에 의거하여 운영한다.

제22조 (대리점계약 수수료)

① 000과 식품_대리점계약 체결에 따라 다음과 같이 가맹점 개설 수수료를 000에게 지급한다.  

1. 대리점 계약체결에 따른 가맹점 개설 수수료 : 600,000원 



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>