<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
8. 신용카드		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
002_신용카드.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 모바일 전용카드 

 

제1조 (목적) 

본 약관은 모바일 전용카드 회원 (이하  회원 이라 함) 의 권익보호 및 000 (이하 

 회사 라 함) 와의 거래 관계의 명확화를 위하여  신용카드 개인회원 표준약관  또는  000 체크카

드 회원약관 에서 정한 사항 이외에 필요한 사항을 규정함을 목적으로 합니다. 

 

제2조 (정의) 

① 회원이란 이 약관을 승인하고 회사에 모바일 전용카드 발급을 신청하여 회사로부터 카드를 발

급받은 분을 말합니다. 

② 모바일 전용카드라 함은 회원이 이를 제시함으로써 반복하여 신용카드 가맹점에서 결제할 수 

있는 증표로서 회사가 실물카드(플라스틱카드) 없이 USIM칩 저장방식, 앱형카드 방식 또는 이와 

유사한 방식으로 발급한 카드를 말합니다. 

③ 전자금융거래라 함은 회사가 전자적 장치를 통하여 제공하는 금융상품 및 서비스를 회원이 전

자적 장치를 통하여 비대면 자동화된 방식으로 직접 이용하는 거래를 말합니다. 



제3조 (카드의 발급) 

모바일 전용카드는 카드 신청 접수후 회원 심사 과정을 거쳐 발급되며, 회원 심사과정에서 신청

이 반려되거나 발급이 지연될 수 있습니다. 

 

제4조 (카드의 이용) 

① 모바일 전용카드는 회원의 명의로 보유하고 있는 복수 개의 단말기에 발급받아 이용할 수 있

습니다. 

② 상기 제1항에도 불구하고 USIM칩 저장 방식과 같이 모바일 전용카드의 고유인증정보(카드번

호, 유효기한, CVC 등) 을 단말기에 저장하는 방식의 경우 동일한 모바일 전용카드를 발급할 수 

있는 단말기의 수는 1대로 제한됩니다. 

③ 회원이 모바일 전용카드의 이용을 위해 카드번호, 유효기한, CVC 등 모바일 전용카드의 고유인

증정보를 조회하고자 하는 경우 회사가 정하는 방법에 따라 본인확인을 하여야 합니다. 

④ 본인은 위 기재된 내용이 사실과 다름없음을 확인하며, 동 신청서에 기재한 사항 및 카드이용 

관련 정보를 귀사와 제휴사 및 포인트 가맹점간에 상호 공유할 수 있음을 허락합니다.아래의 제휴

기관과의 공동고객으로서 상기 신용정보에 대해 제휴업체와 교환하여 이를 이용할 수 있으며 본인은 

이에 동의합니다.(카드의 갱신,추가발급하여 유효기간이 변경되는 경우에도 계속 유효합니다)

ㅇ 제공할 신용정보의 내용 : 개인식별정보(성명, 주민등록번호, 직업 등), 신용카드 발급, 해지 및 

거래관련정보(거래일시, 금액, 한도, 제휴포인트 등)


제5조 (이용내역의 통지) 

회사는 모바일 전용카드의 이용내역을 전자우편(EMAIL), 휴대폰메시지, PUSH 알림등의 방법중 하

나의 방법으로 회원에게 통지해드립니다. 다만, 회원이 이를 원치 않는다는 의사를 회사에 표시하

고 회사가 이를 확인한 경우에는 그러하지 않습니다. 

 

제6조 (거래의 제한) 

① 회사는 시스템의 유지보수, 점검 등이 필요한 경우 전자금융거래 제공을 일시적으로 중단하거

나 제한할 수 있습니다. 이 경우 회사는 서비스 중단 예정 사실 등을 홈페이지에 게시하고 회원

에게 서면, 전화, 전자우편(E-MAIL), 휴대폰 메시지 등으로 30일 전에 안내해야합니다. 

② 다음 각 호의 경우 회사는 사전 안내 없이 전자금융거래를 중단할 수 있으며 이 경우 회원에

게 서비스 중단 사실 등을 즉시 안내해야 합니다. 

1. 긴급한 시스템 유지보수, 점검 등이 필요한 경우 

2. 통신장애, 정전 등이 발생한 경우 

3. 서비스 이용 급증 등으로 서비스 제공에 장애가 발생한 경우 

4. 해킹 등으로 회사 또는 회원에게 피해가 발생할 우려가 있는 경우 

5. 인증서 유효기간이 만료되었거나 인증서가 취소된 경우 

6. 회사가 제공하는 추가적인 보안조치를 거부한 경우 

7. 기타회원이  여신전문금융업법 ,  전자금융거래법  등 관련 법규를 위반한 경우 

③ 회원의 거래 지시가 있었음에도 불구하고 시스템 및 통신 장애 등으로 거래 지시가 이행되지 

않아 회원에게 손해가 발생한 경우에는 회사가 배상하기로 합니다. 



제7조 (위반할 경우 책임) 

회사와 회원은 이 약관을 위반함으로 발생하는 모든 책임을 각자가 부담하며, 이로 인하여 상대

방에게 손해를 입힌 경우에는 이를 배상하여야 합니다. 



제8조 (약관의 변경) 

① 본 약관을 변경할 경우 회사는 그 내용을 변경 약관시행일로부터 1개월 이전까지 인터넷(모바

일) 홈페이지에 게시하며 회원에게 서면, 전화, 전자우편(EMail), 단문메시지 서비스(SMS) 중 1가

지 이상의 방법으로써 개별 통지하여 드립니다. 

② 회사는 제1항의 통지를 할 경우  회원이 변경에 동의하지 아니한 경우 통지를 받은 날로부터 

30일 이내에 계약을 해지할 수 있으며, 계약해지의 의사표시를 하지 아니한 경우에는 변경에 동

의한 것으로 본다. 라는 취지의 내용을 명시하여 통지합니다. 

③ 회원이 제2항의 통지를 받은 날로부터 30일 이내에 계약해지의 의사표시를 하지 아니한 경우

에는 약관의 변경을 승인한 것으로 봅니다. 



제9조 (본 약관에서 정하지 않은 사항) 

본 약관에서 정하지 아니한 사항과 본 약관의 해석에 관하여는  표준전자금융거래기본약관 을 따

르며, 신용카드인 경우  신용카드 개인회원 표준약관 ,  신용카드 개인회원 부속약관  및 관계법령에 

따르고, 체크카드인 경우  000 체크카드 회원약관  및 관계법령에 따릅니다. 

 





		]]>
		</cn>
	</file>
</root>