<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
7. 입소, 입주, 입점계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
003_입소, 입주, 입점계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 
제 1조(목적) 
이 계약의 목적은 000대학교 총장(이하 갑이라 한다.)과 입주 업체(이하을이라 한다.)
간에 정보통신 사업의 입주지원에 관한 제반사항을 정함에 있다.

제 2조(기본원칙)
갑은 을이 사업 성공화를 위한 최대한의 지원을 하고,을은 동사업이 성공하도록
최대한의 노력을 한다.

제 3조(입주장소 및 입주시기)
(1) 을은 갑과 입주계약을 체결한 후 지체없이 입주를 하여야 하며, 갑은 입주를 위
한 최선의 준비를 하여야 한다.
(2) 입주장소는 000대학교 생산기술연구원 000지역센터 ㅇ층 ㅇ호, 면적은 약 ㅇ평으
로 한다.(별첨 도면 참조)
(3) 을이 입주하게 되는 공간의 위치는 갑이 정한다.
(4) 입주 후 갑은 사정에 따라 을의 입주위치를 변경할 수 있다.

제 4조(입주기간)
(1) 을의 입주기간은 1년을 원칙으로 하며 갑과 을의 사정에 따라 단축 또는 연장
할 수 있다.
(2) 을의 입주기간은 2000년 00월 00일부터 2000년 00월 00일까지로 한다.

제 5조(입주 관리비 예치금)
(1) 을은 갑에게 금 원정(￦000,000,000)의 입주 관리비 예치금을 계약 시
납부하여야 한다.
(2) 갑은 을이 납부한 입주 관리비 예치금을 입주기간동안 관리하며, 을이 퇴거시
정산 후 차액을 반환한다.
(3) 을은 입주 관리비 예치금을 납부하지 않을 시에는 입주할 수 없다

제 6조(시설 관리 유지비)
(1) 을은 갑의 시설을 사용함에 따라 건물의 유지,관리를 위해 건물의 외곽경비, 공
유면적의 청소, 시설물(냉,난방, 전기 등)관리에 따른 인건비 등의 시설관리에 필요한
관리비로서 평당 월 ㅇ만원의 시설관리 유지비를 3개월분씩 선납부하며, 납부일은
매 분기 첫달(1,4,7,10월) 5일로 한다.
(2) 갑은 을이 필요로 하는 동력, 용수 등의 유틸리티를 제공하여야 하며, 전기요금,
전화요금, 수도요금, 가스요금 등의 비용은 별도로 을이 부담하여야 한다.
(3) 갑은 개별계산이 어려운 비용에 대해서는 을과 협의하여 징수할 수 있다.
(4) 전기세 및 기타 공공장비에 대한 사용료는 총사용료 나누기 총업체수로 책정하겠으며, 갑
의 관리비 책정에 이의가 있는 경우 을의 비용으로 계량기를 설치할 수 있다. 다만
이 경우 을은 퇴거시 위 설치비용 및 설치물을 갑에게 기부 채납한다.

제 7조(을의 혜택)
갑은 을에게 다음 각 호의 서비스나 시설을 제공할 수 있다
(1) 입주기업의 산업 및 기술정보 서비스 제공
(2) 입주기업의 기술 및 경영, 회계, 법률 자문 제공
(3) 기술개발 자금 및 창업자금에 관한 정보 제공
(4) 창업지원센터와 입주자간의 상호 연구인력 교류 프로그램 제공
(5) 시설 및 기기 제공
가. 입주기업별 기본 사무시설(PC, 프린터, 사무비품)
나. 인터넷 전용회선
다. 공용 사무기기(복사기, FAX, 0HP 등)

제 8조(을의 의무)
(1) 을은 갑의 입주업체로서 갑의 명예와 발전을 위하여 노력한다.
(2) 을은 갑의 시설물 관리에 관한 제규정을 준수한다.
(3) 을은 갑으로부터 제공받은 입주공간을 기술개발 및 사업화 이외의 목적으로 이용
할 수 없다.
(4) 을은 개발성과 또는 출하제품의 발표를 할 경우 갑의 지원을 받았다는 사실을 명
시하여야 한다. 단 명시방법과 내용은 갑이 정한다.

제 9조(권리의 양도금지)
(1) 을은 본 계약상의 권리 및 의무를 제3자에게 양도하거나 담보로 제공하지 못한다.
(2) 을은 졸업 또는 퇴거 시에 계약에 관한 일체의 기득권을 주장할 수 없다.

제10조(인력 및 장비의 지원)
(1) 갑은 을에게 인력지원을 할 수 있으며 이에 따른 인건비는 을이 부담한다.
(2) 갑은 을의 요구시 연구시설, 장비의 이용에 최대한 협조하여야 하며 이에 따른장
비 이용료를 을로부터 징수할 수 있으며, 이에 대한 구체적인 사항은 따로 정한다.

제11조(기술 및 경영지도 등 기타지원)
을은 기술 및 경영상의 애로가 있을 경우 항상 갑과 우선적으로 상의하고, 갑은
을의 애로사항 해결에 최선을 다해야 한다.

제12조(부대시설의 사용)
(1) 을은 기술개발 및 사업화 이외의 용도로 사용할 수 없으며 임의로 시설물을 설치,
변경할 수 없다.
(2) 을은 공동이용 설비 이외의 공간 및 시설을 사용하고자 할 경우 사전에 갑의 허
락을 받아야 한다.
(3) 을의 입주시설 사용시간은 갑이 정하는 바에 따르며, 연장해서 사용하고자 할 때
에는 사전에 갑의 허락을 받아야 한다.
(4) 을은 입주시설 내에서 숙박할 수 없으며, 부득이한 경우 갑의 허락을 받아야 한
다.
(5) 입주시설내의 공동시설은 갑이 청소를 실시하고, 을의 개별작업장 및 소유물에 대
한 청소는 을이 실시한다.
(6) 작업폐기물 및 폐수는 을의 책임 하에 관계법령을 준수하여 처리하여야 한다.
(7) 물품의 반,출입은 지원기관의 제 규정을 준수하여 시행하되, 인화물, 위험물, 중량물,
대형물품의, 반,출입시는 사전에 갑에게 신고하고 필요 한 조치를 받아야 한다.
(8) 을은 갑의 방재관리 규정을 준수해야 하며, 입주시설 내에서 임의로 화기사용을
하여서는 아니 된다.

제13조(책임, 손해배상, 보험)
(1) 을의 고의 또는 과실에 의한 인적, 물적손해에 대해 갑은 그 책임을 지지 아니한
다.
(2) 을의 고의 또는 과실에 의한 입주시설 및 장비에 대한 손해는 을이 배상하여야
한다.
(3) 을은 본인 및 참여기술자의 안전사고 등에 대비하기 위한 보험에 가입하는 것을 원
칙으로 한다.

제14조(계약 해지 및 퇴거)
(1) 을이 계약을 해지하려는 경우에는 퇴실 2개월 전에 갑에게 사유서를 제출 통보하
여야 하며, 갑은 을의 입주관리비 예치금에서 계약해지일 까지의 시설관리유지비
를 공제한 후 반환한다.
(2) 다음 각 호에 해당되는 경우 갑은 계약을 해지하고 을을 퇴거시킬 수 있다.
가. 기업전망이 불투명하거나 사업계획서상의 사업을 이행하지 않는 경우
나. 정보통신사업의 목적에 부합되지 않거나 사업의 추진이 불가능할 경우
다. 갑의 정보통신사업 제 규정 및 운영규정을 위반하였을 경우
라. 갑의 중간평가 결과 연속 2회의 불량평가를 받을 경우

제15조(비용의 개정)
갑은 갑의 중심시설이 소재하는 지역의 지방자치단체가 발표하는 소비자 물가지수 및 
인건비 등을 감안해서 운영간담회의 의견을 참고하여 관리비, 식비, 난방비 및 
을의 희망에 의해 제공되는 특별서비스 등의 비용부담액을 개정할 수 있다.

		]]>
		</cn>
	</file>
</root>