<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
31. 통신, 방송서비스_PDF		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
003_통신방송서비스.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

 

 

 

 

 

 

 

 

000 00000 IoT홈캠 이용약관 
 

 

 

 

 

2020년 06월 

 
 

 

 

 

 

 

 

 

 



제 1 장  총  칙 

 

제 1조 (목적) 

본 이용약관(이하  약관 이라 합니다)은 000 00000 IoT홈캠 서비스를 제공하는 주식회

사 000(이하  000 라 합니다)와 이용 고객(이하  고객 이라 합니다)간에 000

00000 IoT홈캠 서비스 제공에 관한 이용 조건 및 절차 등 기타 필요한 사항을 규정

함을 목적으로 합니다. 

 

제 2 조 (약관의 적용 및 공지) 

① 000의 00000 IoT 홈캠 서비스의 이용은 전기통신서비스이용기본약관(이하 

 기본약관 이라 합니다)과 이 약관을 적용합니다. 이 약관에 명시되지 아니한 

사항에 대하여는 관계법령 및 개별 이용계약서(약정서, 전자계약서 등)를 

적용합니다. 

② 이 약관은 지정된 홈페이지에 게시하는 방법으로 공지합니다. 

③ 본 약관은 000가 필요하다고 인정되는 경우 대한민국 법령의 범위 내에서 

개정할 수 있으며, 회사가 약관을 개정할 경우에는 적용예정일 및 개정사유를 

명시하여 현행 약관과 함께 적용예정일 7 일 전부터 공지합니다. 단, 고객에게 

불리한 약관의 개정인 경우에는 그 적용일자 30 일 전부터 공지하거나 Email, 

SMS 등으로 고객에게 개별 통지합니다. 고객의 연락처 미기재, 변경 등으로 

인하여 개별 통지가 어려운 경우에는 웹사이트의 게시판 등에 게시함으로써 

개별 통지에 갈음할 수 있습니다. 

④ 고객은 개정된 약관에 대해 동의하지 않을 권리가 있으며, 고객이 회사의 

전항 단서에 따른 약관의 불리한 변경에 대하여 적용예정일까지 회사에게 

부동의 의사를 표시하지 않거나 이용계약을 해지하지 않은 경우 변경된 

약관을 승인한 것으로 봅니다. 

 

제 3 조 (용어의 정의)  

이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 

1. 000 00000 IoT 홈캠 서비스(이하  서비스 라 합니다)  000로부터 

00000 IoT 홈캠 1 또는 00000 IoT 홈캠 2(단말기 본체, 각종 케이블, 어댑터, 

사용설명서, 기타 구성품 등 (SD 카드는 제외)을 포함하며, 이하  홈캠 이라 

합니다)를 구매하고 스마트폰에 서비스뷰어를 다운로드하여 고객의 댁내 

혹은 사업장내를 모니터링하는 서비스(이하  모니터링 서비스 라 합니다)와 

000가 000텔레캅과의 제휴를 통해 제공하는  긴급출동서비스 를 

말하며, 개인정보(이름,  서비스  설치 주소, 전화번호)를 000텔레캅에 

제공하는데 동의를 한 고객에 한하여  서비스 를 제공함 

2. 000 00000 IoT 홈캠 서비스 뷰어(이하  서비스 뷰어 라 합니다)    서비스  

이용계약을 체결한 고객이 홈캠의 촬영영상을 모니터링하기 위하여 

스마트폰에 설치하는  어플리케이션  

3. 000 아이디   서비스 뷰어  사용을 위해 고객이 000.com 에 회원가입을 

하여 생성하는 아이디로,  서비스 를 탈퇴하더라도 000 서비스를 

탈퇴하지 않는다면 000.com 은 계속 사용 가능함  

4. 가정용  순수한 사적인 공간에  홈캠 을 설치하여 업무의 목적 없이 

 서비스 를 이용하는 것 

5. 상업용  가정용 이외의 용도로  서비스 를 이용하는 것 

6. 출동요원  000텔레캅의 임직원으로서 000텔레캅이 인정하는 

신분증을 소지한 자를 말함 

7. 000 00000 서비스 음성인식, 스피커 등의 기능을 내장한 복합 

단말(IPTV 용 00000 STB 와 인터넷전화 또는 홈캠 서비스용 00000 

카메라) 및 모바일 어플리케이션 이용이 가능한 Android/iOS 기반 모바일 

단말을 통해 음성 명령 등으로 서비스들을 실행하거나 제어하는 등 

간편하게 일상 생활과 밀접한 서비스들을 이용할 수 있도록 000에서 

제공하는 서비스 

8. 00000 카메라 000 00000 서비스 이용을 위해 필요한 복합단말의 

하나로,  홈캠  서비스를 지원하는 카메라  

9. 브라켓 00000 IoT 홈캠의 구성품(별도 구매)으로 홈캠 1 또는 홈캠2 단말을 

천장이나 벽면에 설치할 수 있도록 홈캠을 받쳐주는 거치대  

 

제 2 장 계약의 성립과 이용 

 

제 4 조(계약의 성립)  

① 서비스의 이용계약은 고객의 청약과 000의 승낙으로 성립합니다. 단, 

000는 고객의 청약에 대하여 업무 수행상 또는 기술상 지장이 있다고 

판단되는 다음의 각 호의 1 과 같은 경우에는 승낙을 유보하고 이를 고객에게 

통보합니다. 

1. 타인 명의를 사용하였거나 제출서류의 내용이 허위인 경우 

2. 단말장치의 설치장소가 위법 건축물이거나 구내 통신설비의 설치기준에 

부적합한 경우 

3. 000의 서비스를 이용한 고객이 요금 (단말 대금, 서비스 이용료, 

설치비 등 포함) 등을 납부하지 않고 있는 경우  

4. 000의 설비에 여유가 없거나 기술상 서비스 제공이 어려운 경우 

5. 공공의 안녕, 질서 및 미풍양속을 해할 우려가 있는 경우 

6. 신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률, 신용정보 집중기관의 신용정보 

관리규약, 신용정보사의 신용정보공통관리규약 등에 따라 

채무불이행정보(정보통신 요금 체납자로 등록된 경우 포함), 공공기록정보, 

금융질서 문란자 정보 등에 등록되어 있는 경우  

7. 고객이 서비스 이용목적,  홈캠 의 설치 장소 등이 객관적으로 판단하여 

제 3 자의 사생활을 침해할 우려가 있다고 판단되는 경우 

8. 고객이 신청서상에 용도를 가정용으로 기입하였으나 실제로 상업용으로 

정의되는 장소에 설치를 요구하는 경우 

② 서비스를 이용하고자 하는 고객은 본인 명의로 신청하여야 하며, 본인임을 

증빙할 수 있는 (별표 3)의 서류를 구비하여 000에 청약하여야 합니다. 

전화(고객센터), 온라인(000 Shop) 및 전자청약으로 신청 시 고객편의를 위해 

휴대폰, 신용카드, I-Pin 으로 본인 인증 시 (별표 3)의 구비서류를 면제합니다. 

③ 고객이 미성년자 등인 경우에는 부모 등 법정대리인의 가입동의서를 함께 

제출하여야 합니다. 단, 온라인청약시에는 법정대리인의 전자서명으로 

가입동의서 제출을 면제할 수 있습니다. 

④ 서비스 이용기간은 1 개월 이상을 원칙으로 합니다. 

⑤ 서비스를 이용하고자 하는 고객은 000가 정하는 절차와 방법에 따라 

가정용 또는 상업용을 선택한 후 이용신청을 합니다.  

⑥ 이용계약서는 가입신청서, 요금고지서, SMS, Email 등을 통하여 교부합니다. 

전화청약 및 인터넷청약의 경우에는 전화녹취로 서비스 주요내용 설명 및 

신청서를 대신할 수 있으며 이 경우 이용계약정보는 요금고지서, SMS, Email 

등의 방법으로 별도 교부합니다.  

⑦ 000는 요금산정에 이의가 있는 경우에 대비하여 계약해지 후 6 개월까지 

이용계약서를 보관합니다.  

⑧ 서비스 이용을 위해서는 인터넷 상품이 설치되어야 합니다. 

⑨ 인터넷 서비스가 해지되거나 중단, 이용정지 되는 등으로 인터넷 서비스가 

제공되지 않는 경우, 그 시점부터 서비스는 제공되지 않습니다. 그러나 타사 

인터넷 서비스를 이용하는 고객은 인터넷 서비스가 제공되지 않는다는 점에 

대하여 즉시 000에게 통보하여 서비스 해지 또는 일시정지를 신청해야 

합니다. 이 경우 서비스 해지희망일 또는 일시정지신청 시점까지의 서비스 

이용요금이 부과됩니다. 이용정지에 대해서는 제 8 조, 일시정지에 대해서는 

제 10 조, 서비스 해지에 대해서는 제 11 조에 따릅니다.  

⑩ 신용정보의 이용과 보호에 관한 법률 에 의하여 통신서비스의 요금등을 체납하여 정보통신요금체납자로 등록되어 있는 경우 승낙을 제한할 수 있습니다. 
 

제 5 조(서비스 개통)  

서비스 개통은 000가 고객의  서비스  청약을 검토하고 고객이  홈캠 을 인수한 

후 000가 고객에게 개통을 통보한 때로 합니다. 

 

제 6 조(계약내용의 변경) 

① 고객이 계약기간, 단말 수량, 설치장소 등을 변경하고자 할 경우 000에 

서면(전자 청약 포함)으로 신청하여 승낙을 받아야 합니다.  

② 고객이 가입신청서에 기재한 사항 중 아래 각 호에 해당하는 사항을 

변경하고자 할 경우 즉시 000에 서면(전자청약 포함)으로 변경 사실을 

통보하여야 합니다. 

1. 상속, 합병, 분할 등 법률상 당연승계 규정에 의한 이용계약의 명의 변경 

2. 고객의 개명, 개칭, 요금 납부책임자의 변경 

3. 요금납부방법, 청구지 주소 변경, 이용자 및 요금납부자의 주소 전화번호 

등의 변경 

③ 제 1 항 및 제 2 항을 제외한 나머지 변경사항에 대하여는 전화로 000에 

통보하면 됩니다. 

④ 고객이 미성년자 등인 경우에는 본 조에 따른 신청 또는 통보 시 부모 등 

법정 대리인의 동의서를 함께 제출하여야 합니다.  



제 7 조 (이용계약의 승계)  

① 고객은 다음 각 호의 경우에 이용계약의 승계를 000에 신청할 수 

있습니다. 

1. 가족간 승계가 필요한 경우 또는 가족관계 변동에 따라 가족 외 자에게 

승계할 필요가 있는 경우  

2. 개인 사업자 간 사업 양, 수도 또는 동일 사업자간의 상호 변경의 경우 

3. 개인과 개인사업자 간 근로계약 변경 (퇴사, 입사)에 따라 개인사업자 

또는 개인 명의로 변경하는 경우  

② 이용계약의 승계는 000의 승낙으로 성립합니다. 000는 다음 각 호의 

경우 고객의 이용계약 승계 신청을 거부할 수 있습니다. 

1. 이용계약 승계에 따라 홈캠 설치장소의 변경이 필요한 경우 

2. 홈캠(단말대금, 서비스 이용료, 설치비 등 포함) 등을 미납한 경우 

③ 이용계약을 승계하고자 하는 자는 (별표 3)에 의한 구비 서류를 제출해야 

합니다.  

 

제 8 조(이용의 정지)  

① 000는 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 1 월 이내의 기간을 정하여 

서비스의 이용을 정지할 수 있습니다.  

1. 고객이 요금 등과 미납추가금의 이행최고를 받고도 최초의 요금납기일 

다음 날로부터 1 월 이내에 납입하지 아니한 경우 

2. 고객의 사유로 홈캠 서비스와 연계된 자사 인터넷 서비스가 직권해지 된 

경우 

② 000는 이용정지의 사유가 해소되는 즉시 서비스의 이용을 가능하게 

하여야 합니다.  

③ 000는 제 1 항의 규정에 의하여 서비스 이용을 정지하는 경우, 그 사실을 

당해 고객에게 통지합니다. 단, 미리 통지하는 것이 곤란한 경우에는 

이용정지 조치 후 통지할 수 있습니다. 

④ 이용정지 기간 동안 000는 고객에게 동일 서비스를 추가적으로 제공할 수 

없습니다. 

 

제 9 조(이용의 휴지)  

① 000는 시스템 개선공사, 장비증설, 정기점검, 시설 관리 및 운용 등의 

불가피한 사유로 인하여 서비스를 제공할 수 없을 경우, 고객에게 사전 

통보하고 서비스의 이용을 휴지할 수 있으며 그 사유가 해소되면 즉시 

서비스의 이용을 가능하게 합니다. 

② 000는 제 1 항에 의한 휴지기간이 2 시간을 초과할 경우에는 해당 시간에 

해당하는 서비스 이용료를 감면합니다 

 

제 10 조(일시정지) 

① 고객은 고객의 사정으로 서비스의 이용을 90 일 이내의 기간 동안 정지하고자 

하는 경우에는 000에게 일시정지를 신청할 수 있습니다.  

② 제 1 항에 의한 일시정지 횟수는 1 년에 3 회 이내로 하며, 일시정지기간은 

1 년 동안 최대 90 일을 초과하지 않는 것을 원칙으로 합니다. 단, 해외유학, 

군입대를 사유로 사전에 증빙서류(별표 3)를 제출하는 경우는 일시정지기간을 

해외유학은 최대 1 년, 군입대는 최대 2 년으로 합니다.  

③ 자사 인터넷 일시정지 시, 별도 신청 없이도 해당 인터넷 회선에 연계된 홈캠 

서비스도 자동 일시정지 처리되며, 자사 인터넷 일시정지가 해제되면 홈캠 

일시정지도 자동 해제 처리됩니다. 단, 타사가 제공하는 인터넷 서비스의 

경우, 인터넷 서비스가 일시정지된 사항에 대해 즉시 000에 통보하여 

서비스 일시 정지를 신청해야 하며, 인터넷 서비스가 재개된 경우 그 사실을 

000에 통지하고 일시정지 해제를 신청하여야 합니다. 위 일시정지 또는 

해제 신청을 하지 않아 고객에게 발생한 불이익에 대하여 000는 책임이 

없습니다.   

④ 홈캠 단독 일시정지 신청 시 해당 정지 기간이 경과한 후 자동으로 일시정지 

상태가 해제되며, 고객의 선택에 따라 정지 기간 경과 전 000에 신청하여 

일시정지 해제 처리할 수 있습니다. 

⑤ 일시정지 기간 중  홈캠  단말 월할부금은 부과됩니다. 이 때 일시정지 전까지 

사용하신 이용료는 일할 계산 됩니다. 

⑥ 제 1 항에 따른 일시정지기간은 사용기간에 포함되지 않고, 일시정지된 

기간만큼 계약기간이 연장됩니다.  

 

제 11 조(계약의 해제, 해지) 

① 고객이 계약을 해제 또는 해지하고자 하는 경우 해지희망일까지 본인의 

신분을 확인할 수 있는 (별표 3)의 서류를 첨부하여 방문, 전화, 팩스, 메일, 

온라인(홈페이지), 우편 등의 방법으로 000에 청구하여야 합니다. 

해지희망일은 해지 접수일자부터 익월 말일까지의 일자 중에 예약이 

가능합니다. 고객이 계약을 해제 또는 해지하는 시점에  홈캠 에 대한 

할부대금이 남아 있는 경우 000는 잔여할부대금을 고객의 선택에 따라 

일시 또는 할부 청구 가능합니다. 

② 000는 해지신청 접수 및 해지완료 시 문자메시지, Email, 전화 등의 

방법으로 고객에게 고지합니다.  

③ 000는 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 고객과의 계약을 해제하거나 

해지할 수 있습니다. 

1. 타인 명의를 사용하거나 허위서류를 첨부한 경우 또는 계약 시 제출한 자료 

및 정보가 누락되었음이 확인된 경우 

2. 합당한 사유 없이 이용실태 확인을 거부 또는 방해하여 위약사항을 

은폐한 경우 

3. 이용정지 기간 경과 후 그 사유를 1 월 이내에 해소하지 않는 경우 

4. 타사 인터넷 사용 고객이 인터넷 중단을 이유로 일시정지를 신청하였다가 

연간 최대 일시정지기간(90 일)을 초과하였음에도 일시정지 기간 경과 후 

1 월 이내에 서비스 재개요청을 하지 않는 경우 

5. 자사 인터넷 서비스를 사용하는 고객의 경우, 해당 인터넷 서비스가 

고객의 사유로 해지된 경우. 단, 타사 인터넷 서비스 이용 고객의 경우, 

고객이 인터넷 서비스가 해지된 사항에 대해 즉시 000에 통보하여 

홈캠 서비스 해지를 신청해야 합니다.  

6. 당해 연도에 3 회 이상 이용정지를 당한 경우 

7. 시스템 운용에 심각한 장애를 초래하거나 고의로 서비스를 방해한 경우 

8. 제 16 조(고객의 의무), 기타 약관상 의무를 위반한 경우 

9. 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 등 관련 법령을 위반한 

경우 

10. 000의 서비스 제공목적 외의 용도로 서비스를 이용한 경우 

11. 제 8 조(이용의 정지) 제 1 항의 규정에 의하여 이용정지를 당한 이후 1 년 

이내에 동일한 이용정지 사유가 재발한 경우 

④ 고객이 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 위약금(약정한 계약기간에 따라 

할인된 금액의 반환 등)없이 계약을 해지할 수 있습니다. 

1. 고객이 설치장소 변경을 청구한 지역이 000 사정으로 인한 서비스 

불가능 지역인 경우. 단, 서비스 제공 대상 지역은 대한민국 영토에 

한정합니다. 

2. 000의 귀책사유로 월 고장누적시간이 72 시간 이상 발생한 경우  

3. 000의 귀책사유로 1 시간 이상의 고장이 월 5 회 이상 발생한 경우 

4. 000가 제공하는 인터넷 서비스를 사용하는 고객의 경우, 인터넷 

서비스가 000의 귀책사유로 해지된 경우 

5. 이용고객이 사망한 경우. 단, 별표 3 에 의한 구비서류를 해지예정일 

이전에 제출해야 합니다.  

⑤ 고객이 해외이민으로 서비스를 중도 해지하는 경우 위약금(약정한 계약기간에 

따라 할인된 금액의 반환 등)을 50퍼센트 감경하고 계약을 해지할 수 있습니다. 

단, 별표 3 에 의한 구비서류를 해지예정일 이전에 제출해야 합니다. 

⑥ 약정한 계약기간에 따라 이용요금 할인을 받은 고객이 약정기간 내에 제 

4 항의 사유에 해당하지 않음에도 불구하고 계약해지를 하는 경우 할인 받은 

이용요금을 (별표 1) 4.의 할인액 반환금을 위약금으로 납부하여야 합니다.  

⑦ 000는 제 3 항에 의하여 서비스 계약을 해제하거나 해지하는 경우, 그 

사실을 당해 고객에게 통지합니다. 단, 미리 통지하는 것이 곤란한 경우에는 

계약해지 조치 후 통지할 수 있습니다. 

⑧ 000는 제 3 항에 의하여 서비스 계약을 해제하거나 해지하는 경우, 고객의 

서비스를 중지하고 서비스에 대한 할인반환금 및  홈캠  단말에 대한 

잔여할부대금을 일시 또는 할부 청구합니다. 000는 고객의 귀책사유로 

인하여 000에 할인반환금을 초과하는 손해가 발생하는 경우, 초과 부분에 

대하여 고객에게 손해배상을 청구할 수 있습니다. 

⑨ 서비스 계약을 해제하거나 해지한 고객은 당월에 한하여 취소가 가능합니다.  

 

제 12 조(서비스 내용) 

①  서비스 의 내용은 다음 각 호와 같고, 000의 사정에 따라 변경될 수 

있습니다. 

1. 실시간 모니터링  홈캠 단말을 댁내 혹은 사업장 내 설치하고 원격으로 

서비스 뷰어를 통해 실시간 모니터링하면서 화면캡쳐, 영상녹화, 경보음, 

음성전송, 긴급통화, 자동회전 기능 제공 

2. 감지알림 움직임 또는 소리가 감지되면 사용자에게 알림 제공 

3. 안심알림  지정 시간 동안 움직임이 없으면 사용자에게 알림 제공(홈캠 2) 

4. 카메라 설정  카메라 이름, 실시간감지, 스케줄 감지, 녹화, 영상 저장 

매체 설정기능 제공 

5. SD 카드 저장  저장매체를 SD 카드로 설정 시, SD 카드로 녹화된 영상은 

PC 에서 확인 가능합니다. 카메라 설정을 통해 저장공간 부족한 경우 

자동 삭제할 수 있습니다.  

6.  서비스 뷰어  설정  비밀번호 자동 입력 삭제, 현재 접속단말, 긴급통화 

번호, 알림설정,  서비스  안내, 카메라 추가 기능 제공 

7. 긴급통화  실시간 모니터링하는 중에 경찰서, 소방서, 등록한 사용자 

전화번호, 000 텔레캅 긴급출동전화 중 고객이 선택한 번호로 즉시 연결할 

수 있는 기능 제공 

② 상업용의 경우 개인정보보호법에 의해 음성녹음, 청취 기능이 제공되지 

않습니다.  

③  모니터링 서비스 는 정전 등 불가피한 사유로 인터넷 서비스가 중단되는 

경우 제공될 수 없습니다.  

④ 긴급출동서비스는 24 시간 제공됩니다. 

 

제 13 조 ( 홈캠  단말의 판매, 이용 및 품질보증)  

① 000는 고객이 요청한 계약사항에 따라  홈캠  단말을 고객에게 판매하고 

고객의 설치 주소지 내에서 고객이 원하는 장소에 설치하는 것을 원칙으로 

합니다. 고객과 000는 서로 협의하여 설치일자와 설치장소를 조정할 수 

있습니다. 

② 고객이 요청한 곳에  홈캠  단말의 설치가 완료되고 그 성능시험이 완료되는 

경우 고객이  홈캠 을 인수한 것으로 간주합니다.  

③ 고객은  홈캠  단말을 고객의 설치 주소지 이내에서 사용하여야 하며, 고객이 

주소 변경에 따라  홈캠  단말을 다른 곳으로 이전하고자 할 경우에는 사전에 

변경 사항을 000에게 통보하여 이전 설치를 받아야 합니다.  

④ 본 계약에 따라 고객에게 제공된  홈캠  단말은 일시불 또는 000가 정한 

기간 내에 할부 구매가 가능합니다. 

⑤  홈캠  단말의 품질보증 기간은 000가 고객에게  홈캠 을 판매한 날로부터  

12 개월 입니다. 단, 000가 판매한 배터리 및 부속품의 품질보증기간은 

000가  홈캠 을 판매한 날로부터  6 개월 입니다. 또한 000가 판매하지 

않은 물품 (SD 카드 등)에 대하여는 품질을 보증하지 않습니다.  

⑥ 고객에게 판매한 일자의 확인이 불가능할 경우에는 제조일로부터 3 개월이 

경과한 날을 품질보증기간의 기산일로 합니다. 

⑦ 품질보증기간 내의 정상적인 사용상태에서  홈캠  단말의  성능, 기능 및 기타 

하자가 발생하는 경우 고객은  홈캠  단말제조사의 AS 센터를 통해 하자의 

상태에 따라 무상으로 AS 또는 교환 받을 수 있습니다. 단, 홈캠 최초 설치 

후 14 일 이내 단말의 성능, 기능 및 기타 하자가 발생하는 경우, 고객은 이를 

000에 통보하여 000에서 교환 받을 수 있습니다. 

⑧ 품질보증기간 이내라도 다음과 같은 이유로 인한  홈캠  단말의 성능, 기능 및 

기타 하자 발생시는 단말제조사의 AS 센터를 통해 유상으로 AS 합니다. 

1. 고장이 아닌 경우 

2. 고객의 과실에 의한 고장 및 파손 

3. 그 이외 천재지변에 의한 고장 

4. 소모성 부품의 수명이 다한 경우 

⑨ 품질보증범위 및 기간, 하자담보책임 등 고객의 권리와 관련하여 본 약관에 

명시되지 않았거나, 소비자기본법 등 관계법규의 기준에 미달하는 사항에 

관하여는 소비자기본법 및 소비자분쟁해결기준 등 관련 법규를 따릅니다. 

 

제 14 조(서비스 뷰어의 이용 등)  

① 고객은  서비스  이용을 위하여  서비스 뷰어 를 스마트폰에 다운로드하여 

설치하고 000 아이디로 로그인을 해야 합니다.  

②  서비스 뷰어 는 000에서 정한 정책에 따라 사용 제한이 있을 수 있으며, 

이 경우 해당 서비스의 사용 안내 또는 공지를 통하여 통지합니다.  

③  실시간 모니터링 서비스 의 실시간감지, 안심알림, 스케쥴감지, 녹화 상황 

발생시에만 촬영된  홈캠  녹화 영상이 설정한 저장매체(SD 카드)로 전송되며, 

고객의  홈캠   녹화 영상에 대한 저장 의무는 고객에게 있으며,  홈캠  녹화 

영상 자료의 유실, 망실 등에 대해서는 000는 책임을 지지 않습니다.  



제 3 장 계약 당사자의 의무 및 게시물 관리 



제 15 조(000의 의무)  

① 000는 고객의 정보를 본인의 사전 승낙 없이 타인에게 누설 또는 배포할 

수 없으며, 서비스 관련 업무 이외의 목적으로 사용할 수 없습니다. 단, 

관계법령에 의한 수사상의 목적으로 관계기관으로부터 요구받은 경우 또는 

정보통신윤리위원회의 요청이 있는 경우에는 그러하지 아니합니다. 

② 000는 개통희망일에 개통이 불가능할 경우에는 개통희망일 이전에 그 

사실을 전화, 팩스, Email, 방문, 우편 등의 방법으로 고객에게 통보합니다. 

③ 000는 개인정보의 수집시 관련법규에 따라 가입신청서 및  서비스 뷰어  

어플리케이션을 통해 그 수집범위 및 목적을 사전 고지합니다. 

④ 000는 제 8 조 및 제 11 조에 따른 이용정지 및 계약해지 대상자와 제 

11 조에 따라 계약이 해지된 자의 회선설치 장소와 동일한 장소에 회선설치를 

요청하는 자에 대해 서비스 제공목적에 맞는 서비스 이용 여부 및 

관리, 감독을 강화할 수 있습니다. 

 

제 16 조(고객의 의무)  

① 고객은 약관 및 관계법령에서 규정하는 사항을 준수하여야 합니다. 단, 

000는 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 서비스의 전부 또는 일부의 

이용을 제한할 수 있습니다. 

1. 지적재산권을 침해한 경우 

2. 본  서비스 를 부정하게 사용하는 경우 

② 고객은 서비스 계약에 필요한 개인신상정보 등을 000에 허위로 

제공하여서는 안되며, 주소, 연락처, 사업자등록번호 등 계약사항이 변경된 

경우에는 이를 000에 즉시 알려야 합니다. 이를 소홀히 하여 발생된 

불이익은 고객의 책임으로 합니다. 

③ 고객은 인터넷 환경을 통한 바이러스 프로그램 또는 외부의 불법적 

침입으로부터 고객의 설비 및 정보를 보호 하여야 합니다. 

④ 고객은 공공의 안녕과 질서 또는 미풍양속을 저해하는 다음 각 호의 사용을 

하여서는 안됩니다. 

1. 범죄행위를 목적으로 하거나 범죄행위를 교사하는 내용 

2. 반국가적 행위의 수행을 목적으로 하는 내용 

3. 선량한 풍속, 기타 사회질서를 저해하는 내용 

⑤ 고객은 000의 서비스 제공 목적 외의 용도로 서비스를 이용하여서는 

안되며, 제 3 자에게 임의로 서비스를 임대하여서는 안됩니다. 

⑥ 고객은 서비스를 악용하여 제3자의 프라이버시 등 제반 권리를 침해하여서는 

안됩니다.  

⑦  홈캠 을 규제기관의 허가 또는 000의 사전 동의 없이 공공장소 등에 

설치하여 타인의 사생활을 침해하여서는 안됩니다.  

⑧  고객이  홈캠 의 설치 장소를 변경 하고자 하는 경우 사전에 000에 

신청하여야 합니다.  

⑨  홈캠  자료에 대한 백업 의무는 고객에게 있으며, 어떠한 경우에도  홈캠  

자료에 대한 유실, 망실 등에 대해서 000는 책임을 지지 않습니다.  

⑩  홈캠 의 SD 카드 미제거 또는 SD 카드에 저장된 정보 유출되는 등에 관한 

문제가 발생한 경우 000는 이에 대하여 책임을 지지 않습니다.  

⑪ 상업용 고객은 음성녹음 기능, 음성청취 기능 사용이 금지되며 위반시 관계 

법령에 따라 처벌 받을 수 있습니다.  

⑫ 상업용 고객은  홈캠 을 설치할 장소에 설치목적, 장소, 촬영범위, 시간, 

관리책임자,연락처 정보를 담고 있는 안내판을 방문객들이 잘 볼수 있는 곳에 

설치해야 합니다.  

⑬ 상업용 고객이 공개된 장소가 아닌 곳에 홈캠을 설치할 경우 개인정보보호법 

제 15 조(개인정보의 수집, 이용) 및 기타 관계 법령을 준수해야 합니다. 

 

제 4 장 요  금  

 

제 17 조(요금의 종류 및 산정) 

① 고객이 서비스의 이용대가로 납입하여야 하는 요금은 (별표 1)과 같습니다. 

② 000는 고객이 이용한 서비스 이용요금을 000의 기타 서비스나 상품에 

합산 청구할 수 있습니다. 

③ 서비스의 요금 현황은 홈페이지에서도 조회가 가능합니다. 

 

제 18 조(요금 등의 감면, 면제 및 할인) 

① 고객이 납입하는 요금 등의 감면은 (별표 2)과 같습니다. 

② 고객은 (별표 2)에서 규정하는 감면 및 면제 대상자의 요건에 변동이 있는 

경우에는 000에 알려야 합니다. 

 

제 19 조(체납요금 등)  

체납요금의 징수와 미납추가금(체납요금의 100 분의 2)의 부과는 000의 

전기통신서비스 이용 기본약관에서 정한 절차에 따릅니다.  

 

제 5 장 손해배상 

 

제 20 조(손해배상) 

① 000는 고객에게 책임 없는 사유로 서비스를 이용하지 못한 사실을 고객이 

000에 통지한 때(그 전에 000가 그 사실을 안 경우는 알게 된 

때)로부터 3시간 이상 계속 서비스를 제공하지 못하거나 월 누적 장애시간이 

12시간을 초과하여 고객이 손해를 입은 경우 고객의 청구에 의하여 

배상합니다. 단, 000는 서비스 장애가 다음 중 어느 하나에 해당하는 

경우에는 손해배상을 배상하지 않습니다. 

1. 천재지변, 국가의 비상사태, , 회사 또는 운영자의 고의 및 과실이 없는 

디스크 장애, 전기 통신 등 기타 설비고장, 시스템 고장 등 통제할 수 없는 

범위의 사유로 인하여 발생한 장애에 의한 손해 

2. 고객이 000로부터 구입 또는 임차하지 않은 단말장치 (SD 카드) 등의 

불량으로 인하여 발생한 장애에 의한 손해 

3. 고객의 고의나 과실, 서비스 이용방법 미숙지 등으로 인하여 발생한 

장애에 의한 손해 

4. 정전으로 인하여 서비스 제공이 불가능한 경우 

5. 서비스 점검이 불가피하여 사전에 공지한 경우로 회사의 고의, 중과실이 

없는 경우 

② 제 1항의 손해배상금액은 고객이 청구 받은 최근 3개월분(3개월 미만인 경우 

에는 해당기간 적용) 요금의 일 평균액을 24로 나눈 시간당 평균액에 

이용하지 못한 시간수를 곱하여 산출한 금액의 3배를 고객과 협의하여 

배상합니다 

③ 위 ①항에 따라 손해배상을 청구하고자 하는 고객은 사유, 청구금액 등을 

서면, 메일, 홈페이지, 전화로 신청하여야 합니다.  

④ 000가 이용자로부터 서비스를 이용하지 못한 사실을 통지 받은 경우에는 

서비스 재개를 위해 가능한 조치를 위해야 하며, 서비스를 다시 이용할 수 

있게 된 경우 이 사실을 이용자에게 통지하여야 합니다.  

⑤ 000는 고객이 서비스를 이용하지 못한 일자 및 시간, 서비스 재개를 위한 

회사의 조치내역과 서비스 재개시점에 대한 정보를 관리합니다.  

 

제 21조(면책) 

① 000는 고객이  서비스 를 이용하여 행한 모든 행위의 결과에 따른 손해 및 

불법행위에 대한 일체의 민 형사상 책임 및 배상의 책임을 지지 않으며 그 

책임은 고객에게 있습니다.   

② 고객이 부주의로 접속권한 (아이디 등), 홈캠 녹화 등을 포함한 자신의 

개인정보를 타인에게 유출 또는 제공함으로써 발생하는 피해에 대해서 

회사는 일체 책임을 지지 않습니다. 

③  고객이 본  서비스 를 이용하여 행한 불법행위에 대해 제 3 자가  회사에 

민원, 소송 등을 제기할 경우, 고객은 고객의 비용과 책임으로 회사를 

면책하고 회사에 관련된 손해를 배상하여야 합니다. 단, 회사에게 귀책사유가 

있는 경우에는 그러하지 아니합니다. 

④   서비스 를 이용하는 도중 발생하는 영상기록 및 음성기록 보존, 저장 등 

관리 책임은 고객에게 있으며, 000는 본 약관 제 20 조의 손해배상 외에 

별도 손해배상 책임을 지지 않습니다. 

⑤ 회사는 회원이 서비스를 이용하여 기대하는 이익이나 서비스를 통하여 얻는 

자료로 인한 불이익에 관하여 책임을 지지 않습니다. 

 

제 6장 기타 

 

제 22조(서비스의 휴지 또는 폐지)  

000는 다음 각 호의 사유가 발생하는 경우 서비스 휴지 또는 폐지사유 및 

휴지 또는 폐지일자 등을 서비스의 휴지 또는 폐지 60 일 전에 SMS, Email 

등으로 고객에게 개별 통지함으로써 서비스를 휴지 또는 폐지할 수 있습니다. 단, 

고객의 연락처 미기재, 변경 등으로 인하여 개별 통지가 어려운 경우에는 

웹사이트의 게시판 등에 게시함으로써 개별 통지에 갈음할 수 있습니다. 

1. 사업환경의 변화 또는 기술발전 등으로 인하여 서비스를 계속 제공하는 

것이 현저히 곤란한 경우 

2. 규제기관의 행정처분(미래창조과학부장관의 휴지나 폐지 승인 등을 

포함)이나 법원의 판결, 결정 등으로 인하여 서비스를 계속 제공할 수 

없는 경우 

3. 전시사변, 천재지변 기타 불가항력적 사유로 서비스를 제공하는 것이 

현저히 곤란한 경우 

 

제 23 조(긴급출동서비스 제공절차) 

① 긴급출동서비스는 고객이 실시간 모니터링 중 000 텔레캅 긴급출동전화(000 

텔레캅 고객센터 1588-0112)를 요청한 경우 000 텔레캅 고객센터에서 고객 및 

설치 주소 등을 확인 후 홈캠 설치장소로 긴급출동하는 서비스로, 약정기간 

내 1 회 무료로 제공되며, 약정기간 내 1 회 초과 및 약정기간 만료 중 발생 

건부터는 건당 출동비가 발생됩니다. 

② 고객이 긴급출동서비스를 요청하는 경우 다음 각 호의 서비스를 제공합니다. 

1. 고객의 출동요청에 대해 000 텔레캅에서 이를 수락한 시점으로부터 1 시간 

이내에 서비스 대상처로 출동하여 사태를 확인합니다. 

2. 실 상황이라고 판단되면 즉시 유관기관(경찰, 소방서)에 통보하며, 고객이 

지정한 긴급연락처로 통보하고 고객에게 현장확인을 요청할 수 있습니다. 

3. 실상황이 아니라고 판단되면 고객이 지정한 긴급 연락처로 통보하여 

드립니다. 

③ 회사는 다음 각 호의 1에 해당하는 경우 본 서비스를 제공하지 않습니다. 

1. 회사의 비 서비스 지역 및 제 3 자가 점유, 관리하고 있어 입장이 불가능한 

지역 

2. 출동요원의 안전이 보장되지 않는 경우 

④ 회사는 긴급출동 시 다음 각 호의 1은 제공하지 않습니다. 

1. 대인, 대물의 귀가 및 보호행위 

2. 대인, 대물의 강제 이동 

3. 대인의 응급조치 및 의료행위 

4. 제 3 자의 가해행위 저지 또는 가해자의 검거 등 

⑤  긴급출동서비스 는 당사가  모니터링 서비스  외에 고객의 편의를 위해 

부수적으로 제공하는 서비스이므로,  긴급출동 서비스 로 인해 발생하는 

불이익에 대해서는 000 와 000 텔레캅에 고의 또는 중과실이 없는 한 

000는 고객에게 손해배상 책임을 부담하지 않습니다. 단, 긴급출동 

서비스 로 인해 발생하는 손해 중 000 또는 000 텔레캅의 고의 또는 

중과실로 인해 불이익이 발생하는 경우에 이용 고객의 청구에 의하여 협의하여 

000는 500만원 한도 내에서 그 손해를 배상합니다. 

⑥ 상기 ⑤항에 대하여 000에 청구하고자 하는 고객은 사유, 청구금액 등을 

서면, 메일, 홈페이지, 전화로 신청하여야 합니다 

 

제 24조( 00000 카메라  단말 통한  홈캠  서비스 이용) 

① 00000 카메라 단말을 구매한 고객이  홈캠  서비스를 청약한 경우에  홈캠  

서비스를 제공합니다. 단, 00000 카메라의 HW 사양 및 홈캠 외 타 

서비스 이용 가능한 복합단말 성격에 의해 카메라 회전기능 등 일부 홈캠 

서비스 사용에 제약이 있을 수 있습니다.  

②  00000 카메라  단말과 관련하여 아래 항목에 대해서는 000 IPTV 서비스 

이용약관 및 고객이  00000 카메라  단말 구입 관련하여 000와 체결한 

계약을 따릅니다. 

1. 단말의 구매, 이용 및 관리 

2. 단말의 품질보증 및 AS 

3. 단말장치임대료 

4. 단말의 계약 해제 또는 해지 

5. 단말 미반환 시 손실보상금 

③  00000 카메라  단말을  홈캠  서비스 이용 시 전 항에 명시된 내용 외에는 

본 약관을 따릅니다.  

④ 2020년 7월 1일부터  홈캠  서비스 신규 가입이 중단됨에 따라  홈캠  서비스 

가입 또는 이용을 위한  00000 카메라  단말 판매도 2020년 7월 1일자로 

중단됩니다. 

 

부 칙 

① (시행일) 이 약관은 2015년 7월 1일부터 시행합니다. 

 

부 칙 

① (시행일) 이 약관은 2015 년 10 월 12 일부터 시행합니다. 

 

부 칙 

① (시행일) 이 약관은 2016 년 4 월 8 일부터 시행합니다. 

 

부 칙 

① (시행일) 이 약관은 2016 년 7 월 1 일부터 시행합니다. 

 

부 칙 

① (시행일) 이 약관은 2016년 10월 1일부터 시행합니다. 

 

부 칙 

① (시행일) 이 약관은 2016년 11월 10일부터 시행합니다. 

 

부 칙 

① (시행일) 이 약관은 2017년 1월 2일부터 시행합니다. 

 

부 칙 

① (시행일) 이 약관은 2017년 1월 17일부터 시행합니다. 

 

부 칙 

① (시행일) 이 약관은 2017년 1월 31일부터 시행합니다. 

 

부 칙 

① (시행일) 이 약관은 2017년 4월 1일부터 시행합니다.  

 

부 칙 

① (시행일) 이 약관은 2017년 6월 1일부터 시행합니다.  

 

부 칙 

① (시행일) 이 약관은 2017년 8월 1일부터 시행합니다.  

 

부 칙 

① (시행일) 이 약관은 2017년 9월 30일부터 시행합니다.  

 

부 칙 

① (시행일) 이 약관은 2017년 12월 2일부터 시행합니다.  

 

부 칙 

① (시행일) 이 약관은 2018년 3월 26일부터 시행합니다.  

 

부 칙 

① (시행일) 이 약관은 2018년 5월 26일부터 시행합니다.  

 

부 칙 

① (시행일) 이 약관은 2019년 9월 1일부터 시행합니다.  

 

부 칙 

① (시행일) 이 약관은 2020년 1월 17일부터 시행합니다.  

 

부 칙 

① (시행일) 이 약관은 2020년 7월 1일부터 시행합니다.  

 

 

 

  



(별표 1) 

요  금  표 

1. 약정 기간별 서비스 이용료 (2020년 7월 1일 부터 서비스 신규가입 중단) 

(부가세포함) 

ㅁ 2대 이상의 추가 단말은 고객의 네트워크 환경이 000의 품질기준을 만족하는 

경우에 한해 제공 가능합니다.  

ㅁ 2대 이상의 추가 단말에 대한 약정 기간별 서비스 이용료는 기본 단말이 

연결되어 있는 인터넷 회선에 단말이 추가된 경우에 한하여 적용됩니다. 단, 000 

인터넷 회선이 아닌 경우에는 추가단말에 대한 약정 기간별 서비스 이용료가 

적용되지 않습니다. 

ㅁ 추가 단말에 대한 약정 기간별 서비스 이용료가 적용되는 경우, 기본 단말만의 

해지는 불가합니다. 

ㅁ  00000 카메라  단말로 서비스를 이용하는 경우에도 위 약정 기간별 

서비스 이용료가 적용됩니다. 

ㅁ 위 약정 기간 만료 후 고객이 서비스를 해지하지 않는 한, 본 약관 제22조에 

따라 서비스가 휴지 또는 폐지되기 전까지 서비스 이용기간은 자동 갱신됩니다.  

ㅁ 2020년 7월 1일부터 홈캠1, 홈캠2 서비스 신규가입은 중단되며, 2020년 7월 

1일 이전에 가입한 홈캠1, 홈캠2 서비스는 본 약관 제 22조에 따라 서비스가 

휴지 또는 폐지되기 전까지 이용 가능하나, 서비스 해지 후 재가입이 불가능 

합니다.  

 

2. 할부 기간별  홈캠  단말 대금 (2020년 7월 1일부터 단말 판매 중단) 

(부가세포함) 

ㅁ 서비스 해지 시 잔여 할부대금 일시 또는 분할 납부(해지의 사유는 불문함) 

하여야 하며, 대금이 완납되면 단말의 소유권은 고객에게 귀속됩니다. 

ㅁ 홈캠을 벽면, 천장에 설치하기 위한 브라켓은 홈캠 서비스 신청과 동시에 

신청하거나, 브라켓만 단독 신청할 수 있으며, 000 Shop을 통해 별도 구매하실 수 

있습니다. 단, 홈캠과 브라켓 동시 청약 시 브라켓 자가설치를 선택하셨거나, 000 

Shop 통한 구매의 경우, 고객님이 직접 브라켓을 설치하셔야 합니다.  

ㅁ 홈캠 구성품 브라켓을 신청하신 경우, 브라켓 단말대금이 익월 일시납으로 

청구됩니다. 단, 000 Shop을 통해 구매, 결제하신 경우, 브라켓 단말대금이 청구되지 

않습니다.  

ㅁ 단,  00000 카메라 의 단말대금은 000 IPTV 서비스 이용약관에 따릅니다.  

ㅁ 홈캠1 단말, 홈캠2 단말, 브라켓 단말 및 홈캠 서비스 가입 또는 이용을 위한 

 00000 카메라  단말은 2020년 7월 1일부터 판매 중단됩니다.  

※ 단, 000 Shop에서 판매 중인 브라켓은 000 Shop 브라켓 재고 소진 시까지 

판매됩니다.  

 

3. 설치, 이전비  

(부가세포함) 

ㅁ 홈캠 가입설치비는 3년 약정 가입 시 면제할 수 있습니다. 단, 약정 기간 이내 

해지 시에는 면제 받은 가입설치비는 반환해야 합니다.  

ㅁ 홈캠 이전설치비는 한 인터넷회선에 연결된 홈캠 추가단말, 댁내이전 또는 

인터넷 동시 이전설치 신청 시 면제할 수 있습니다. 

ㅁ 브라켓 설치, 이전은 홈캠 가입, 이전과 동시 신청 시에 출동설치, 자가설치 중 

선택할 수 있습니다. 출동설치 시에는 홈캠 가입, 이전 설치비와 별개로 브라켓 

설치, 이전비가 청구됩니다. 단, 브라켓 단독 설치, 이전 시에는 출동설치만 

가능하며, 자가설치를 원할 경우 000 Shop에서 브라켓 구매하여 자가설치 

가능합니다.  

ㅁ  00000 카메라 의 경우에도 위 설치비가 적용됩니다. 단,  00000 

카메라 의 단말 특성 상 벽면 설치는 지원되지 않습니다. 

 

4. 할인액 반환금 

본 약관 제11조 제3항에 의한 서비스 해지를 제외하고 고객 측의 사유로 최초 

가입 시 약정한 계약기간 중에 해지를 하는 때에는 고객은 하기 산식에 따른 

할인액 반환금을 지급하여야 합니다.  

ㅇ 할인액 반환금  

(할인액 반환금 산식 = 이용월수 X (서비스 요금(월) – 약정요금(월)))  

할인액 반환금 산식에 적용하는 서비스 요금은 고객의 실제 이용 기간이 1년 

이상 2년 미만은 1년 약정 요금, 3년 미만은 2년 약정 요금 적용함.  

ㅁ  00000 카메라 의 경우, 해지 시 서비스 이용료에 대한 위 할인액 반환금이 

적용됩니다. 단,  00000 카메라  단말에 대한 잔여대금 및 해지절차는 000 IPTV 

서비스 이용약관에 따릅니다. 

 

5. 긴급출동서비스 이용료 

(부가세포함) 

ㅁ 긴급출동서비스 이용료는 최초 서비스 가입 시에 정한 약정기간 내에 한하여 

최초 1회를 무료로 제공합니다. 

ㅁ 단, 약정이 없는 경우는 1회부터 22,000원의 이용료가 발생합니다. 

 

6. 프로모션 

ㅇ 출시기념 프로모션 

  내용  서비스 출시를 기념하여, 3년 약정시  서비스 이용료를 2개월간 면제 

  대상 프로모션 기간 동안 가입한 가입자 대상 

  기간  15년 7월 1일   15년 9월 30일 

 

ㅇ 홈IoT 활성화 프로모션 

  내용 홈IoT 서비스 활성화를 위해, 00000 인터넷 및 00000 인터넷 

콤팩트 가입자를 대상으로  서비스 이용료를 36개월간 면제 

  대상 프로모션 기간 동안 00000 인터넷, 00000 인터넷 콤팩트 

(전환, 신규)와  서비스  (3년약정)를 가입한 고객 

  기간  15년 10월 12일   15년 12월 31일 

ㅁ  서비스 와 00000 인터넷, 00000 인터넷 콤팩트는 각각 프로모션 

기간 내 동일 월 접수, 익월 7일 이내 개통 

ㅁ  서비스 의 접속회선은 프로모션 대상 00000 인터넷, 00000 인터넷 

콤팩트 회선이어야 함 

 

ㅇ IoT홈 스타트 프로모션 

  내용 IoT홈 서비스 고객 인지도를 높이기 위해, 00000 인터넷 및 00000 인터넷 

콤팩트 가입자를 대상으로 홈캠과 홈매니저 서비스(플러그)를 3년 약정 

신규로 동시청약 하는 경우  서비스 이용료를 36개월간 2,000원 할인 

  대상 프로모션 기간 동안 00000 인터넷, 00000 인터넷 콤팩트(전환, 신규)와 

홈매니저 서비스(플러그, 3년약정) 및  서비스  (3년약정)를 가입한 고객 

  기간  16년 4월 8일   16년 6월 30일 

ㅁ  서비스 와 홈매니저 서비스, 00000 인터넷, 00000 인터넷 콤팩트는 각각 

프로모션 기간 내 동일 월 접수, 익월 7일 이내 개통 

ㅁ  서비스 의 접속회선은 프로모션 대상 00000 인터넷, 00000 인터넷 콤팩트 

회선이어야 하며, 패밀리 요금제 적용 인터넷 회선은 제외 

ㅁ 00000 인터넷, 00000 인터넷 콤팩트가 아닌 다른 인터넷 상품으로 전환 시 

혜택 유지 

ㅁ 홈캠 추가단말은 대상에서 제외 

ㅁ 상품 해지 시, 프로모션 혜택 소멸 (프로모션에 대한 할인반환금 없음) 

 

ㅇ 00000 인터넷 프로모션 

  내용 IoT홈 서비스 고객 인지도를 높이기 위해, 000 00000 인터넷 및 

000 00000 인터넷 콤팩트 서비스 3년 가입자를 대상으로 000 00000 

인터넷, 00000 인터넷 콤팩트 서비스 신규, 전환 청약한 월과 동일 월에 

 서비스 를 3년 약정 신규로 청약하고 청약 월 익월 7일까지 개통되는 

경우  서비스  이용료를 36개월간 2,000원 할인 

  대상 프로모션 기간 동안 00000 인터넷, 00000 인터넷 콤팩트(전환, 신규)와 

 서비스  (3년약정)를 가입한 고객 

  프로모션 기간  16년 7월 4일   16년 12월 31일 (접수일 기준) 

  프로모션 제공조건 등 

  서비스 와 00000 인터넷, 00000 인터넷 콤팩트는 모두 프로모션 기간 내 동일 월 

청약하고, 청약 월 익월 7일 이내 개통되어야만 함 

ㅇ  서비스 의 접속회선은 000 00000 인터넷, 00000 인터넷 콤팩트 회선이어야 하고, 

패밀리 요금제 적용되는 00000 인터넷, 00000 인터넷 콤팩트 회선은 본 프로모션에서 

제외됨 

ㅇ 000 00000 인터넷, 00000 인터넷 콤팩트 서비스는  서비스  기간 동안 계속 

이용하여야 함. 그러나 000 00000 인터넷, 00000 인터넷 콤팩트가 아닌 000 다른 

인터넷 상품으로 전환 시  서비스 에 대한 추가 2,000원할인 혜택 유지됨 (타사 

전환 시 할인 혜택 소멸) 

ㅇ 신규  서비스  1대에 대해서만 추가 2,000원 할인하고, 추가 단말에 따른  서비스  

이용료에 대해서는 할인은 대상에서 제외 

ㅇ  서비스  상품 해지 시, 추가 2,000원 할인 혜택 종료되나, 본 프로모션에 대한 

할인반환금 없음 

ㅇ 000 다른 상품의 인터넷 서비스에 대한 프로모션 할인 혜택과의 중복 불가능함 

 

ㅇ 홈캠1 판매활성화 프로모션 

  내용 IoT홈 서비스 고객 인지도를 높이기 위해, 홈캠1을  서비스  3년 약정 및 

단말 대금 36개월 할부로 신규 청약하고 청약 월 익월 7일까지 

개통되는 경우 단말 대금을 36개월간 2,200원 할인 

  대상 프로모션 기간 동안 홈캠1  서비스  3년 약정 및 단말대금 36개월 

할부로 가입한 고객 

  프로모션 기간  16년 11월 10일   17년 12월 31일 (접수일 기준) 

  프로모션 제공조건 

ㅇ 서비스  상품 해지 시, 추가 2,200원 할인 혜택 종료되나, 본 프로모션에 대한 

할인반환금 없음 

ㅇ 홈캠 00000 인터넷 프로모션(16.7.4~16.12.31) 및 동일 인터넷 회선에 연결된 

추가단말(5대) 서비스 요금 할인 혜택과 중복 가능함 


 
(별표 2) 

 

요금 감면 및 할인표 

1. 요금감면 



(별표 3)                      



1. 구비서류  

(개인)  

(개인사업자) 

ㅁ 신분증 주민등록증, 여권, 운전면허증, 공무원증, 외국인등록증 등 대면확인 

가능한 신분증(단, 구운전면허증은 제외)  

  만 14세 미만 가입자는 본인 신분증 불필요 

  만 14세 이상 가입자는 학생증, 청소년증으로 본인 신분증 대체 가능 

  18세 이상 미성년자인 대학생, 직장인의 경우, 재학증명서(학생증) 또는 

재직증명서 제출 시 법정대리인 인감증명서  

ㅁ 위임장, 인감증명서 신청자, 개인사업자 본인(대표자) 인감증명서 및 위임장 

ㅁ 상기 구비서류 중  인감증명서 는  본인서명사실확인서 로 대체 제출 

가능합니다. (본인서명사실확인서의 수임인과 위임장의 수임인이 동일인인 경우에 

한합니다. 본인서명사실확인서 제출 시 위임장, 동의서에는 인감날인 대신 

본인서명이 기재되어야 합니다.) 

 

2. 일시 이용 정지 기간 예외 적용 구비서류 

   가. 군입대  입영통지서, 병무청홈페이지 입영결과조회서 등 

   나. 해외유학  입학허가서, 출입국 사실 증명서 등 

 

3. 제 11조(계약의 해제, 해지)의 해외이민 할인반환금 감면 적용 구비서류 

   가. 제 4항 제 6호 할인반환금 면제 구비서류 (최근 1개월 이내 발행 서류) 

  사망 대리인(가족)신분증, 사망확인서류, 가족확인서류(가족관계증명서) 

   나. 제 5항 할인반환금 50퍼센트 감경 구비서류 

  해외이민 여권 등 신분증, 해외이주신고서사본, (본인 외) 가족관계증명서 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>