<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
19. 증권사1		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
004_증권사1.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[



 
제1조 (목적) 
이 약관은 고객이 000(이하  회사 라 한다)와 전문투자자스왑(CFD)거래를 함에 
있어서 필요한 사항을 사전에 정함을 목적으로 한다. 본 약관은 당사자들이 체결한 장외파생상품 
거래 기본계약서(그 이후 수시로 개정, 보충, 변경되는 내용을 포함하며, 이하  기본계약서 라 함)    
에 귀속되고 그 일부분을 이루며 그것을 보충한다. 기본 계약서와 본 약관이 충돌하는 경우 약관    
이 우선한다. 
 
제2조 (용어의정의) 
이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음 각 호와 같다. 본 약관에서 따로 정의하지 않은 용어     
는 기본계약서에 그 정의가 있으면 그에 따른다. 
1.  기초자산 이란 회사가 CFD거래의 기초자산으로 허용한 자산으로써  자본시장과 금융투자업  
에 관한 법률  제4조 제4항에 따른 지분증권을 말한다. 
2.  CFD계좌 란 고객이 CFD거래를 하기 위해서 회사에 개설한 계좌를 말한다. 
3.  CFD거래 란 실제 기초자산을 실제로 보유하지 않고 그 기초자산의 가격변동을 이용한 차익을 
목적으로 매매하며 그 기초자산손익과 거래에 수반되는 자금비용, 대차비용 등을 현금으로 정산  
하는 장외파생상품거래를 말한다. 
4.  CFD개별거래 (이하  개별거래 라 한다)란 CFD거래로서 약관 및 기본계약서 등의 적용을 받는 
가 개별거래를 말한다. 
5.  장외파생상품거래"라 함은  자본시장과 금융투자업에 관한 법률  제5조 제3항에서 정의된 장 
외파생상품 거래를 말한다. 
6.  미결제약정 이란 개별거래의 성립으로 발생한 계약을 각각의 청산거래로 소멸시키지 않고 계   
속 보유하고 있는 개별거래의 집합을 말한다. 
7.  예탁자산 이란 고객의 CFD계좌에 남아 있는 현금, 결제예정금액(기타 증거금 및 청산손익) 및 
미결제약정의 평가금액(정산예정금액 과 평가손익) 등을 합한 금액을 말한다. 
8.  예수금 이란 고객의 CFD계좌의 결제 기준 현금을 말한다. 
9.  추가증거금 이란 CFD거래를 유지하기 위해 회사가 고객에게 요구하는 추가증거금을 말한다. 
10.  계좌증거금률 이란 고객의 CFD계좌의 위탁증거금(포지션증거금) 대비 예탁자산의 비율을 의 
미한다. 
11.  청산거래 란 미결제약정을 일부 축소하거나 전량 청산하는 거래를 말한다. 
12.  CFD종목 이란 CFD로 거래 가능한 기초자산을 말한다. 
13.  기타증거금 이란 매매수수료 및 제 세금, 매수롤오버이자, 차입이자를 합한 금액을 말한다. 
14.  위탁증거금 이란 미결제약정에 종목증거금률을 곱한 금액 및 신규 CFD거래를 위하여 사전    
에 예수금으로 납입하여야 하는 금액을 말한다. 
15.  예상증거금률 이란 미결제약정에 기초자산의 실시간 가격을 고려한 종목별 위탁증거금 대비 
예탁자산의 비율을 의미한다. 
 
제3조 (개별거래의 주문방법 등) 
① 고객은 회사로부터 사전에 안내받은 CFD종목의 상세 정보를 참고하여 CFD종목의 거래가격,  
수량 등을 정하여 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 방법으로 개별거래를 주문한다. 
1. 문서에 의한 방법 
2. 전화, 전신 또는 모사전송 그 밖에 이와 유사한 방법 
3. 컴퓨터 그 밖에 이와 유사한 전자통신의 방법 
② 회사는 고객이 제1항의 방법으로 CFD거래를 위한 개별거래를 주문하는 경우 고객 본인임을  
확인할 수 있는 방법에 의하여야 한다. 
③ 회사는 고객의 주문 내용에 대하여 서면확인, 녹음 그 밖의 방법으로 그 내용을 확인할 수     
있는 자료를 관계 법규에서 정하는 바에 따라 보관, 유지하여야 한다. 
 
제4조 (설명의무 등) 
① 회사는 고객에게 CFD거래의 거래절차, 거래방법 등에 따른 위험을 설명하여야 한다. 
② 회사는 일중매매거래(같은 날에 동일 종목을 매수한 후 매도하거나, 매도한 후 매수함으로써 
하루 동안의 가격 변동을 활용하여 이익을 얻을 목적으로 행하는 매매거래)와 관련한 위험을 고 
객에게 설명하여야 한다. 
 
제5조 (자기판단과 책임의 거래) 
고객은 CFD거래에 따르는 위험을 사전에 충분히 알고 자기 판단과 책임으로 거래하여야 한다. 

제6조 (CFD거래 계약 체결의 거부 등) 
① 회사는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우에는 고객과 CFD거래를 위한 계약 체결을 거  
부할 수 있다. 
1. 해당 CFD거래 또는 그 개별거래를 체결하는 것이 국내외의 법규에 위반되는 경우 
2. 000의 지시 또는 명령에 의하여 거래를 할 수 없는 경우 
3. 고객이 위탁증거금 또는 결제대금 등의 납입을 이행하지 않는 경우 
4. 고객이 전문투자자의 지위를 소실하거나, 자격의 연장을 이행하지 못한 경우 
5. 고객에게 불공정 거래와 관련된 혐의가 발생하거나 그에 준하는 사유가 발생한 경우 
6. 투자자보호 또는 시장의 거래질서 안정을 위하여 관계 법령에서 정하는 사유가 발생한 경우 
7. 회사가 고객과 약관 체결 당시 사전에 고지한 개별거래의 거부 사유가 발생한 경우 
② 회사는 CFD거래의 제도와 관련된 장외파생상품 계약의 특성 또는 내용에 따라 고객과의 CFD 
거래가 일정 기간 동안 또는 일정 범위(거래종목, 거래금액 및 미결제약정 등의 한도 등을 포함하    
며 이에 한정하지 아니함) 내로 제한되거나 종료될 수 있음을 고지할 수 있다. 
 
제7조 (대리인의 선임 등) 
① 고객이 대리인을 통해 거래를 하고자 하는 경우에는 사전에 대리인에 관한 사항을 서면으로 
회사에 통지해야 한다. 
② 고객이 대리인을 변경하고자 하는 경우에는 회사에 즉시 서면으로 통지해야 하며, 고객의  
통지가 도달하기 전에 회사가 고객의 종전 대리인의 지시에 따라 행한 거래는 고객의 지시에 의  
한 거래로 간주한다. 
다만 회사가 고객이 대리인을 변경하였음을 알았거나 알 수 있었을 때는 그러하지 아니하다. 
 
제8조 (보유한도 설정) 
회사는 회사의 규정에 따라 고객별, 종목별 보유한도를 설정할 수 있으며, 보유한도는  별첨 에  
서 정한 기준에 따른다. 
 
제9조 (위탁증거금의 납입 및 추가증거금의 납입 등) 
① 고객이 CFD거래를 위하여 주문을 지시하는 경우에는 미리 위탁증거금을 납입하여야 한다. 이 
경우 위탁증거금은  별첨 에서 정하는 금액으로 한다. 
② 고객은 예탁자산이 사전에 안내한 유지증거금 수준보다 낮은 경우에는  별첨 에서 정하는 시한 
이전에 추가증거금을 CFD계좌에 추가로 납입하여야 한다. 
③ 회사는 기초자산을 구성하는 종목 중에 시장가격 등의 변화가 있을 경우 회사의 판단으로 위 
탁증거금을 재산정할 수 있으며 재산정 결과에 따라 매매 추가증거금의 납입을 요구할 수 있다. 
④ 위탁증거금은 현금으로 납입하는 것을 원칙으로 하되, 회사가 현금 외 대용증권을 허용하는  
경우 이를 예탁함으로써 위탁증거금의 납입에 갈음할 수 있다. 
⑤ 고객은 CFD계좌 내 예수금에서 위탁증거금과 청산손실 및 평가손실(CFD계좌의 정산 시 발생할 
것으로 예상되는 평가손실금액), 회사와의 거래에 의하여 발생한 지급정지금액 및 각종 미납금 등   
을 공제한 금액에 한하여 인출할 수 있다. 
 
제10조 (위탁증거금의 반환) 
회사는 고객이 납입한 예수금 합계액에서 평가손실을 차감한 금액이 필요 증거금을 초과하는 경     
우 회사의 판단에 따라 이를 고객에게 반환할 수 있다. 
 
제11조 (결제대금의 납입) 
고객은 청산 또는 반대매매 등의 CFD거래로 인하여 결제금액이 발생하는 경우  별첨 에서 정하는 
시한까지 해당 결제금액을 CFD계좌에 현금으로 납입하여야 한다. 
 
제12조 (예수금 이용료 지급) 
회사는 고객이 CFD 계좌에 납입한 현금 예수금에서 위탁증거금을 제외한 금액에 대해  별첨 에서 
정하는 기준에 따라 예수금 이용료를 지급할 수 있다. 
 
제13조 (결제불이행 등에 대한 처리) 
① 고객이 결제시한까지 매수대금 또는 매도증권을 납부하지 
아니한 때에는 회사는 그 다음 영업일에 현금 또는 동일 내용의 
증권으로 결제정리하고, 부족액이 있는 경우에는 해당 미수발생 
매수증권 또는 매도대금, 기타 고객을 위하여 점유한 현금 및 증권의
 순으로 필요한 수량을 처분하여 임의충당할 수 있다. 이 경우 회사가 
임의처분할 수 있는 증권의 수량은 <별첨>에서 정하는 방법으로 산정하며,
 고객을 위하여 점유하고 있는 기타 증권의 처분은 <별첨>에서 정하는 
순서에 의한다.를 합한 금액을 회사에 납부하여야 한다. 미 
납이자는 회사가  별첨 에서 정하는 바에 따른다. 
 
제14조 (위험관리) 
① 회사는 고객과의 CFD거래에 대한 위험회피거래(헤지거래)로 기초자산에 대한 투자, 기초자산  
과 관련된 선물, 옵션 등의 파생상품매매, 또는 비거주자를 포함한 제3자(이하  거래상대방 )와의 
장외파생상품거래 등을 할 수 있다. 
② 제1항과 관련하여 해당거래소 및 청산소 또는 해당 거래상대방의 파산, 이행지연 등의 사  
유가 발생하거나 기초자산의 중대한 장애가 발생하는 경우, 또는 기초자산 종목에 대한 위험회피 
거래(헤지거래)의 청산거래가 발생하여 종료되는 경우에 회사는 고객과의 CFD거래를 종료하고 
결제금액을 정산할 수 있다. 이 경우 회사는 청산거래 내용을 지체 없이 전화, 전자우편, SMS 등 
고객과 사전에 합의한 방법으로 고객에게 통지해야 한다. 
③ 회사는 기초자산 종목이 정리매매 및 관리종목 등의 사유 발생으로 CFD거래에 대한 위험관  
리가 필요할 경우 청산거래를 할 수 있으며, 이 경우 회사는 청산거래내용을 지체 없이 전화, 전 
자우편, SMS 등 고객과 사전에 합의한 방법으로 고객에게 통보해야 한다. 
 
제15조 (비상시의 결제조건 변경에 관한 사항) 
천재지변, 전쟁, 사변 또는 급격한 시장상황 변동 그 밖에 이에 준하는 사태의 발생으로 인하여 
CFD거래가 정상적으로 이루어질 수 없는 경우에 회사는 회사 및 회사의 장외파생상품 거래상대     
방 등이 수정한 결제조건을 고객에게 고지 후 변경할 수 있다. 

제16조 (CFD거래 등의 통지) 
① 회사는 고객의 주문에 따라 CFD거래가 성립된 경우 그 명세를 고객에게 통지함에 있어 다    
음 각 호에서 정하는 방법에 따라야 한다. 
1. CFD거래에 따라 체결내역이 발생한 경우 지체 없이 해당 거래의 유형, 종목, 품목, 수량, 가격, 
수수료 등 모든 비용, 그 밖의 거래내용을 통지해야 한다. 
2. 다음 각 목의 어느 하나에 해당하는 방법 중 회사와 고객 간에 미리 합의된 방법(계좌부 등에 
의하여 관리, 기록되지 아니하는 거래에 대하여는 가목만 해당한다)으로 통지할 것. 다만, 고객이 
통지받기를 원하지 아니하는 경우에는 영업점에 고객이 확인할 수 있도록 마련해 두거나 인터  
넷 홈페이지에 접속하여 수시로 확인이 가능하게 함으로써 통지를 대신할 수 있다. 
가. 서면 교부 
나. 전화, 전신 또는 모사전송 
다. 전자우편, 그 밖에 이와 비슷한 전자통신 
라. 인터넷 또는 모바일 시스템을 통해 수시로 조회할 수 있도록 하는 방법 
마. 모바일시스템을 통한 문자메시지(SMS) 또는 카카오톡 메신저 또는 이와 비슷한 방법 
② 회사는 고객이 거래를 시작하기 전에 고객이 원하는 CFD거래 체결내용의 통지 방법을 확인하    
여 이를 기록, 유지하여야 한다. 
 
제17조 (월간 거래내역 등의 통지) 
회사는 월간 CFD거래 내역, 손익내역, 월말 잔액, 잔량 현황 등(이하  월간 거래 내역 등 이라 한   
다)을 다음 달 20일까지, 반기 동안 매매, 그 밖의 거래가 없는 계좌에 대하여는 반기 말 잔액, 잔 
량현황을 그 반기 종료 후 20일까지 제17조 제1항 제2호의 방법으로 고객에게 통지해야 한다. 다만, 
다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우에는 월간 거래 내역 등 또는 반기 말 잔액, 잔량현황을 
고객에게 통지한 것으로 본다. 
1. 통지한 월간 거래 내역 등 또는 반기말 잔액, 잔량현황이 3회 이상 반송된 고객계좌에 대하여 
고객의 요구 시 즉시 통지할 수 있도록 영업점에 이를 마련해 둔 경우 
2. 반기 동안 CFD거래, 그 밖의 거래가 없는 계좌의 반기말 현재 예탁자산 평가액이 금융감독원장  
이 정하는 금액을 초과하지 않는 경우에 그 계좌에 대하여 고객 요구 시 즉시 통지할 수 있도록 
영업점에 반기말 잔액, 잔량현황을 마련해 둔 경우 
3. CFD거래 내역을 고객이 수시로 확인할 수 있도록 통장 등으로 거래하는 경우 

제18조 (기재내용 변경 시 통지) 
① 고객은 자신의 주소, 전화번호 등과 대리인이 있는 경우 대리인의 성명, 주소, 전화번호, 대리   
권의 범위 등 CFD거래계좌개설신청서상의 내용에 변경이 있는 때에는 지체 없이 그 변경내용을 
회사에 통지하여야 한다. 
② 회사는 고객의 책임 있는 사유로 인한 통지지연으로 인하여 발생한 손해에 등에 대하여 책임  
을 지지 아니한다. 
 
제19조 (수수료 등 비용) 
CFD거래 수수료 등은  별첨 에서 정하는 바에 따른다. 
 
제20조 (고객정보의 보고 및 보호) 
① 회사는 고객의 신상 및 CFD거래 내역 등에 관한 정보를 법규에 의하여 금융감독원장에게 보   
고할 수 있다. 
② 회사는 관련 법규에 의한 정당한 자료요청이 있는 경우를 제외하고는 업무와 관련하여 알게 된 
고객의 신상에 관한 정보, 거래정보 및 재산상태 등에 대한 정보에 대하여 비밀을 유지한다. 다만, 
고객이 금융질서문란자, 대출금 연체자, 어음 또는 수표 거래정지처분을 받은 사실이 있는 자 등     
에 해당하는 경우 회사는 고객의 동의하에 관련 법규에 따라 고객에 관한 정보를 000 
등에 제공하거나 활용하게 할 수 있다. 
③ 회사는 불공정거래 및 관련 법규에 따라 회사의 장외파생상품 거래상대방으로부터 고객의 계 
좌번호, 거래내역 등 CFD거래와 관련한 정보제공을 요청받은 경우 회사의 장외파생상품 거래상 
대방에게 이를 제공할 수 있다. 
 
제21조 (면책) 
회사는 회사의 책임 있는 사유가 없는 경우로써 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유로 인하    
여 고객에게 발생되는 손해에 대하여 책임을 지지 아니한다. 
1. 천재지변, 전시, 사변 또는 이에 준하는 불가피한 사유에 의한 업무(거래의 집행 등)의 지연 또  
는 불능 
2. 고객에 책임 있는 사유가 있는 경우 
3. 국내 및 해외거래소 등의 각 책임이 있는 경우 

제22조 (약관의 변경 등) 
① 회사는 약관을 변경하고자 하는 경우 변경내용을 변경되는 약관의 시행일 20일 전에 고객이 
확인할 수 있도록 회사의 영업점에 갖추어 두거나 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 
그 밖에 이와 유사한 전자통신매체를 통하여 게시한다. 
다만, 자본시장법 등 관계 법령 또는 거래소 업무규정의 제정, 개정에 따른 제도변경 등으로 약관이 
변경되는 경우로서 본문에 따라 안내하기가 어려운 급박하고 부득이한 사정이 있는 경우에는 변 
경내용을 앞의 문장과 같은 방법으로 개정 약관의 시행일 전에 게시한다. 
② 제1항의 변경내용이 고객에게 불리한 것일 때에는 이를 서면 등 고객과 사전에 합의한 방법으   
로 변경되는 약관의 시행일 20일 전까지 고객에게 통보해야 한다. 다만, 기존 고객에게 변경 전 
내용이 그대로 적용되는 경우 또는 고객이 변경내용에 대한 통지를 받지 아니하겠다는 의사를 명 
시적으로 표시한 경우에는 그러하지 아니하다. 
③ 회사는 제2항과 같이 고객에게 통지할 경우  고객은 약관의 변경에 동의하지 아니하는 경우 
계약을 해지할 수 있으며, 통지를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 계약 
해지의 의사표시를 하지 아니한 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다 라는 취지의 내용을 통보해  
야 한다. 
④ 고객이 제3항의 통지를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 계약해지의 
의사표시를 하지 아니하는 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다. 
⑤ 회사는 약관을 회사의 영업점에 마련해 두거나 게시하여 고객이 요구할 경우 이를 교부하여야 
하며, 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체에 
게시하여 고객이 약관을 확인하고 다운로드(화면출력 포함)받을 수 있도록 하여야 한다. 
 
제23조 (CFD 거래 제한) 
① CFD계좌가  전기통신금융사기 피해방지 및 피해금 환급에 관한 특별법 에 따른 사기 이용 계 
좌로 사용될 경우, 회사는 해당 계좌명의인에 대해 계좌개설 등 금융거래를 제한할 수 있다. 
② 제1항에 따라 계좌개설 등 금융거래가 제한될 경우 회사는 지체 없이 해당 계좌명의인에게 그 
사실을 통지한다. 
 
제24조 (관계 법규 등 준수) 
고객과 회사는  자본시장과 금융투자업에 관한 법률 , 같은 법 시행령 및 시행규칙, 금융투자업규 
정 및 같은 규정 시행세칙, 000 업무규정 등과 CFD거래 및 장외파생상품과 관련한 
해당 국가의 법령 또는 해외파생상품시장회원의 규정 등(이하  관계 법규 등 이라 한다)을 준수한다. 
 
제25조 (분쟁조정) 고객은 회사와 분쟁이 발생하는 경우 회사의 민원처리기구에 그 해결을 요구하 
거나 000, 000 등에 분쟁조정을 신청할 수 있다. 
 
제26조 (관할법원) 
이 약관에 의한 거래와 관련하여 발생된 분쟁에 대하여 회사와 고객 사이에 소송의 필요가 생긴 
경우에는 그 관할법원은 민사소송법이 정한 바에 따른다. 
 
제27조 (관계 법규 등 준용) 
① 이 약관에서 정하지 않은 사항은 별도의 약정이 없으면 관계 법규 등에서 정하는 바에 의하며, 
관계 법규 등에도 정함이 없는 경우에는 일반적인 상관례에 따른다. 
② 이 약관에 의한 거래 중 전자금융거래에 관하여는  전자금융거래이용에 관한 기본약관  및 전 
자금융거래법령이 우선 적용된다. 
 
제28조(갑의 보증사항)
① 갑은 관련법령에 의하여 유효하게 설립되어 존재하는 증권투자회사로서 존립과 영업에 필요한 
인허가, 등록, 신고등의 절차를 완료하여야 한다.



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>