<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
35. 상품권		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
005_상품권.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000 이용약관

제1조(정의) 
 00000(이하  전자상품권 이라 합니다)은 000에서 판매하는 무기명 
선불식 전자상품권으로 000 및 제휴가맹점 에서 재화 또는 용역의 구매 시 사용할 
수 있는 결제수단을 말합니다. 


제2조(적용의 범위) 
 이 약관을 적용 받는 범위는 다음과 같습니다. 
 1. GIFT카드 : 000(이하  발행사 라 합니다)에서 발행하고, 000(이
하  판매처 라 합니다)에서 판매하는 무기명 선불식 전자상품권으로, 상품구매시 대금결제
수단으로 이용할 수 있습니다.
 2. 모바일상품권 : 000(이하  발행사 라 합니다)에서 발행하고, 000
(이하  판매처 라 합니다)에서 판매하는 무기명 선불식 전자상품권으로, 상품구매시 대금결
제수단으로 이용할 수 있습니다.
 3. 상품권 번호/PIN 번호 : 상품권 발행 시 부여되는 상품권 일련번호와 고유 PIN번호로 
상품권의 불법복제, 도용, 임의발행 등을 방지하는 식별번호 입니다.
 4. 구매자 : 발행사에서 발행하고 판매처에서 판매하는 전자상품권을 구매하는 자를 말합
니다.
 5. 사용자 : 직접 구매하거나 양도받은 전자상품권을 물품대금 결제수단으로 사용하는 자
를 말합니다.


제3조(구매 및 사용) 
 ①전자상품권은 000 지점 회사의 홈페이지 모바일 앱(안드로이드 iOS)에서 구입 
가능하며, 발행사가 지정하지 않은 장소에서 부당한 방법으로 구매하는 경우에 발생하는 문
제에 대해서는 발행사가 책임지지 않습니다.
 ②전자상품권은 최소 5,000원에서 최대 500,000원 까지 충전(5천원 단위)하여 사용하실 
수 있습니다.
 ③전자상품권 구매 시 다음의 지불수단으로 구매할 수 있습니다. 
 1. 현금
 2. 신용카드 (단, 법인 카드로만 구매 가능)
 ④전자상품권은 구매 후 타인에게 양도(선물)할 수 있습니다.
 ⑤전국 000, 000, 000, 000 지점 및 제휴가맹점에서 사용
하실 수 있으며, 제휴가맹점은 고지없이 증감될 수 있습니다.


제4조(사용의 제한)
 ①전자상품권은 충전된 금액 내에서 횟수에 제한 없이 자유롭게 사용 가능하며, 사용 시 
충전금액은 사용금액만큼 차감됩니다.
 ②전자상품권은 신용카드 구매 시 일시불로만 구매 가능합니다.
 ③전자상품권이 위, 변조 또는 기타 부정하게 발행된 경우 잔액에 관계없이 사용자의 전자
상품권 사용이 제한될 수 있습니다.
 ④전자상품권을 불법할인, 현금융통 등 부당한 목적으로 사용하는 경우 사용자에게 그 책
임의 전부 또는 일부가 부담될 수 있습니다.


제5조(유효기간) 
 전자상품권의 유효기간은 상법상의 상사채권소멸시효(구매일 또는 최종 충전일로부터 5
년)를 적용합니다.


제6조(구매취소 및 환불) 
 ①구매한 전자상품권은 현금으로 반환되지 않습니다. 다만, 사용자는 다음의 경우 잔액에 
관계없이 환불요청이 가능합니다. 
 1. 천재지변 등의 사유로 전자상품권의 사용이 불가능한 경우
 2. 사용자의 귀책사유 없이 발생한 전자상품권의 결함으로 사용이 불가능한 경우
 ②전자상품권은 최종 잔액의 80퍼센트이상 사용시 잔액을 환불받을 수 있습니다.
 ③전자상품권으로 결제한 후 발생하는 주문취소는 결제한 금액만큼 원래의 전자상품권으로 
환불(재충전) 되는 방식으로 처리됩니다.


제7조(책임소재)
고객과 발행사간 약관에 관련된 소송이 발생할 경우 서울중앙지방법원의 판결에 따릅니다.


제8조(책임의 소재) 
 ①발행사 관리자의 소홀로 인한 데이터의 위조 또는 변조 시 그에 대한 책임은 발행사에 
있습니다. 이에 대해 발행사는 해당 고객에게 피해금액과 동일한 재화 또는 전자상품권으로 
배상하여야 합니다.
 ②고객의 관리소홀로 인한 전자상품권의 분실 혹은 도용, 위,변조시 그 책임은 고객에게 
있습니다.


제9조(발행사의 의무)
 발행사는 고객에 대하여 다음과 같은 의무를 지닙니다. 
 1. 발행사는 고객이 이용하는 전자상품권을 안정적이고 편리하게 이용할 수 있도록 노력합
니다.
 2. 발행사는 고객으로부터 취득한 정보의 보안에 대해 최대한 기술적 안전조치를 취하고 
보안 관리에 만전을 기합니다. 만일 발행사 관리자 소홀로 인해 고객정보가 유출되었을 경
우 그 책임은 발행사에 있습니다.
 3. 발행사는 고객으로부터 취득한 전자상품권 관련 모든 정보에 대해 고객동의 없이 제3자
에게 제공하지 않습니다. 만약 이에 따른 피해가 발생할 경우 그 책임은 발행사에 있습니
다.
제10조(고객의 의무) 
 ①고객은 전자상품권 번호 및 비밀번호를 관리하며, 고객 당사자의 관리 소홀로 인한 전자
상품권의 분실 및 도용, 위,변조시 시 그 책임은 발행사가 지지 아니 합니다.
 ②고객은 전자상품권을 이용함에 있어 발행사에 대해 다음의 행위를 하여서는 안 됩니다. 
 1. 허위 개인정보 기재
 2. 의도적인 전자상품권 정보 유출
 3. 의도적인 전자상품권(실권)의 훼손 및 반품/교환의 행위
 ③고객은 이동전화 단말기를 도난, 분실 또는 변경하거나, 이동전화번호를 변경하였을 경
우 그 내용을 회사의 고객센터에 즉시 신고하여 조치를 받아야 합니다. 단, 발행사는 해당 
사유로 인해 발생하는 손해를 배상할 책임이 없습니다.


제11조(기타) 
 본 약관에 명시되지 않은 사항 또는 약관 해석상 다툼이 있는 경우에는 고객과 발행사 또
는 가맹점과 발행사의 합의에 의하여 결정합니다. 다만, 합의가 이루어지지 않은 경우에는
 전자금융거래법  전자금융거래기본약관  전기통신기본법  전기통신사업법  전자
상거래 등에서의 소비자 보호에 관한 법률 등 관계법령 및 발행사가 개별적으로 정하여 고
객에게 고지한 이용지침 등에 따릅니다. 

제12조(관할 법원) 고객과 발행사 또는 판매처 간 
전자상품권 서비스에 관련된 소송이 발생할 경우 발행사 소재 관할법원의 판결에 따릅니다. 
연혁 



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>