<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
42. 통신, 방송서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
006_통신방송서비스.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[
 

제 1 장  총   칙 

제 1조 (약관의 적용) 

① 주식회사 000(이하  000 라 합니다)의 인터넷전화서비스(이하  서비스 라 

합니다)의 이용은 전기통신서비스이용기본약관(이하  기본약관 이라 합니다)과 이 

약관을 함께 적용합니다. 

② 000 인터넷전화 이용약관은 지정된 홈페이지에 게시하는 방법으로 

공지합니다.  

제 2조 (용어의 정의)  

기본약관에서 정의한 용어 이외에 이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 

같습니다. 

1. 인터넷전화란 전기통신설비를 이용하여 통화권 구분 없이 인터넷을 통해 음성 

등을 송신하거나 수신하게 하는 서비스 및 이에 부수하는 서비스 

2. GW(이하  게이트웨이 )란 가입자의 일반전화기 혹은 구내교환기(PBX)와 인터넷을 

연동하여 인터넷전화 서비스를 제공하는 단말장치 

3.  IP 폰이란 인터넷전화 서비스를 이용하기 위한 가입자용 단말장치(전화기) 

4. 네스팟이란 노트북, PDA(Portable Digital Assistant) 등의 단말을 이용하여 가정, 기업, 

서비스 존에서 무선으로 초고속인터넷을 이용할 수 있는 서비스 

5. 경품이란 000가 서비스 이용계약을 체결하면서 고객에게 제공하는 물품, 현금, 그 

밖의 경제적 이익(할인권, 유료 초대권, 기타 유가증권 등) 

6. 스팸이란 정보통신망을 통해 이용고객이 원하지 않음에도 일방적으로 전송 또는 

게시되는 영리목적의 광고성 정보 

7. 불법스팸이란 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률을 위반하여 전송 

또는 게시되는 영리목적의 광고성 정보 

제 2 장  계약의 성립과 이용 

제 3조(계약의 성립)  

① 000 인터넷전화서비스의 이용계약은 이용하고자 하는 고객의 청약과 000의 

승낙으로 성립합니다. 단, 000는 고객의 청약에 대하여 업무 수행상 또는 기술상 

지장이 있다고 판단되는 다음의 각호의 1 과 같은 경우에는 승낙을 유보하고 이를 

이용고객에게 통지합니다. 

1. 타인명의를 사용하였거나 허위서류를 첨부한 경우 

2. 설치장소가 위법 건축물이거나 구내통신설비의 설치기준에 부적합한 경우 

3. 000에 서비스 이용을 신청한 고객이 요금 등을 납부하지 않고 있는 경우  

4. 설비에 여유가 없거나 기술상 서비스 제공이 어려운 경우 

5. 공공의 안녕질서 및 미풍양속을 해할 우려가 있는 경우 

6. 신용정보의 이용및 보호에 관한법률, 신용정보집중기관의 신용정보관리규약, 

신용 정보사의 신용정보공통관리규약 등에 따라 채무불이행정보(정보통신 요금 

체납자로 등록된 경우 포함), 공공기록정보, 금융질서 문란자 정보 등에  

등록되어 있는 경우 

7. 고객이 가입한 통신사를 불문하고, 불법스팸 전송 등으로 유선전화 서비스의 

이용정지 또는 계약해지를 당한 이후 1 년이 경과하지 않은 경우. 단, 이용정지 

또는 계약해지가 타인의 명의도용 등 고객의 과실에 의하지 않은 것으로 확인된 

경우는 제외함 

② 서비스를 이용하고자 하는 고객은 본인 명의로 신청하여야 하며,  별표 5 와 같이 

본인임을 증빙할 수 있는 서류를 제출하여 000에 청약하여야 합니다. 단, 

이용고객이 미성년자, 한정치산자 등인 경우에는 부모 등 법정 대리인의 동의서를 

함께 제출하여야 하며, 전자 청약시에는 법정대리인의 전자서명으로 가입동의서 

제출을 면제할 수 있습니다. 

③ 서비스 이용계약기간은 1 개월 이상을 원칙으로 합니다. 고객편의를 위해 

휴대폰으로 본인인증시  별표 5 의 구비서류를 면제합니다. 

④ 이용계약서는 가입신청서, 요금고지서, SMS, Email 등을 통하여 교부합니다. 

전화청약 및 인터넷청약의 경우에는 전화녹취로 서비스 주요내용 설명 및 신청서를 

대신할 수 있으며 이 경우 이용계약정보는 요금고지서, SMS, Email 등의 방법으로 

별도 교부합니다. 다만, 제 6 호에 대해서는 승낙전 사전 고지합니다.  

1. 전화번호 

2. 서비스 제공일(개통일) 

3. 요금에 관한 사항 

4. 이용고객의 권익보호 및 의무에 관한 사항 

5. 000의 의무에 관한 사항 

6. 제 7 조 제 2 항, 제 3 항에 관한 사항 

7. 기타 서비스 이용에 관한 중요한 사항 

⑤ 제 1 항 6 호의 대상자가 인터넷전화서비스의 이용계약을 청약할 경우 000는 

보증금을 납부하는 조건으로 청약을 승낙할 수 있으며, 보증금은 별표 2 에 기재된 

바와 같습니다. 

⑥ 000는 제 1 항 및 제 2 항에 따라 이용신청이 이루어지는지 여부에 대한 

관리, 감독을 강화할 수 있습니다. 

⑦ 000는 요금에 이의가 있는 경우에 대비하여 계약해지 후 6 개월까지 

이용계약서를 보관합니다. 단, 2012 년 10 월 이후 신규청약부터 적용합니다.  

제 4조(전화번호 등의 부여)  

서비스 제공을 위한 070 전화번호는 000의 승낙순서에 따라 복수 이상의 

전화번호를 제시하고 이용고객이 선택하게 합니다.  

제 4조의1(전화번호의 변경)  

① 000는 고객의 전화번호 변경 요청이 있을 경우 특별한 사정이 없는 한 고객의 

요청에 응합니다. 이 경우 전화번호 변경 업무처리에 따른 수수료를 청구합니다.  

② 제 1 항에도 불구하고 고객이 3 개월을 기준으로 1 회선당 2 회를 초과하여 전화번호 

변경을 요청하는 경우 또는 스팸 발송으로 인하여 이용이 정지된 경우 000는 

고객의 요청에 응하지 않을 수 있습니다. 

제 5조(서비스 개통)  

서비스 개통은 000가 이용고객의 서비스 청약을 검토하고 설치공사가 끝난 후 

이용고객에게 개통을 통보하였거나, 이용고객이 서비스를 실제로 이용하기 시작한 

때로 합니다. 

제 6조(계약내용의 변경) 

이용고객이 서비스 종류별 계약내용을 변경하고자 하는 경우에는 000에 요청하여 

승낙을 받아야 하며, 이용고객이 미성년자, 한정치산자 등인 경우에는 부모 등 

법정대리인의 동의서를 함께 제출하여야 합니다.  

제 6조의 1(이용권의 승계) 

① 전화의 이용권을 승계하고자 하는 자는 000에 신청하여야 하며, 다음 각 호의 경우에만 

승계할 수 있습니다. 

  1. 전화설치 장소에서 실제 이용하는 경우 

  2. 가족간 또는 가족관계 변동에 따라 부득이 필요한 경우 

  3. 법인(개인사업자, 관청, 단체 포함) 상호간 사업 양수도 또는 합병 등 및 동일 법인의 

단순 상호변경의 경우 

  4. 개인과 법인(개인사업자, 관청, 단체 포함) 상호간에는 법인 입퇴사 후 법인 또는 

개인명의로 승계, 승계한 후 승계 전 명의로 다시 승계, 기타 사업의 연속성이 확인되는 

경우 

② 전화 이용권을 승계하고자 하는 자는 (별표5)에 의한 구비서류 와 다음 각 호에 의해 

필요한 서류를 제출해야 합니다 

1. 제1항 제1호의 경우, 전화설치 장소와 동일한 주소가 등재된 행정기관에서 발행한 

주민등록등본, 사업자등록증, 법인등기부 등본 등의 서류 1가지 

2. 제1항 제2호의 경우, 가족 또는 가족관계 변동을 입증 할 수 있는 행정기관에서 발행한 

주민등록등본, 가족관계증명서 등의 서류 1가지 

3. 제1항 제3호의 경우, 회사 양수도 계약서 사본, 회사 합병계약 서 사본 등의 서류 1가지 

4. 제1항 제4호의 경우, 재직증명서, 경력증명서, 기타 사업의 연 속성을 확인하는 서류 중 

1가지 

③ 제1항의 승계에도 불구하고, 제1항 제4호의 개인과 법인 상호간에는 전기통신번호를 

기준으로 가입일, 이전의 승계일로부터 3개월이 경과하지 않은 경우 제한할 수 있습니다. 

제 7조(서비스 종류) 

① 이용고객이 이용할 수 있는 서비스의 종류 및 내용은 (별표 1 과) 같습니다. 단, 

전기통서비스 이외의 유료 컨텐츠의 경우는 홈페이지 또는 

인터넷전화 단말기 화면에 별도 공시합니다. 

② 인터넷전화의 이동성으로 인해 가입자의 실시간 위치정보 파악이 곤란하므로 

긴급통신(112, 119 등) 제공은 제한될수 있습니다.  

③ 000 인터넷전화 서비스는 정전 등 불가피한 사유로 인터넷 서비스가 중단되는 

경우 제공될 수 없습니다.  

④ 000는 제 1 항의 서비스 외에 전용 단말과 온라인 컨텐츠 등을  이용하는 

생활서비스를 제공할 수 있습니다. 

⑤ 000는 제 4 항의 생활 서비스를 통해 제공되는 정보의 정확성, 신뢰성, 저작권 

준수여부 등에 대하여 책임을 지지 않습니다. 

제 8조 (단말장치의 이용)  

① 이용고객은 인터넷전화 이용에 필요한 단말장치를 직접 구입하여 이용할 수 

있습니다.  

② 000는 공동 마케팅사업자를 통하여 해당 단말장치를 이용고객에게 대여할 수 

있습니다. 단, 000에서 이용자에게 회수하여 재출고하는 단말의 경우 자체 

관리규정에 따라 서비스 제공 성능 적합 검사를 이행 후 임대 제공합니다. 

③ 이용고객이 직접 구입하여 이용할 수 있는 단말장치 규격 등은 000 사장이 

별도로 공시하는 바에 따릅니다. 

④ 이용고객은 계약해지, 수용구역을 달리하는 전출, 1 월을 경과하는 

일시정지(일시이용중단)의 경우에는 임차한 단말장치 해지일, 전출일, 

일시정지(일시이용중단)일로부터 7 일 이내에 000 또는 공동 마케팅사업자에게 

반환하여야 합니다. 

⑤ 이용고객이 000로부터 임차한 단말장치를 분실 또는 훼손하였을 경우에는 그에 

해당하는 비용을 000에 배상하여야 합니다.  

제 9조(이용의 정지)  

① 000는 이용고객이 다음 중 하나에 해당하는 경우 1 월 이내의 기간을 정하여 

서비스의 일부 또는 전부의 이용을 정지할 수 있습니다. 

1. 이용고객이 요금과 가산금의 이행최고를 받고도 최초의 요금납기일 다음 

날로부터 1 월 이내에 납입하지 아니한 경우 

2. 단말장치가 전기통신기자재 형식승인제품 등 규격제품이 아니거나 전기통신 

설비의 기술기준에 관한 규칙에 적합하지 아니하여 000의 시정 또는 철거 

요구에 응하지 아니한 경우 

3. 제 19 조 내지 제 20 조에 위반한 경우 

4. 방송통신위원회 또는 한국인터넷진흥원이 국제전화 불법호 및 불법스팸, 

스미싱(악성앱을 통한 가로채기 전화번호 포함)에 이용중인 사실을 확인하여 

이용정지를 요청하는 경우 

5. 이용고객이 전송하는 광고로 인하여 000의 서비스 제공에 장애를 야기하거나 

야기할 우려가 있는 경우 

6. 이용고객이 전송하는 광고의 수신자가 스팸으로 신고하는 경우 

7. 이용고객에게 제공하는 서비스가 불법스팸 전송에 이용되고 있는 경우 

8. 제 10 조 1 항에 해당하지 않고, 설치 및 개통을 3 개월 내 응하지 아니한 경우 

9. 특정번호에서 다수의 번호로 국제전화를 대량 또는 동일한 시간대에 반복적으로 

사용하는 경우 

10. 특정국가의 다수의 번호로 국제전화를 대량 또는 동일한 시간대에 반복적으로 

사용하는 경우 

11. 해외의 특정번호로 국제전화를 대량 또는 동일한 시간대에 반복적으로 

사용하는 경우 

12. 상기 외에 000가 국제전화 불법호로 추정하는 경우 

13. 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 제 44 조의 7 항(불법정보의 

유통금지 등) 위반시 

14. 전기통신사업법 제 30 조(타인사용의 제한) 위반시 

15. 이용고객이 다음 각호의 1 에 해당하는 위법행위를 위한 수단으로 서비스를 

이용하고 있다는 사실이 수사권한이 있는 행정기관 또는 수사기관에 의해 

확인되어 해당 기관이 증빙자료를 첨부해 이용정지를 요청하는 경우, 회사는 

3 개월 이내의 기간을 정하여 서비스 이용을 정지할 수 있습니다.  

    가. (성매매알선 등 행위의 처벌에 관한 법률) 제 4 조 (금지행위) 및 제 

20 조(벌칙) 

    나. (청소년 보호법) 제 19 조 1 항 

    다. (전기통신사업법) 제 32 조의 3 제 1 항 

16. 3 년 이상의 기간 동안 서비스 이용실적이 없는 경우 (단, 이용휴지 및 일시정지 

기간 제외) 

17. 수사권한이 있는 행정기관이 보이스피싱에 이용중인 사실을 확인하여 

이용정지를 요청하는 경우 

② 이용고객은 제1항 각호에 해당하는 사유가 발생하는 경우에는 민형사상의 책임을 

질 수 있습니다.  

③ 000는 이용정지의 사유가 해소되는 즉시 서비스의 이용을 가능하게 하여야 

합니다 

④ 이용고객이 000와 계약하여 사용중인 서비스의 회선이 000가 정한 

일정비율을 초과하여 제 1 항 제 4 호, 제 5 호, 제 6 호 및 제 7 호의 규정에 따라 

이용정지될 경우, 000는 해당 이용고객 명의 전체의 인터넷전화 서비스를 

이용정지할 수 있습니다. 

⑤ 000는 제 1 항과 제 4 항의 규정에 의하여 서비스 이용을 정지하는 경우, 그 

사실을 당해 이용고객에게 통지합니다. 다만 미리 통지하는 것이 곤란한 경우에는 

이용정지 조치 후 통지할 수 있습니다. 

⑥ 이용정지 기간 동안 000는 이용고객에게 동일 서비스를 추가적으로 제공할 수 

없습니다. 

⑦ 000는 제 1 항 제 9 호, 제 10 호, 제 11 호 및 제 12 호의 규정에 따른 이용 

정지에 있어 000의 국제전화 서비스로 발신되는 경우에 한해 시행합니다.  

⑧ 제 1 항 제 4 호 및 제 15 호의 규정에 의한 이용정지에 이의가 있는 경우에는 

이용정지를 요청한 기관에 이의제기를 하여야 합니다.  

⑨ 제 1 항 제 4 호 및 제 15 호에 따라 이용정지가 된 경우 이용정지 요청기관에서 

이용정지의 해소를 요청하면 회사는 서비스 이용을 가능하게 합니다.  
 
제 10조(이용의 휴지)  

① 000는 시스템 개선공사, 장비증설, 정기점검, 시설 관리 및 운용 등의 불가피한 

사유로 인하여 서비스를 제공할 수 없을 경우, 이용고객에게 사전 통지하고 

서비스의 이용을 휴지할 수 있으며 그 사유가 해소되면 즉시 서비스의 이용을 

가능하게 합니다. 

② 000는 제 1 항에 의한 휴지기간이 2 시간을 초과할 경우에는 해당 시간 

서비스이용료를 감면합니다 

제 11조(일시정지(일시이용중단)) 

① 이용고객의 사정으로 서비스의 이용을 30 일(1 개월) 이내의 기간 동안 중단하고자 

하는 경우에는 000에 청구할 수 있습니다. 

② 제 1 항의 규정에 의한 일시정지(일시이용중단) 회수는 1 년에 3 회 이내로 하며, 

1 년 동안 최대 90 일(3 개월)을 초과하지 않는 것을 원칙으로 합니다.  단, 

해외유학, 군입대로 사전에 증빙서류(별표 5)를 제출하는 경우는 중단기간을 

해외유학은 최대 1 년, 군입대는 최대 2 년으로 합니다.  

제 12조(계약의 해제, 해지) 

① 이용고객이 계약을 해제 또는 해지하고자 하는 경우, 해지희망일까지 신청하여야 

하며 해지희망일은 해지 접수일자부터 익월 말일까지의 일자 중에 예약이 

가능합니다. 이용고객은 해지희망일까지 본인의 신분을 확인할 수 있는 (별표 5)의 

서류를 첨부하여 방문, 전화, 팩스, 메일, 온라인(홈페이지), 우편 등의 방법으로 

000에 청구하여야 합니다. 단 휴대폰 본인인증을 통한 해지인 경우에는 

구비서류 제출을 면제합니다. 

② 000는 해지신청 접수 및 해지완료시 문자메시지, Email, 전화 등의 방법으로 

이용고객에게 고지합니다. 

③ 000는 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 이용계약의 일부 또는 전부를  

해제하거나 해지할 수 있습니다. 

1. 타인명의를 사용하거나 허위서류를 첨부한 경우, 또는 계약시 제출한 자료 및 

정보가 누락되었음이 확인된 경우 

2. 정당한 사유 없이 이용실태 확인을 거부 또는 방해하여 위약사항을 은폐한 경우 

3. 이용정지 기간 경과 후 그 사유를 1 월 이내에 해소하지 않는 경우 

4. 일시정지(일시이용중단) 기간의 경과 후 1 월 이내에 부활하지 않은 경우 

5. 당해 연도에 3 회 이상 이용정지를 당한 경우 

6. 시스템 운용에 심각한 장애를 초래하거나 고의로 서비스를 방해한 경우 

7. 제 14 조(이용고객의 의무)에 관한 조항, 기타 약관상 의무를 위반한 경우 

8. 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 등 관련 법령을 위반한 경우 

9. 000의 서비스 제공목적 외의 용도로 서비스를 이용한 경우 

10. 방송통신위원회 또는 한국인터넷진흥원이 불법스팸 전송사실을 확인하여 

계약해지를 요청하는 경우 

11. 제 9 조 제 1 항의 규정에 의하여 이용정지를 당한 이후 1 년 이내에 동일한 

이용정지 사유가 재발한 경우 

12. 부여 받은 전기통신번호가 판매되는 것으로 확인되는 등 실제 번호사용 의사가 

없는 경우 

13. 제 9 조(이용의 정지) 제 1 항 제 15 호에 해당되고, 이용 정지 기간 동안 

이용정지 사유가 해소되지 않는 경우 사전 통지 없이 해지 할 수 있습니다. 

14. 고객에게 제공하는 서비스가 스팸 또는 불법스팸으로 이용되고 있는 경우 

④ 이용고객이 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 위약금(장기계약할인서비스에 

의하여 할인된 금액)없이 계약을 해지할 수 있습니다. 

1. 이용고객이 설치장소 변경을 청구한 지역이 서비스 불가능 지역인 경우. 단, 

서비스 제공 대상 지역은 대한민국 영토에 한정합니다. 

2. 000의 귀책사유로 월 고장누적시간이 72 시간 이상 발생한 경우  

3. 000의 귀책사유로 1 시간 이상의 고장이 월 5 회 이상 발생한 경우 

4. 000가 이용계약 관련 주요 내용이 명시된 이용계약서(신청서)에 서명, 

전자인증(공인인증서, 휴대폰인증 등)을 받지 않았거나 전화 녹취를 하지 않은 

경우 

5. 서비스와 관련하여 중요한 사항이 변경되어 실질적인 손해가 발생한 고객이 

변경사항이 고지된 시점으로부터 2 개월이내 해지하는 경우 

6. 이용고객이 사망한 경우. 단, (별표 5)에 의한 구비서류를 사전에 제출해야 

합니다. 

⑤ 이용고객이 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 위약금(장기계약할인서비스에 

의하여 할인된 금액)을 50퍼센트 감경하고 계약을 해지할 수 있습니다. 

1. 이전 설치를 요청한 건물의 건물주가 개통을 반대하여 서비스를 중도 해지하는 

경우 

2. 명의자의 해외 이민으로 서비스를 중도 해지하는 경우 

3. 이전 설치를 요청한 건물이 특정 1 개 사업자만 서비스 개통이 가능하여 

서비스를 중도 해지하는 경우 

⑥ 이용고객이 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 위약금(경품 제공 관련) 없이 

계약을 해지할 수 있습니다. 

1. 서비스 청약시 이용계약서에 경품 등의 지급 내용 및 가액, 위약금 부과조건 및 

산정기준 등을 기재하지 않거나, 이를 이용자에게 고지하지 않았을 경우 000 

또는 당해 가입계약을 대리하는 자는 위약금을 부과할 수 없음 

⑦ 장기계약할인 서비스에 의하여 이용요금 할인을 받은 이용고객이 약정한 계약기간 

내에 제 3 항의 사유에 해당하지 않음에도 불구하고 계약해지를 하는 경우 할인 

받은 이용요금을 위약금으로 납부하여야 합니다. 

⑧ 이용고객이 000와 계약하여 사용중인 서비스의 회선이 000가 정한 

일정비율을 초과하여 제 2 항 제 10 호 및 제 11 호의 규정에 따라 계약해지 될 경우, 

000는 해당 이용고객 명의 전체의 인터넷전화 서비스를 계약해지할 수 

있습니다. 

⑨ 000는 제 2 항과 제 6 항의 규정에 의하여 서비스 계약을 해지하는 경우, 그 

사실을 당해 이용고객에게 통지합니다. 다만 미리 통지하는 것이 곤란한 경우에는 

계약해지 조치 후 통지할 수 있습니다. 

⑩ 제3항 제12호에 해당하는 미래창조과학부의 회수명령 대상의 경우 000는 다음 

각 호 중 하나의 방법으로 이용자에게 고지 하여야 합니다. 다만, 이용자의 사유로 

고지 할 수 없는 경우나 고지사실을 확인하지 못하였을 경우 고지한 것으로 

간주합니다. 

1. SMS 발송 또는 TM 실시 

2. 내용증명 발송 

⑪ 제 10 항에 따라 고지를 받은 이용자가 고지 내용의 기한 이내에 정당한 사유의 

소명 또는 조치사항을 이행하지 않는 경우 계약 의 해제 또는 해지에 이의가 없는 

것으로 간주하며, 2 차례 이상 회수명령 대상이 된 경우 즉시 해제 또는 해지할 수 

있습니다 
 
제 3 장 계약 당사자의 의무 및 게시물 관리 

제 13조(000의 의무)  

① 000는 이용고객의 개인정보를 본인의 사전 승낙 없이 타인에게 누설 또는 

배포할 수 없으며, 서비스 관련 업무 이외의 목적으로 사용할 수 없습니다. 다만, 

관계법령에 의한 수사상의 목적으로 관계기관으로부터 요구받은 경우 또는 

정보통신윤리위원회의 요청이 있는 경우에는 그러하지 아니합니다. 

② 000는 개통희망일에 개통이 불가능할 경우에는 개통희망일 이전에 그 사실을 

전화, 팩스, Email, 방문, 우편 등의 방법으로 고객에게 통보합니다. 

③ 000는 개인정보의 수집시 관련법규에 따라 가입신청서에 그 수집범위 및 

목적을 사전 고지합니다. 

④ 000는 제 12 조 제 3 항 제 10 호 및 제 14 호에 의하여 서비스 계약이 해지 또는 

이용정지된 고객의 서비스 이용신청에 대한 승낙을 유보하기 위하여 성명, 성별, 

생년월일(또는 법인, 사업자 등록번호), 전화번호, 해지사유 등의 정보를 수집할 수 

있습니다. 

단, 수집된 정보는 1 년간 보관할 수 있습니다. 

⑤ 000는 스팸 수신거부 처리 등 스팸 관련 민원을 자체적으로 처리하기 위한 

고충처리창구를 운영합니다. 

⑥ 000는 이용고객이 불법 스팸을 전송한 사실을 확인한 경우, 한국인터넷 진흥원 

불법스팸대응센터에 관련 자료를 첨부하여 신고할 수 있습니다. 

⑦ 000는 제 9 조 및 제 12 조에 따른 이용정지 및 계약해지 대상자와 제 12 조에 

따라 계약이 해지된 자의 회선설치 장소와 동일한 장소에 회선설치를 요청하는 

자에 대해 서비스 제공목적에 맞는 서비스 이용 여부 및 스팸 발송 방지를 위한 

주의와 관리, 감독을 강화할 수 있습니다. 

⑧ 000는 스팸 발송을 방지하기 위하여 스팸으로 인지되는 문자에 대해 필터링 

또는 차단을 할 수 있습니다. 

⑨ 000는 요금 등 서비스와 관련한 중요한 규정이 고객에게 불리하게 변경되는 

경우에는 그 내용을 특별한 사정이 없는 한 최소 1 개월 전에 홈페이지를 통하여 

안내하고, 해당 변경사항을 적용 받는 이용자에게는 청구서, 이메일, SMS 등을 

통하여 공지합니다. 다만, 연락처 미기재 및 연락 불가 시는 공지한 것으로 

간주합니다. 그리고 중요한 사항이 실질적으로 고객에게 불리하게 변경되는 경우 

2 개월 이내에 이용계약을 해지할 수 있음을 함께 고지하며, 위 기간 내 해지하지 

않는 경우 변경된 약관을 승인한 것으로 간주합니다 

⑩ 000는 이용고객 보호를 위하여 고객의 위치(주소)변경 시 119 등 

긴급구조기관에 위치(주소)정보 등 필요한 정보를 제공하여야 하며, 이용고객이 

위치(주소)를 변경할 경우 위치(주소)정보를 변경 등록하도록 이용고객에게 

고지하여야 한다. 고지 방법은 다음과 같다. 

1. 상시 고지란 이용약관, 홈페이지(해당 서비스 초기화면), 가입신청서, 단말기                                                                          

매뉴얼, 단말기 스티커(자사 공급 단말기에 한함) 

2. 정기(반기별) 고지란 요금명세서(지로 또는 이메일 등 포함) 

3. 수시 고지란 SMS, DM 등 

⑪ 000는 불법스팸 전송 등으로 서비스 이용정지 및 계약해지를 한 고객의 서비스 

이용신청에 대한 승낙을 유보하기 위해 고객 정보를 수집하여 

000에 제공하거나 1 년간 보관하며, 해당 이용자가 다른 통신사의 

유선전화 서비스 신규가입 등을 신청하는 경우 다른 통신사에서 조회하도록 할 수 

있습니다. 

⑫ 000는 동의한 이용자에 한하여 이용자의 요금연체 정보를 신용정보법 제 15 조의 

신용정보회사등에 제공하기 전에 이용자 본인(법인 고객 제외)에게 연체정보 제공 

사실을 알립니다. (단, 연체 금액이 1 만원 미만일 경우, 의무사항이 아님) 

제 14조(이용고객의 의무)  

① 이용고객은 약관 및 관계법령에서 규정하는 사항을 준수하여야 합니다. 단, 

000는 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 서비스의 전부 또는 일부의 이용을 

제한할 수 있습니다. 

1. 지적재산권을 침해한 경우 

2. 정보통신윤리위원회의 시정요구가 있거나 불법선거운동과 관련하여 선거관리 

위원회 의 유권해석을 받은 경우 

3. 타인의 전화번호 또는 고객 ID 를 부정하게 사용하는 경우 전화번호를 부정하 

게 사용하는 경우 변경  

② 이용고객은 서비스 계약에 필요한 개인신상정보 등을 000에 허위로 

제공하여서는 안되며, 주소, 연락처, 사업자등록번호 등 계약사항이 변경된 

경우에는 이를 000에 즉시 알려야 합니다. 이를 소홀히 하여 발생된 불이익은 

이용고객의 책임으로 합니다. 

③ 이용고객은 인터넷 환경을 통한 바이러스 프로그램 또는 외부의 불법적 

침입으로부터 고객의 설비 및 정보를 보호 하여야 합니다. 

④ 이용고객은 공공의 안녕과 질서 또는 미풍양속을 저해하는 다음 각호의 통신을 

하여서는 안됩니다. 

1. 범죄행위를 목적으로 하거나 범죄행위를 교사하는 내용 

2. 반국가적 행위의 수행을 목적으로 하는 내용 

3. 선량한 풍속, 기타 사회질서를 저해하는 내용 

⑤ 이용고객은 000의 서비스 제공 목적 외의 용도로 서비스를 이용하여서는 

안되며, 제 3 자에게 임의로 서비스를 임대하여서는 안 됩니다. 

⑥ 이용고객은 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률의 광고성 정보 

전송시 의무사항 및 000의 이용약관을 준수하여야 합니다. 

⑦ 이용고객은 스팸 또는 불법스팸을 전송함으로써 발생하는 모든 민, 형사상의 

책임을 부담합니다. 

제 4 장 요  금  

제 15조(요금의 종류 및 산정) 

① 이용고객이 서비스의 이용대가로 납입하여야 하는 요금의 종류, 과금주기 및 요율 

은 (별표 2)와 같습니다. 단 상용서비스 개시전 시범서비스 운용의 경우 요금은 

부과하지 않을 수 있으며, 전기통신서비스 이외의 유료 컨텐츠의 요금은 방송통 

신 위원회의 모바일 컨텐츠 정보이용료 수익배분 가이드라인을 준용하여 산정하고, 

홈페이지 또는 인터넷전화 단말기 화면에 공시하여 이용고객이 직접 

이를 확인하고 이용할 수 있습니다 

② 부가서비스를 이용하여 통화 및 SMS 를 전환하는 경우 다음 각호와  같이 통화료 

를 부담합니다.  

1. 발신자란 발신자로부터 서비스계약자까지의 통화료 및 SMS 이용료 

2. 서비스계약자란 서비스 계약자로부터 전환된 단말기까지의 통화료 및 SMS 

이용료 

③ 000인터넷전화에서 국제전화, 지능망서비스 등을 이용할 경우 해당 서비스 

이용약관에 따라 요금을 납입하여야 합니다. 

④ 가입형서비스의 요금 현황에 대해서는 지정된 홈페이지에서도 조회가 

가능합니다.  

제 16조(요금 등의 납입 및 납입기일)  

① 000는 요금 등의 납입기일을 사회적 제반여건을 고려하여 지정합니다. 

② 000는 이용고객이 이용한 서비스 이용요금을 000의 기타 서비스나 상품에 

합산 청구할 수 있습니다.  

③ 일정액 이하의 소액 요금의 경우 일정기간 누적하여 청구할 수 있으며 동일한 

서비스를 복수로 이용하는 고객 또는 서로 다른 이용고객 및 서비스에 대하여 

이용고객의 동의를 받아 요금 등을 통합청구 할 수 있습니다. 

④ 000는 우편, 이메일, 모바일 등의 방법으로 납입청구를 할 수 있으며, 

공인전자문서중계자를 통해 타 통신사에 가입된 모바일로도 납입청구를 할 수 

있습니다. 납입청구의 방법은 000가 이용고객에게 안내하여 이용고객의 동의 

하에 변경할 수 있습니다. 

⑤ 회사는 요금등의 납입청구서를 납입기일 5일전까지 고객에게 도달하도록 발송합니다. 다만, 즉납하는 요금이나 자동납부 등 별도의 납입청구서 발행이 필요 없는 납부방법을 선택한 경우에는 그러하지 아니합니다.

⑥ 회사는 고객의 신용도나 평시 사용요금을 기준으로 사용요금 한도              
관리를 할 수 있으며, 정해진 사용요금 한도에 따라 수시로 요금 등을             
청구할 수 있습니다.   


제 17조(요금 등의 감면, 면제 및 할인) 

① 이용고객이 납입하는 요금 등의 감면은 (별표 3)과 같습니다. 

② 이용고객은 (별표 3)에서 규정하는 감면 및 면제대상자의 자격이 변동된 경우에는 

000에 알려야 합니다. 

③ 시설공급의 효율성을 높이고 시설공급 지연에 따른 민원을 해소하기 위하여 

개통대기자 및 고장지연 고객에게  별표 3 에서 정하는 바와 같이 요금감면 

혜택을 부여합니다 

④ 타사 인터넷전화 서비스 이용고객이 000 인터넷전화 서비스만이 제공 가능한 

단독서비스 건물로 이전하여 기존 서비스를 중도 해지하고, 000 단독서비스 

건물에 이용고객 명의로 신규 개통하는 경우, 이용고객은 이전 사업자에게 납부한 

할인반환금 증빙(납부확인서)을 발급받아 000에 제출할 수 있습니다. 000는 

납부확인서의 사실내역에 이상이 없는 경우, 이용고객 명의로 000 단독서비스 

건물에 신규 개통한 회선의 요금을 할인반환금에 이를 때까지 할인합니다. 단, 

할인반환금에 이르기 전에 이용고객이 서비스를 해지하는 경우, 해지로 발생한 

할인반환금은 잔여 요금할인액에서 감하고, 감한 후에도 요금할인액이 남아 있는 

경우에는 이용고객에게 반환하지 않습니다. 

제 18조(체납요금 등)  

체납요금의 징수와 가산금 부과는 000의 전기통신서비스 이용기본약관을 적용 

합니다.  
 
제 5 장 SPAM 대응 

제 19조 (영리목적의 광고성 정보 전송의 제한 등) 

① 이용고객은 전자적 전송매체를 이용하여 수신자의 명시적인 수신 거부의사에 

반하는 영리목적의 광고성 정보를 전송하여서는 안됩니다. 또한 수신자와의 분쟁 

발생시 이용고객은 이를 입증하여야 합니다. 

② 영리목적의 광고성 정보를 전자적 전송매체를 이용하여 전송하는 이용고객은 

 정보통신망이용촉진 및 정보보호등에관한법률 시행령 이 정하는 바에 따라 다음 

각호의 광고성 정보에 명시하여야 합니다. 

1. 전송정보의 유형 및 주요내용 

2. 전송자의 명칭 및 연락처 

3. 수신거부의 의사표시를 쉽게 할 수 있는 조치 및 방법에 관한 사항 

③ 오후 9 시부터 그 다음날 오전 8 시까지의 시간에 수신자의 전화, 모사전송기기 등 

에 영리목적의 광고성 정보를 전송하고자 하는 이용고객은 그에 대해 수신자로 

부터 별도의 사전 동의를 받아야 합니다. 

④ 영리를 목적으로 광고를 전송하는 이용고객은 다음 각호의 1 에 해당하는 기술적 

조치를 하여서는 아니 됩니다. 

1. 광고성 정보 수신자의 수신거부 또는 수신동의의 철회를 회피, 방해하는 조치 

2. 전화번호 등 수신자의 연락처를 자동으로 생성하는 조치 

3. 영리목적의 광고성 정보 전송을 목적으로 전화번호 자동으로 등록하는 조치 

⑤ 000는 회선당 문자(SMS, MMS 등) 전송량을 1 일 500 통으로 제한합니다. 이는 

웹을 이용하여 해당 회선번호에서 발송하는 문자를 포함합니다. 다만, 적법한 

업무용 광고 발송, 동창회 연락 등 목적에 대해서는 이용고객의 불편을 

최소화하기 위하여 사전 승인을 얻은 경우에는 발송량 제한 없이 발송 가능하도록 

예외를 인정할 수 있습니다. 

제 20조(영리목적의 광고성 정보 전송의 위탁) 

① 영리목적의 광고성 정보의 전송을 타인에게 위탁한 자는 당해 업무를 위탁받은 

자가 제19조 및 관련 법규를 위반하지 아니하도록 관리 감독하여야 합니다. 

② 제1항의 규정에 의하여 영리목적의 광고성 정보 전송을 위탁받은 자는 당해 

업무와 관련한 약관을 위반하여 발생한 손해의 배상책임에 있어서 정보 전송을 

위탁한 자의 소속 직원으로 봅니다. 

제 20조의2(불완료호 차단) 

① 000는 불완료호, 즉  원링(one ring) 과 같이 수신자가 전화를 받기 전에 

끊어버림으로써 고의로 수신자의 호기심을 유발하여 남겨진 발신번호로 수신자가 

직접 전화를 걸도록 유도하는 회선에 대해서는 이용정지 절차없이 즉시 차단할 수 

있습니다. 

제 6 장 손해배상 

제 21조(손해배상) 

① 000는 이용고객이 그의 책임 없는 사유로 인하여 서비스를 이용하지 못한 

경우에 그 뜻을 회사에 통지한 시간과 회사에서 인지한 시간 중 빠른 시간을 

기준으로 연속 3 시간 이상 서비스를 제공 받지 못하거나 1 개월 누적시간이 

6 시간을 초과할 경우 서비스를 제공 받지 못한 시간에 해당하는 청구금액의 

6 배에 상당한 금액을 기준으로 하여 이용고객의 청구에 의해 협의하여 

손해배상을 합니다. 다만, 그 손해가 천재지변 등 불가항력이나 이용고객의 고의 

또는 과실로 인하여 발생한 때에는 그러하지 않습니다. 

② 000는 이용고객이 그의 책임 없는 사유로 인하여 서비스를 제공 받지 못한 

경우로서 그 뜻을 회사에 통지한 후(그 이전에 회사가 그 뜻을 안 때에는 그 알게 

된 때)부터 연속 3 시간 이상 그 서비스를 제공 받지 못하거나 1 개월 누적시간이 

24 시간을 초과할 경우에는 그 서비스를 제공 받지 못한 일수에 따라 청구금액의 

일 평균액을 계산하여 이용고객의 청구의 의해 협의하여 반환합니다. 다만, 

1 회 3 시간 미만 장애 발생에 대하여는 실제 장애시간을 누적한 시간을 1 일 

단위로 계산하고 2 일에 거쳐 장애가 발생하더라도 장애발생 누적시간이 12 시간 

미만일 경우에는 1 일로 계산하여 적용합니다. 

③ 000가 이용자로부터 서비스를 이용하지 못한 사실을 통지 받은 경우에는 

서비스 재개를 위해 가능한 조치를 취해야 하며, 서비스를 다시 이용할 수 있게 

된 경우 이 사실을 이용자에게 통지하여야 합니다. 

④ 000는 상기의 규정에도 불구하고 다음 각 호 1 의 사유를 입증하는 경우에는 

손해배상 책임이 감면될 수 있습니다. 

1. 천재지변 또는 이에 준하는 사유로 인하여 불가항력적으로 발생한 장애에 의한 

손해 

2. 이용 고객이 직접 구입한 단말장치 등의 불량으로 인하여 발생한 장애에 의한 

손해 

3. 이용고객의 고의나 과실로 인하여 발생한 장애에 의한 손해 

4. 정전으로 인하여 서비스 제공이 불가능한 경우 

⑤ 회사는 고객이 서비스를 이용하지 못한 일자 및 시간, 서비스 재개를 위한 회사의 

조치내역과 서비스 재개시점에 대한 정보를 관리합니다. 

⑥ 상기 ①, ②항에 대하여 회사에 청구하고자 하는 고객은 사유, 청구금액 등을 서면, 

메일, 홈페이지, 전화로 신청하여야 합니다. 

⑦ 000는 인터넷전화 제공시 품질조건을 만족하지 않을 경우 고객의 청구에 

의하여 이용요금을 감면합니다. 대상서비스, 기준값, 보상기준 등은  별표 6 과 

같습니다.  

제 7 장 번호이동성 등 

제 22조(번호이동성) 

① 제 12 조 제 3 항 제 12 호에 해당하는 미래창조과학부로부터 번호회수 대상으로 

분류된 번호는 번호이동 대상에서 제외됩니다. 

② 번호이동을 이용하고자 하는 경우에는 번호이동 완료후 신규사업자 (이하  변경후 

사업자 라 합니다)에게 신청하여야 합니다. 

다만, 1개월 이상 요금체납 시 번호이동 신청이 불가합니다. 

③ 계약자는 번호이동등록수수료를 변경후 사업자에게 납부하여야 합니다. 

④ 번호이동에 따른 이용조건과 요금 등은 변경후 사업자가 정한 이용약관을 

적용합니다. 

⑤ 계약자는 신규가입일 또는 최근 번호이동일 로부터 6 개월이 경과해야 사업자를 

변경할 수 있습니다.  

⑥ 시내사업자는 번호이동 확인에 필요한 계약자의 정보를 번호이동성 관리 센터에 

제공할 수 있습니다. 

⑦ 번호이동성 신청 및 등록에 관한 세부사항은  시내전화서비스 등 번호 이동 성 

운영지침 을 따릅니다. 

제 23조(통화권 준수 의무) 

① 시내전화번호로 번호이동성을 이용하는 이용자는 시내전화의 통화권을 준수 

하여야 합니다. 

② 번호이동성을 이용하는 이용자가 거주지 변경, 설치 장소 변경 등으로 통화권을 

변경하고자 하는 경우에는 000에게 변경 내용을 신고하여야 합니다. 이 경우 

000는 이용자의 희망에 따라 변경된 인터넷전화 070 번호를 신규 부여 또는 

새로운 통화권의 시내전화번호를 재부여하는 번호변경서비스를 제공합니다. 

③ 제2항의 규정에도 불구하고 통화권 변경내용을 신고하지 않은 이용자에 대해서는 

번호이동 서비스가 제한됩니다. 

④ 제1항의 규정에 의해 시내전화 통화권을 벗어나는 타지역서비스는 제공하지 

않습니다. 

⑤ 제 1항의 규정에 의해 이용자가 통화권 준수 의무를 이행하지 않는 경우 통화권 

준수 및 제 2항의 번호변경에 대한 회사의 시정조치 후 1월 이내에 해소되지 않을 

시 회사는 이용정지 할 수 있으며, 이용 정지 후 1월이내에도 그 사유가 해소되지 

않는 경우 위약금을 부과할 수 있습니다. 통화권 미준수에 대한 위약금은 

번호변경서비스 수수료의 30배의 범위내로 합니다. 

제 24조(긴급통신 및 정전시 통화 제한 안내) 

시내전화에서 인터넷전화 서비스로 번호이동 후에는 긴급통신 및 정전 시 통화가 

제한될 수 있습니다. 
 
제 25조(이용자 보호) 

① 불법 변경으로 확인된 이용자의 번호이동 최종 개통처리일부터 원상 회복기간 

동안의 해당 이용요금에 대하여는 000가 이용자에게 청구할 수 없습니다. 

② 이용자가 000의 귀책으로 불법변경이 이루어져 손해를 입은 경우에는 제21조 

규정에 따라 배상합니다. 

③ 번호이동성 시행과 관련하여, 000와 본 서비스 이용자는 번호이동성 기준 및 

운영지침을 준수합니다. 

제 8 장 긴급통신 

제 26조(이용자의 긴급구조 위치정보제공) 

회사는 이용자가 119 구조 신고시 인접 119 긴급구조기관에 전화가 연결되도록 조치 

하고 긴급구조를 위한 이용자의 전화번호와 이 전화번호에 대한 주소지 정보를 제공 

하며, 이용자는 이에 동의합니다.   

단, 이용자가 주소지를 변경하여 사용하고자 할 경우, 이용자의 각 번호별 주소정보 

변경 사실을 회사에 통지하지 않으면 변경전 주소 인접 119 긴급구조기관에 전화가 

연결되고 119 긴급구조기관의 긴급구조가 제한될 수 있으며, 이에 대한 책임은 이용자 

에게 있습니다. 

제 27조(긴급구조 주소지 정보 제공범위) 

회사가 119 긴급구조기관에 제공하는 긴급구조 주소 정보는 이용자가 회사에 신청하거 

나 주소정보를 변경 신청한 각 번호별 인터넷전화 단말기 설치장소 주소에 한합니다 

제 28조(소프트폰 인터넷전화) 

① 소프트폰(이용자가 인터넷상에서 전화용 소프트웨어를 다운로드하여 설치, 이용, 

삭제할 수 있는 인터넷전화)은 119 긴급구조기관에 119 신고 전화는 연결되나, 119 

긴급구조를 위한 주소지 정보가 119 긴급구조기관에 제공되지 않아 긴급구조가 

제한될 수 있습니다.  

② 소프트폰 범주에는 USB 등 저장매체에 담겨져 있는 경우도 포함합니다. 

제 29조(주소지 정보변경 적용 시점) 

이용자가 번호이동을 한 경우 및 주소를 변경한 경우 이용자가 회사에 통보한 주소지 

정보는 통보일 익일 09시부터 119 긴급구조기관에 제공되며, 제공시점 이전에는 

번호이동 신청전 및 변경전 주소지 정보가 119   긴급구조기관에 제공되며, 이용자도 

이에 동의합니다.  

제 9 장 기타 

제 30조(의무약정 보조금 설정) 

① 회사는 고객의 인터넷전화 단말기 구입비용을 지원(이하  보조금 )하는 조건으로 

일정기간 의무사용을 설정할 수 있습니다. 

② 제 1항에도 불구하고 회사는 36 개월을 초과하여 의무사용기간을 설정할 수 

없습니다. 

③ 제 1항의 의무사용기간의 설정, 보조금액에 관한 사항은 고객과 회사간 개별 약정 

에 따릅니다. 



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>