<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
43. 교육		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
006_교육.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


유료(디지털컨텐츠) 서비스 이용약관

제 1 조 (목적) 

이 약관은 000 및 000(이하  회사 )가 온라인으로 제공하는 디지털

콘텐츠(이하  콘텐츠 라고 한다) 및 제반서비스의 이용과 관련하여 회사와 사용자와의 권리, 의무 

및 책임사항 등을 규정함을 목적으로 합니다. 


 제 2 조 (정의) 

이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 

 회사 라 함은  콘텐츠  산업과 관련된 경제활동을 영위하는 자로서 콘텐츠 및 제반서비스를 제공

하는 자를 말합니다. 

 사용자 라 함은  회사 의 사이트에 접속하여 이 약관에 따라  회사 가 제공하는  콘텐츠  및 제

반서비스를 이용하는 일원 및 비일원을 말합니다. 

 일원 이라 함은  회사 와 이용계약을 체결하고  사용자  아이디(ID)를 부여받은  사용자 로서  회

사 의 정보를 계속적으로 제공받으며  회사 가 제공하는 서비스를 계속적으로 이용할 수 있는 자

를 말합니다. 

 비일원 이라 함은  일원 이 아니면서  회사 가 제공하는 서비스를 이용하는 자를 말합니다. 

 콘텐츠 라 함은 정보통신망이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 제2조 제1항 제1호의 규정에 

의한 정보통신망에서 사용되는 부호,문자,음성,음향,이미지 또는 영상 등으로 표현된 자료 또는 정

보로서, 그 보존 및 이용에 있어서 효용을 높일 수 있도록 디지털 형태로 제작 또는 처리된 것을 

말합니다. 

 아이디(ID) 라 함은  일원 의 식별과 서비스이용을 위하여  일원 이 정하고  회사 가 승인하는 문

자 또는 숫자의 조합을 말합니다. 

 비밀번호(PASSWORD) 라 함은  일원 이 부여받은  아이디 와 일치되는  일원 임을 확인하고 비밀

보호를 위해  일원  자신이 정한 문자 또는 숫자의 조합을 말합니다. 


제 3 조 (신원정보 등의 제공) 

 회사 는 이 약관의 내용, 상호, 대표자 성명, 전화번호, 팩스번호, 사업자등록번호, 통신판매업 신

고번호, 고객센터 등을 사용자가 쉽게 알 수 있도록 서비스초기화면에 게시합니다. 그러나 약관은 

사용자가 연결화면을 통하여 볼 수 있도록 할 수 있습니다. 


 제 4 조 (약관의 게시 등) 

 회사 는 이 약관을  일원 이 그 전부를 인쇄할 수 있고 확인할 수 있도록 기술적 조치를 취합니

다. 

 회사 는  사용자 가 약관을 승낙하기에 앞서 약관에 정하여져 있는 내용 중 청약철회 등과 같은 

중요한 내용을 사용자가 쉽게 이해할 수 있도록 별도의 연결화면 또는 팝업화면 등을 제공합니다. 


제 5 조 (약관의 변경 등) 

 회사 는  콘텐츠산업진흥법 ,  전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률 ,  약관의 규제에 관한 

법률 , 문화체육관광부장관이 정하는  콘텐츠 사용자보호지침 , 기타 관계법령 또는 상관습에 위배

하지 않는 범위에서 이 약관을 변경할 수 있습니다. 

 회사 가 약관을 변경할 경우에는 적용일자 및 변경사유를 명시하여 서비스초기화면에 그 변경약

관의 적용일자 10일( 사용자 에게 불리한 변경 또는 중대한 사항의 변경은 30일) 이전부터 적용일

자 전일까지 공지합니다. 그러나  사용자 에게 불리한 약관의 변경의 경우에는 공지 외에 일정기간 

전자우편, 로그인시 동의창 등의 전자적 수단을 통해 따로 명확히 통보하도록 합니다. 

 회사 가 약관을 변경할 경우에는 변경약관 공지 후 변경약관의 적용에 대한  사용자 의 동의 여

부를 확인합니다.  사용자 가 변경약관의 적용에 동의하지 않는 경우  회사  또는  사용자 는 콘텐

츠 이용계약을 해제할 수 있습니다. 이때,  회사 는 계약해제로 인하여  사용자 가 입은 ㅂㄹ이익을 

보상합니다. 


제 6 조 (약관의 해석) 

이 약관에서 정하지 아니한 사항과 이 약관의 해석에 관하여는  콘텐츠진흥법 ,  전자상거래등에

서의 소비자보호에 관한 법률 ,  약관의 규제에 관한 법률 , 문화체육관광부장관이 정하는  콘텐츠

사용자보호지침 , 기타 관계법령 또는 상관습에 따릅니다. 


 제 7 조 ( 일원 에 대한 통보) 

 회사 가  일원 에 대한 통보를 하는 경우 이 약관에 별도 규정이 없는 한  일원 이 지정한 전자

우편주소로 할 수 있습니다. 

 회사 는  일원  전체에 대한 통보의 경우 10일 이상  회사 의 게시판에 게시함으로써 제1항의 통

지를 대신할 수 있습니다. 그러나  일원  본인의 거래와 관련하여 중대한 영향을 미치는 사항에 대

하여는 제1항의 통보를 합니다. 


제 8 조 ( 콘텐츠 의 내용 등의 게시) 

 회사 는  콘텐츠  이용계약을 체결하기 전에  사용자 가  콘텐츠 등에 관하여 정확하게 이해하고, 

실수 또는 착오없이 거래할 수 있도록 각 호에서 규정한 사항을 제공합니다. 

①  회사 의 대표자의 성명 및 상호 

②  회사 의 주소, 전화번호, 모사전송번호 및 전자우편주소 등 

③  콘텐츠  제작자의 성명(법인인 경우에는 법인의 명칭), 주소, 전화번호 

④  콘텐츠 의 명칭,종류 및 내용 

⑤  콘텐츠 의 이용기간 

⑥  콘텐츠 의 요금(가격이 결정되어 있지 아니한 경우에는 그 결정의 구체적인 방법), 지불방법 

및 지급시기 

⑦ 청약철회의 행사가능 여부 및 행사의 방법 
⑧  콘텐츠 의 교환, 반품, 보증과 그 대금 환불의 조건 및 절차 

⑨  콘텐츠  이용약관 

 회사 는  콘텐츠 별 이용가능기기 및 이용에 필요한 최소한의 기술사양에 관한 정보를 사이트 고

객센터 및 FAQ 내용에서  사용자 에게 제공합니다. 

① 컴퓨터 등 정보처리장치의 중앙처리장치(CPU) 속도 

② 운영체제(OS)등 시스템 소프트웨어(SW) 사양 

③  콘텐츠  이용에 필수적인 소프트웨어(SW) 

④ 램(RAM) 용량 

⑤ 하드드라이브 등 콘텐츠 저장장치의 유효용량 

⑥ 화소 등 화면사양 

⑦ 기타  콘텐츠  이용에 필수적인 하드웨어 장치 

⑧ 정보통신망 필수 전송속도 및 콘텐츠 전송량 

⑨ 기술적 보호조치(DRM)에 관한 사항 

⑩ 모바일  콘텐츠 의 경우 모바일  콘텐츠 의 이용에 적합한 모바일 기기의 종류 등에 관한 정보 


제 9 조 (사용자 및 미성년자와의 계약의 성립 등) 

 사용자 는  회사 가 제공하는 다음 또는 이와 유사한 절차에 의하여 이용신청을 합니다.  회사 는 

계약 체결 전에 각 호의 사항에 관하여  사용자 가 정확하게 이해하고 실수 또는 착오 없이 거래

할 수 있도록 정보를 제공합니다. 

①  콘텐츠  목록의 열람 및 선택 

② 성명, 주소, 전화번호(또는 이동전화번호), 전자우편주소 등의 입력 

③ 약관내용, 청약철회가 불가능한  콘텐츠 에 대해  회사 가 취한 조치에 관련한 내용에 대한 확

인 

④  콘텐츠 의 이용신청에 관한 확인 또는  회사 의 확인에 대한 동의 

⑤ 결제방법의 선택 및 결제정보의 입력 

⑥  사용자 가  유료서비스 를 이용하기 위해서는 이 약관에 동의한 후 각 서비스에 따른 이용조

건에 따라 이용대금을 지불하여야 합니다. 

 회사 는  사용자 의 이용신청이 다음 각 호에 해당하는 경우에는 동의하지 않거나 동의를 보류할 

수 있습니다. 

① 실명이 아니거나 타인의 명의를 이용한 경우 

② 허위의 정보를 작성하거나,  회사 가 제시하는 내용을 작성하지 않은 경우 

③ 미성년자가 청소년보호법에 의해서 이용이 금지되는  콘텐츠 를 이용하고자 하는 경우 

④ 서비스 관련 설비의 여유가 없거나, 기술상 또는 업무상 문제가 있는 경우 

 회사 의 승낙이 제10조 제1항의 수신확인통보형태로  사용자 에게 도달한 시점에 계약이 체결된 

것으로 봅니다. 

 회사 의 동의의 의사표시에는  사용자 의 이용신청에 대한 확인 및 서비스제공 가능여부, 이용신

청의 정정. 취소 등에 관한 정보 등을 포함합니다. 

미성년자와 계약을 체결하는 경우에는 법정대리인의 동의를 얻지 못하면 미성년자 본인 또는 법

정대리인이 계약을 취소할 수 있다는 내용을 통지하는 조치를 취합니다. 


제 10 조 (수신확인통보. 이용신청 변경 및 취소) 

회사 는  사용자 의 이용신청이 있는 경우  사용자 에게 수신확인통보를 합니다. 

수신확인통보를 받은  사용자 는 의사표시의 불일치 등이 있는 경우에는 수신확인통보를 받은 후 

즉시 이용신청 변경 및 취소를 요청할 수 있고,  회사 는 서비스제공 전에  사용자 의 요청이 있는 

경우에는 즉시 그 요청에 따라 처리하여야 합니다. 그러나 이미 요금을 납부한 경우에는 청약

철회 등에 관한 제16조의 규정에 따릅니다. 


제 11 조 (지불방법) 

 콘텐츠 의 이용에 대한 대금지불방법은 다음 각 호의 방법 중 가능한 방법으로 할 수 있습니다. 

그러나  회사 는  사용자 의 지급방법에 대하여 어떠한 명목의 수수료도 추가하여 징수하지 않습니

다. 

폰뱅킹, 인터넷뱅킹, 메일 뱅킹 등의 각종 계좌이체 

선불카드, 직불카드, 신용카드 등의 각종 카드결제 

온라인무통장입금 

전자화폐에 의한 결제 

마일리지 등  회사 가 지급한 포인트에 의한 결제 

 회사 와 계약을 맺었거나  회사 가 인정한 상품권에 의한 결제 

전화 또는 휴대전화를 이용한 결제 

기타 전자적 지불방법에 의한 대금지불 등 


제 12 조 (콘텐츠서비스의 제공 및 중단) 

콘텐츠서비스는 연중무휴, 1일 24시간 제공함을 원칙으로 합니다. 

 회사 는 컴퓨터 등 정보통신설비의 보수점검, 교체 및 고장, 통신두절 또는 운영상 상당한 이유

가 있는 경우 콘텐츠서비스의 제공을 일시적으로 중단할 수 있습니다. 이 경우  회사 는 제7조( 

일원 에 대한 통보)에 정한 방법으로  사용자 에게 통보합니다. 그러나  회사 가 사전에 통보할 수 

없는 불가피한 사정이 있는 경우 사후에 통보할 수 있습니다. 

 회사 는 상당한 이유 없이 콘텐츠서비스의 제공이 일시적으로 중단됨으로 인하여  사용자 가 입

은 피해에 대하여 보상합니다. 그러나  회사 가 고의 또는 과실이 없음을 입증하는 경우에는 그러하

지 아니합니다. 

 회사 는 콘텐츠서비스의 제공에 필요한 경우 정기점검을 실시할 수 있으며, 정기점검시간은 서비

스제공화면에 공지한 바에 따릅니다. 

사업종목의 전환, 사업의 포기, 업체 간의 통합 등의 이유로 콘텐츠서비스를 제공할 수 없게 되는 

경우에는  회사 는 제7조( 일원 에 대한 통보)에 정한 방법으로  사용자 에게 통보하고 당초  회사

 에서 제시한 조건에 따라  사용자 에게 배상합니다. 


제 13 조 (콘텐츠서비스의 변경) 

 회사 는 상당한 이유가 있는 경우에 운영상, 기술상의 필요에 따라 제공하고 있는 콘텐츠서비스

를 변경할 수 있습니다. 

 회사 는 콘텐츠서비스의 내용, 이용방법, 이용시간을 변경할 경우에 변경사유, 변경될 콘텐츠서비

스의 내용 및 제공일자 등을 그 변경 전 7일 이상 해당 콘텐츠초기화면에 게재합니다. 

제2항의 경우에 변경된 내용이 중대하거나  사용자 에게 불리한 경우에는  회사 가 해당 콘텐츠

서비스를 제공받는  사용자 에게 제7조( 일원 에 대한 통보)에 정한 방법으로 통보하고 동의를 받

습니다. 이때,  회사 는 동의를 거절한  사용자 에 대하여는 변경전 서비스를 제공합니다. 그러나 그

러한 서비스 제공이 불가능할 경우 계약을 해제할 수 있습니다. 

 회사 는 제1항에 의한 서비스의 변경 및 제3항에 의한 계약의 해제로 인하여  사용자 가 입은 

피해를 보상합니다. 


제 14 조 ( 사용자 의 청약철회와 계약해지, 해제) 

 회사 와  콘텐츠 의 이용에 관한 계약을 체결한  사용자 는 수신확인의 통보를 받은 날로부터 7

일 이내에는 청약의 철회를 할 수 있습니다.  회사 가 다음 각 호중 하나의 조치를 취한 경우에도 

 사용자 의 청약철회권이 제한될 수 있습니다. 

① 청약의 철회가 불가능한  콘텐츠 에 대한 사실을 표시사항에 포함한 경우 

② 시용상품을 제공한 경우 

③ 한시적 또는 일부이용 등의 방법을 제공한 경우 

 이용자는 다음 각 호의 사유가 있을 때에는 당해 콘텐츠를 공급받은 날로부터 3월 이내 또는 그 사실을 안 날 또는 알 수 있었던 날부터 30일 이내에 콘텐츠이용계약을 해제,해지할 수 있습니다.

① 이용계약에서 약정한  콘텐츠 가 제공되지 않는 경우
 
② 제공되는  콘텐츠 가 표시.광고 등과 상이하거나 현저한 차이가 있는 경우 

③ 기타  콘텐츠 의 결함으로 정상적인 이용이 현저히 불가능한 경우 

제1항의 청약철회와 제2항의 계약해제. 해제는  사용자 가 전화, 전자우편 또는 모사전송으로  회

사 에 그 의사를 표시한 때에 효력이 발생합니다. 

 회사 는 제3항에 따라  사용자 가 표시한 청약철회 또는 계약해제.해제의 의사표시를 수신한 후 

지체 없이 이러한 사실을  사용자 에게 회신합니다. 

 사용자 는 제2항의 이유로 계약해지, 해제의 의사표시를 하기 전에 상당한 기간을 정하여 완전한 

 콘텐츠  혹은 서비스 이용의 문제에 대한 치유를 요구할 수 있습니다. 

 회사 는 본 조 제1항에 해당하는 사유인  시용상품 을 제공하고 있으며  미리보기 또는 샘플강의

  등이 이에 해당됩니다. 


제 15 조 ( 사용자 의 청약철회와 계약해지, 해제의 효과) 

 회사 는  사용자 가 청약철회의 의사표시를 한 날로부터 또는  사용자 에게 계약해지, 해제의 의

사표시에 대하여 회신한 날로부터 5영업일 이내에 대금의 결제와 동일한 방법으로 이를 환불하여

야 하며, 동일한 방법으로 환불이 불가능할 때에는 이를 사전에 고지하여야 합니다. 

 회사 가 제1항에 따라 환불할 경우에  사용자 가 서비스이용으로부터 얻은 이익에 해당하는 금

액을 공제하고 환불할 수 있습니다. 

 회사 는 위 대금을 환불함에 있어서  사용자 가 신용카드 또는 전자화폐 등의 결제수단으로 재화 

등의 요금을 지불한 때에는 지체 없이 당해 결제수단을 제공한 사업자로 하여금 재화 등의 대금

의 청구를 정지 또는 취소하도록 요청합니다. 그러나 제2항의 금액공제가 필요한 경우에는 그러하

지 아니할 수 있습니다. 

 회사 ,  콘텐츠 등의 대금을 지급 받은 자  또는  사용자와 콘텐츠이용계약을 체결한 자 가 동일

인이 아닌 경우에 각자는 청약철회 또는 계약해지, 해제로 인한 대금환불과 관련한 의무의 이행에 

있어서 연대하여 책임을 집니다. 


제 16 조 (회사의 계약해제.해제 및 이용제한) 

 회사 는  사용자 가  000 일원이용약관  제20조(이용제한)에서 정한 행위를 하였을 경우 

사전통보 없이 계약을 해지, 해제하거나 또는 기간을 정하여 서비스이용을 제한할 수 있습니다. 

 회사 가 제1항에 따라 환불할 경우에  사용자 가 콘텐츠서비스이용으로부터 얻은 이익 및 환불

수수료(10퍼센트 또는 1,000원 중 큰 금액)에 해당하는 금액을 공제하고 환불할 수 있습니다. 

제1항의 해제. 해제는  회사 가 자신이 정한 통보방법에 따라  사용자 에게 그 의사를 표시한 때

에 효력이 발생합니다. 

 회사 의 해지, 해제 및 이용제한에 대하여  사용자 는  회사 가 정한 절차에 따라 이의신청을 할 

수 있습니다. 이 때 이의가 정당하다고  회사 가 인정하는 경우,  회사 는 계정정지기간만큼 이용

기간을 연장합니다. 


제 17 조 (회사의 계약해지, 해제의 효과) 

 사용자 의 귀책사유에 따른 이용계약의 해지, 해제의 효과는 제16조를 준용합니다. 그러나  회사 는 

 사용자 에 대하여 계약해지, 해제의 의사표시를 한 날로부터 5영업일 이내에 대금의 결제와 동일

한 방법으로 이를 환불합니다. 그러나 동일한 방법으로 환불이 불가 시에는 이를 사전에 고지합니

다. 


 제 18 조 (과오금) 

 회사 는 과오금이 발생한 경우 이용대금의 결제와 동일한 방법으로 과오금 전액을 환불하여야 

합니다. 그러나 동일한 방법으로 환불이 불가능할 때는 이를 사전에 통지합니다. 

 회사 의 책임 있는 사유로 과오금이 발생한 경우  회사 는 계약비용, 수수료 등에 관계없이 과오

금 전액을 환불합니다. 그러나  사용자 의 책임 있는 사유로 과오금이 발생한 경우,  회사 가 과오금

을 환불하는 데 소요되는 비용은 합리적인 범위 내에서  사용자 가 부담하여야 합니다.
 
회사는  사용자 가 주장하는 과오금에 대해 환불을 거절할 경우에 정당하게 이용대금이 부과되었

음을 입증할 책임을 집니다. 

 회사 는 과오금의 환불절차를 콘텐츠사용자보호지침에 따라 처리합니다. 


제 19 조 (콘텐츠 하자 등에 의한 사용자피해보상) 

 회사 는 콘텐츠 하자 등에 의한 사용자피해보상의 기준. 범위. 방법 및 절차에 관한 사항을 콘텐

츠사용자보호지침에 따라 처리합니다. 


 제 20 조 (면책조항) 

 회사 는 천재지변 또는 이에 준하는 불가피한 사정으로 인하여  콘텐츠 를 제공할 수 없는 경우에는  

콘텐츠  제공에 관한 책임이 면제됩니다. 

 회사 는  사용자 의 귀책사유로 인한 콘텐츠 이용의 장애에 대하여는 책임을 지지 않습니다. 

 회사 는  일원 이  콘텐츠 와 관련하여 게재한 정보, 자료, 사실의 신뢰도, 정확성 등의 내용에 관

하여는 책임을 지지 않습니다. 

 회사 는  사용자  상호간 또는  사용자 와 제3자 간에  콘텐츠 를 매개로 하여 발생한 분쟁 등에 

대하여 책임을 지지 않습니다. 


제 21 조 (분쟁의 해결) 

 회사 는 분쟁이 발생하였을 경우에  사용자 가 제기하는 정당한 의견이나 불만을 반영하여 적절

하고 신속한 조치를 취합니다. 그러나 신속한 처리가 곤란한 경우에  회사 는  사용자 에게 그 사유

와 처리일정을 통보합니다. 

 회사 와  사용자  사이에 분쟁이 발생한 경우  회사  또는  사용자 는  콘텐츠산업진흥법  제29조

에서 정하고 있는 콘텐츠분쟁조정위원회에 분쟁조정을 신청할 수 있습니다. 


특별규정 : 특별 규정은 표준약관 규정 외에 추가된 조항임 

제 1 조 ( 패밀리 ,  Family ) 

사용자들에게 보다 나은 서비스를 제공하기 위해 000과 그와 유사한 서비스를 제

공하는 계열사(독점규제 및 공정거래에 관한 법률 및 동법 시행령에 따라 지정된  000  기업집단

에 속하는 회사를 의미함)를 통합, 공통 적용됩니다.

 
 제 2 조 (00000에 관한 규정) 

00000는 000 내 유료 서비스 구매 시 이용할 수 있는 서비스 적립 포인트입

니다. 

00000는 적립되는 순간부터 1년 동안 유효 합니다. 유효 기간이 지난 00000는 사용이 

불가능 합니다. 

00000는 현금으로 환불되지 않습니다. 

00000는 주문 취소 시에 환원됩니다. 실제 일원이 결제한 금액이 환불이 되고(이때 송금 수

수료는 제외될 수 있음), 00000는 유효 기간이 남은 경우에 다시 환원됩니다. 

00000는 000 내에 다른 결제 수단인 신용카드 등과 함께 사용할 수 있으며, 

00000를 적용한 나머지 잔액이 결제에 적용됩니다. 최소 100원 단위부터 결제됩니다. 

일부 서비스 중에는 00000를 이용한 결제가 제한될 수 있습니다. 

어학시험, MS자격증 (자격시험 접수) 는 시사닷컴 사이트에서 이벤트 등으로 별도 지정한 기간 내

에서 한시적으로 사용할 수 있습니다. (지정 기간 외에는 사용제한) 

일원이 일원탈퇴를 하거나 자격이 상실되는 경우 일원 탈퇴일까지 적립된 모든 포인트는 자동으

로 소멸됩니다.





		]]>
		</cn>
	</file>
</root>