<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
9. 은행여신약관		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
006_은행여신거래.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


증권담보융자약관

제1조 (약관의 적용)

이 약관은 증권 담보융자(이하 융자 라 한다)를 받고자 하는 융자거래자(이하 고객 이라 한다)와

000(이하 회사 라 한다)간의 융자거래를 함에 있어 적용한다.

제2조 (관계법령의 준수)

고객과 회사는 관계법규, 관련규정, 규칙 및 이에 관한 조치사항을 준수한다.

제3조 (융자의 구분)

① 일반담보융자란 고객의 증권계좌에 예탁 또는 등록되어 있는 증권을 담보로 융자를 하는 것을

말한다.

② 매도담보융자란 매도되었거나 환매청구된 증권을 담보로 금전의 융자를 하는 것을 말한다.

제4조 (융자 약정 및 청구)

① 고객은 융자를 함에 있어 회사에 증권계좌를 가지고 있어야 하며, 별도의 신청서에 의하

여 융자 약정을 체결하여야 한다. 단, 전자거래서비스약정이 체결된 고객에 한하여 전자

통신매체를 통해 직접 융자약정을 체결할 수 있다.

② 융자약정은 해지되기 전까지 계속 유효하며, 융자약정내용을 변경하고자 할 경우에는 융자약정

을 다시 체결하여야 한다.

③ 고객이 융자약정을 해지하고자 하는 경우, 문서, 전화 또는 그 밖의 전자통신매체에 의한

방법으로 융자약정을 해지할 수 있다.

④ 고객은 융자약정을 해지하기 전까지 융자한도 범위 내에서 문서, 전화 또는 그 밖의 전자통신

매체 등의 방법에 의해 융자를 받을 수 있다.

⑤ 융자약정시 인지세액은 고객과 회사가 각 50%씩 부담한다.

제5조 (융자한도)

회사는 융자의 종류별로  별첨 에서 정하는 1인당 융자 최고 한도 내에서 융자를 받을 수 있다.

제6조 (융자금액)

① 회사는 고객이 융자를 요청하는 경우 다음 각 호의 범위 내에서 융자를 할 수 있다.

1. 일반담보융자의 경우 각 담보증권의 종류별로  별첨 에서 정하는 융자비율 등

2. 매도담보융자의 경우 매도주문이 체결된 금액에 대하여  별첨 에서 정하는 일정 비율 범위

② 회사는 매도담보융자를 함에 있어 융자실행일 전일에 발생한 융자가능금액 중 일부가 매도담

보융자에 사용되지 않고 남아있는 경우에 융자실행일 전일의 잔여 융자 가능금액을 우선적으

로 융자에 사용하며, 고객이 이를 원하지 아니할 때에는 그러하지 아니한다.

이 경우 전일의 융자가능금액을 사용한 융자금액에 대한 융자이자는 실제 융자실행일을 기준

으로 산정한다.

제7조 (융자금 지급 방법)

회사는 융자금을 융자약정 체결 시 고객과 약정한 계좌로 입금 처리하는 방법으로 지급 한다.

제8조 (융자기간)

① 일반담보융자의 융자기간은 융자 일로부터  별첨 에서 정하는 기간으로 한다.

② 매도담보융자의 융자기간은 융자 일로부터 당해 담보증권의 매도대금 결제일까지로 한다.

제9조 (이자 및 연체이자의 납입)

고객은  별첨 에서 정하는 이자율에 따라 융자이자를  별첨 에서 정하는 날(이하  약정기일 이라

한다)에 납입하여야 하며, 융자이자를 약정기일에 납입하지 아니하거나 융자금을 상환기일에 상

환하지 아니한 경우에는  별첨 에서 정하는 이자율에 따라 연체이자를 납입하여야 한다.

제10조 (담보의 제공)

① 회사는 융자금에 대하여 제3조에서 정하는 융자비율에 해당하는 담보를 받는다.

② 채무자는 담보에 관하여 미리 회사의 서면승낙을 얻지 아니하고는, 그 현상의 변경 또는 제3자를 위한 권리의 설정 혹은 제3자 앞으로의 양도를 아니하기로 한다

③ 수익증권 담보융자시 담보증권으로 지정된 수익증권이 결산에 의해 재투자 또는 현금배당이

되는 경우 담보가치의 하락이 발생할 수 있다.

④ 수익증권 담보융자시 담보유지비율 산출에 포함되는 위탁자예수금의 범위는 위탁자예수금 중

'수익증권 담보융자 부담보현금(이하 부담보현금 으로 한다.)' 으로 지정된 위탁자예수금에 한

한다. 단, '부담보현금'으로 지정된 위탁자예수금인 경우에도 계좌에서 미수금이 발생하는 경우

에는 미수금변제에 우선 충당된다.

⑤ 질권설정에 대한 약정은 융자 약정시 함께 체결된 것으로 본다.

⑥ 담보비율을 계산함에 있어 동일계좌 내 두 개 이상의 융자가 되어 있는 경우 이를 합산하여

계산한다. 단, 주식과 채권 담보융자시 담보비율은 합산 계산되나, 수익증권 담보융자는 담보비

율이 별도로 계산된다.

제11조 (추가담보의 제공)

① 융자를 함에 있어 고객은 담보로 납부한 대용증권의 시세변동으로 담보가액의 총액이

 별첨 에서 정하는 일정비율(이하  담보 유지비율 이라 한다)에 미달하는 때에는 회사의 요구

에 의하여  별첨 에서 정하는 일정기한(이하  추가담보제공기간 이라 한다) 내에 추가담보를

제공하여야 한다. 다만, 회사가 담보의 추가납부 요구 시 그 요구일로부터 추가담보제공기간

(요구일 및 증권시장의 휴장일은 제외한다) 동안 담보증권의 가격 변동 등으로 담보 부족액이

증가할 수 있다는 사실을 고객에게 통지하였다면 고객은 추가담보 제공기간 동안 변동한

담보부족액까지 확인한 최종담보부족액에 대하여 담보를 제공하여야 한다.

② 회사는 제1항에 따른 추가담보로 현금을 받거나 회사가 고객에게 사전에 안내한 증권을 받는

다.

제12조 (융자의 상환 및 연장)

① 일반담보고객은 담보융자의 융자금 및 융자이자를 상환기일에 상환하여야 하며, 상환기일

이전에도 융자금의 일부 또는 전부를 현금상환이나 담보증권을 매도하여 상환할 수 있다.

② 매도담보융자의 융자금 및 융자이자는 당해 담보증권의 매도결제일에 매도결제 대금으로 다른

채무에 우선하여 자동상환 되며, 고객은 상환기일 이전에도 융자금의 일부 또는 전부를 상환할

수 있다.

③ 매도담보융자의 융자금 중 일부가 제6조 제2항의 규정에 의하여 융자 실행일 전일의 잔여 융

자가능금액인 경우 해당 부분의 상환일은 전일에 매도체결된 담보증권의 매도결제일로 한다.

④ 고객은 상환기일 이전에 일반담보융자의 상환기일을 연장 신청할 수 있으나, 담보가액이

 별첨 에서 정하는 일정비율에 미달하거나 그 밖의  별첨 에서 정하는 결격사유가 있는 경우

회사는 고객의 연장신청을 거부 할 수 있다.

제13조 (담보권의 실행 및 임의상환)

① 회사는 상환기일 이전에 고객에게 상환요구를 하고, 상환기일내에 상환되지 아니하였을

때에는 그 다음 매매거래일에 제14조 제1항 및 제2항의 규정에서 정하는 방법에 따라 융자금

의 변제에 충당할 수 있다. 다만, 매도담보융자에 있어서는 융자금이 자동상환되므로 회사가

상환 요구를 하지 아니할 수 있다.

② 회사는 고객이 제11조에 의한 추가담보를 제공하지 아니하였을 때에는 제1항에서 정한 바에

따라 융자금의 변제에 충당할 수 있다. 이 때 회사가 추가담보의 납부 요구 시 제11조

제1항 단서의 내용을 고객에게 통보하였고, 임의상환정리일 전일에 추가담보 제공기간 동안

변동된 담보부족액을 최종 통보하였다면, 회사는 추가담보제공기간의 마감시점을 기준으로

한 금액에 대하여 임의상환정리를 할 수 있다.

제14조 (임의상환방법)

① 회사는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 때에는 고객계좌에 예탁된 현금을 고객의 채

무변제에 우선충당하고, 담보증권, 그 밖의 증권의 순서로 필요한 수량을  별첨 에서 정하는

방법에 의해 고객의 채무변제에 충당할 수 있다. 다만 담보증권이 수익증권인 경우는 회사

가 수익증권의 환매를 청구하는 방법으로 처분하고 상장채권인 경우는 증권시장 또는 장외시

장을 통하여 임의처분하며, 담보증권이 파생결합증권인 경우는 회사가 발행회사에 상환청구하

는 방법으로 처분한다. 그 밖의 증권은 회사와 고객이 사전에 합의한 방법에 따른다.

1. 융자금의 상환요구를 받고 상환기일 이내에 상환하지 아니하였을 때

2. 담보의 추가납부를 요구받고 그 납입기일까지 담보를 추가로 납입하지 아니하였을 때

3. 융자이자, 매매수수료 및 제세금등의 납부요구를 받고 그 납입기일까지 이를 납입하지

아니하였을 때

② 회사는 고객과 사전에 합의하고 시세의 급격한 변동 등으로 인하여 채권회수가 현저히

위험하다고 판단되는 경우에는 고객에 대하여 담보의 추가납부를 요구하지 아니하거나 추가

로 담보를 받지 아니하고 필요한 수량의 담보증권, 그 밖에 예탁한 증권을 임의로 처분할 수

있다. 이 경우 회사는 그 처분내역을 지체 없이 고객에게 내용증명우편, 통화내용 녹취

또는 고객과 사전에 합의한 방법 등 그 통지사실이 입증될 수 있는 방법에 따라 통지하여야

한다.

③ 제1항 및 제2항의 임의상환을 위해 처분해야 하는 증권의 수량은  별첨 에서 정하는 방법에

따라 산정한다.

④ 제1항 및 제2항의 임의상환을 위해 처분해야 하는 증권의 순서는  별첨 에서 정하는 방법에

따른다.

⑤ 고객은 제4항에 따른 증권의 처분순서에도 불구하고 회사에  별첨 에서 정하는 시간까지 증권

의 처분순서 변경을 요청할 수 있다.

⑥ 제1항에 의한 담보처분대금은 처분 관련 비용, 연체이자, 이자, 융자원금의 순서로 충당한다.

제15조 (담보권의 효력범위)

담보권은 제13조에서 정한 융자의 임의상환정리로 융자금이 완전하게 변제되지 아니한 때에는

고객이 융자와 관련하여 회사에 제공한 담보증권의 이자, 배당금, 배당신주, 무상신주 및 감자로

인한 상환금 등에 그 효력이 미친다.

제16조 (기한의 이익상실)

① 고객에게 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우가 발생한 때에는 회사는 고객에게

기한의 이익이 상실된다는 사실을 우편 또는 이메일, 유선 등의 방법으로 지체 없이 통지하여

야 하며, 통지가 도달하면 고객은 다음 각호의 사유발생시부터 기한이익을 상실하고, 그 즉시

채무를 변제하여야 한다.

1. 회사가 고객이 제공한 담보에 대하여 압류명령이나 체납처분 압류통지를 받은 때 또는 그

밖의 방법에 의한 강제집행 개시나 체납처분 착수가 있는 때

2. 개인고객이 성년후견개시 또는 한정후견개시의 심판을 받거나 개인고객에 대하여 파산선고

또는 회생절차개시의 결정이 있는 때

3. 법인고객에 대하여 파산, 회생절차개시, 기업구조조정촉진법에 의하여 부실징후기업으로

인정 되거나 법인고객의 채권자의 전부 또는 일부가 협의회를 구성하고 원금과 이자 감면,

상환기일 연장, 그 밖의 이에 준하는 방법으로 채권재조정 절차가 시작된 때

4. 고객이 발행, 배서, 보증, 인수한 어음 또는 수표가 부도처리되거나 그 밖의 고객의 책임

있는 사유로 은행거래가 정지된 때

5. 회사가 예탁금 등 그 밖의 회사에 대한 채권에 대하여 압류명령이나 체납처분 압류통지를 받

은 때 또는 그 밖의 방법에 의한 강제집행의 시작이나 체납처분 착수가 있는 때

② 고객이 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우, 회사는 고객에게 채무의 변제, 압류, 체납

처분 등의 해소, 약정의 이행 등 해당 사유의 치유를 요구하거나 치유되지 않을 경우 기한의

이익을 상실할 수 있음을 내용으로 하는 통보를 할 수 있고, 동 통보의 도달일로 부터 10일

이내에 해당사유가 치유되지 아니하는 경우 고객은 그때부터 기한의 이익을 상실하고 그 즉시

채무를 변제하여야 한다.

1. 회사에 대한 수개의 채무 중 하나라도 변제기일에 그 변제를 하지 않거나, 개별 채무에

대하여 기한의 이익이 상실되었음에도 불구하고 그 채무를 변제하지 아니한 때

2. 고객의 제17조 제1항 제1호 외의 재산에 대하여 압류, 체납처분으로 인하여 회사의 채권

보전에 현저한 위험이 예상되는 때

3. 고객의 제17조 제1항 제1호 외의 재산에 대하여 민사집행법상의 담보권 실행 등을 위한

경매 개시가 있어 고객의 신용이 현저히 악화되어 채권회수에 중대한 지장이 있을 때

③ 제1항 및 제2항에 의하여 고객이 기한의 이익을 상실한 때에는 그 즉시 회사는 고객에 대해

가지는 채권으로 예탁금 반환청구권 등 고객이 회사에 대하여 가지는 채권을 상계하거나

제14조에 의하여 담보권을 실행하여 채권을 회수할 수 있다.

④ 제3항에 의하여 상계하거나 담보권을 실행하여 채권을 충당하는 경우 처분 관련 비용, 연체

이자, 융자이자, 융자원금의 순서로 충당한다.

⑤ 회사는 기한의 이익 상실이 된 경우에도 동 상실사유의 회복 등 정상적인 거래가 가능하다고

인정하는 경우에는 기한의 이익을 부활할 수 있다.

제17조 (금지사항)

회사는 상환기일이 경과된 융자금이 있는 고객, 추가담보 미제공자, 또는 담보비율이 담보유지비

율에 미달하는 고객 등에 대하여는 다음 각 호의 행위를 거부할 수 있다. 다만, 미상환융자금의

상환을 위하여 필요한 범위내에 한한다.

1. 당해 융자거래 상환을 위한 주문수탁 이외의 증권매매주문의 수탁

2. 현금 또는 증권의 인출

제18조 (융자의 제한 및 중단)

① 회사는 신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률에 의한 신용정보집중기관으로부터 수신한 정보

또는  별첨 에서 정하는 사유에 따라 증권담보융자를 금지하거나 제한할 수 있다. 이 경우

회사는 그 사유를 사전에 고객에게 고지하여야 한다.

② 회사는 관련법령, 금융 감독당국의 조치, 담보대출 총한도 초과 등 그 밖의 회사가 담보융자

를 계속할 수 없는 불가피한 사유가 있는 경우 담보융자를 제한하거나 중단할 수 있고, 이 사

유가 해결되어 없어진 경우 담보융자를 재개할 수 있다. 이 경우 회사는 그 사유를 사전에

고객에게 고지하여야 한다.

제19조(청약의 철회) ① 고객은  금융소비자 보호에 관한 법률 제46조 및 관련 규정이 정하는

바에 따라 계약서류를 제공받은 날(계약서류를 제공받지 아니한 경우에는 계약체결일)로부터 14일

이내에 청약을 철회할 수 있다. 다만, 제9조 및 제10조에 따라 임의상환을 위하여 담보증권이 처

분된 경우에는 청약을 철회할 수 없다.

② 회사는 고객의 청약 철회권 행사에 따라 고객으로부터 이미 받은 금전 또는 증권을 반환하고

그 반환이 늦어진 기간에 대해서는  별첨 에서 정하는 연체이자를 더하여 지급한다.

제20조(위법계약의 해지) 고객은  금융소비자 보호에 관한 법률  제47조 및 관련 규정이 정하

는 바에 따라 위법계약의 해지가 가능한 경우에 한하여 계약체결일로부터 5년을 초과하지 않는 범

위에서 계약체결에 대한 위반사항을 안 날부터 1년 이내에 계약의 해지를 요구할 수 있다.

제21조 (약관의 변경)

① 회사는 약관을 변경하고자 하는 경우 변경내용을 변경되는 약관의 시행일 1개월 전에 고객이

확인할 수 있도록 회사의 영업점에 마련해 두거나 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨

터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체를 통하여 게시한다. 다만, 자본시장법 등 관계법

령 또는 거래소 업무규정의 제·개정에 따른 제도변경 등으로 약관이 변경되는 경우로서 본문

에 따라 안내하기가 어려운 급박하고 부득이한 사정이 있는 경우에는 변경내용을 앞의 문장과

같은 방법으로 개정 약관의 시행일 전에 게시한다.

② 제1항의 변경내용이 고객에게 불리한 것일 때에는 이를 서면 등 고객과 사전에 합의한 방법으

로 변경되는 약관의 시행일 1개월 전까지 통지하여야 한다. 다만, 기존 고객에게 변경 전

내용이 그대로 적용되는 경우 또는 고객이 변경내용에 대한 통지를 받지 아니하겠다는 의사를

명시적으로 표시한 경우에는 그러하지 아니하다.

③ 회사는 제2항의 통지를 할 경우  고객이 변경에 동의하지 아니하는 경우 계약을 해지

할 수 있으며, 통지를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 계약해지의 의

사표시를 하지 아니한 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다 라는 취지의 내용을 통지하여야

한다.

④ 고객이 제3항의 통지를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 계약해지의

의사표시를 하지 아니하는 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다.

⑤ 회사는 약관을 회사의 영업점에 고객이 확인할 수 있도록 마련해 두거나 게시하여 고객이

요구할 경우 이를 교부하여야 하며, 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖

에 이와 유사한 전자통신매체에 게시하여 고객이 약관을 조회하고 다운로드(화면출력 포함)

받을 수 있도록 하여야 한다.

제22조 (주소변경 등의 신고)

고객은 주소, 사무소 그 밖의 연락장소가 변경된 때에는 이를 지체 없이 회사에 신고하여야 하

며, 회사는 고객의 책임 있는 사유로 인한 통지지연으로 인하여 발생한 손해에 대하여 회사가 책

임 있는 사유가 없는 한 책임을 지지 아니한다.

제23조 (기타)

이 약관에 정하지 아니한 사항은 관계법규 등( 자본시장과 금융투자업에 관한 법률 등)에 저촉

되지 않는 범위 내에서 고객과 회사가 합의하여 약정할 수 있다.

제24조 (관할법원)

이 약관에 기초한 융자에 관하여 회사와 고객 또는 보증인 사이에 소송의 필요가 생긴 경우의 관

할법원은  민사소송법 에 따라 정한다.

제25조(분쟁조정)

고객은 회사와 분쟁이 발생하는 경우 회사의 민원처리기구에 그 해결을 요구하거나 금융감독원,

한국금융투자협회, 한국거래소 등에 분쟁조정을 신청할 수 있다.

ㅁ 이 약관은 법령 및 내부통제기준에 따른 절차를 거쳐 제공됩니다.

부 칙

(시행일) 이 약관은 2003년 3월 17일부터 시행한다.

부 칙

제 1조 (시행일) 이 약관은 2005년 5월 일부터 시행한다.

제 2조 (폐지) 이 약관 시행일부터 예탁증권매도담보융자약관은 이를 폐지한다

제 3조 (경과규정) 이 약관 시행전에 예탁증권매도담보융자약관에 의한 융자거래 및

제신고등은 이 약관에 의한 것으로 본다.

부 칙

(시행일) 이 약관은 2006년 7월 10일부터 시행한다.

부 칙

(시행일) 이 약관은 2006년 8월 14일부터 시행한다.

부 칙

(시행일) 이 약관은 2008년 1월 1일부터 시행한다.

부 칙

(시행일) 이 약관은 2009년 2월 4일부터 시행한다.

제 15조 1항 2는 2009년 2월 23일부터 시행한다.

부 칙

(시행일) 이 약관은 2009년 5월 11일부터 시행한다.

부 칙

(시행일) 이 약관은 2010년 3월 22일부터 시행한다.

부 칙

(시행일) 이 약관은 2012년 4월 23일부터 시행한다.

부 칙

(시행일) 이 약관은 2013년 5월 13일부터 시행한다.

부 칙

(시행일) 이 약관의  별첨  제6호는 2013년 10월 28일부터 시행한다.

부 칙

(시행일) 이 약관의  별첨  제10호는 2014년 3월 3일부터 시행한다.

부 칙

(시행일) 이 약관의  별첨  제9호, 제13호는 2014년 4월 14일부터 시행한다.

부 칙

(시행일) 이 약관의  별첨  제2호, 제10호는 2014년 7월 9일부터 시행한다.

부 칙

(시행일) 이 약관의  별첨  제11호는 2014년 11월 28일부터 시행한다.

부 칙

(시행일) 이 약관은 2015년 6월 15일부터 시행한다.

부 칙

(시행일) 이 약관의  별첨  제10호는 2015년 8월 3일부터 시행한다.

부 칙

(시행일) 이 약관의  별첨  제16호는 2015년 11월 25일부터 시행한다.

부 칙

(시행일) 이 약관은 2016년 7월 11일부터 시행한다.

부 칙

(시행일) 이 약관은 2017년 1월 16일부터 시행한다.

부 칙

(시행일) 이 약관은 2017년 1월 17일부터 시행한다.

부 칙

(시행일) 이 약관의  별첨  제2호, 제16호는 2017년 4월 24일부터 시행한다.

부 칙

(시행일) 이 약관은 2017년 7월 24일부터 시행한다.

부 칙

(시행일) 이 약관은 2017년 11월 30일부터 시행한다.

부 칙

(시행일) 이 약관은 2018년 2월 26일부터 시행한다.

부 칙

(시행일) 이 약관의  별첨  제7호는 2018년 4월 30일부터 시행한다.

부 칙

(시행일) 이 약관은 2019년 9월 16일부터 시행한다.

부 칙

(시행일) 이 약관의  별첨  제5호는 2019년 9월 23일부터 시행한다.

부 칙

(시행일) 이 약관의  별첨  제4호는 2020년 4월 10일부터 시행한다.

부 칙

(시행일) 이 약관의  별첨  제5호, 제10호는 2020년 12월 31일부터 시행한다.

(시행일) 이 약관 및 이 약관의  별첨  제15호는 2021년 7월 16일부터 시행한다.

 별첨 

1. 제5조의  별첨 에서 정하는  1인당 융자 최고 한도금액은 다음과 같다.

1) V VIP등급 고객 : 30억원

2) VIP등급, Royal등급, Gold등급, 일반등급 고객 : 20억원

3) 재외국민은 고객등급에 상관없이 20억원

4) 매도담보융자금, 신용융자금, 주식담보융자금, 신용대주금을 통합하여 한도 관리

  ㅁ 고객의 등급 (V VIP, VIP, Royal, Gold, 일반등급)은 대출신청전 회사가 고객에게 고지하거나

고객이 HTS 등을 통해 확인 가능하다.

2. 제6조제1항제1호의   별첨 에서 정하는  일정비율은 다음과 같다.

  ㅁ 주식은 유가증권시장 및 코스닥 시장 상장주식으로 다음의 증권을 제외한 증권으로 한다.

  관리종목, 투자경고종목, 투자위험종목

  위탁증거금 100% 선정종목

  회사 홈페이지(홈   대출청약 서비스   고객지원 ARS   공지사항)에 게시하는 담보설정

불가종목(재무적 신용평가)

  신규상장 후 20일이 미경과한 종목

  ㅁ 고객 보유주식의 종목등급은 대출신청전에 회사 홈페이지(홈   대출청약 서비스   신용담보

대출   담보대출   담보대출가능종목), HTS 또는 회사담당자와 유선통화를 통해 확인 가능

  ㅁ 채권은 신규상장채권의 경우 당일, 원금분할상환채권, 주식관련사채, 옵션부사채, 하이브리드

채권, ABS, FRN(변동금리부채권) 외화표시채권 등 불가

  ㅁ 수익증권은 회사 홈페이지(홈   대출청약 서비스   신용담보대출   담보대출   수익증권

담보대출)에 안내한 수익증권

3. 제6조제1항제2호의   별첨 에서 정하는  일정 비율 범위는 다음과 같다.

1) 주식매도담보융자 : 직전영업일 및 당일 매도 체결된 주문에 대하여 수도결제(3일결제) 이

전에 매도체결금액의 98% 이내.

2) 수익증권매도담보융자 : 펀드매도 신청 후 결제대금 지급일까지 매도대금을담보로, 국내펀

드는 대출신청 당일 기준가 대비 90%, 해외펀드는 70% 이내.

4. 제8조제1항의   별첨 에서 정하는  기간은 다음과 같다.

  ㅁ 융자가능등급 종목이더라도 회사 기준에 의해 위탁증거금 100% 적용 종목으로 지정된 경우

신규담보대출, 만기연장, 선물옵션대용지정이 불가하다.

5. 제9조의   별첨 에서 정하는  이자율은 다음과 같다.

회사 홈페이지 내(Home   대출청약 서비스   담보대출   담보대출 안내)에 고시한다.

(당사 이자율 안내페이지)

6.제9조의   별첨 에서 정하는  날은 다음과 같다.

매월 첫 영업일 및 상환일

7.제9조의   별첨 에서 정하는  연체이자율은 다음과 같다.

연체발생시점 약정금리 3 (단, 최대 12%)

8.제11조제1항, 제12조제4항의   별첨 에서 정하는  일정비율 및 제11조제1항의   별첨  

에서 정하는 일정 기간은 다음과 같다.

담보유지비율 (140% 미만), 추가담보제공요구일로부터 2영업일(추가담보제공요구일 당일 포함)

  ㅁ 다만 당일종가 기준 담보유지비율 120% 미만인 경우에는 추가담보제공요구일로부터 1영업일

(추가담보제공요구일 당일 포함)

9. 제12조제4항의   별첨 에서 정하는  결격사유는 다음과 같다.

연체정보등록자, 압류계좌, 질권설정계좌, 위탁증거금 미징수 법인계좌, 이자미납계좌, 미상환

융자금계좌 등

10. 제14조제1항의   별첨 에서 정하는  방법은 다음과 같다.

증권시장에서 시가결정에 참여하는 호가에 따라 처분

ㅁ 임의상환 시 오프라인 수수료율이 적용됩니다.

(수수료 안내페이지)

11. 제14조제3항의   별첨 에서 정하는  방법은 다음과 같다.

ㅁ융자보유주식 매도시 수량산정방법(개별종목)

  담보부족 해소를 위한 반대매매인 경우 전액상환방식으로 수량계산 (추가납부기한다음날

반대매매시)

  전액상환방식 : 담보유지비율 미달 등으로 담보증권을 임의처분하는 경우 임의처분 제비용을 제외

한 매도금액 전액을 신용공여금액 상환에 사용하는 방법으로 임의처분 대상 증권수량을 산정하

는 방식

  0.03 :수탁수수료 증권거래세 농특세 신용공여이자및연체료해당금액

  1.4 : 신용담보적용비율

예시) 000 100주 보유, 전일종가 40,000원, 융자금액 3,000,000원,

담보부족금액 200,000원 경우

  ㅁ 반대매매수량은 100주이며, 임의처분 금액 280만원이 융자금액 300만원보다 작아 추가로 20만

원 입금 필요

12. 제14조제4항의   별첨 에서 정하는  순서는 다음과 같다.

융자일자순,  종목번호순,  유통융자,  자기융자,  유통대주,  증권대출,  현물

13. 제14조제5항의   별첨 에서 정하는  시간은 다음과 같다.

반대매매일 오전 8시 30분

14. 제18조제1항의   별첨 에서 정하는  사유는 다음과 같다.

미성년자, 연체정보등록자, 압류계좌, 질권설정계좌, 위탁증거금 미징수 법인계좌, 담보부족계좌,

미상환융자금계좌 등

15. 제19조제2항의   별첨 에서 정하는  연체이자는 다음과 같다.

연 5%



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>