<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
42. 통신, 방송서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
012_통신방송서비스.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

제 1 장  총    칙  

제 1 조(약관의 적용) 

① 국제전화서비스의 이용에는 전기통신서비스이용기본약관과 이 약관을 적용합니다. 

② 이 약관에 명시되지 않은 것으로써 필요한 사항은 시내전화이용약관, 종합정보통신 

서비스이용약관 등을 적용합니다. 

제 2 장 서비스 제공   

제 2 조(기본서비스 제공)  

주식회사 000(이하  000 라 합니다)가 제공하는 국제전화 기본서비스의 종류는 

다음과 같습니다. 

① 자동통화란  이용자가 단말기를 이용하여 상대 전화번호를 직접 다이얼하여 통화하는 

서비스 

제 3 조(부가서비스 제공) 

000가 제공하는 국제전화 부가서비스의 종류는 다음과 같습니다. 

1. 00000

대화자의 전화번호를 계약자가 임의로 설정한 번호체계 

(이하 사설번호 라 합니다.)로 통신할 수 있는 전용망기능을 

공중통신망등에서 제공하는 서비스 

2. 00000

외국에서 걸려온 자동통화의 요금을 한국의 수신자가 

부담하는 서비스 

3. 800 단일번호서비스(UIFN) 

세계 공통의 단일번호를 제공하며 외국에서 걸려온 

자동통화의 요금을 한국의 수신자가 부담하는 서비스 
 
4. 제 3 자 요금부담서비스 

자동통화요금을 발신전화번호(자번호) 또는 착신전화번호가 

아닌 미리 지정된 전화번호(모번호)로 요금을 부과하는 

서비스 

5. 요금즉시통보서비스 

자동통화가 끝난 후 통화요금등을 즉시 알려주는 서비스 

6. 한국직통서비스 

외국에서 000의 안내방송 또는 선후불카드를 이용하여 

상대 전화번호를 직접 다이얼하여 이용(Auto Korea 

Direct)하는 서비스 

7. 할인서비스 

일정 기준에 의해 요금을 할인해 주는 서비스 
 
8. 00000

국제전화 부가서비스 식별번호에 의한 국제 팩시밀리전송 및 

국제 인터넷 팩스전송 서비스 

9. 국제 SMS 및 멀티메일 (MMS) 서비스 

국내가입자가 해외가입자에게 단문 메시지(80byte 이내) 및 

장문 메시지(80byte 초과), 사진, 음악, 동영상 등을 전송하는 

서비스  

제 4 조(직접접속서비스 제공) 

000의 통신망설비와 계약자가 지정하는 곳의 단말기기를 시내사업자의 공중전화망을 

거치지 않고 전용회선으로 연결하는 것으로 시외전화, 국제전화, LM 통화를 주 목적으로 

이용하는 고객에게 제공되는 서비스(이하  00000 라 한다)를 제공합니다. 

제 5 조(글로벌메시징서비스 제공) 

이용고객(기업고객)이 문자메시지를 해외 수신자에게 발송할 수 있도록 제공하는 

서비스(이하  글로벌메시징서비스 라 한다)를 제공합니다. 

제 6 조(서비스 국가 및 지역) 

서비스별 제공 국가 또는 지역은 별도로 공시합니다. 

제 3 장 계  약  등  

제 7 조(계약의 성립) 

제 3 조의 서비스계약은 이용자의 이용청약과 이에 대한 000의 승낙에 의하여 성립 

됩니다. 단, 제 1 조 제 2 항의 약관에 의한 계약이 단기계약일 경우에는 청약할 수 없습 

니다.  

제 8 조(요금청구전화번호의 지정) 

제 3 조 제 1 호에서 제 4 호까지와 제 8 호의 서비스 계약자는 당해 서비스 이용요금 

납부를 위한 요금청구전화번호를 지정하여야 합니다. 

제 9 조(00000 청약) 

① 00000 이용을 희망하는 고객은 000의 해당 업무 취급국에 전화로 

신청하거나 소정의 신청서를 작성, FAX 또는 방문신청 할 수 있으며, 000의 

이용승낙을 받아야 합니다. 다만 시내전화 단기계약자 또는 시내전화를 주목적으로 

사용하는 고객은 00000를 신청할 수 없습니다. 

② 00000 신청인은 당해 서비스 이용요금 납부를 위한 요금 청구전화 번호를 

지정하여야 합니다. 이 경우 서비스 계약자와 요금납부자가 동일인이 아닌 경우 요금 

납부자의 동의를 받아야 하며, 요금납부자의 동의가 없거나 확인이 곤란한 경우 

000는 청약을 거부할 수 있습니다.  

제 10 조(00000 승낙) 

① 000는 청약을 접수한 후 현장실사를 통해 승낙여부를 결정하여 1 주일 이내에 

신청인 에게 구두로 통보합니다. 다만 신청인의 요구 시에는 승낙 통보서를 

통지합니다. 

② 위 제 1 항의 현장실사 결과 계약자측 사유로 개통희망 일내 개통이 불가능할 경우 

개통 희망일을 재조정하여 승낙할 수 있습니다.  

제 11 조(00000 승낙유보) 

000는 제 9 조 제 1 항에 의한 청약이 다음 중 하나 에 해당하는 경우 승낙을 유보하고 

00000를 이용할 수 없음을 청약자 에게 통보합니다.  

① 신청서상의 기재사실이 사실과 다른 경우 

② 이용요금 체납으로 계약이 해지된 자가 청약하는 경우 

③ 제 10 조 2 항의 개통희망일 재조정에 고객이 동의하지 않는 경우 

④00000 회선을 시내전용전화로 이용하고자 하는 경우. 이 약관에서 

시내전용전화란 00000 제공회선 또는 서비스 제공예정회선의 통화량 

중에서 시내통화량이 시외전화, 국제전화, 이동전화에 건 각각의 통화량보다 많거나 

많을 것으로 판단되는 전화를 의미합니다. 다만 기존 통화실적이 없거나 통화량 

산출이 곤란하다고 판단되는 경우 000는 시내전용전화로 이용하지 않을 것을 

조건으로 승낙을 할 수 있습니다. 

제 12 조(00000 개통) 

000는 제 10 조 제 1 항에 의하여 이용신청을 승낙한 때에는 개통예정일에 서비스를 

제공합니다. 다만, 회선설비에 여유가 없는 경우 또는 000의 사정으로 개통예정일에 

개통이 곤란한 경우에는 신청자와 협의하여 개통일을 다시 정합니다. 이 경우 00000

 개통일은 개통점검 후 통화가 가능한 날을 기준으로 합니다. 

제 13 조(계약사항의 변경) 

① 계약자는 계약사항을 변경하고자 하는 경우에는 000에 서면으로 청구하여야 

합니다. 

② 제 1 조 제 2 항의 약관에 의한 계약사항의 변경이 이 약관의 계약사항과 관련되는 

경우에는 그 사실을 000에 알려야 합니다. 

제 14 조(계약당사자의 의무) 

① 비밀번호를 입력하여 이용하는 서비스의 경우 비밀번호에 대한 관리책임은 계약자에게 

있습니다. 

② 계약자는 비밀번호가 타인에게 유출되어 피해를 입을 우려가 있는 경우 000에 

신고하여야 하며 000는 접수 즉시 서비스 이용을 정지합니다. 

③ 계약자는 전항의 신고후 발생한 통화요금에 대하여 납입의무가 없습니다. 

④ 000는 제 2 항의 이용정지후 3 월이내에 계약자가 서면으로 정지해제 신청을 하지 

않는 경우 당해 서비스 이용계약을 해지할 수 있습니다. 

제 15 조(계약의 해제.해지) 

① 제 7 조의 계약을 해제 또는 해지하고자 하는 경우에는 해제 또는 해지하고자 하는 

날의 7 일전까지 000에 서면으로 청구하여야 합니다. 

② 제 1 조 제 2 항의 약관에 의한 계약이 해제 또는 해지되는 경우에는 000는 이 

약관에 의한 계약을 해제 또는 해지할 수 있습니다. 
 
제 16 조(00000 계약의 해제 및 해지) 

000는 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 계약을 해제 또는 해지할 수 있습니다. 

① 000가 제공 또는 대여하는 00000 설비의 점검을 거부, 방해 또는 

기피하는 경우  

② 00000를 이용하는 도중 제 11 조 제 4 호의 시내전용전화로 이용목적이 

변경된 것으로 판단되는 경우. 다만, 이 경우 이용목적 변경판단 기준 통화량은 최근 

2 개월 평균통화량으로 합니다.  

③ 위 제 2 항의 사유에 해당되는 경우 000 는 고객의 의견진술을 청취하여 고객이 

합리적인 사유를 제시하지 못하는 경우에 00000계약을 해제 또는 

해지합니다. 

이 경우 000 는 의견진술 10 일전까지 통보하여야 하며 계약자의 사정으로 통지할 수 

없는 경우 전화국 또는 인터넷 홈페이지에 14 일간 게시하며, 지정일시까지 의견을 

진술하지 않는 경우 해지에 이의가 없는 것으로 봅니다. 

제 4 장 서비스 이용 

제 17 조(국제가상사설망서비스) 

① 서비스는 청약, 요금납부 및 통화상세내역제공 등 서비스 관리방식에 따라 다음과 

같이 구분합니다. 

1. 00000 란 한국측 관리 

2. 00000  란 한국 및 외국측 통합 관리 

② 계약자는 국내 및 외국지점을 구분하여 사설번호를 정하여야 합니다.  

③ 서비스 통화의 종류는 다음과 같이 구분합니다.  

1. 발.착신측등록통화(OnNet 통화) 란 계약자가 원하는 사설번호를 000와 상대국 

통신사업자의 데이타베이스에 등록하여 이용하는 통화 

2. 발신측등록통화(VonNet통화) 란 계약자가 원하는 사설번호를 000의 데이타베이스에 

등록하여 이용하는 통화 

3. 미등록통화(OffNet 통화) 란 전화번호를 이용하는 통화 

제 18 조(제 3자요금부담서비스) 

1 의 모번호에 대하여 자번호는 10 개이내로 합니다. 

제 19 조(00000 제공) 

① 000가 제공하는 00000는 다음과 같습니다. 

1. 카드서비스 란 국내.외에서 카드를 이용하여 통화할 수 있는 서비스 

2. 국제전용전화 란 국제전용전화 이용자가 00000를 이용하는 서비스 

3. 직접다이얼링서비스 란 이용자가 상대 전화번호를 직접다이얼링하여 통화하는 서비스 

4. 팩스서비스 란 이용자가00000로 팩시밀리를 전송하는 서비스 

5. 휴대폰용서비스 란 이동망사업자의 고객이 000 직접다이얼링 식별번호를 이용하여 

00000를 이용하는 서비스 

② 서비스의 종류를 추가하거나 폐지할 경우에는 별도로 공시합니다. 

제 20 조(00000 제공) 

① 000가 제공하는 00000는 다음과 같습니다. 

1. 카드서비스 란 000를 이용하여 통화할 수 있는 서비스 

2. 직접다이얼링서비스 란 이용자가 상대 전화번호를 직접다이얼링하여 통화하는 서비스 

3. 국제 SMS 및 멀티메일(MMS) 서비스 란 국내 가입자가 해외 가입자에게 단문 메시지 

(90byte 이내) 및 장문 메시지(90byte 초과), 사진, 음악, 동영상 등을 전송하는 서비스  

4. 영상전화서비스 란 영상전화가 가능한 단말기를 이용하여 통화하는 서비스 

5. 선불무선자동통화서비스 란 무선전화 발신 선불제(PPS) 자동통화 국제전화 서비스 

② 서비스의 종류를 추가하거나 폐지할 경우에는 별도로 공시합니다. 

제 21 조(00000) 

① 000가 제공하는 00000는 다음과 같습니다. 

1.00000란 별도의 가입절차 없이 이용자가 00000 를 직접 다이얼하여 

음성안내멘트에 따라 국제팩스를 이용하는 서비스 

2. 00000 란 00000 를 다이얼하여 001 국제전화망을 통해 동보전송, 

시간지정전송, 일일전송결과보고서 등 부가서비스를 이용할 수 있는 가입형 서비스 

3. 00000 란 00000 을 다이얼하여 00000 국제전화망을 통해 동보전송, 

시간지정전송, 일일전송결과보고서 등 부가서비스를 이용할 수 있는 가입형 서비스 

4. 00000 란 인터넷 전용 프로그램을 통해 국제팩스를 이용하는 가입형 서비스 

② 00000 홈페이지 이용약관 동의 후 고객의 

이용신청에 대하여 000가 승낙함으로써 이용 가능하며, 본 약관에서 명시하지 않은 

사항은  00000 홈페이지 이용약관 을 적용합니다. 

1. 서비스 종류 

가. 00000 란 국제 PSTN 망을 통한 고품질 서비스 

나. 00000 란 국제 00000 망을 통한 저렴한 서비스 

2. 게시물 및 내용물 삭제 란 Web Fax 전송을 위해 작성된 전송파일 및 전송결과를 

발송일로부터 15 일간 보관하며, 이후 자동삭제되므로 회원이 전송파일을 저장하고자 

하는 경우 별도로 저장하여야 합니다.  

제 22 조(글로벌메시징서비스) 

① 000가 제공하는 글로벌메시징서비스는 다음과 같습니다. 

1. 글로벌메시징비즈 란 이용고객(기업고객)이 별도 시스템 구축 없이 000가 제공하는 

글로벌메시징시스템과 연동하여 해외 수신자에게 문자메시지(SMS)를 발송할 수 있게 

하는 서비스 

② 글로벌메시징서비스 관련, 본 이용약관에 규정되지 아니한 사항은 000의 

글로벌메시징서비스 이용약관의 내용을 준용합니다. 

제 23 조(선택기능 제공) 

① 계약자의 신청에 따라 서비스 선택기능을 제공하며, 그 종류는 다음과 같습니다. 

1. 국제가상사설망서비스 

 2. 국제클로버서비스 

②선택기능을 추가하거나 폐지할 경우에는 별도로 공시합니다. 

제 24 조(통화내역 통보 등) 

① 통화내역은 요금납부청구시 통보합니다. 단, 이를 원하지 않는 경우에는 000에 

알려야 합니다. 

② 통화내역의 열람 또는 복사의 청구는 요금납입이 청구된 전화의 계약자 또는 그 

위임을 받은 자가 요금납입 청구일로부터 6 개월이내에 하여야 합니다. 

제 25 조(이용번호의 안내제한) 

이 약관에 의한 계약자별 이용번호는 안내하지 아니합니다 

제 26 조(이용제한) 

000는 다음 각호의 경우 국제통화의 전부 또는 일부를 제한하거나 정지할 수 

있습니다. 

① 전기통신설비의 장애 또는 통화의 폭주 

②  타사업자설비와 연동되어 제공되는 서비스중 통제와 과금이 불가능한 호 및 

당해사업자의 요청이 있는 경우 

③ 국제전화서비스를 이용하여 공공의 안녕질서 또는 미풍양속을 해하거나 사전 

윤리심의를 받지않은 정보가 제공되는 경우 

④ 단기간에 과다한 통화가 발생하여 불법복제나 명의도용 등이 우려되는 경우(단, 

고객에게 사전에 전화 등으로 사실여부를 확인할 수 없는 경우에 한함) 

제 27 조(국제영상전화서비스) 

영상서비스 제공 단말기를 이용하여 영상서비스와 함께 국제통화를 할 수 있는 서비스 

제 5 장 요  금  등 

제 28 조(요금의 산정) 

국제전화서비스를 이용한 대가로 납입하여야 하는 요금은  별표 1 과 같습니다. 

제 29 조(국제가상사설망서비스 요금) 

① 제 17 조제 1 항제 2 호의 계약자가 외국측 요금에 대하여 납부책임을 지는 경우 그 

요금은 당해 외국통신사업자가 정한 요금을 적용합니다.   

② 요금월 중도에 개통 또는 해지하는 경우 한국측 기본료는 일할계산합니다. 

제 30 조(00000 요금) 

서비스의 종류에 따라 000가 정한 요금을 적용하며 요금은  별표 1 과 같습니다. 

제 31 조(00000 요금) 

① 서비스의 종류에 따라 000가 정한 요금을 적용하며 요금은  별표 3 과 같습니다 

② 무선단말기에서 제공하는 임대로밍서비스, 로밍착신서비스의 0000 요율은  

   별표 3 과 같습니다   

제 32 조(글로벌메시징서비스 요금)  

서비스 종류에 따라 000가 정한 요금을 적용하며 요금은  별표 1 과  같습니다 

제 33 조(00000 요금) 

① 000는 계약자에게 책임 없는 사유로 전화통화를 하지 못한 사실을 계약자가 

000에 통지한 때(그전에 000가 그 사실을 안 경우에는알게 된 때)로부터 계속 

6 시간이상  서비스를 제공하지 못한 경우에는 해당일수의 00000의 

최저이용료와 시외전화 사전선택 통화료의 월정액은 산정하지 않습니다. 

② 00000의 요금이 최저이용료에 미달하는 경우에는 최저이용료를 적용하고 

그 이상인 경우에는 실사용 요금을 적용합니다.  

③ 위 제 1 항과 제 2 항의 규정에도 불구하고 요금월 중도에 서비스의 개통, 해지, 

이용정지와 그 해제, 부활 등 변동사항이 있는 경우에는 실사용 요금을 적용하거나, 

최저이용료를 일할 계산할 수 있습니다. 요금월의 회선당 평균 통화료가 최저이용료에 

미달한 경우에는 최저이용료를 적용합니다. 단, 요금월 중도의 개통, 해지, 통화정지와 

그 해제, 통화휴지 및 일시이용중단과  그 부활의 경우에는 실사용 요금을 적용합니다. 

제 34 조(국제전화 할인요금) 

① 000가 제공하는 국제전화 할인요율은  별표 1 과 같습니다. 

② 할인서비스 가입 후 6 개월간 이용실적이 없는 경우, 할인서비스 가입을 자동 

해지 할 수 있습니다. 

제 35 조(위성전화서비스 통화요금) 

서비스의 종류에 따라 000가 정한 요금을 적용하며 요금은  별표 1 과 같습니다. 

제 36 조(공동마케팅 및 패키지상품에 대한 요금할인) 

공동마케팅 및 패키지상품 출시에 따라 다음과 같은 합리적인 사유가 있는 경우 

일정기간을 정하여 이용요금을 10퍼센트 한도내에서 할인하거나, 10 분 이내의 무료통화를 

제공할 수 있습니다. 

① 적용대상서비스 란 자동통화, 한국직통서비스, 글로벌메시징서비스 

② 적용대상자 란 공동마케팅 및 패키지상품 이용자 

③ 할인 및 무료통화의 적용기준 

가. 공동마케팅 및 패키지상품 출시 등이 회사의 새로운 서비스 제공기회 확산 또는  

활성화에 기여하는 경우 

나. 공동마케팅 및 패키지상품 출시 등에 따라 유치수수료, 광고비 등과 같은 영업관련 

비용의 절감사유가 발생하거나, 기타 추가적인 원가절감요인이 발생하는 경우 

제 37 조(개별요금의 통합청구) 

전기통신서비스이용기본약관 제 4 조 제 2 항의 규정에 불구하고 000는 국제전화 

요금을 그 이용자가 가입한 000의 시내전화 요금과 통합하여 청구할 수 있습니다. 

다만 요금이의제기를 이유로 요금납입책임자의 신청이 있는 경우 000는 요금을 

분리하여 재청구합니다. 

제 38 조(손해배상) 

① 000는 전화고장신고를 접수하였거나 또는 그 전에 000가 고장사실을 알게 된 

때로부터 계속 6 시간 이상 서비스를 제공하지 못하여 계약자가 손해를 입은 경우 

이를 배상합니다. 다만, 상대국 사업자의 장애 등으로 인한 경우는 그러하지 않습니다. 

② 기타 손해배상의 요건, 배상금액의 산정 등은 전기통신서비스이용기본약관을 

적용합니다.  

제39조 (손해배상의 범위)                                              
고객의 책임없는 사유로 서비스를 이용하지 못하는  경우에 그 뜻을 회사에 통지한 후부터 계속 8시간이상 서비스를 제공받지 못한 때에는 서비스를 제공받지 못한 시간에 해당하는 기본료와 부가사용료의 3배에 상당한 금액을 최저기준으로 하여 고객의 청구에 의해 협의하여 손해배상을 합니다. 다만, 그 손해가 천재지변 등 불가항력이나 고객의 고의 또는 과실로 인하여 발생한 때에는 그러하지 아니합니다
 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>