<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
30. 마일리지포인트		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
012_마일리지포인트.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000

총칙 

제 1조 (목적) 

본 약관은 000(이하  회사 )가 제공하는 00000, 00000 0서

0를 이용함에 있어 회사와 회원의 권리, 의무 및 책임사항을 규정함을 목적으로 합니다. 

제 2조 (정의) 

본 약관에서 사용하는 주요 용어를 아래와 같이 정의합니다. 

① 00000 회원(이하  회원 이라 함)이란, 본 약관에 동의하고 회원가입을 완료하여 

00000 서비스를 이용할 수 있는 권한을 받은 자를 말합니다. 

② 00000 참여사(이하  참여사 )란 00000 서비스를 제공하면서 하나의 로그인 

계정과 카드비밀번호를 사용할 수 있고 포인트를 통합하여 적립, 사용할 수 있는 000

 계열사로서 000 입니다. 

③ 00000 서비스란 제휴가맹점 및 서비스 홈페이지에서 회원에게 제공하는 포인트 

적립 사용, 할인, 프로모션 이벤트 참여, 정보제공 등 다양한 혜택의 고객 서비스 프로그

램을 말합니다. 회원에게 제공되는 00000 서비스의 구체적인 내용은 회사 및 참여

사와 제휴가맹점 간 체결된 멤버십 제휴 계약 또는 각 가맹점 가입 계약에 따라 달라질 

수 있습니다. 

④ 00000 서비스 홈페이지(이하  서비스 홈페이지 )라 함은 회원이 온라인, 모바일을 

통해 00000 뿐만 아니라, 각 홈페이지에서 제공하는 각종 서비스를 이용할 수 있는 

회사 및 참여사, 제휴가맹점의 인터넷 사이트 및 모바일 어플리케이션을 말합니다. 

⑤ 00000 서비스 제휴가맹점(이하  제휴가맹점 )이라 함은 회사 및 참여사와 제휴 계

약을 체결하여 회원에게 00000 서비스를 제공하는 업체 또는 업소를 말합니다. 제

휴가맹점 내역은 서비스 홈페이지에서도 확인할 수 있습니다. 

  GS칼텍스 계열 주유소 LPG충전소 전기차충전소(이하  주유 충전소 , 000 상표를 

표시하고 000가 공급한 상품을 판매하거나  00000 카드 이용에 관련한 

계약 을 체결한 주유 충전소), 000 자회사인 000, 000의 제휴업체 

  000과  000 멤버십 가맹점 가입 계약  또는  000 멤버십 서비스 제휴 

계약 을 체결하여 000 멤버십 서비스를 공동으로 운영하기로 합의한 업체 또는 업

소(000 점포 내 임대업체 포함)  

  000이 운영하는  온라인 쇼핑몰 ,  카탈로그 통신 판매 ,  케이블 TV 홈쇼핑  등에 

00000 서비스 제휴 계약 을 체결하여 00000 서비스를 공동으로 

운영하기로 합의한 업체 

⑥ 00000 카드란 회사 및 참여사에서 회원 가입을 정상 완료한 회원에게 발급하여 

00000 서비스를 정상적으로 이용할 수 있도록 회사에서 승인한 카드를 말합니다. 

⑦ 00000 제휴 카드(이하  제휴 카드 라 함)란 제휴사가 발행한 회원카드 또는 신용

카드 등의 카드로서 해당 카드 사용 시 회사와 제휴계약에 의하여 포인트 적립 사용 할

인이 가능한 카드를 말합니다. 

⑧ 00000 포인트(이하  포인트 라 함)란 제휴가맹점에서 물품이나 서비스 구매 시, 

적립 또는 사용할 수 있도록 회원에게 제공하는 서비스 포인트를 말합니다. 

⑨ 00000 회원(이하  회원 이라 함) 이란, 본 약관에 동의하고 회원가입을 

완료하고 보너스카드를 발급받아 보너스카드 서비스를 정상적으로 이용할 수 있는 권한

을 받은 자를 말합니다. 

제 3조 (00000 서비스 개요) 

회사와 참여사가 본 약관에 따라 고객에게 제공하는 서비스는 아래와 같습니다. 

① 적립 서비스 

회원은 제휴가맹점에서 상품 또는 서비스 구입 시에 00000 를 적립 받은 수 있습니

다. 

② 사용 서비스 

회원은 제휴가맹점에서 상품 또는 서비스 구매 시 적립한 포인트를 사용할 수 있습니다. 

③ 00000  

회원은 회사 및 참여사의 서비스 홈페이지에서 로그인 계정을 통합하여 이용할 수 있는 

통합 회원 인증 서비스인 00000 를 이용할 수 있습니다. 

④ 기타 서비스  

가) 회사는 상기 외 회원을 위한 서비스를 추가로 개발하여 회원에게 제공할 수 있습니

다. 

나) 00000 서비스, 제휴가맹점, 제휴카드에 대한 자세한 내용은 가입 시 제공받은 안

내물이나 회사 및 참여사의 홈페이지를 참조하시기 바랍니다. 

제 4조 (보너스카드 서비스 개요) 

회사가 본 약관에 따라 회원에게 제공하는 보너스카드 서비스는 아래와 같습니다. 

① 적립 서비스 

회원은 회사가 지정한 주유 충전소 또는 제휴가맹점에서 상품 또는 서비스 구매 시 포인

트를 적립 받을 수 있습니다. 

② 사용 서비스 

회원은 회사가 지정한 주유 충전소 또는 제휴가맹점에서 상품 또는 서비스 구매 시 적립

한 포인트를 사용할 수 있습니다. 

③ 할인 서비스 

회원은 회사가 지정한 주유 충전소 또는 제휴가맹점에서 회사 또는 제휴사가 한시적으로 

진행하는 할인 서비스를 이용할 수 있으며, 할인에 관한 상세 내용은 해당 카드의 지급

처, 제휴사에서 확인할 수 있습니다. 

④ 보상서비스 

회원은 회사가 정한 방침에 따라 신규회원 가입 시 또는 각종 기념일에 포인트를 적립 

받을 수 있으며 적립한 포인트에 따른 사은품신청 등 다양한 보상서비스를 이용 할 수 

있습니다. 

⑤ 주행 정보 확인 및 중개 서비스  

회원은 개별 동의 고객에 한해 차량에 탑재된 기계 장치를 통해 수집된, 차량 식별 정보 

및 주행정보(이하  차량정보 라 합니다.)를 본인 또는 위탁사에 중개하는 서비스를 이용할 

수 있습니다. 

⑥기타 서비스 

가) 회사는 상기 외 회원을 위한 서비스를 추가하여 회원에게 제공할 수 있습니다. 

나) 보너스카드 서비스에 대한 상세내용은 가입 시 제공받은 안내 물이나 회사의 서비스 

홈페이지를 참조하시기 바랍니다. 

제 5조 (약관 개정) 

① 회사는 필요 시 약관을 개정할 수 있으며, 개정된 약관을 적용하고자 하는 날(이하  

약관 시행일 )로부터 14 일 이전에 개정 사실 및 개정된 내용을 서비스 홈페이지에 고지

합니다. 다만, 회원에게 불리하게 약관내용을 변경하는 경우에는 최소 30 일 이상 유예기

간을 두며 아래 방법 중 1 가지 이상의 방법으로 회원에게 고지합니다.  

  홈페이지 내 고지, email 통보, 서면 또는 전단을 이용한 통지, 00000 카드 영수증

을 통한 고지, 문자메시지(SMS, LMS, MMS, 카카오톡 등)를 통한 통지, 푸시메시지 

② 회사가 이메일이나 서면, 문자메시지, 푸시메시지를 이용하여 통지하는 경우 회원이 

제공한 이메일 주소나 휴대폰번호, 우편물 수령지 주소 중 가장 최근에 제공된 곳으로 

통지하며 이 경우, 회사가 적법한 통지를 완료한 것으로 봅니다. 

③ 회사는 원칙적으로 개정된 약관에 대하여 약관 시행일로부터 유효하게 적용합니다. 

④ 회원은 약관 개정에 이의가 있을 경우 계약해지 할 권리가 있으며, 서비스 홈페이지

에서 직접 회원탈퇴, 또는 서비스 홈페이지에서 안내한 고객서비스센터를 통해서도 본인

확인을 거쳐 회원탈퇴를 요청할 수 있습니다. 다만 계약존속 여부를 판단할 기간을 부여

하였음에도 개정된 약관 시행일까지 반대 의사를 표시하지 않을 경우에는 변경된 약관에 

동의한 것으로 봅니다. 

제 2장 회원가입과 00000(00000)카드 

제 6조 (회원가입과 00000(00000)카드 발급) 

① 회원가입을 원하는 고객은 회사가 정한 가입 양식(서비스 홈페이지 및 일부 제휴가맹

점의 서면 또는 온라인, 모바일 회원 가입 양식)에 따라 회원정보를 기입한 후 본 약관 

및 개인정보의 수집, 활용 약관, 제3자 제공 약관에 동의함으로써 회원가입을 신청합니다. 

단, 제휴가맹점에 따라 별도의 가입양식을 사용할 수 있으며, 14 세 미만은 회원가입이 

불가합니다. 

② 법인 및 단체인 경우, 본 약관과 회원가입 신청자가 법인 단체로부터 적법한 권한 위

임을 받았다는 증명 서류와 함께 법인 단체 번호 및 인장을 포함한  법인 회원 가입 신청

서 에 동의함으로써 회원가입을 신청합니다. 

③ 회사는 자체 기준에 따라 심사한 후 회원자격을 부여하고 보너스카드를 발급하여 드

립니다. 

④ 회원가입 전에 보너스카드를 먼저 수령한 고객은 서비스 홈페이지 또는 고객 서비스

센터에서 보너스카드 등록 및 회원가입 절차를 완료해야 합니다. 회원등록을 하지 않은 

카드(이하  미등록카드 라 함)는 일정기한에 한하여 포인트 적립만 가능하는 등 서비스 

제한이 있습니다. 

⑤ 회원은 회원자격을 타인에게 양도하거나 대여 또는 담보의 목적으로 이용할 수 없습

니다. 

제 7조 (카드 이용 및 관리) 

① 00000 서비스 및 보너스카드 서비스는 원칙적으로 카드를 제시해야 이용할 수 

있습니다. 카드를 제시한다는 것은 실물카드 또는 모바일카드를 보여주거나, 카드번호를 

입력하거나 알려주는 행위를 말합니다. 

② 미성년자 여부나 본인 확인 등 합리적인 이유가 있는 경우에 회원에게 신분증 제시를 

요청할 수 있으며 정상적이고 원활한 서비스를 제공 받기 위해 이러한 요청에 응하여야 

합니다. 

③ 카드 및 카드비밀번호는 회원 스스로의 책임하에 관리해야 합니다. 회원의 고의 또는 

과실로 카드의 훼손, 분실, 도난 또는 카드비밀번호의 유출 등의 사고가 발생할 경우, 회

사로 즉시 통지해야 합니다. 

④ 회사는 회원으로부터 통지를 받은 즉시 사고 등록 및 카드중지 등 필요한 제반 조치

를 취합니다. 다만 통지 이전에 발생한 손해로서 회원의 고의 또는 과실 등에 의한 경우

에는 회사가 책임지지 않습니다. 

⑤ 카드는 발급받는 즉시 카드 서명란에 직접 서명하고, 회원본인이 직접 사용하여야 합

니다. 

제 8조 (회원탈퇴 및 자격상실) 

① 회원은 언제든지 서비스 홈페이지에서 직접 탈회하거나, 이메일, 서면, 전화 등의 방

법으로 고객서비스센터로 연락하여 회원탈퇴를 요청할 수 있으며, 회사는 즉시 회원 탈

퇴를 처리합니다. 

② 회사는 아래의 경우, 회원 자격을 정지 또는 상실시킬 수 있으며, 회원자격 정지는 통

보없이 진행될 수 있습니다.  

가) (허위 타인정보) 회원 가입 신청 시, 허위 내용을 등록하거나, 타인명의를 사용한 경우 

나) (포인트 부정적립) 시스템 오류가 아니면서 실제로 상품 또는 서비스를 구매하지 않

고 포인트가 적립된 경우 또는 실 구매액 이상으로 포인트가 적립된 경우 

다) (포인트 부정 사용) 동의 받지 않고 다른 회원의 포인트를 임의로 사용 

라) (채무불이행 30 일 경과) 구매한 상품 또는 서비스 대금지급, 기타 이와 관련하여 회

원이 부담해야 하는 채무를 약정기한 내 이행하지 않고, 채무불이행 시점으로부터 30 일

간 채무불이행 상태를 시정하지 아니한 경우 

마) (서비스 방해, 도용 등 거래질서 위협) 다른 회원의 서비스 이용을 부당하게 방해하거

나 그 정보를 도용하는 등 관련 법령을 위반하거나 전자거래질서를 위협하는 경우 

바) 서비스 홈페이지를 이용하여 본 약관이나 법령에 반하는 행위를 하는 경우 

사) 회원이 사망한 경우, 회원자격이 상실되며 회원자격 및 기 적립된 포인트 서비스 관

련한 권리나 의무는 회원의 상속인에게 상속되지 않습니다. 

③ 위 경우, 회원은 변동이 생긴 사실을 확인한 날로부터 최대 30 일 이내에 소명할 수 

있습니다. 회사는 회원의 소명 내용을 심사하여 타당할 경우 회원자격 정지 및 상실을 

취소합니다. 

④ 회원 탈퇴가 확정되는 시점은 아래와 같습니다. 회원 탈퇴 확정 후 회사는 회원을 알

아볼 수 있는 정보를 파기하므로 회원은 탈퇴 전의 포인트 적립 사용 등 포인트 서비스 

등과 관련하여 회사에 대하여 이의를 제기할 수 없습니다. 

가) 회원 탈퇴 요청인 경우 : 회원탈퇴 요청 후부터 포인트 서비스는 정지되고, 기 적립

된 모든 포인트가 소멸됩니다.  

나) 회원자격 상실 통보인 경우 : 회원자격 상실 통보일에 회원 탈퇴가 확정되며 기 적립

된 모든 포인트가 소멸됩니다.  

다) 사망으로 인한 자격상실인 경우 : 회사의 통보여부와 상관없이 회원 사망일에 자격상

실이 확정되며, 기 적립된 모든 포인트가 소멸됩니다. 

⑤ 회원 탈퇴 후 고객번호, 휴대전화 번호 뒷자리 6개 숫자, 회원 동의 이력, 회원 탈퇴 

이력은 스팸 신고 대응 등의 목적으로 1년간 보유 후 삭제 처리됩니다. 

제 3장 00000 포인트 

제 9조 (00000 포인트 적립) 

① 포인트는 회원이 회사나 참여사 및 제휴가맹점에서, 또는 제휴카드를 이용하여 

00000 서비스에서 정한 상품 서비스를 구매하거나, 프로모션 등 마케팅 활동에 참여

하여 획득할 수 있습니다. 

② 포인트는 회원가입 후 제휴가맹점에서 상품 또는 서비스를 구매한 회원에게 회사나 

참여사, 제휴가맹점 간에 약정된 바에 따라 산정하여 부여합니다. 단, 포인트와 관련하여 

발생하는 제세공과금은 회원이 부담합니다.  

③  다음 사항에 해당 될 경우에는 환불이 불가능합니다.

 1. 타인에게 양도받은 북앤라이프 캐시인 경우

④ 적립과 할인을 병행한 서비스가 아님에도 회원이 적립과 할인을 동시 요청할 경우, 

제휴 가맹점은 이를 거부할 수 있으며, 회원은 적립과 할인 중 하나를 선택해야 합니다. 

⑤ 포인트 적립은 현장 적립(제휴가맹점에서 상품 서비스를 구입한 즉시 카드를 제시하

여 적립을 요청함)을 원칙으로 합니다. 그러나 회사나 참여사가 공식적으로 허락한 기한이 

있는 경우, 회원은 본인의 구매내역에 한하여 해당 기한 내 구매 영수증을 제시하여 구

매한 제휴가맹점에 포인트 적립을 청구 할 수 있습니다 

⑥ 포인트 적립 기준, 적립율, 사후적립 가능한 결제 수단 및 기한 등(이하  포인트 적립

정책 이라 함)은 내부 방침에 의하여 필요 시 변경될 수 있습니다. 포인트 적립정책의 변

동사항은 제 5 조에 의거하여 공지합니다. 

제 10조 (00000 포인트 사용) 

① 포인트는 회원 가입을 통하여 회원자격을 부여받은 익일부터 사용 가능하며, 보유한 

가용 포인트에서 잔여 유효기간이 짧은 포인트를 우선적으로 사용하게 됩니다. 단, 마케

팅 활동에 참여하여 획득한 특별포인트에 대해서는 별도로 정한 규정이 적용됩니다. 

② 회사와 참여사는 사용 가능한 최저포인트 및 사용단위를 정하며 서비스 홈페이지 또

는 제휴가맹점 매장에서 안내하고 있습니다. 

③ 포인트 사용의 기준, 사용 가능한 최저 포인트 및 사용단위 등(이하  포인트 사용정책 

이라 함)은 내부 방침에 의하여 필요 시 변경될 수 있습니다. 포인트 사용정책의 변동사

항은 제 5 조에 의거하여 공지합니다. 

④ 포인트는 구매 시점에 적립되나, 적립된 익일부터 사용 가능합니다. 

⑤ 회원은 포인트를 타인에게 양도하거나 대여 또는 담보의 목적으로 이용할 수 없습니

다. 다만, 회사에서 인정하는  포인트 선물하기 의 절차를 따른 경우는 예외로 합니다. 선

물받은 포인트를 다시  포인트 선물하기 는 불가합니다. 상세 내용은 서비스 홈페이지를 

통해서 안내합니다. 

제 11조 (기존 포인트 및 적립금의 00000 전환) 

회사 및 참여사의 기존 멤버십 및 쇼핑몰 등의 회원이 00000 회원 가입할 경우, 

00000 회원자격을 부여받는 시점에 기존 보유한 포인트 및 적립금은 00000 로 1:1 

전환됩니다. 이에 이의를 제기하지 않을 경우에는 약관에 동의함으로써 기존 포인트 및 적립

금이 00000 로 전환되는 것에 동의한 것으로 봅니다. 

제 12조 (00000 정정, 취소 및 소멸) 

① 포인트 적립에 오류가 있을 경우, 오류발생 시점부터 90 일 이내에 회사 또는 참여사

에 정정 신청을 해야 합니다. 회원은 필요한 경우 적립 오류를 증명할 전표나 영수증 등 

자료를 해당 회사에 제시하거나 또는 해당 제휴가맹점에서 동의를 받는 등 적립 오류의 

입증을 요청 받을 수 있습니다. 

② 포인트의 유효기간은 적립월로부터 60개월이며 먼저 적립된 포인트부터 월 단위로 자

동 소멸됩니다. 단, 000의 2005년6월1일 이전에 적립된 포인트는 유효 기간이 적용

되지 않으며, 사용 전까지 소멸되지 않습니다. 000의 전환된 00000는 기존 적

립금의 유효 기간 24개월을 따릅니다. 회사는 포인트 소멸 3개월 전 제5조에 의거하여 

안내합니다. 

③ 프로모션 등 마케팅 활동에 참여하여 획득한 포인트의 유효기간은 일반 00000 

와 다를 수 있습니다. 해당 마케팅 활동에 참여 시 안내를 참고하십시오. 

④ 환불 시 적립 또는 사용한 포인트는 취소 및 복원되며, 교환 시 적립 또는 사용한 포

인트는 동일한 결제 금액에 대하여 유지됩니다. 

제 13조 (회원탈퇴와 00000 포인트 처리) 

포인트는 회원탈퇴 요청 후부터 사용 불가합니다. 회원은 회원탈퇴 요청 전까지 적립된 가용

포인트를 사용해야 합니다. 사용하지 않은 포인트는 제 8 조에 의거하여 처리됩니다. 

제 4장 00000와 보너스카드 홈페이지 및 000 홈페이지 

제 14조 (홈페이지 개요) 

① 회사는 회원에게 온라인 및 모바일 상에서도 각종 포인트서비스를 제공하기 위하여 

00000 홈페이지와 보너스카드 홈페이지, 모바일 앱등을 운영하며, 본 약관 제 15 조 

내지 제 29 조는 회원이 홈페이지(모바일앱 포함, 이하 같음)에서 제공하는 각종 서비스

(이하  홈페이지 서비스 라고 함)를 이용함에 있어 필요한 사항을 규정합니다. 

② 회사는 홈페이지 서비스 운영과 관련하여 관계 법령과 본 약관이 금지하거나 공서양

속에 반하는 행위를 하지 않으며, 이 약관이 정하는 바에 따라 지속적이고 안정적으로 

상품 서비스를 제공하는데 최선을 다합니다. 

제 15조 (홈페이지 서비스 내용 및 변경) 

① 회사는 홈페이지를 통해 다음과 같은 업무를 수행합니다. 

가) 회원에 대한 서비스 관련 제반 정보의 제공  

나) 상품 서비스에 대한 정보 제공 및 구매계약의 체결 

다) 구매계약이 체결된 상품 서비스의 배송  

라) 기타 회사가 정하는 업무 

② 회사는  제 14 조 ①항 의 홈페이지를 통한 상품 서비스의 거래와 관련하여 상품의 

품절 또는 기술적 사양의 변경 등의 경우에는 제공할 상품 서비스의 내용을 변경할 수 

있습니다. 이로 인하여 회원에게 손해가 발생하고 동 손해가 회사의 고의 또는 과실에 

기인한 경우 회사는 그에 대한 배상 책임을 집니다. 

③ 전 항의 규정에 의하여 회사가 제공할 상품 서비스의 내용을 변경하고자 할 경우에는 

변경된 상품 서비스의 내용 및 제공일자를 명시하여 현재의 상품 서비스의 내용을 게시

한 곳에 즉시 공지합니다. 

제 16조 (홈페이지 서비스의 중단) 

① 회사는 컴퓨터 등 정보통신설비의 점검, 보수, 교체 및 고장, 통신의 두절 등의 사유가 

발생한 경우에는 홈페이지 서비스의 제공을 일시적으로 중단할 수 있습니다. 

② 전항의 사유로 홈페이지 서비스를 중단하고자 할 경우 회사는 이메일 또는  제 14 조 

①항의 홈페이지 에 게시하는 방법으로 온라인 회원에게 서비스 중단사실을 알려드립니

다. 

③ 회원의 고의 또는 과실에 기인한 홈페이지 서비스의 부당한 중단 및 시스템 장애로 

회원이 손해를 입은 경우, 회사는 통상적으로 예상 가능한 범위 내에서 동 손해를 배상

합니다. 

제 17조 (회원 ID  Password) 

① 홈페이지 서비스를 이용하고자 하는 회원은 회사가 정하는 바에 따라 회원 ID 및 

Password 를 등록해야 합니다. 단, 회사의  제 14 조 ①항의 홈페이지 에 등록하는 경우

에는 자동으로 00000 홈페이지에 등록됩니다. 

② 회사는 00000 서비스를 홈페이지에서 원활히 사용할 수 있도록 회원의 ID 와 

Password 를 참여사 홈페이지에서 통합하여 사용할 수 있는00000를 제공하

고 있습니다. 00000를 제공하는 홈페이지는 회사의 서비스 정책에 따라 추가 

변동될 수 있습니다. 단, 참여사 혹은 제휴가맹점의 홈페이지 회원가입은 각 사가 정한 

정책에 따라, 각 사 홈페이지 이용약관에 동의하는 등의 절차를 완료하여 가입합니다. 

③ 회원의 ID 와 Password 에 관한 관리책임은 원칙적으로 회원에게 있습니다. 

④ 회원은 타인에게 자신의 ID 및 Password 를 알려주거나 이용하게 해서는 안됩니다. 

⑤ 회원은 자신의 ID 및 Password 가 도용되거나 타인이 사용하고 있음을 인지한 경우 

즉시 회사나 참여사로 통보하여 안내에 따라야 합니다. 회사나 참여사는 각 사의 귀책사

유 없이 회원이 자신의 ID 및 Password 를 도용 당한데 따른 손해에 대해서는 법적 책

임을 부담하지 않습니다. 

제 18조 (재화 용역의 구매) 

① 회원은  제 14 조 ①항의 홈페이지 에서 아래 절차에 따라 상품 서비스를 구매할 수 

있습니다. 단, 나)호 내지 다)호는 경우에 따라 생략될 수 있습니다.  

가) 상품 서비스 선택  

나) 이름, 주소, 전화번호, 이메일(또는 휴대전화번호) 등의 입력 

다) 약관내용, 청약철회권이 제한되는 서비스, 배송료, 설치비 등의 비용부담과 관련한 내

용에 대한 확인 

라) 상품 또는 서비스의 구매신청 및 확인 또는 회사의 확인에 대한 동의 

마) 결제방법의 선택  

바) 기타 회사가 별도로 정하는 절차 

② 회사는 영리목적의 광고성 정보를 발송할 수 있으며, 회원이 광고성 정보의 수신을 

원하지 않을 경우 회사는 이를 즉시 중지합니다. 회사는  표시, 광고의 공정화에 관한 법

률」 제3조를 준수하여 부당한 표시, 광고를 하지 않습니다. 

제 19조 (계약의 성립) 

① 회사는 아래 사유가 있는 경우 구매신청을 거부할 수 있습니다. 다만, 미성년자와 계

약을 체결하는 경우에는 법정대리인의 동의를 얻지 못하면 미성년자 본인 또는 법정대리

인이 계약을 취소할 수 있습니다.  

  신청 내용에 허위, 기재누락, 오기가 있는 경우 

  미성년자가 청소년보호법 등에서 금지하는 상품 또는 서비스를 구매하는 경우 

  기타 구매신청에 승낙하는 것이 기술상 현저히 지장이 있다고 판단하는 경우 

② 회사는 회원으로부터 상품⁄서비스에 대한 구매신청을 받은 경우 당해 회원에게 구매

가 성공적으로 완료되었다는 메시지를 회원에게 보여줌으로써 당해 상품 서비스에 대한 

구매계약이 성립된 것으로 봅니다. 

③ 회사의 승낙 의사표시에는 회원의 구매 신청에 대한 확인 및 판매가능 여부, 구매신

청의 정정, 취소 등에 관한 정보 등이 포함됩니다. 

제 20조 (대금지급방법) 

① 회원은 아래 방법 중 하나 또는 그 이상을 결합하여 대금지급 할 수 있습니다 

  계좌이체 

  신용카드결제 

  온라인무통장입금 

  000 보너스(00000) 포인트 결제  

  수령시 대금지급 

  기타 회사가 정한 결제 방법 

② 회사는 상품⁄서비스의 성격에 따라 대금지급방법을 한정할 수 있으며, 이 경우 회원

이 구매신청 전 확인할 수 있도록 미리 고지합니다. 

제 21조 (구매신청 변경 및 취소) 

회원은 회사가 정하는 기간까지 구매신청 변경 또는 취소를 요청할 수 있습니다. 다만, 회사

가 정하는 일부 상품 서비스의 경우 당해 요청이 제한될 수 있습니다. 대금 지불에 따른 청

약철회는 제 24 조, 제 25 조를 따릅니다. 

제 22조 (배송) 

회사는 회원이 구매한 상품에 대해 배송수단, 배송비용 부담자, 배송기간 등을 회원에게 알려

드립니다. 

제 23조 (환급) 

회사는 회원이 구매신청한 상품을 품절 등의 사유로 제공할 수 없을 경우 지체없이 그 사유

를 회원에게 통지하고, 사전에 재화 등의 대금을 받은 경우에는 대금을 받은 날부터 2 영업

일 이내에 환급하거나 환급에 필요한 조치를 취합니다. 

제 24조 (청약철회 등) 

① 회원은 상품 등을 공급받은 날부터 7 일 이내 청약을 철회할 수 있습니다. 

② 아래의 경우 반품 및 교환이 불가합니다.  

가) 회원에게 책임있는 사유로 상품 등이 멸실 또는 훼손된 경우 

나) 회원의 사용 또는 일부 소비에 의하여 상품 등의 가치가 현저히 감소한 경우 

다) 시간의 경과에 의하여 재판매가 곤란할 정도로 상품 등의 가치가 현저히 감소한 경

우 

라) 동일한 성능의 상품으로 복제가 가능한 경우 그 원본인 상품 등의 포장을 훼손한 경

우 

③ 제 24 조①항 및 ②항에 불구하고 상품 등의 내용이 표시, 광고 내용과 다르거나 계

약내용과 다르게 이행된 때에는 당해 상품 등을 공급받은 날부터 30 일 이내에 환급, 반

품 또는 교환 청구를 할 수 있습니다. 

제 25조 (청약철회 등의 효과) 

① 회사는 회원으로부터 상품 등을 반환 받은 경우 3 영업일 이내 지급받은 대금을 환급

합니다. 환급을 지연한 때에는 그 지연기간에 대하여 공정거래위원회가 정하여 고시하는 

지연이자율을 곱하여 산정한 지연이자를 지급합니다. 

② 회사는 위 대금을 환급함에 있어서 회원의 대금지급방법에 따른 당해 결제수단을 제

공한 사업자로 하여금 대금청구를 정지 또는 취소하도록 요청합니다. 

③ 청약철회에 상품 등의 반환에 필요한 비용은 회원이 부담합니다. 회사는 회원에게 청

약철회 등을 이유로 위약금 또는 손해배상을 청구하지 않습니다. 다만, 상품 등의 내용이 

표시, 광고 내용과 다르거나 계약내용과 다르게 이행되어 청약철회 하는 경우 상품 등의 

반환에 필요한 비용은 회사가 부담합니다. 

제 26조 (회원의 의무) 

① 회원은 아래의 행위를 하여서는 안됩니다.  

  신청 또는 변경 시 허위내용의 등록 

  타인의 정보 도용 

  회사에서 게시된 정보의 무단 변경, 삭제 등 훼손 행위 

  회사가 지정한 정보 이외의 정보(컴퓨터 프로그램 등)의 송신 또는 게시 

  제 3자의 저작권 등 지적재산권에 대한 침해 

  제 3자의 명예 손상 또는 업무 방해 행위 

  외설 또는 폭력적인 메시지, 화상, 음성, 기타 공서양속에 반하는 정보의 홈페이지에 공

개 또는 게시 

  상품 수령 후 청약철회를 하여 대금을 환불 받았음에도 반품을 거부 또는 상품 반품 

전 청약철회를 취소였으나 상품 대금을 다시 지급하지 않는 행위 

제 27조 (Web site연결과 회사의 책임) 

회사의 홈페이지가 다른 회사의 웹사이트 또는 자료에 대한 각종 링크로 연결된 경우, 회사

는 회원과 당해 웹사이트간 거래에 대해 어떠한 책임도 지지 않습니다. 

제 28조 (저작권의 귀속 및 이용제한) 

① 회사가 작성한 저작물에 대한 저작권 기타 지적재산권은 회사에 귀속합니다. 

② 회원은  제 14 조 ①항의 홈페이지 를 이용함으로써 얻은 정보를 회사의 사전 승낙없

이 복제, 송신, 출판, 배포, 방송 기타 방법에 의하여 영리목적으로 이용하거나 제 3 자로 

하여금 이용하게 해서는 안됩니다. 

③ 회원이 게시한 게시물의 내용에 대한 권리는 회원에게 있습니다. 

④ 회사가 회원에게 귀속된 저작권을 사용하는 경우 당해 회원에게 통보합니다. 

⑤ 회사는 게시된 내용을 게시물의 동일성을 해하지 않는 범위 내에서 편집, 이동시킬 

수 있는 권리를 보유하며, 다음의 경우 사전 통지 없이 삭제 할 수 있습니다.  

가. 약관에 위배되거나 상용 또는 불법, 음란, 저속하다고 판단되는 게시물인 경우 

나. 다른 회원 또는 제 3 자를 비방하거나 중상 모략으로 명예를 손상시키는 내용인 경

우 

다. 공공질서 및 미풍양속에 위반되는 내용인 경우 

라. 범죄적 행위에 결부된다고 인정되는 내용일 경우 

마. 제 3 자의 저작권 등 기타 권리를 침해하는 내용인 경우 

바. 탈퇴자가 게시한 게시물 

사. 기타 관계 법령에 위배되는 경우 

⑥ 회원의 게시물이 타인의 저작권을 침해함으로써 발생하는 민, 형사상의 책임은 전적

으로 회원이 부담해야 합니다. 

제 29조 (홈페이지 서비스 이용 관련 분쟁 해결) 

① 회사는 회원이 제기하는 정당한 의견이나 불만을 반영하고 그 피해를 보상처리하기 

위하여 피해 보상 처리기구를 설치⋅운영합니다. 회사의 피해 보상 처리 요청 또는 홈페

이지 관련 민원신고는 개인정보 처리방침의 개인정보보호 책임자 또는 담당자에게 연락

합니다. 

② 회사와 회원 간 분쟁은 법령에 의거하여 분쟁조정기관의 조정을 따를 수 있습니다. 

제 5장 기타 

제 30조 (개인정보보호 의무) 

회사 및 참여사는 회원의 개인정보를 적극적으로 보호하며 정보통신망법 등 모든 관련 법령

을 준수하기 위하여 00000 개인정보처리방침을 제정하고 이를 준수하고 있습니다. 자세

한 내용은 서비스 홈페이지에 게재되어 있는 개인정보처리방침을 참고하시기 바랍니다. 

제 31조 (00000 서비스와 보너스카드 서비스 종료) 

① 서비스 종료 시, 회사는 서비스 종료일로부터 3 개월 이전에 제 5 조에 의거하여 공

지합니다. 

② 서비스 종료일로부터 00000 적립혜택은 종료됩니다. 기 적립된 00000 는 

회사가 정하는 포인트 소멸일까지 사용해야 하며, 미사용 잔여 포인트는 소멸됩니다. 이 

경우 포인트 소멸일은 서비스 종료를 공지한 날로부터 최소한 1 년 이상의 기간을 둡니

다. 

제 32조 (준거법 및 합의 관할) 

① 본 약관에서 정하지 않은 사항과 본 약관의 해석에 관하여는 대한민국 관련법령 및 

상관례에 따릅니다. 

② 본 약관에 의한 서비스 이용과 관련한 제반 분쟁 및 소송은 회원의 주소지를 관할하

는 법원 또는 서울중앙지방 법원을 제 1 심 관할법원으로 합니다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>