<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
4. 신탁계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
015_신탁계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[



00000신탁 약관

2020. 1. 2 개정 


제 1 조 약관의 적용 

00000신탁(이하  신탁 이라 함)거래에는 이 약관과 금전신탁거래기본약관을 적용합니다. 
 

제 2 조 신탁관계인 

① 이 신탁의 위탁자는 000에 금전을 신탁한 자이며, 수탁자란 금전을 인수한 자,   

즉 000을 말합니다. 

② 이 신탁의 위탁자는 만20세 이상의 국내에 거주하는 자로 하며 수익자는 위탁자와 동일인 

이어야 합니다. 

 

제 3 조 신탁방법 

이 신탁은 제4조의 적립기간 동안 자유롭게 신탁금을 적립한 후 신탁원리금을 제4조의 연금지급 

기간 동안 연금으로 지급합니다. 

 

제 4 조 신탁기간 

① 이 신탁의 신탁기간은 적립기간과 연금지급기간을 포함한 기간으로 합니다. 

②  적립기간은 10년 이상 연 단위(예  10년, 11년, 12년 등)로 수익자의 연령이 만55세 이상이  

되는 때까지로 정하되 관계법령에 따로 정함이 있는 경우에는 그에 따르기로 합니다. 

③ 연금지급기간은 제2항의 적립기간이 만료된 때부터 5년 이상 연단위(예  5년, 6년, 7년 등)로 

정합니다. 

④ 위탁자의 요청에 따라 법령이 정한 범위 내에서 제2항의 적립기간은 1개월 이상 월단위 

(예  120개월, 121개월, 122개월 등)로,  제3항의 연금지급기간의 경우에는 1년 이상 연단위    

(예  5년, 6년, 7년 등)로 변경할 수 있습니다. 

⑤ 제4항에 불구하고 연금지급 기간중 연장신청일 현재 수탁잔액이 120만원 미만인 경우와 

연금지급기간 만료 1년 이내에는 연장할 수 없습니다. 

 

제 5 조 적립금의 적립 

① 이 신탁은 관계법령에서 정한 한도 내에서 매분기별로 자유롭게 적립할 수 있으며 매회 

적립금은 1만원 이상으로 합니다.(03.4.28개정) 

② 적립기간 만료시까지 적립누계액은 120만원 이상이어야 하며 적립기간 만료일 현재 이에 

미달할 경우에는 연금으로 지급하지 아니하고 일시금으로 지급합니다. 

③ 관계법령에서 정한 한도액을 초과하여 적립한 경우 위탁자와 협의하여 신탁계약을 중도해지 

처리할 수 있습니다. 

 

제 6 조 원본보전 

이 신탁계약의 이익원가, 해지, 이전 또는 종료시에 매이익 계산기간 중의 신탁이익이 음수인 

경우에는 신탁이익을 영으로 하여 신탁원본을 보전합니다. 

 

제 7 조 이익계산 

이 신탁은 매년 6월과 12월의 제3토요일에 이익 계산하여 그 다음 영업일에 원가합니다. 
 

제 8 조 연금지급 

① 연금지급은 월단위로 지급함을 원칙으로 하되, 수익자의 신청에 따라 3개월이나 6개월 또는 

1년 단위로 지급할 수 있습니다. 

② 연금지급액은 균등액 지급을 원칙으로 하되, 수익자의 신청에 따라 체증지급할 수 있습니다. 

③ 제1항, 제2항의 연금지급방법은 수익자의 신청에 따라 변경할 수 있습니다. 

④ 연금지급액은 실적배당률의 변경 등에 따라 변경될 수 있습니다. 

⑤ 연금지급은 적립기간 만료일 익일을 연금지급 기준일로 하여 제1항의 연금지급주기가 경과한 

응당일에 지급합니다. 

 

제 9 조 연금지급액의 산출 

① 제8조 제1항의 연금지급액 산출은 다음 산식에 의합니다. 


1. 정액지급식
 
가.월지급연금액 

나.3개월지급연금액 

다.6개월지급연금액 

라.연단위지급연금액 


2. 체증지급식 

가.월지급연금액 

나.3개월지급연금액 

다.6개월지급연금액 

라.연단위지급연금액 
 


② 제1항의 예정배당률은 1년제 정기예금 고시금리에 의하여 적용하며, 실적배당률 또는 경제사      

정 등에 따라 예정배당률을 변경하는 때에는 매 회계연도 초일에 변경 적용합니다. 그러나 최 

종연도의 연금지급기간 중에는 예정배당률을 수시 변경할 수 있습니다. 

③ 적립기간 만료시의 연금기금액은 적립기간 만료시까지의 미지급신탁이익을 계산하여 산출 

하며, 연금지급기간중에 예정배당률과 실적배당률의 차이가 발생하는 경우 그 차액을 매 

년 예정배당률 변경일에 반영하여 연금기금액을 산출합니다. 그러나 최종연도의 예정배당 

률과 실적배당률의 차액은 최종 연금지급일에 정산합니다 

 

제 10 조 특별중도해지 

다음 각 호의  사유로 중도해지할 경우에는 특별중도해지로 처리합니다. 그러나 제2호 내지 제7호    

의 사유가 2006.2.9이후에 발생한 경우에는 발생일로부터 6월 이내에 중도해지하는 경우에 한합니다. 

1. 위탁자의 사망, 해외이주 

2. 천재지변 

3. 위탁자의 퇴직 

4. 위탁자가  근무하는  사업장의 폐업 

5. 위탁자가  영위하는  사업장의 폐업 

6. 위탁자의 3월 이상의 입원치료 또는 요양을 요하는 상해·질병의 발생 

7. 수탁자의 영업의 정지, 영업인가·허가의 취소, 해산결의 또는 파산선고 

8. 기타 관계법령에서 정하는 경우 
 

제 11 조 양도 및 담보제공 

이 신탁의 수익권은 양도 및 담보로 제공할 수 없습니다. 그러나 수익자 본인명의 대출을 위한 담 

보제공은 수탁자의 승낙을 얻어 담보로 제공할 수 있습니다. 

 

제 12 조 세제혜택 

① 이 신탁은 관련세법에서 정한 한도까지 세제혜택을 받을 수 있습니다. 

② 신탁기간 중 중도해지하는 경우에는 이 신탁으로 인해 이미 받은 세제상의 혜택을 관련세법       

이 정한 바에 따라 추징하게 됩니다. 

③ 연금지급기간 중 해당 연금 지급일을 경과하여 연금을 수령하는 경우 당해 연금지급액에 대       

해 지연 수령한 기간동안 발생한 신탁이익은 세제혜택을 받을 수 없습니다. 

 

제 13 조 계약이전 

① 이 신탁계약을 다른 취급금융기관의  계좌로  계약이전하고자  하는  경우에는  사전에  이전신청 

을 하여야 하며, 이전신청의 취소는 이전신청 당일에 한하여 가능합니다. 그러나 수익권담보대  

출이 있는 계좌는 별도의 자금으로 수익권담보대출을 상환한 후 계약이전 신청을  하여야 합니다. 



 
 

② 제1항에 의한 위탁자의 신청에 대하여 다음 각호의 사유가 있는 경우에는 이전할 수 없습니다. 

1. 일부금액을 이전 신청하는 경우 

2. 다른 취급금융기관으로부터 납입한도초과 등의 사유로 이전신청 거절 통보가 있는 경우 

3. 기타 법적인 지급제한이 있는 경우 

③ 제1항에 따라 계약을 이전하는 경우 은행은 이전할 신탁금을 다른 취급금융기관으로부터 계 

약이전 접수통보가 있는 날(은행 영업시간 경과 후에는 그 다음  영업일)에 이전 받을 금융기 

관에 직접 이체합니다. 

④ 이 신탁계약을 이전하는 경우에는 조세특례제한법에 의한 개인연금저축 중 채권시가평가제를 

적용 받는 상품으로 이전됩니다. 

⑤ 계약이전 후 청약거절 등 사유로 계약이전이 거부된 경우에는 이를 다시 이전 받는 것으로 

처리하되, 제4항을 적용합니다. 

⑥ 제1항 제1항 전단에도 불구하고 위탁자가 이전 받을 금융기관에서 계좌 개설과 동시에 개인 

연금저축 계약이전신청서를 작성하는 경우에는 다음 각 호에 따릅니다. 

1. 이전신청 취소는 위탁자가 개인연금저축 계약이전신청서에서 선택한 계약이전 의사 확인 

방법에 따라 전화통화 또는 이전하는 금융기관 방문으로 가능합니다. 

2. 이전하는 금융기관의 전화녹취  또는 방문은 이전신청일로부터  익영업일까지 완료해야 하  

며 통화실패 등으로 녹취 불가시 또는 미방문시 계약이전 신청이 취소됩니다. 

3. 개인연금저축 계약이전신청서를 이전 받을  금융기관에서  작성하는  경우에도  제1항  단서 

및 제2항 내지 제5항을 따릅니다. 

⑦ 제6항에 따라 계약이전 하는 경우 금전신탁거래기본약관 제5조(증서에 의한 거래) 및 제16조 

(신탁금의 지급)에도 불구하고 증서 없이도 이전 받을 금융기관에서 작성한 개인연금저축 계 

약이전신청서를 지급청구서(인감 또는 서명 포함)로 보아 거래할 수 있으며 계약이전 의사를 

전화통화로 확인하는 경우 Pin,Pad기를 통한 비밀번호 입력을 생략할 수 있습니다. 
 

제 14 조 거래중지계좌 

① 수탁자는 금전신탁거래기본 약관에서 정한 바에 따라 신탁계좌가 다음 각호의 어느 하나에 

해당할 때에는 이 신탁 내에서 거래중지계좌로 편입 후 별도 관리할 수 있습니다. 

1. 수탁잔액이 1만원 미만이고 최종거래일 또는 신탁기간 만료일 중 늦은 날을 기준으로 1년 

이상 거래가 없는 계좌 

2. 수탁잔액이 1만원 이상 5만원 미만이고 최종거래일 또는 신탁기간 만료일 중 늦은 날을 

기준으로 2년 이상 거래가 없는 계좌 

3. 수탁잔액이 5만원 이상 10만원 미만이고 최종거래일 또는 신탁기간 만료일 중 늦은 날을 

기준으로 3년 이상 거래가 없는 계좌 

 

4. ② 제1항에 따라 거래중지계좌로 편입된 계좌에 대하여는 별도의 이익을 계산하지 않으며 

위탁자로부터 지급 등을 요청 받을 경우에는 해당 계좌에 대한 신탁이익을 일괄 

계산하여 지급합니다. 

 

제 15 조 배당률 산출방법 및 신탁보수 

① 이 신탁의 배당률은 운용자산별 운용수익률에 각각의 운용자산을 곱하여 합산한 총 운용수익   

에서 증권매매손익 등을 가감하고, 이를 총 운용자산으로 나누어 산출한 복합수익률에서 신 

탁보수율을 차감하여 계산합니다. 

② 제1항의 신탁보수율은 신탁재산 순자산총액 평균잔액의 연 0.55 로 합니다. 

③ 제1항 및 제2항에 의하여 산출된 신탁보수는 다음 각호의 어느 하나에 해당하는 때에 신탁재 

산에서 인출합니다. 

1. 수탁자의 회계결산일 

2. 신탁해지일 


제16조 （신탁해지） 
① 위탁자 또는 수익자는 우선수익자, 수익자（수익권에 질권을 설정한 경우 질권자 포함）및 수탁자의 동의를 얻은 경우 이 신탁계약을 해지할 수 있고, 이 경우 위탁자와 수익자는 이 신탁계약의 해지로 인해 수탁자에게 발생한 손해를 배상하여야 한다.
② 법률 규정의 개폐 등 제도의 변경, 경제사정의 변화, 피분양자로의 소유권이전, 그 밖의 상당한 사유에 의하여 신탁의 목적달성 또는 신탁사무의 수행이 불가능하거나 현저히 곤란한 때에는 수탁자는 수익자, 우선수익자 (수익권에 질권을 설정한 질권자 포함)와 협의하여 이 신탁계약을 해지할 수 있고, 이 경우 수탁자는 그 책임을 부담하지 않는다.
③ 제1항 내지 제2항의 규정에 의한 해지에 있어서 수탁자는 신탁제비용, 신탁보수（대리사무보수 포함）, 과실 없이 받은 손해 및 이 신탁계약으로 인하여 부담하게 된 채무액을 수익자에게 청구하거나 신탁부동산을 처분하여 우선 변제받을 수 있다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>