<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
42. 통신, 방송서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
018_통신방송서비스.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

00000 화상회의 이용약관 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

2019. 10. 1 

 

 

 

 

주식회사 000 




제 1 장 총 칙 

제1조 (목적 등)  

① 00000 화상회의 서비스 이용약관(이하  본 약관 이라 합니다)은 00000 화상회의 서비스의 제공 및 이용 

에 따른 주식회사 000(이하  000 라 합니다)와 이용고객간의 서비스 가입조건, 의무사항 등 이용에 관한 

제반 사항과 기타 필요한 사항을 규정함을 목적으로 합니다.  

② 본 약관은 00000 화상회의 홈페이지에 게시하는 방법으로 공시합니다.  

제2조 (용어정의) 

①   00000 화상회의 서비스 라 함은 000가 본 계약에 따라 이용고객에게 ASP방식(Application Service  

Provide, 응용소프트웨어 임대)으로 공급하는 화상회의 서비스를 말하며(이하  서비스 라 합니다), 00000  

서비스형 화상회의 서비스, 00000 장비 제공 서비스를 포함합니다.  

②   00000 서비스형 화상회의 서비스 라 함은 000가 이용고객에 화상단말 및 부대장비는 제공하지 않고 

사용자 ID 및 비밀번호를 부여하여 이용고객에  서비스 를 제공하는 것으로, ID 서비스, 일회성 세미나 서비스, 

독립형 서비스를 포함합니다. 

③   00000 화상회의 장비제공 서비스 라 함은 이용고객이 화상단말 및 부대장비 대금을 000에 납입한 후 

000가 해당 장비에 대한 소유권을 이용고객에게 이전하여 이용고객이  서비스 를 이용할 수 있게 하는 

서비스를 말하며, (이하  장비제공 서비스 라 합니다) 본 서비스 관련 소프트웨어, 솔루션 등의 소유권에는 

영향을 미치지 않습니다.  

④   유지보수 서비스 라 함은 화상단말을 사용하는 고객이 정율 혹은 정액의 유지보수료를 000에 납입하고 

000가 화상 회의 단말의 이상유무에 대한 온라인 및 전화응대, SW업그레이드, 현장출동, 장비 임시대여 

등을 제공하는 서비스를 말합니다. 

제3조 (계약의 성립)  

① 서비스의 이용계약은 청약자의 청약과 000의 승낙으로 성립합니다.  

② 서비스의 청약자(본 약관에서  이용고객 이라 합니다)는 000에서 정한 신청서와 사업자등록증 등 증빙서류 

를 제출하여야 합니다.  

제4조 (장비제공 서비스 제공조건) 

①  000는 이용고객이 별도 계약으로 요청한 장비를 본 계약 체결일로부터 20일 이내에 이용고객이 원하는 

장소에 제공하는 것을 원칙으로 합니다. 다만, 위 제공일 및 제공장소에 대하여 이용고객과 000는 서로 

협의하여 이를 조정할 수 있습니다. 

②  이용고객은 제1항에 따라 장비를 인수하는 경우 인수가 완료되는 즉시 인수증에 서명날인하여야 하고, 이 

경우 장비에 하자가 없음을 이용고객이 인정한 것으로 봅니다. 

제5조 (계약기간)  

① 이용고객은 서비스 이용계약 기간을 사전 약정하는 정기이용 계약을 신청할 수 있습니다.  

② 계약기간 만료일 30일 전까지 상대방에 대한 계약종료 또는 계약 조건변경의 통지가 없을 경우 이용계약은   

종전과 동일한 조건으로 자동 연장된 것으로 간주합니다.  

제 6 조 (약관 및 계약내용의 변경)  

①  000는 약관의 규제에 관한 법률, 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 등 관계법령에 

위배되지 않는 범위에서 본 이용약관상의 내용을 변경할 수 있으며, 약관이 변경된 경우에는 지체 없이 적용 

예정일 및 개정사유를 명시하여 현행 약관과 함께 제 1 조 제 2 항의 홈페이지 초기화면에 개정 약관의 

적용예정일 7 일 전부터 적용일자 전일까지 공지합니다. 다만 이용고객에게 불리하게 약관 내용을 변경하는 

경우에는 본문에 따른 공지 외에 30 일 이상의 유예기간을 두고 전자우편, 요금청구서, SMS 등 가능한 수단을 

통해 별도로 통지합니다. 

②  000가 전항에 따라 개정 약관을 공지 또는 통지하면서 이용고객에게 적용예정일까지 000에게 거부의 

의사표시를 하지 않으면 동의 의사표시가 표명된 것으로 본다는 뜻을 명확하게 공지 또는 통지하였음에도, 

이용고객이 적용예정일까지 명시적으로 거부의 의사표시를 하지 아니하거나 서비스 이용계약을 해지하지 않은 

경우 이용고객이 개정 약관에 동의한 것으로 봅니다. 

③  이용고객은 개정 약관에 대해 동의하지 않을 권리가 있으며, 개정 약관에 동의하지 않을 경우 본 약관에서 

규정하는 서비스의 이용을 중단하고 서비스 이용계약을 해지할 수 있습니다.  

④  이용고객이 계약내용을 변경하고자 하는 때에는 000에 청구하여 승낙을 얻어야 합니다.  

⑤  이용고객은 계약자 정보, 요금납입책임자의 성명 또는 주소 등 이용계약 관련 등록사항에 변경이 있는 경우, 

즉시 홈페이지의 가입자 정보 변경 혹은 기타 방법으로 000에 그 변경사항을 알려야 합니다. 이를 소홀히 

하여 발생된 손해에 대한 책임은 이용고객에게 있으며, 000는 이에 대하여 일체의 책임을 지지 아니합니다. 

 

제 2 장 서비스의 이용 

제7조 (서비스의 종류)  

① 서비스는 아래와 같이 ID서비스, 일회성 세미나, 독립형 서비스, 장비제공 서비스가 있으며, 아래     

서비스 외에 제2조 제4항에 따른 유지보수 서비스를 포함합니다.  

② 000는 서비스 이용활성화를 위하여 제1항에서 정한 서비스에 대해 일정기간 무료 이용서비스를 제공할  

수 있습니다.  

제8조 (사용자 ID 등 부여 및 관리)  

① 000는 ID서비스, 세미나 서비스, 일회성 세미나 서비스 이용고객에게 사용자 ID 및 비밀번호를 부여하고,    

독립형 서비스 이용고객에게는 고객별 사이트를 식별할 수 있는 URL과 전화회의 ID를 부여합니다.  

② 000는 이용고객의 인증과 권한 제어를 위하여 이용고객의 요청에 따라 사용자 ID 및 비밀번호를 부여하 

며, 다음 각 호의 경우 이용고객의 요청에 의하여 사용자 ID를 변경할 수 있습니다.  

1. 사용자 ID가 전화번호 또는 주민등록번호 등으로 등록되어 사생활 침해가 우려되는 경우 

2. 사용자 ID가 타인에게 혐오감을 주거나 미풍양속에 어긋나는 경우 

3. 기타 합리적인 사유가 있는 경우  

③ 이용고객은 사용자 ID를 선량한 관리자의 주의를 다하여 관리하여야 하며, 제3자에게 양도하거나 사용을   

승낙해서는 안됩니다. 사용자 ID에 대한 양도, 유출, 사용상의 과실, 관리 소홀, 제3자에 의한 부정사용 등에  

대한 모든 책임은 이용고객에게 있습니다. 다만, 000의 고의 또는 중과실이 있는 경우에는 그러하지 아니합 

니다.  

④ 이용고객이 자신의 사용자 ID 및 비밀번호를 도난 당하거나 제 3자가 사용하고 있음을 인지한 경우에는 즉시 

000에 통보하고 000의 안내가 있는 경우에는 그에 따라야 합니다. 이러한 도난 또는 무단사용에 관한 

통보 이전까지 발생한 이용고객의 사용자 ID 및 비밀번호의 사용에 따른 책임은 당해 이용고객이 부담합니다.  

제9조 (서비스의 운영 및 서비스 제공의 중단 또는 종료)  

① 서비스 제공은 업무상 또는 기술상 특별한 지장이 없는 한 연중무휴(365일 24시간)를 원칙으로 합니다.  

② 단, 서비스 제공을 위한 컴퓨터 등 정보통신설비의 보수점검, 교체 및 고장, 통신의 두절 등의 사유가 발생한  

경우에는 서비스의 제공을 일시적으로 중단할 수 있으며, 이 경우 000는 제10조에서 정한 방법으로 이용고 

객에게 통지합니다.  

③ 천재지변 또는 기타 불가항력적인 사유로 인하여 000가 서비스를 제공할 수 없는 경우에 서비스 제공에  

대한 책임이 면제됩니다.  

④ 000는 이용고객의 귀책사유로 인한 서비스 이용 장애에 대해서는 책임을 지지 않습니다. 

⑤ 000는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 발생하는 경우, 서비스 종료 사유 및 종료일자 등을 종 

료 예정일로부터 60일 전까지 우편, SMS, 전자우편, 유, 무선 전화 등 이용고객이 명확히 인식할 수 있는 방법 

으로 이용고객에게 통지함으로써 서비스의 제공을 중단 또는 종료할 수 있습니다. 

1. 사업환경의 변화 또는 기술 발전 등으로 인하여 서비스를 계속 제공하는 것이 현저히 곤란한 경우 

2. 행정기관의 행정처분(방송통신위원회의 폐지나 휴지 승인을 포함)이나 법원의 판결, 결정 등으로 인하여  

서비스를 계속 제공할 수 없는 경우 

3.  회사는 전시·사변·천재지변 또는 이에 준하는 국가비상 사태가 발생하거나 발생할 우려가 있는 경우와 기타 부득이한 사유가 있는 경우에 중요통신을 확보하기 위하여 필요한 때에는 서비스의 전부 또는 일부를 제한하거나 정지할 수 있습니다.   

제10조 (이용고객에 대한 통지) 

① 000는 이용고객이 000에 제출하거나 서비스 상 제공되는 전자우편 주소로 이용고객에게 통지할 수  

있습니다.  

②  불특정다수의 이용고객에 대한 통지가 필요한 경우 000는 전항의 개별 통지와 함께 서비스 홈페이지 

 (독립형 가입자 페이지 공지사항 또는 홈페이지)에 해당 내용을 게시할 수 있습니다. 

제11조 (이용의 정지)  

① 000는 이용고객이 2개월간의 요금 체납이 발생할 경우 서비스 사용을 제한할 수 있습니다. 

② 000는 이용고객이 요금과 가산금의 납부최고를 받고도 최초의 요금납기일 다음 날부터 1월 이내에 납입 

하지 아니한 때에는 1월 이내의 기간을 정하여 이용을 정지할 수 있습니다.  

③ 000는 이용고객의 서비스 이용을 정지하는 경우 그 사유, 일시 및 기간을 이용고객에게 이용정지 7일 전 

까지 통지하여야 합니다. 다만, 이용고객 측의 사유로 통지할 수 없을 경우는 그러하지 않습니다  

④ 000는 전 항의 이용정지 통지에 대하여 이용고객의 이의신청이 있는 경우 이용정지를 보류하고 7일 이내 

그 결과를 통지합니다  

⑤ 000는 이용정지의 사유가 해소된 때에는 지체 없이 이용정지를 해제합니다. 

제12조 (이용의 휴지)  

① 000는 시스템 개선공사, 장비증설, 정기점검, 시설관리 및 운용 등의 불가피한 사유로 서비스를 제공할 수  

없을 경우에는 이용고객에게 사전 통지하고 서비스 이용을 휴지할 수 있으며 해당 사유가 해소되면 다시 고객 

이 이용하게 해야 합니다.  

② 000는 제1항에 의한 휴지기간이 4시간을 초과할 경우 해당 시간의 서비스이용료를 감면할 수 있습니다.  

③ 제2항의 경우 000는 일 평균요금에 서비스 휴지시간을 24로 나눈 수를 곱하여 산출한 금액을 기준으로  

이용고객과 협의하여 서비스 이용료를 감면합니다. 

제13조 (일시이용중단)  

① 유료 이용고객의 사정으로 서비스의 이용을 1개월 이상 2개월 이하의 기간 동안 중단하고자 할 경우 000

에 전자메일, 전화 등으로 요청할 수 있습니다.  

② 일시 이용중단은 연간 2회 가능하며, 전 항의 일시 이용중단 기간을 초과하는 경우는 자동 휴지처리 합니다.   

③ 제1항 및 제2항의 경우 000는 서비스이용료를 감면하지 않습니다. 

제14조 (계약의 해제. 해지)  

① 이용고객이 서비스 이용계약을 해지하고자 할 때에는 이용고객 본인이 직접 온라인, 전화, 팩스, 메일 등의 방 

법으로 000에 해지신청을 하여야 하며, 이용고객이 서비스 이용계약을 해지 시 000는 이용고객의 자료 

(계정 등)를 해지일로부터 1개월 후에, 사용자 ID는 해지일로부터 3개월 경과 후 삭제합니다.  

② 000는 이용고객이 다음 각 호의 사유에 해당하는 경우 이용계약을 해제하거나 해지할 수 있습니다.  

    1. 타인명의를 사용하거나 허위서류를 첨부하여 계약을 맺은 경우 

    2. 정당한 사유 없이 이용실태 확인을 거부 또는 방해하여 위약사항을 은폐한 경우 

    3. 이용정지 후 그 정지사유를 1월 이내 해소하지 아니한 경우 

    4. 당해 연도에 3회 이상 이용정지를 당한 경우 

    5. 시스템 운용에 심각한 장애를 초래하거나 서비스 운용을 고의로 방해한 경우 

    6. 000의 사전 서면 승인 없이 제3자에게 서비스를 제공하는 경우 

    7. 제17조에서 규정한 이용고객의 의무나 제18조에서 규정한 공공질서 및 미풍양속에 위반되는 내용  

금지 등의 게시물 관리에 관한 조항을 위반한 경우 

    8. 서비스 개통 전 또는 개통 후에라도 고객의 실명확인이 불가능한 경우 

    9. 제13조 제2항에 따른 자동 휴지처리 후 1개월 이내에 일시 이용 중단이 해제되지 않을 경우 

    10. 본 서비스 사용 중 이용 고객의 사유로 인하여 000 또는 제 3자의 지적재산권(발명, 아이디어, 창작,  

컴퓨터 프로그램을 포함한 저작물, 데이터베이스, 영업 비밀 및 노하우 등 법상 보호 가능한 일체의 무형  

재산에 대한 권리등을 말하며, 출원, 신청, 등록여부블 불문한다. 이하  지식재산권 이라 함)이 침해되는 경우  

③ 이용고객은 다음 각 호의 사유에 해당하는 경우 위약금 없이 이용계약을 해제, 해지할 수 있습니다.  

    1. 이용고객이 서비스 불가능 지역으로 이전한 경우 

    2. 000의 귀책사유로 월 장애누적시간이 72시간 이상 발생한 경우 

    3. 000의 귀책사유로 장애(1시간이상)가 월 5회 이상 발생한 경우  

제15조 (시스템 등의 소유권 및 사용권) 

① 이용 고객은 본 서비스를 대상으로 한  지식재산권 에 대하여 본 계약 기간 동안 본 계약의 목적에 따라 사 

용할수 있는, 재 실시권 설정이 불가하며 양도 불가능한, 비독점적 사용권을 가집니다. 

②  장비 제공 서비스  계약의 경우 000가 이용 고객에게 제공하는 유형적 시설, 장비 등의 소유권은 000 

가 본 계약에 따른 대가를 완납받는 시점에 이용 고객에게 이전합니다. 단, 위 시설, 장비 등을 대상으로 한  지

식재산권 은 000의 소유이며 본 계약에 의해 영향 받지 않습니다. 

③ 000는 이용 고객의 본 조 제 1항에 따른 본 서비스의 사용이 제3자의  지식재산권 을 침해하지 아니함 

을 보증하며, 제3자로부터 자신의 신지식재산권 을 침해한다는 소송 등이 제기된 경우 000는 자신의 책임 

과 비용으로 이를 해결하며 또한 이로 인해 발생한 이용 고객의 합리적 손해를 배상합니다. 단, 000의 본  

조의 000의 책임은 본 서비스를 이용할 수 있도록 제공한 솔루션, 프로그램에 대한 책임으로 한정되며,  

본 서비스를 통해 이용 고객 내부에서 주고 받는 컨텐츠, 문서 사용에 대한 책임은 이용 고객이 집니다.  

④ 전항의 경우, 이용 고객은 000에게 위 소송 등의 발생사실을 즉각 서면으로 통지하여야 하고, 소송 등에          

방어 또는 해결을 위한 통제권을 000에게 전적으로 위임하며, 000의 대응에 적극 협조하여야 합니다.   

위 소송 등이 제기되는 경우 000는 본 서비스를 수정하거나 교체하여 이용 고객에게 제공할 수 있습니  

다. 

⑤ 제3항에도 불구하고, 제3자  지식재산권 침해가 하기에 의한 경우에는 000는 그 책임을 지지 아니 

합니다. 

1. 이용 고객의 본 서비스 사용이 이 계약에 따른 용도를 벗어난 경우  

2. 이 계약 첨부 문서 이외의 새로운 이용 고객의 지시 또는 요구에 의해 본 서비스가 수정 또는  

대체된 경우 

3. 이용 고객이 000가 공급하지 않은 다른 제품과 함께 사용한 경우  

4. 이용 고객이 본 서비스를 임의로 수정, 개작, 변경한 경우 

5. 이용 고객이 전항의 의무를 다하지 못하여 이용 고객의 손해가 증대된 경우 

⑥ 본 조에도 불구하고 본 서비스에 개별적인  지식재산권  사용 및 보증 조건이 규정되어 있는 경우 그와  

같은 개별 조건과 본 조 중 보다 작은 범위에서  지식재산권  사용이 허여되며 보증됩니다. 

 

제 3 장 이용고객의 의무 및 게시물 관리 

제16조 (000의 의무)  

① 000는 특별한 사정이 없는 한, 본 약관에서 정한 바에 따라 계속적, 안정적으로 서비스를 제공할 의무가  

있습니다.  

② 000는 이용고객으로부터 제기되는 의견이나 불만이 정당하다고 인정할 경우에는 즉시 처리하여야 합니다.  

다만, 즉시 처리가 곤란한 경우는 이용고객에게 그 사유와 처리일정을 서면 또는 전화 등으로 통보하여야 합 

니다.  

③ 000는 이용고객이 안전하게 서비스를 이용할 수 있도록 이용고객의 개인정보를 보호하여야 합니다.  

④ 000는 이용계약의 체결, 계약사항의 변경 및 해지 등 이용고객과의 계약관련 절차 및 내용 등에 있어 이 

용고객에게 편의를 제공하도록 노력합니다  

⑤ 000는 이용고객의 서비스 이용신청 후 개통희망일(설치예정일)에 설치가 불가능할 경우 개통희망일(설치예 

정일)이전에 그 사실을 전화, 팩스, Email, 방문, 우편 등의 방법으로 이용고객에게 통보합니다. 단, 이용고객이  

개통희망일(설치예정일)을 연장할 경우는 예외로 합니다.  

제17조 (이용 고객의 의무)  

① 이용고객은 본 약관, 000의 전기통신서비스이용 기본약관 및 관계법령에서 규정하는 사항과 서비스 이용 

안내 등을 통하여 공지되는 사항을 준수하여야 합니다.  

② 이용고객이 다음 각 호에 해당하는 경우에는 게시물을 삭제하거나 서비스의 전부 또는 일부의 이용을 제한하 

거나 중단할수 있습니다.  

1. 다량의 정보를 전송하거나 수신자의 의사에 반하여 광고성 정보를 지속적으로 전송하여 서비스의 안정적  

운영을 저해한 경우(Mail Bomb, Spam Mail 등) 

2. 정보통신설비의 오 동작이나 정보 등의 파괴를 유발시키는 컴퓨터 바이러스 프로그램 등을 유포하는 경 

우 

3. 다른 이용고객 또는 제3자의 지식재산권을 침해한 경우

4. 방송통신심의위원회의 시정요구가 있거나 불법선거운동과 관련하여 선거관리위원회의 유권해석을 

받은 경우 

5. 타인의 사용자 ID를 부정하게 사용하는 경우 

6. 서비스를 이용하여 얻은 정보를 000의 사전 승낙 없이 복제 또는 유통시키거나 상업적으로 이용하는  

경우 

7. 전기통신관련법령 등 관계법령에 위배되는 경우 

8. 상대방의 사전 동의 없이 불법 감청 등 불법적인 목적으로 사용되는 경우 

9. 본 서비스 사용 중 이용 고객의 사유로 인하여 000 또는 제 3자의 지식재산권(발명, 아이디어, 창작, 컴

퓨터프로그램을 포함한 저작물, 데이터베이스, 영업비밀 및 노하우 등 법 상 보호 가능한 일체의 무형재산

에 대한 권리들을 말하며, 출원, 신청, 등록여부를 불문한다. 이하  지식재산권 이라 함)이 침해되는 경우. 

이 경우 제3자로부터 자신의 신지식재산권 을 침해한다는 소송 등이 제기된 경우 이용 고객은 자신의 책

임과 비용으로 이를 해결하며 또한 이로 인해 발생한 000의 합리적 손해를 배상합니다. 

③ 이용고객은 본 서비스 가입 신청 시 실제 이용자 정보를 기재하여야 합니다. 만일, 실명이나 실제정보를  

기재하지 않은 경우 이용고객은 법적인 보호를 받을 수 없으며, 본 서비스 사용에 제한을 받을 수 있습니다.  

④ 이용고객은 주소 및 연락처, 사업자등록번호 등 이용계약사항이 변경된 경우에는 이를 000에 즉시 알려야  

하며, 이를 소홀히 하여 발생된 불이익은 이용고객의 책임으로 합니다.  

⑤ 이용고객은 게시하거나 등록한 내용의 일부가 삭제 또는 손상 시를 대비하여 이를 별도로 저장(Back Up)하 

여야 합니다.

제18조 (게시물의 관리)  

① 이용고객이 게시하거나 등록한 내용이 다음 각 호에 해당한다고 판단되는 경우에는 이용고객에게 사전 통지   

없이 삭제 또는 개제를 금지할 수 있으며 게시물의 검열, 검색에 따른 어떠한 의무와 게시물의 내용 및 관리  

에 따른 일체의 손해배상 책임을 부담하지 아니합니다. 다만, 000의 고의 또는 중과실로 인한 경우는 제외

합니다. 

   1. 다른 이용자 또는 제3자를 비방하거나 중상모략으로 명예를 손상시키는 내용인 경우 

   2. 공공질서 및 미풍양속에 위반되는 내용일 경우 

   3. 이용고객이 자신의 홈페이지에 음란물을 게재하거나 음란사이트로 링크 한 경우 

   4. 000가 정한 게시기간을 초과한 경우 

   5. 기타 관계법령에 위배되는 경우  

② 게시물의 저작권  

1. 이용 고객이 게시하거나 등록한 게시물의 지적재산권은 이용 고객에게 귀속되며, 000는 이용고객의 동 

의를 얻은 경우 이용 고객의 게시물을 활용할 수 있습니다.  

2. 이용 고객은 본 서비스를 이용하여 얻은 정보를 가공, 판매하는 행위 등 게재된 자료를 상업적으로 이용

할 수 없으며, 이를 위반하여 발생하는 제반 문제의 책임은 이용고객에게 있습니다.  



제 4 장 요 금 

제19조 (요금 종류 및 산정기준)  

이용고객이 서비스의 이용대가로 납입하여야 할 요금 등의 종류는 별첨 1과 같습니다.  

제20조 (요금 할인)  

① 서비스를 장기로 이용하는 이용고객에 대한 요금 할인은 별첨 1와 같습니다. 

② 이용고객은 약정기간 이내에 이용계약을 해지하거나 약정기간을 단축할 경우 할인된 요금을 000에 아래와 

  같이 위약금으로 지급하여야 합니다.  

1. 위약금

2. 약정기간 만료 후 이용고객의 별도 의사 표시가 없으면 이용계약은 동일한 조건으로 1년씩 자동 연장됩 

니다. 

3. 위 제2호에 따라 자동 연장된 계약기간 중에는 최초 계약기간(자동 연장되기 전에 설정한 약정기간)의 할 

인율을 적용합니다.  

4. 이용고객은 위 제2호에 따라 계약기간이 자동 연장된 이후에는 이용계약을 해지하더라도 제1호의 위약금

을 지급하지 않습니다.  

제21조 (요금의 납입청구)  

① 000는 납입청구서를 납입기일 7일 전까지 요금납입책임자에게 도달되도록 발송하여야 합니다.  

② 서비스의 일시 이용중단, 이용휴지, 이용정지 기간중의 요금은 청구하지 않습니다.  

③ 서비스 요금은 요금 납입책임자의 신청에 따라 자동이체, 지로, 신용카드 또는 일반전화요금 통합하여 청구합 

니다.  

제22조 (요금의 이의신청)  

① 요금납입책임자는 청구된 요금에 이의가 있는 경우 청구일로부터 6월 이내에 이의신청을 할 수 있습니다.  

② 000는 전 항의 이의신청 접수 후 10일 이내에 처리결과를 통지하여야 하며, 부득이 한 사유로 위 기간 내 

에 처리하지 못하는 경우 처리기간을 재지정하여 통지합니다.  

제23조 (요금의 납입방법)  

① 요금납입책임자는 서비스 요금을 000가 지정한 수납기관에 납기일까지 납입하여야 합니다.  

② 장비제공 서비스의 경우 이용고객은 000가 발행하는 장비대금 청구서의 납기일까지 장비대금을 현금으로  

납부합니다. 

제24조 (요금납입책임자 )  

① 요금의 납입책임은 계약자가 지는 것을 원칙으로 합니다.  

② 다음 각 호의 요금납입책임자는 1차 납입의무를 지고, 계약자는 2차 납입의무를 집니다.  

   1. 제3자 요금부담 또는 제3자 과금 조건으로 서비스를 이용한 경우의 요금납입책임자 

   2. 제21조 제3항에 의하여 자동 납부하는 경우의 자동납부 약정자 

   3. 계약자를 대위하여 000에 요금납입 각서를 제출한 경우의 요금납입 각서인  

제25조 (요금의 납입기일)  

000는 서비스 이용요금 등의 납입 기일을 사회적 제반 여건을 고려하여 지정합니다.  

제26조 (체납요금의 징수)  

000는 요금납입책임자가 요금을 체납한 경우 최초납기일의 다음날을 기준으로 하여 요금 체납액의 월 100분

의 2에 상당하는 금액을 체납된 요금에 가산하여 징수합니다.  

 

제 5 장 손해배상 등 

제27조 ( 손해배상 )  

① 000는 000의 귀책사유로 이용고객이 4시간 이상 서비스를 이용하지 못하거나 월 장애누적시간이 24시 

간을 초과함으로 발생한 손해 및 그 사실을 000에 통보하여 확인되거나 또는 000가 알게 된 날로부터  

계산하여 서비스 이용이 가능해진 시간까지의 미사용 시간에 대하여 최근 3개월(3개월 미만인 경우는 해당기 

간 적용)의 일 평균요금에 서비스제공 중지시간을 24로 나눈 수를 곱하여 산출한 금액의 3배를 계약자와 협의 

하여 배상합니다.  

② 000는 제9조의 사유로 인해 서비스 제공이 중단되어 이용고객 또는 제3자가 입은 손해에 대하여는 배상  

하지 아니합니다. 다만, 000의 고의 또는 중대한 과실이 있는 경우에는 그러하지 아니합니다.  

③ 이용고객이 이용계약 또는 본 약관을 위반하여 000 또는 제3자가 피해를 입은 경우, 고객은 이에 따른 

손해를 배상하여야 합니다. 

제27조 (개인정보보호 및 활용)  

① 000는 서비스 제공에 필요한 최소한의 정보를 수집합니다.  

② 000는 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률, 개인정보보호법 등 관련 법령에 정하는 바에 따 

라 서비스 제공과 관련하여 취득한 이용고객의 개인정보를 본인의 사전 승낙 없이 타인에게 누설 또는 배포할 

수 없으며 서비스 관련 업무 이외의 목적으로 사용할 수 없습니다. 다만 다음 각 호의 경우에는 예외로 합니다.  

1. 이용요금 정산, 청구를 위하여 필요한 경우 

2. 통계작성, 학술연구 또는 시장조사를 위하여 필요한 경우로써 특정 개인이나 회사를 식별할 수 없는 형 

태로 제공하는 경우 

3. 기타 법령에 의하여 정보의 공개가 요구되거나 정보제공이 가능한 경우  

③ 이용고객은 000에게 언제든지 자신의 개인정보에 대해 열람 및 오류정정을 요구할 수 있으며 000는  

이에 대해지체 없이 필요한 조치를 취할 의무를 집니다. 이용고객이 오류의 정정을 요구한 경우에는 000는   

그 오류를 정정할 때까지 당해 개인정보를 이용하지 않습니다.  

④ 000는 이용고객이 00000 화상회의 사이트 내에서 유료 컨텐츠 및 유료 컨설팅서비스 등을 이용하는  

경우, 각종 이벤트 행사에 참여하는 경우에는 관련 법령에 따라 이용고객의 동의 하에 개인정보를 관련된 제3 

자에게 제공할 수 있습니다.  

⑤ 000는 이용고객이 서비스를 이용하기 위하여 필요하다고 인정되는 다양한 정보를 공지사항이나 전자우편  

등의 방법으로 이용고객에게 제공할 수 있습니다.  

⑥ 000가 서비스의 효율적인 운영을 위하여 이용고객 모집 등을 위탁 운영하는 경우 관련 법령에 따라 이용 

고객의 동의를 얻은 후 000의 책임하에 수탁사에게 이용고객에 관한 정보를 수집 또는 취급하게 할 수 있 

습니다.  

 

부 칙 

①  (시행일) 이 약관은 2017년 11월 17일부터 시행합니다. 

 

부 칙 

①  (시행일) 이 약관은 2019년 10월 1일부터 시행합니다. 

 

 

 

(별첨 1)  

00000 화상회의 서비스 종류 및 요금표 

1. 매월 납입은 후불제이며, 사용요금은 사용일에 따라 일할 계산되어 청구됩니다. 

2. 00000 인터넷 서비스를 이용하시는 고객은 ID 서비스에 한하여 10퍼센트 할인이 추가로 적용됩니다. 

3. 약정 기간 내 해지할 경우에는 적용 받은 할인 요금의 위약금을 서비스 이용약관 제 20 조  

제 2 항에 따라 지불하셔야 합니다. 

 

 

 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>