<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
35.상품권 		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
018_상품권.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


00000 이용 약관 


제1조  정의  
1. 00000(이하  모바일상품권 라 합니다): 000(이하  회사 라 
합니다)에서 판매하는 무기명 선불식 모바일상품권으로서 문자메시지로 수신하거나, 회사에서 인증 
한 모바일앱에 충전하여 회사의 사업장에서 상품 또는 서비스의 구매 시 사용할 수 있는 결제수단을 
말합니다. 

2. 구매자 : 회사에서 발행하는 모바일상품권을 구매하는 고객을 말합니다. 

3. 사용자 : 구매자로서 모바일상품권을 직접 구매하거나 또는 양도 받은 모바일상품권을 대금 결제수 
단으로 사용하는 고객을 말합니다. 

 

제2조  구매 및 사용  
1. 전국 000 및 모바일 앱에서 구입이 가능하며, 회사가 지정하지 않은 장소에서 부당한 
방법으로 구매한 모바일상품권으로 발생하는 문제에 대해서는 회사가 책임지지 않습니다. 

2. 모바일상품권은 1만원에서 50만원까지의 금액을 충전(1만원 단위)하여 사용하실 수 있습니다. 

3. 모바일상품권 구매 시 다음의 지불수단으로 구매하실 수 있습니다. 

①현금 

②신용카드 (법인카드만 구매 가능) 

4. 모바일상품권은 구매 후 타인에게 양도(선물)하실 수 있습니다. 

5. 회사는 구매자가 대금결제를 완료한 후 구매자가 요청한 이동전화번호로 문자메시지를 발송합니 
다. 

6. 전국 000, 000 및 가맹점에서 사용이 가능합니다. 단, 백화점 내 일부 임대매장 
의 경우 사용이 제한될 수 있습니다. 

7. 모바일상품권은 상품 또는 서비스의 구매 시 현금과 동일하게 사용할 수 있으며 복합 결제가 가능 
합니다. 

 

제3조  모바일상품권의 재발송  
1. 사용자가 수신한 모바일상품권을 삭제하거나 단말기를 변경하는 등의 경우 회사는 고객센터를 통 
하여 문자메시지를 3회까지 무상으로 재전송할 수 있습니다. 단, 4회 이상 요청하는 경우, 회사는 모 
바일상품권 금액에서 문자발송비용 등 제반 비용을 차감할 수 있습니다. 

2. 구매자가 수신자의 이동전화번호를 잘못 입력하여 모바일상품권이 발송된 후 수신자에 의해 모바 
일상품권이 사용된 경우, 회사는 이에 대하여 책임을 지지 않습니다. 단, 모바일상품권의 구매 금액이 
모두 사용되기 전에 구매자가 고객센터를 통하여 오발송 정정신청을 할 경우 남아 있는 잔액으로 수 
신자의 이동전화번호를 정정하여 발송 할 수 있습니다. 


제4조  유효기간  
모바일상품권의 유효기간은 상법상의 상사채권 소멸시효를 적용하여 구매일 또는 최종 충전일로부 
터 5년이며, 유효기간이 경과한 모바일상품권은 결제 또는 환불을 받을 수 없습니다. 

 

제5조  사용의 제한  
1. 모바일상품권은 잔액 내에서 횟수에 상관없이 자유롭게 사용 가능하며, 사용 시 사용금액만큼 차감 
됩니다. 

2. 모바일상품권은 위변조 또는 기타 부정하게 발행된 경우 잔액에 상관없이 사용을 제한할 수 있습 
니다. 

3. 천재지변 및 국가비상사태 등 불가항력적인 사유가 있는 경우 모바일상품권의 사용을 제한할 수 
있습니다. 

 

제6조  구매취소 및 환불  
1. 구매한 모바일상품권은 구매일로부터 7일 이내인 경우 구매취소가 가능합니다. (단 사용시 구매취 
소 불가) 

2. 사용자가 상품 또는 서비스 구매를 위하여 모바일상품권을 사용한 후 동 상품 또는 서비스 구매를 
취소하는 경우, 결제 금액만큼 모바일상품권으로 환불(충전)합니다. 

3. 모바일상품권 최종 충전 시점에 기재된 금액의 60퍼센트 이상 (1만원 이하는 80퍼센트) 사용시 그 잔액에 대 
하여 현금으로 반환 받으실 수 있습니다. 

4. 프로모션 상품, 이벤트 행사 등을 통해 경품으로 양도받은 모바일상품권은 환불 또는 재충전을 받 
을 수 없습니다. 

5. 구매한 모바일상품권은 지류상품권 또는 기프트카드로 교환이 불가능 합니다. 

6. 전항의 조항에도 불구하고, 다음 각 호의 경우에는 잔액에 상관없이 환불요청이 가능합니다. 

① 천재지변등 불가항력 사유로 모바일상품권의 사용이 불가능한 경우 

② 단, 모바일상품권의 결함으로 사용이 불가능한 경우 잔액과 동일한 금액의 모바일상품권으로 교환 
합니다. 

 

제7조  지급보증 또는 피해보상보험계약 체결에 관한 사 
항  
회사는 모바일상품권에 관해 지급보증 또는 피해보상보험계약에 체결되어 있지 않으나, 모바일상품 
권 사업 중단시 회사의 홈페이지에 사전고지하며, 모바일상품권 잔액은 사용자에게 환불처리합니다. 

 

제8조  책임소재  
 

1. 회사의 관리 소홀로 인한 데이터 위조 또는 변조 시 그에 대한 책임은 회사에 있습니다. 이에 대해 
회사는 해당 사용자에게 피해금액과 동일한 현금 또는 모바일상품권으로 배상 합니다. 

2. 사용자의 관리 소홀로 인한 분실 및 도용 시 그 책임은 사용자에게 있습니다. 

3. 고객과 발행사간 약관에 관련된 소송이 발생할 경우 회사소재 관할법원의 판결에 따릅니다.

 

제9조  회사의 의무  

회사는 사용자에 대하여 다음과 같은 의무가 있습니다. 

1. 회사는 사용자가 이용하는 모바일상품권을 안정적이고 편리하게 이용할 수 있도록 최선의 노력을 
다합니다. 

2. 회사는 사용자로부터 취득한 정보의 보안에 대해 최대한 기술적 안전조치를 취하고 보안관리에 만 
전을 기합니다. 만일 회사의 관리 소홀로 인해 사용자 정보가 유출되었을 경우 그 책임은 회사에 있습 
니다. 

3. 회사는 사용자로부터 취득한 모바일상품권 관련한 모든 정보에 대해 사용자의 동의 없이 제 3자 에 
게 제공하지 않습니다. 만약 이에 따른 피해가 발생할 경우 그 책임은 회사에 있습니다. 

 

제10조  사용자의 의무  

사용자는 회사에 대하여 다음과 같은 의무가 있습니다. 

1. 사용자는 모바일상품권 번호, PIN 번호, 바코드 이미지 등 모바일상품권 사용에 있어 필요한 내용 
을 관리하고 분실 또는 도용되지 않도록 하여야 합니다. 

2. 사용자는 회사가 지정한 판매처가 아닌 곳에서 모바일상품권을 구매하여서는 안됩니다. 

3. 사용자는 모바일상품권을 재판매 하여서는 안됩니다. 

4. 사용자는 이 약관상의 지위 또는 권리, 의무의 전부 또는 일부를 제3자에게 양도, 위임 하거나 담보 
제공 등의 목적으로 처분할 수 없습니다. 

5. 모바일상품권은 이동전화번호 기반으로 관리되므로, 사용자는 이동전화번호 변경 시 잔액 이관을 
위해 회사에게 변경 사실을 통보해야 합니다. 

 

제11조  면책 사항  
1. 회사가 천재지변 또는 이에 준하는 불가항력으로 인하여 모바일상품권 서비스를 제공할 수 없는 
경우에는 서비스 제공에 관한 책임이 면제됩니다. 

2. 회사는 사용자의 귀책사유로 인한 서비스의 이용 불편에 대해 책임을 지지 않습니다. 

3. 회사는 사용자 상호간 또는 사용자와 제3자간에 서비스를 매개로 발생한 분쟁에 대해서는 개입할 
의무가 없으며, 이로 인해 발생한 손해를 배상할 책임이 없습니다. 

4. 회사는 사용자가 본 약관을 위반하여 발생한 손해를 배상할 책임이 없습니다. 

 

제12조  발행 등  
000은 모바일상품권 발행 시 다음의 사항을 표기합니다. 

1. 발행자 : 00000의 발행자는 000입니다. 

2. 구매가격 : 00000은 할인판매가 없으며, 구매금액과 충전금액이 동일합니다. 

3. 유효기간 : 모바일상품권의 유효기간은 구매일로부터 5년 이며, 구체적 내용은 제4조 유효기간 를 
참고하시기 바랍니다. 

4. 사용조건 (사용가능금액, 제공물품등) : 제 2조  구매 및 사용 를 참고하시기 바랍니다. 

5. 환불 조건 및 방법 : 환불 조건 및 방법은 제6조  구매 취소 및 환불 를 참고하시기 바랍니다. 

6. 지급보증 또는 피해보상보험계약 체결에 관한 사항 : 제 7조  지급보증 또는 피해보상보험계약 체 
결에 관한 사항 를 참고하시기 바랍니다. 

7. 소비자피해발생시 연락할 관련 전화번호 : 당사 홈페이지에서 확인하실 
수 있습니다. 

 

제13조  해석  
본 약관에 명시되지 아니한 사항 또는 약관 해석상 다툼이 있는 경우에는 관계법령 및 일반 상관례에 
따라 상호 합의에 의하여 결정합니다. 

 

제14조  관할 법원  
사용자와 회사간 약관에 관련된 소송이 발생될 경우 민사소송법상 관할법원의 판결에 따릅니다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>