<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
4. 신탁계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
019_신탁계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[



00000신탁 약관


2012.8.10 개정 

 

제 1 조 약관의 적용 

00000신탁(이하  신탁  이라 함)거래에는 이 약관과 금전신탁거래기본약관을 

적용합니다. 

 
제 2 조 신탁관계인 

① 이 신탁의 위탁자는 000에 금전을 신탁한 자이며, 수탁자란 금전을 인수한    

자, 즉 000을 말합니다. 

② 이 신탁의 위탁자는 만18세 이상의 개인으로 하며, 수익자는 위탁자 본인이나 

위탁자가 지정하는 개인으로 합니다. 그러나 세금우대계좌의 경우에는 위탁자와 

수익자가 동일인이어야 합니다. 

 
제 3 조 신탁방법 

이 신탁의 신탁방법은 다음 각호에 의합니다. 

1. 적립식  정기적으로 또는 자유롭게 적립하는 방법 

2. 거치식  일정금액을 신탁기간동안 거치하는 방법 

3. 즉시연금식  일정금액을 신탁하여 거치기간 없이 연금으로 지급하는 방법 

 
제 4 조 신탁금액 

① 이 신탁의 최초 신탁금액은 100만원 이상으로 합니다. 그러나 적립식으로 가입하    

신 경우에는 적립원금 합계액이 100만원 이상이 되어야만 합니다. 

② 신탁기간 만료시 일시금과 연금을 혼합한 방식으로 지급요청할 경우 연금으로 

지급할 기초금액은 100만원 이상이어야 합니다. 

 
제 5 조 신탁기간 

이 신탁의 신탁기간은 5년 이상 연단위로 정하되 수익자의 연령이 만40세 이상이   

되는 때까지로 하며 연장할 수 없습니다. 그러나 즉시연금식은 신규 가입 당시 수익   

자가 만 40세 이상이어야 합니다. 

 
제 6 조 정기적립식의 적립 

① 적립금은 매월 또는 매분기마다 일정일에 일정액을 적립하여야 하는 것을 원칙  

으로 합니다. 

② 적립금을 전부 적립하지 아니하고 신탁기간이 만료된 경우 위탁자의 요청에 의 
 
하여 해제할 때에는 실적배당합니다. 

 
제 7 조 자유적립식의 적립 

① 자유적립식의 매회 적립금은 1만원 이상으로 합니다. 그러나  만기일 직전 1개월  

간은 적립할 수 없으며 만기일 직전 6개월간 적립하는 금액합계는 그 이전에 적 

립한 금액합계의 1 5를 초과할 수 없습니다. 

② 제1항 단서에 불구하고 적립금 누계가 100만원 미만인 경우 그 누계를 100만원 

으로 하기 위한 적립은 할 수 있습니다. 

 
제 8 조 원본보전 

이 신탁계약의 이익원가, 이자지급, 해제 또는 종료시에 매이익계산기간 중의 신탁 

이익이 음수인 경우에는 신탁이익을 영으로 하여 신탁원본을 보전합니다. 

 
제 9 조 이익계산 

이 신탁은 매년 6월과 12월의 25일에 신탁이익을 계산하여 그 다음 영업일에 원가 

합니다. 그러나 이자지급식은 매월 수탁응당일 전일에 이익계산하여 수탁응당일(또는 

지급요청일)에 지급합니다. 

 
제 10 조 신탁금의 지급 

①  이 신탁의 신탁금은 신탁기간이 경과한 후 수익자의 신청에 의하여 일시금, 연      

금 또는 일시금과 연금을 혼합한 방법으로 지급합니다. 그러나 즉시연금식으로 가 

입한 경우에는 거치기간 없이 연금으로 지급합니다. 

② 제1항의 신탁금 지급시기는 수익자가 만40세가 된 날 이후로서 적립기간 또는 

거치기간이 경과된 이후로 합니다. 그러나 즉시연금식으로 가입한 경우에는 가입 

즉시 지급합니다. 

③ 연금의 지급기간은 5년 이상 연단위로 하여 매월 또는 매분기마다 지급합니다. 

④ 제3항의 연금지급기간은 연장할 수 없으며 단축은 가능합니다. 그러나 단축후 총 

연금지급기간이 5년 이상인 경우에 한하여 1년이상 연단위로 단축할 수 있습니다. 

⑤ 연금지급액은 연금기초금액과 연금지급기간에 따라 원리금 균등지급방법을 적용 

하여 산정하며, 당초 예상지급배당률과 실제배당률과의 차이 또는 세율변경 등  

으로 인하여 균등지급액의 조정이 필요한 경우에는 연1회 이를 조정할 수 있습니다. 

 
제 11 조 특별중도해지 

다음 각 호의 사유로 중도해지할 경우에는 특별중도해지로 처리합니다. 그러나 제1항 

제2호 내지 제7호의 사유가 2006. 2. 9 이후 발생한 경우에는 발생일로부터 6월 이 

내에 중도해지하는 경우에 한합니다. 


1. 위탁자의 사망, 해외이주 

2. 천재지변 

3. 위탁자의 퇴직 

4. 위탁자가 근무하는 사업장의 폐업 

5. 위탁자가 영위하는 사업장의 폐업 

6. 위탁자의 3월 이상의 입원치료 또는 요양을 요하는 상해·질병의 발생 

7. 수탁자의 영업의 정지, 영업인가,허가의 취소, 해산결의 또는 파산선고 

8. 기타 관계법령에서 정하는 경우 

 
제 12 조 세금우대 

① 이 신탁은 관련세법에서 정하는 한도까지 원금을 기준으로 세금우대를 받을 수 

있습니다. 

② 이 신탁은 전 금융기관을 통해 1인 1증서에  한하여 세금우대를  받을 수 있습니다. 

만일, 중복증서임이 판명되면 최초의 증서를 제외한 나머지 증서는 일반증서로 

전환처리되어 세금우대 혜택을 받을 수 없게 됩니다. 

③ 후순위 중복증서로 세금우대를 받았을 때에는 일반세율과 우대세율과의 차액을 

추징하게 됩니다. 

 

제 13 조 거래중지계좌 

① 수탁자는 금전신탁거래기본약관에서 정한 바에 따라 신탁계좌가 다음 각 호의 

어느 하나에 해당할  때에는 이 신탁 내에서 거래중지계좌로 편입 후 별도 관리    

할 수 있습니다. 

1. 수탁잔액이 1만원 미만이고 최종거래일 또는 신탁기간 만료일 중 늦은 날을 

기준으로 1년 이상 거래가 없는 계좌 

2. 수탁잔액이 1만원 이상 5만원 미만이고 최종거래일 또는 신탁기간 만료일 중 

늦은 날을 기준으로 2년 이상 거래가 없는 계좌 

3. 수탁잔액이 5만원 이상 10만원 미만이고 최종거래일 또는 신탁기간 만료일 중 

늦은 날을 기준으로 3년 이상 거래가 없는 계좌 

② 거래중지계좌로 편입된 계좌에 대하여는 별도의 이익계산을 하지 않으며 위탁자 

로부터 지급 등을 요청받을 경우에는 해당계좌에 대한 신탁이익을 일괄계산하여 

지급합니다. 

 
제14조 배당률 산출방법 및 신탁보수 

① 이 신탁의 배당률은 운용자산별 운용수익률에 각각의 운용자산을 곱하여 합산 

한 총 운용수익에서 증권매매손익 등을 가감하고, 이를 총 운용자산으로 나누어 

산출한 복합수익률에서 신탁보수율을 차감하여 계산합니다. 

② 제1항의 신탁보수율은 신탁원본의 연 1.0 로 합니다. 

③ 제1항 및 제2항에 의하여 산출된 신탁보수는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하    

는 때에 신탁재산에서 인출합니다. 

1. 수탁자의 회계결산일 

2. 신탁해지일 

제15조 신탁해지 
① 위탁자 또는 수익자는 우선수익자, 수익자（수익권에 질권을 설정한 경우 질권자 포함）및 수탁자의 동의를 얻은 경우 이 신탁계약을 해지할 수 있고, 이 경우 위탁자와 수익자는 이 신탁계약의 해지로 인해 수탁자에게 발생한 손해를 배상하여야 합니다.
② 법률 규정의 개폐 등 제도의 변경, 경제사정의 변화, 피분양자로의 소유권이전, 그 밖의 상당한 사유에 의하여 신탁의 목적달성 또는 신탁사무의 수행이 불가능하거나 곤란한 때, 수탁자는 수익자, 우선수익자（수익권에 질권을 설정한 질권자 포함）와 협의하여 이 신탁계약을 해지할 수 있고, 이 경우 수탁자는 그 책임을 부담하지 않습니다.
③ 제1항 내지 제2항의 규정에 의한 해지에 있어서 수탁자는 신탁제비용, 신탁보수 ( 대리사무보수 포함 ) ,   과실 없이 받은 손해 및 이 신탁계약으로 인하여 부담하는 채무액을 수익자에게 청구하거나 신탁부동산을 처분하여 우선 변제받을 수 있다. 단, 수익자의 동의를 받아야 한다.



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>