<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
온라인게임_OCR		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
019_온라인게임.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000

이용약관, 개인정보정책

제 1조 목적

이 이용약관(이하 약관이라 함)은 000(이하 회사)가 스마트 기기를 통해 제공하는 서비

스를 게임 및 관련 제반서비스를 이용자가 이용함에 있어 회사와 이용자간의 권리, 의무 및 책임

사항, 기타 필요한 사항을 규정함을 목적으로 합니다.

제 2조 이용약관의 효력 및 변경

1) 회사는 이 약관의 내용을 이용자가 쉽게 알 수 있도록 서비스 내에 게시합니다.

2) 합리적인 사유가 발생할 경우, 회사는 관계법령에 위배되지 않는 범위 내에서 본 약관을 개정

할 수 있습니다.

3) 회사가 본 약관을 개정하는 경우에는 적용일자 및 개정사유를 명시하여 현행 약관과 함께 서

비스 내  공지사항 란을 통해 그 적용일자 7일 이전부터(이용자에게 불리한 내용의 경우에는 30일

이상) 적용일자 전일까지 사전 공지하거나 쪽지, 로그인시 동의창 등 가능한 전자적 수단을 통해

따로 명확히 통지할 수 있습니다.

4) 이 약관에 동의하는 것은 정기적으로 서비스페이지를 방문하여 약관의 변경 사항을 확인하는

것에 동의함을 의미합니다. 변경된 약관에 대한 정보를 알지 못해 발생하는 이용자의 피해는 회

사에서 책임지지 않습니다.

5) 이용자는 변경된 약관에 동의하지 않을 경우 이용계약을 해지할 수 있으며, 변경된 약관의 효

력 발생일 이후에도 서비스를 계속 사용할 경우 약관의 변경 사항에 동의한 것으로 간주됩니다.

만일 이용자가 변경된 약관에 동의하지 않고 회사도 기존 약관을 적용할 수 없는 사정이 있는 경

우에는 회사는 이용계약을 해지할 수 있습니다.

6) 본 약관 하단에 명기된  동의 라는 단추를 누르면 본 약관에 동의하는 것입니다.

제 3조 약관 외 준칙

본 약관은 회사가 제공하는 개별 서비스의 별도 정책과 함께 적용되며 이에 명시되지 아니한 사

항에 대해서는 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 및 기타 대한민국의 관련 법 규

정에 따릅니다.

제 4조 용어의 정의

1)  콘텐츠 란 회사가 제공하는 게임, 애플리케이션 및 이와 관련되어 제공되는 디지털 방식의 서

비스 일체를 의미 합니다.

2)  스마트 기기 란 콘텐츠를 다운로드 받아 설치하여 이용하거나 네트워크를 통하여 이용할 수

있는 휴대폰, 태블릿, 휴대용 게임기, 전자적인 기기 등을 의미 합니다.

3)  스마트 서비스 란 스마트 기기 등에서 이용할 수 있도록 회사가 제공하는 게임 및 콘텐츠 서

비스를 의미 합니다.

4)  이용자 라 함은 회사가 운영하는 서비스에 접속하여 약관에 따라 이용계약을 체결한 고객을 의

미합니다.

5)  이용계약 이라 함은 서비스 이용과 관련하여 회사와 이용자간에 체결하는 계약을 말합니다.

제 5조 서비스 이용계약의 성립

이용계약은  이용자 가 되고자 하는 고객이 약관의 내용에 대하여 동의를 하고 이용 신청을 하며,

회사가 이러한 신청에 대하여 승낙함으로써 체결됩니다. 이용자는 본 이용약관에 대한 동의 또는

회사의 게임을 다운로드 받거나 네트워크를 이용하여 콘텐츠를 이용하는 경우 이 약관에 동의한

것으로 봅니다.

제 6조 이용신청 및 제한

1) 이용자는 애플리케이션을 다운로드하여 설치하거나, 네트워크를 이용하여 서비스 이용에 필요

한 양식에서 요구하는 사항을 기재하는 등의 방법을 통해 이용 신청 및 이용이 가능 합니다.

2) 회사는 아래 사항에 해당되는 경우에 대해서는 승낙하지 않거나, 서비스 이용을 제한할 수 있

습니다.

① 타인의 명의를 도용한 경우

② 이용 계약 신청서의 내용을 허위로 기재한 경우

③ 형법에서 규정한 범죄 행위의 목적으로 본 서비스를 이용하고자 하는 경우

④ 청소년보호법의 취지에 위배되는 목적으로 본 서비스를 이용하고자 하는 경우

⑤ 기타 현행 법령에 위배되는 목적으로 본 서비스를 이용하고자 하는 경우

⑥ 영리를 추구할 목적으로 본 서비스를 이용하고자 하는 경우

⑦ 본 서비스와 경쟁 관계에 있는 이용자가 회사의 이익을 저해하려는 목적으로 신청하는 경우

⑧ 대한민국 이외의 국가 중 서비스를 제공할 것으로 결정하지 않은 국가의 접속이용자에 대해

관리, 운영상 필요한 경우

⑨ 고객이 이 약관에 의하여 이전에 이용자 자격을 상실한 적이 있는 경우, 다만, 이용자 자격 상

실 후 1년이 경과한 자로서 회사의 이용자 재가입 승낙을 얻은 경우에는 예외로 함

⑩ 14세 미만 아동이 법정대리인(부모 등)의 동의를 얻지 아니한 경우.

⑪ 이용자의 귀책사유로 인하여 승인이 불가능하거나 기타 규정한 제반 사항을 위반하며 신청하

는 경우

⑫기타 규정한 제반 사항을 위반하며 신청하는 경우

3) 회사는 서비스 이용 신청자 또는 이용자에 대해 다음 각 호에 해당하는 경우에는 그 이용 신

청 또는 서비스 이용을 사유가 해소될 때까지 제한할 수 있습니다.

① 회사가 설비의 여유가 없는 경우

② 회사의 기술상 지장이 있는 경우

제 7조 개인정보의 보호 및 사용, 변경

1) 회사는 관계 법령이 정하는 바에 따라 이용자 등록정보를 포함한 이용자의 개인정보를 보호하

기 위해 노력하며, 개인정보의 보호 및 사용에 대해서는 관련 법령 및 회사의  개인정보 처리방침 

에 따릅니다.

단, 회사의 공식 사이트 이외의 링크된 사이트에서는 회사의  개인정보 처리방침 이 적용되지 않

습니다.

2) 서비스의 특성에 따라 이용자에게 입력 받은 별명, 사진 등 자신을 소개하는 내용이 이용자에

게 공개될 수 있습니다.

3) 이용자는 개인정보관리화면을 통하여 언제든지 본인의 개인정보를 열람하고 수정할 수 있습니

다. 다만, 서비스 관리를 위해 필요한 실명, 주민등록번호, 이용자ID 등은 수정이 불가능합니다.

4) 이용자는 가입신청 시 기재한 사항이 변경되었을 경우 온라인으로 수정을 하거나 전자우편 기

타 방법으로 회사에 대하여 그 변경사항을 알려야 합니다. 이 변경사항을 회사에 알리지 않아 발

생한 불이익에 대하여 회사는 책임지지 않습니다.

제 8조 회사의 의무

1)  회사 는 관련법과 본 약관의 금지하는 행위를 하지 않으며, 계속적이고 안정적으로 서비스를

제공하기 위하여 최선을 다하여 노력합니다.

2)  회사 는 안전하게 서비스를 이용할 수 있도록 개인정보보호를 위해 보안시스템을 갖추어야 합

니다.

3)  회사 는 이용 고객으로부터 제기되는 의견이나 불만이 정당하다고 객관적으로 인정될 경우에

는 적절한 절차를 거쳐 즉시 처리하여야 합니다.

다만, 즉시 처리가 곤란한 경우는 이용자에게 그 사유와 처리 일정을 통보 하여야 합니다.

제 9조 이용자의 의무

1) 이용자는 본 약관에서 규정하는 사항과 기타 회사가 정한 제반 규정, 회사가 공지하는 사항을

준수하여야 합니다. 또한 이용자는 회사의 업무에 방해가 되는 행위, 회사의 명예를 손상시키는

행위를 해서는 안됩니다.

2) 이용자는 청소년보호법 등 관계 법령을 준수하여야 합니다. 이용자가 청소년 보호법 등 관계

법령을 위반한 경우는 해당 법령에 의거 처벌을 받게 됩니다.

3) 이용자는 회사의 사전 승낙 없이 서비스를 이용하여 영업 활동을 할 수 없으며, 그 영업 활동

의 결과에 대한책임은 이용자에게 있습니다.

또한 이용자는 이와 같은 영업 활동으로 회사에 손해를 끼칠 경우, 이용자는 회사에 대해 손해배

상 의무를 지며 회사는 해당 이용자에 대해 서비스 이용 제한 및 적법한 절차를 거쳐 손해배상

등을 청구할 수 있습니다.

4) 이용자ID에 관한 관리책임은 이용자에게 있으며, 이를 제3자가 이용하도록 하여서는 안됩니다.

5) 이용자는 다음 각 호에 해당하는 행위를 하여서는 안되며, 해당 행위를 하는 경우에 회사는 이

용자의 서비스 이용제한, 관련 정보(글, 사진, 영상 등) 삭제 및 적법 조치를 포함한 이용제한 조

치를 가할 수 있습니다.

또한 그로 인해 발생한 문제의 책임은 이용자 본인에게 있습니다.

① 각종 신청, 변경, 등록 시 허위의 내용을 등록하거나, 타인을 기망하는 행위

② 타인의 정보를 도용한 행위

③ 회사로부터 명시적인 수권 또는 승인을 받지 않고 회사의 프로그램이나 회사가 게시한 정보를

변경하거나, 회사의 서버를 해킹 하거나 웹사이트 또는 게시된 정보의 일부분 또는 전체를 임의

로 변경하거나, 회사의 서비스를 영리적인 목적 또는 비정상적인 방법으로 사용하는 행위

④ 회사 프로그램 상의 버그를 악용하는 행위

⑤ 정상적이지 아니한 방법으로 사이버 자산(ID, 캐릭터, 아이템, 게임 내 머니 등)을 취득, 양도

또는 매매하는 행위

⑥ 서비스에 위해를 가하거나 서비스를 고의로 방해하는 행위

⑦ 회사의 사전 승낙 없이 서비스를 이용하여 영업활동을 하는 행위

⑧ 본 서비스를 통해 얻은 정보를 회사의 사전 승낙 없이 서비스 이용 외의 목적으로 복제하거나,

이를 출판 및 방송 등에 사용하거나, 제 3자에게 제공하는 행위

⑨ 회사 기타 제3자의 특허, 상표, 영업비밀, 저작권, 기타 지적재산권을 침해하는 내용을. 전송,

게시 또는 기타의 방법으로 타인에게 유포하는 행위

⑩ 청소년보호법 또는 법에 위반되는 폭력, 저속, 외설 또는 음란한 내용의 정보, 문장, 도형, 음향,

동영상을 전송, 게시 또는 기타의 방법으로 타인에게 유포하는 행위

⑪ 심히 모욕적이거나 개인신상에 대한 내용이어서 타인의 명예나 프라이버시를 침해할 수 있는

내용을 전송, 게시 또는 기타의 방법으로 타인에게 유포하는 행위

⑫ 다른 이용자를 희롱 또는 위협하거나, 특정 이용자에게 지속적으로 고통 또는 불편을 주는 행

위

⑬ 회사의 승인을 받지 않고 다른 사용자의 개인정보를 수집 또는 저장하는 행위

⑭ 범죄와 결부된다고 객관적으로 판단되는 행위

⑮ 기타 관계 법령에 위배되는 행위

6) 이용자는 이용자ID 및 비밀번호가 도용되거나 제3자가 사용하고 있음을 인지한 경우에는 이를

즉시 회사에 통지하고 회사의 안내에 따라야 합니다.만일 이용자가 회사에 그 사실을 통지하지

않거나, 통지한 경우에도 회사의 안내에 따르지 않아 발생한 불이익에 대하여 회사는 책임지지

않습니다.

제 10조 서비스의 이용

1) 회사는 본 서비스 이용 희망자의 전용 애플리케이션 다운로드, 설치, 네트워크를 통한 이용신

청 즉시 서비스를 개시합니다. 단, 회사의 업무상 또는 기술상의 장애로 인하여 서비스를 개시하

지 못하는 경우, 서비스 상에 공지하거나 이용자에게 즉시 이를 통지합니다.

2) 회사는 스마트 기기를 위한 전용 애플리케이션 또는 네트워크를 이용하여 서비스를 제공하며,

이용자는 애플리케이션을 다운로드하여 설치하거나 네트워크를 이용하여 무료 또는 유료로 서비

스를 이용할 수 있습니다.

3) 유료 서비스의 경우 해당 서비스에 명시된 요금을 지불하여야 사용 가능하며 네트워크를 통해

애플리케이션 다운로드 또는 서비스를 이용하는 경우 가입한 이동통신사에서 정한 별도의 요금이

발생할 수 있습니다.

4) 다운로드하여 설치한 애플리케이션 또는 네트워크 서비스를 통해 이용하는 서비스의 경우 스

마트 기기 또는 이동통신사의 특성에 맞도록 제공되며 스마트 기기의 변경, 번호 변경 및 해외

로밍의 경우 콘텐츠의 전부 또는 일부 기능을 이용할 수 없으며 이 경우 회사는 어떠한 책임도

부담하지 않습니다.

제 11조 서비스의 변경 및 중지

1) 회사는 시스템 점검, 증설 및 교체 등 부득이한 사유로 인하여 서비스를 중단할 수 있으며 서

비스 페이지를 통해 사전 고지합니다. 사전에 통지할 수 없는 부득이한 사정이 있는 경우는 사후

에 통지를 할 수 있습니다.

2) 회사는 새로운 콘텐츠, 콘텐츠의 내용(아이템, 경험치, 게임 내 머니 등)이 운영상, 기술상 필요

한 경우에 서비스의 전부 또는 일부를 사전 공지 후 수정할 수 있습니다.

단, 부득이한 사유가 있는 경우에는 사후 공지할 수 있습니다.

3) 서비스의 변경 등으로 이용자는 유료 서비스 이용이 불가함으로 인해 받은 손해 외에 별도의

손해배상을 청구할 수 없습니다.

특히, 서비스 이용에 따른 기대수익, 회사가 직접 제공하지 않은 혜택의 상실로 인한 피해에 대해

회사는 책임질 의무를 지지 않습니다.

4) 회사는 기술상, 운영상에 필요에 의해 서비스 전부를 중단할 경우 30일전에 서비스페이지에

이를 공지하고 서비스의 제공을 중단할 수 있습니다. 사전에 통지할 수 없는 부득이한 사정이 있

는 경우는 사후에 통지를 할 수 있습니다.

제 12조 서비스 이용제한

회사는 이용자가 서비스 이용내용에 있어서 본 약관 제 9조 내용을 위반하는 경우 사전통보 없이

서비스 이용을 제한할 수 있습니다.

제 13조 광고의 제공 및 광고주와의 거래

1) 회사가 이용자에게 서비스를 제공할 수 있는 서비스 투자 기반의 일부는 광고 게재를 통한 수

익으로부터 나옵니다. 서비스를 이용하고자 하는 이용자는 서비스 이용 시 노출되는 광고 게재에

대해 동의하는 것으로 간주됩니다.

2) 회사는 본 서비스에 게재되어 있거나 본 서비스를 통한 광고주의 판촉 활동에 이용자가 참여

하거나 교신 또는 거래의 결과로서 발생하는 모든 손실 또는 손해에 대해 책임을 지지 않습니다.

제 14조 게시물의 저작권 및 관리

1) 이용자가 서비스를 이용하면서 게시한 저작물에 대한 권리와 책임은 이용자 본인에게 있습니

다.

2) 회사가 작성한 저작물에 대한 저작권 기타 지적재산권은 회사에 귀속합니다.

3) 회사는 특정 게시물이 명예훼손, 사생활침해 등에 해당한다고 판단될 경우 그 게시자에게 사전

통지 없이 관련 게시물이나 자료에 대하여  임시조치 를 취하며, 그 이후에는 당사자간 합의와 관

련 법령 및 회사의 정책에 따라 이를 삭제 또는 복원할 수 있습니다.

4) 이용자가 서비스 내에 게시하는 게시물은 검색결과 내지 서비스 및 관련 프로모션 등에 노출

될 수 있으며, 해당 노출을 위해 필요한 범위 내에서는 일부 수정, 복제, 편집되어 게시될 수 있

습니다. 이 경우, 회사는 저작권법 규정을 준수하며, 이용자는 언제든지 고객센터 또는 서비스 내

관리기능을 통해 해당 게시물에 대해 삭제, 검색결과 제외, 비공개 등의 조치를 취할 수 있습니다.

제 15조 대금결제

콘텐츠에 대한 구매 대금은 원칙적으로 이동통신사와 애플리케이션 스토어 등에서 정하는 정책,

방법 등에 따라 부과되며 납부 방법 역시 정해진 방법에 따라 납부해야 합니다. 회사 및 결제업

체(이동통신사, 애플리케이션 스토어 등)의 정책, 정부의 방침 등에 따라 한도가 부여 또는 조정될

수 있습니다.

제16조 권리의 귀속 등

1) 서비스에 대한 저작권 및 산업재산권은 회사에 귀속됩니다. 단, 이용자의  게시물  및 제휴계약

에 따라 제공된 저작물 등은 제외합니다.

2) 회사는 서비스와 관련하여 이용자에게 회사가 정한 이용조건에 따라 계정, 콘텐츠 등을 이용할

수 있는 이용권만을 부여하며, 이용자는 이를 양도, 판매, 담보제공 등의 처분행위를 할 수 없습

니다.

제 17조 청약철회

1) 이용자가 구매하는 유료 콘텐츠는 청약철회가 가능한 콘텐츠와 청약철회가 제한되는 콘텐츠로

구분되며 이는 이용자가 유료 콘텐츠를 구매하는 경우에 표시됩니다. 청약철회가 가능한 콘텐츠

에 대해서는 이동통신사 또는 애플리케이션 스토어의 정책에 따라서 청약철회가 이루어집니다.

단, 구매 후 7일이 지났거나 사용한 경우, 1회성 콘텐츠 및 재화 등의 가치가 현저히 감소한 경우

에는 청약철회가 제한됩니다. 구매 후 7일이 지나지 않은 사용하지 않은 사이버캐쉬는 제16조에

따라 환불이 가능합니다.

2) 회사가 이용자에게 지급한 이벤트 또는 무료 애플리케이션 및 컨텐츠(ID, 아이템, 게임 내 머니,

이용권 등)는 청약철회의 대상에서 제외됩니다.

제 18조 청약철회 등의 효과

회사는 회원으로부터 재화 등을 반환받은 경우 3영업일 이내에 대금을 환급합니다. 이 경우 회사

가 환급을 지연한 때에는 그 지연기간에 대하여 전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률에

서 정한 이율을 곱하여 산정한 지연이자를 지급합니다.

제 19조 과오금의 환불

1) 이용자에게 과오금이 발생한 경우 이동통신사 또는 애플리케이션 스토어의 정책에 따라 환불

이 이루어집니다.

2) 애플리케이션 다운로드 또는 네트워크 서비스를 이용하여 발생되는 요금(통화료, 데이터 통화

료 등)은 환불 대상에서 제외됩니다.

제 20조 손해배상

1) 회사는 회사가 제공하는 무료 서비스 이용과 관련하여 이용자에게 발생한 어떠한 손해에 대해

서도 책임을 지지 않습니다. 다만, 회사의 귀책사유로 인한 것일 경우에는 이용자가 입은 손해에

대해 배상합니다.

2) 회사가 개별서비스 제공자와 제휴 계약을 맺고 이용자에게 개별서비스를 제공함에 있어 이용

자가 개별서비스 이용약관에 동의를 한 뒤 개별서비스 제공자의 귀책 사유로 인해 손해가 발생할

경우 관련 손해에 대해서는 개별서비스 제공자가 책임을 집니다.

제 21조 면책조항

1) 회사는 천재지변 또는 이에 준하는 불가항력으로 인하여 서비스를 제공할 수 없는 경우에는

서비스 제공에 관한 책임이 면제됩니다.

2) 회사는 서비스용 설비의 보수, 교체, 정기점검, 공사 등 부득이한 사유로 발생한 손해에 대한

책임이 면제됩니다.

3)  개인정보 및 게임계정의 관리는 이용자 스스로 주의를 기울이셔야 합니다. 게임 계정관리의 

1차적인 책임은 이용자에게 있으며, 그 피해에 대해서는 회사에서는 책임지지 않습니다.

4) 회사는 이용자가 서비스와 관련하여 게재한 정보, 자료, 사실의 신뢰도, 정확성 등의 내용에 관

하여는 책임을 지지 않습니다.

5) 회사는 이용자 간 또는 이용자와 제3자 상호간에 서비스를 매개로 하여 거래 등을 한 경우에

는 책임이 면제됩니다.

6) 회사는 무료로 제공되는 서비스 이용과 관련하여 관련법에 특별한 규정이 없는 한 책임을 지

지 않습니다.

7) 회사는 이용자가 서비스를 이용하여 기대하는 이익을 얻지 못하거나 상실한 것에 대하여 책임

을 지지 않습니다.

8) 회사는 이용자의 게임상 경험치, 등급, 아이템, 게임상 머니 등의 손실에 대하여 회사의 과실로

인한 경를 제외하고는 책임을 지지 않습니다.

제 22조 앱 권한

콘텐츠에서 요구하는 권한은 각각 다음 항목에 대해서 사용됩니다.

1) 전화 걸기 및 관리 허용

① 콘텐츠에 포함된 광고제공툴에서 보상을 지급하기 위해 단말기를 확인할 수 있어야 합니다.

② 단말기를 식별 할 수 있는 권한이 포함되어 있으며, 해당 권한이 없을 때 보상을 받지 못하는

경우가 발생 가능하여 권한이 필요합니다.

2) 기기 사진, 미디어, 파일 엑세스 허용

① 게임을 실행하는데 필요한 파일을 단말기에 저장하기 위해 이 권한이 필요합니다.

② 해당 권한이 없을 때 게임 이용에 필요한 정보를 읽기, 쓰기가 불가능하여 권한이 필요합니다.

3) 주소록 엑세스 허용

① 로그인 과정에서 사용자의 구글 계정을 확인하기 위해 이 권한이 필요합니다.

② 해당 권한이 없을 때 구글 로그인을 할 수 없게 됩니다.

③ 구글 로그인을 하지 않을 경우에는 게임에서 주소록 엑세스는 하지 않습니다.

4) 콘텐츠는 위에서 언급한 기능을 위해서만 이 권한을 사용하며 각 권한별 명칭은 기기마다 다

를 수 있습니다.

제 23조 재판권 및 준거법

1) 이 약관에 명시되지 않은 사항이 관계법령에 규정되어 있을 경우에는 해당 규정에 따릅니다.

2) 서비스 이용으로 발생한 분쟁에 대해 소송이 제기되는 경우 법령에 정한 절차에 따른 법원을

관할 법원으로 합니다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>