<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
27. 결혼정보서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
020_결혼정보서비스.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 

 

제1조(목적) 

1) 이 약관은 000(이하 회사라 합니다.)가 운영하는 인터넷 사이트 및 

동 사이트의 기본 DB를 공유하는 모든 사이트를 말함, 이하 000 라 합니다) 에서 제공하는 

제반 서비스(이하 서비스라 합니다)를 이용자가 이용함에 있어 이용자와 000의 권리,의무 

및 책임사항을 규정함을 목적으로 합니다. 

2) 이용자와 000 의 권리, 의무 및 책임사항에 관한 문제 중 본 약관에 정하는 이외의 사

항에 대해서는 전기통신사업법 기타 대한민국의 관련 법령과 상관습에 의합니다. 

 

제2조 (정의) 

이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 

1) 인터넷회원 : 본 000 서비스를 제공받기 위하여 인터넷 회원 이용자 아이디(ID)를 

부여 받은 자를 말합니다. 

 

제 3 조 (약관등의 명시와 설명 및 개정) 

1) 몰 은 이 약관의 내용과 상호 및 대표자 성명, 영업소 소재지 주소(소비자의 불만을 처리할 수 있는 곳의 

주소를 포함), 전화번호,모사전송번호,전자우편주소, 사업자등록번호, 통신판매업신고번호, 개인정보관리책임자등을 

이용자가 쉽게 알 수 있도록 사이버몰의 초기 서비스화면(전면)에 게시합니다. 다만, 약관의 내용은 

이용자가 연결화면을 통하여 볼 수 있도록 할 수 있습니다.

2) 몰은 이용자가 약관에 동의하기에 앞서 약관에 정하여져 있는 내용 중 청약철회,배송책임,환불조건 등과 

같은 중요한 내용을 이용자가 이해할 수 있도록 별도의 연결화면 또는 팝업화면 등을 제공하여 이용자의 

확인을 구하여야 합니다.

3) 몰 은 전자상거래등에서의 소비자보호에관한법률, 약관의규제에관한법률, 전자거래기본법, 전자서명법, 

정보통신망이용촉진등에관한법률, 방문판매등에관한법률, 소비자보호법 등 관련법을 위배하지 않는 

범위에서 이 약관을 개정할 수 있습니다.

4) 몰 이 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정사유를 명시하여 현행약관과 함께 몰의 초기화면에 

그 적용일자 7일이전부터 적용일자 전일까지 공지합니다.

다만, 이용자에게 불리하게 약관내용을 변경하는 경우에는 최소한 30일 이상의 사전 유예기간을 두고 

공지합니다. 이 경우  몰 은 개정전 내용과 개정후 내용을 명확하게 비교하여 이용자가 알기 쉽도록 표시합니다.

5) 몰 이 약관을 개정할 경우에는 그 개정약관은 그 적용일자 이후에 체결되는 계약에만 적용되고 그 

이전에 이미 체결된 계약에 대해서는 개정전의 약관조항이 그대로 적용됩니다. 다만 이미 계약을 체결한 

이용자가 개정약관 조항의 적용을 받기를 원하는 뜻을 제3항에 의한 개정약관의 공지기간내에 몰 에 송신하여  

몰 의 동의를 받은 경우에는 개정약관 조항이 적용됩니다.

6) 이 약관에서 정하지 아니한 사항과 이 약관의 해석에 관하여는 전자상거래등에서의소비자보호에관한법률, 

약관의규제등에관한법률, 공정거래위원회가 정하는 전자상거래등에서의소비자보호지침 및 관계법령 또는 상관례에 따릅니다.

 

제 4 조 (회원가입) 

1) 000 회원이 되고자 하는 자는 000가 정한 가입양식에 따라 회원정보를 기입하고 

약관에 동의합니다 및 회원가입 단추를 누르는 방법으로 회원가입을 신청합니다. 

2) 가입신청 양식에 기재하는 모든 정보는 실제 데이터인 것으로 간주됩니다. 내용이 허위(차명, 

비실명, 주민등록번호 도용 등)인 것으로 판명되거나, 그러하다고 의심할만한 합리적인 사유가 발

생할 경우 귀하는 법적인 보호를 받을 수 없고, 000는 귀하의 본 서비스 사용을 일부 또는 

전부 중지할 수 있으며, 이로 인해 발생하는 모든 불이익에 대해 책임을 지지 않습니다. 



3) 000는 제1항과 같은 방법으로 회원가입을 신청한 자가 다음 각 호에 해당되지 않는 한 

신청한 자를 회원으로 등록합니다. 그러나 다음 각 호에 해당하는 자에게는 회원가입 승낙을 유

보하거나 000 사이트 이용을 제한할 수 있습니다. 

  1. 등록내용이 허위(차명, 비실명, 주민등록번호 도용 등)인 것으로 판명되거나, 그러하다고 의심

할 만한 합리적인 사유가 발생할 경우 

  2. 가입신청자가 본 약관 제 8 조 6항에 의해 회원자격을 상실한 적이 있는 경우 

  3. 기술상 지장이 있는 경우 

  4. 사회의 안녕질서 또는 미풍양속을 저해할 목적으로 신청한 경우 

  5. 기타 회사의 사정상 이용승낙이 곤란하거나 회사가 정한 이용신청요건이 미비 되었을 경우 

4) 회원가입계약의 성립시기는 000 의 승낙이 가입신청자에게 도달한 시점으로 합니다. 

 

제 5 조 (회원가입비) 

인터넷 회원 가입비는 무료입니다. 그러나 정회원 서비스에 한하여 유료이며, 무통장입금, 카드결

제 등의 방법으로 납부 후, 000 로부터 신원인증절차가 완료되면 서비스를 제공받을 수 있

습니다. 

 

제 6 조 (회사의 의무와 권한) 

1) 회사는 본 약관이 정하는 바에 따라 지속적이고, 안정적으로 서비스를 제공하기 위해서 노력합

니다. 

2) 회사는 서비스 제공과 관련해서 알고 있는 회원의 신상정보를 본인의 승낙 없이 제3자에게 누

설, 배포하지 않습니다. 단, 본인이 승낙한 경우, 전기통신기본법 등 법률의 규정에 의해 국가기관

의 요구가 있는 경우, 범죄에 대한 수사상의 목적이 있거나 정보통신 윤리 위원회의 요청이 있는 

경우 또는 기타 관계법령에서 정한 절차에 따른 요청이 있는 경우 귀하가 당사에 제공한 개인정

보를 스스로 공개한 경우에는 그러하지 않습니다. 

3) 2항의 범위 내에서 회사는 업무와 관련하여 회원 전체 또는 일부의 개인정보에 관한 통계 자

료를 작성하여 이를 사용할 수 있고, 서비스를 통하여 회원의 컴퓨터에 쿠키를 전송할 수 있습니

다. 이 경우 회원은 쿠키의 수신을 거부하거나 쿠키의 수신에 대하여 경고하도록 사용하는 컴퓨

터의 브라우저의 설정을 변경할 수 있습니다. 

4) 회사는 회원이 서비스 이용 중 필요가 있다고 인정되는 다양한 정보 및 광고를 전자우편이나 

서신 등으로 제공합니다. 



5) 회사는 회원으로부터 제기되는 불만이 정당하다고 인정할 경우에는 적극적으로 처리함을 원칙

으로 합니다. 

 

제 7 조 (회원의 의무와 책임) 

회원 가입 시에 요구되는 회원 자신의 정보는 진실하고 정확하여야 합니다. 또한 이미 제공된 귀

하에 대한 정보가 진실하고, 정확한 정보가 되도록 유지, 갱신하여야 하며 그러하지 아니하여 발

생하는 문제의 책임은 귀하에게 있습니다. 단, 이름, 아이디, 주민등록번호 등은 수정할 수 없습니

다. 

 

1) 회원이 제공하는 정보의 내용이 허위(차명, 비실명, 주민등록번호 도용 포함)인 것으로 판명되

거나, 그러하다고 의심할 만한 합리적인 사유가 발생할 경우 회사는 회원에 대해 본 서비스 제공

을 일부 또는 전부 중지할 수 있습니다. 

2) 회원이 제공한 정직하지 않은 정보와 그 이외의 행위로 인해 타인에게 끼친 나쁜 영향에 대한 

책임은 회원 본인에게 있으며, 회사는 그에 대한 손해배상 청구 및 법률적 책임을 물을 수 있습

니다. 

3) 회원이 본 서비스를 통하여 게시, 전송, 입수하였거나 전자메일 기타 다른 수단에 의하여 게시, 

전송 또는 입수한 모든 형태의 정보에 대하여는 해당회원이 모든 책임을 부담하며 당사는 어떠한 

책임도 부담하지 아니합니다. 

4) 회사는 당사가 제공한 서비스가 아닌 가입자 또는 기타 제휴사가 제공하는 서비스의 내용상의 

정확성, 완전성 및 질에 대하여 보장하지 않습니다. 따라서 회사는 회원이 위 내용을 이용함으로 

인하여 입게 된 모든 종류의 손실이나 손해에 대하여 책임을 부담하지 아니합니다. 

5) 회원은 본 서비스를 통하여 다음과 같은 행동을 하지 않는데 동의해야 하며 아래사항의 발생

시 회사는 서비스의 일부 또는 전부 중지할 수 있으며 타인에게 끼친 부정적인 영향에 대해 손해

배상을 청구할 수 있습니다. 

  1. 타인의 ID와 Password, 주민번호, 성명을 도용하는 행위 및 자신의 ID와 Password를 누설하

는 행위 

  2. 공공질서 및 미풍양속을 저해할만한 저속, 음란, 모욕적, 위협적이거나 타인의 프라이버시를 

침해할 수 있는 내용을 전송, 게시, 게재, 전자 메일 또는 기타의 방법으로 전송하는 행위 

  3. 서비스를 통하여 전송된 내용의 출처를 위장하는 행위 

  4. 타인의 특허, 상표, 영업비밀, 저작권, 기타 지적재산권을 침해하는 내용을 게시, 게재, 전자메

일 또는 기타의 방법으로 전송하는 행위 



  5. 회사의 승인을 받지 아니한 불법선거운동, 광고, 판촉물, 정크메일, 스팸, 행운의 편지, 피라미

드 조직 기타 다른 형태의 권유를 게시, 게재, 전자메일 또는 기타의 방법으로 전송하는 행위 

  6. 다른 사용자의 개인정보를 수집 또는 저장하는 행위 

  7. 서비스 운영을 고의로 방해하는 행위 

  8. 정보통신설비의 오작동이나 정보 등의 파괴를 유발시키는 컴퓨터 바이러스 프로그램 등을 

유포하는 행위 

  9. 000 의 승인 없이 000 의 서비스 정보를 복제 또는 유통시키거나 상업적으로 

이용하는 행위 

  10. 본 약관을 포함하여 기타 회사가 정한 정책을 위반한 행위 

  11. 기타 회사의 서비스 개선을 위한 회사 정책 상 불가피한 경우 

6) 위 제 8 조 5)항 또는 기타 이와 유사한 이유로 타회원으로부터 강제탈퇴 또는 불량회원으로 

일반에 공개할 것을 요구 받는 경우, 신고를 당한 회원의 활동은 정지되며, 회사는 사실확인 작업

에 들어갑니다. 신고의 내용이 적절했다고 판단되면 000 관리자는 유,무선을 통해 원활한 

회원활동을 권고하게 되며, 이는 1차 불량회원 경고에 해당합니다. 권고 후에도 이와 같은 일이 3

회 이상 계속될 때에는 강제탈퇴 처리함을 원칙으로 합니다. 

 

제 8 조 (회사에 제출 및 000 에 게재된 게시물의 저작권 및 게시물 보존의 의무) 

1) 회원이 게시한 게시물의 내용에 대한 권리 및 책임은 회원에게 있습니다. 

2) 아래의 경우, 회사는 게시된 내용을 사전 통지 없이 편집, 이동, 삭제 할 수 있는 권리를 보유

하며,000가 운영하는 PC통신 사이트, 무선인터넷사이트 및 인터넷사이트(제휴 사이트 포함)

에 회원이 게재한 게시물(개인프로필 기타게시물 포함)을 편집 이동 할 수 있습니다. 

   A. 게시된 내용이 본 약관에 위배되는 경우 

   B. 상용 또는 불법, 음란, 저속하다고 판단되는 게시물을 게시한 경우, 

   C. 정당한 권한이나 해당 프로그램 저작권자의 허락 없이 프로그램등을 제거, 변경, 복제, 게시, 

전송, 링크, 배포하는 경우 

   D. 저작자의 실명 또는 이명을 변경 또는 은닉 하거나 해당 프로그램의 제호를 변경 하는 경

우 

3) 회원의 게시물이 타인의 저작권을 침해함으로써 발생하는 민,형사상의 책임은 전적으로 회원이 

부담하여야 합니다. 



4) 000(개인 신상자료 등 포함)에 등록된 게재물에 대한 보존의 의무는 회원 개인이 가지며 

그 보존의 책임은 회사가 지지 않습니다. 

 

제 9 조 (서비스 제공의 중지) 

회사는 다음 각 호에 해당하는 경우 서비스의 전부 또는 일부를 제한하거나 중지할 수 있습니다. 

 

1) 서비스용 설비의 보수 등 공사로 인한 부득이한 경우 (정기점검, 긴급조치 등) 

2) 국가비상사태, 천재지변, 정전, 제반 설비의 장애 또는 이용량의 폭주 등으로 정상적인 서비스 

이용에 지장이 있는 때 

3) 기타 불가항력적 사유가 있는 경우 

 

제 10 조 (이용자의 ID, 비밀번호 및 접속종료에 대한 의무) 

1) 회원의 ID와 비밀번호에 관한 관리책임은 회원본인에게 있습니다. 

2) 회원은 본인의 ID 및 비밀번호를 제3자에게 이용하게 해서는 안됩니다. 

3) 회원은 본인의 ID 및 비밀번호를 도난 당하거나 제3자가 사용하고 있음을 인지한 경우에는 바

로 회사에 통보하고 회사의 안내가 있는 경우에는 그에 따라야 합니다. 

4) 회원은 본 서비스의 매 사용 종료 시마다 정확히 접속을 종료하도록 하여야 하며, 정확히 종료 

하지 아니함으로써 제3자가 귀하에 관한 정보를 이용하게 되는 등의 결과에 의하여 귀하에게 발

생하는 손해 및 손실에 대하여는 당사는 책임을 부담하지 아니합니다. 

 

제 11 조 (회원자격의 취득 및 해지) 

1) 회원 자격은 본 약관에 동의하고 R000의 개인 ID를 부여 받음으로써 취득 됩니다. 

2) 회원 해지(탈퇴)는 가입되어 있는 회원 본인이 000 운영자에게 문서나 전자 메일 또는 

유무선 통신을 통해 해지 요청을 함으로써 처리됩니다. 해지 처리를 하는 과정에서 시스템의 문

제나 불량회원 등록 확인 등으로 수일의 시간이 필요하다고 판단될 때는 회원에게 사유를 공지하

고 추후에 해지 처리하게 됩니다. 

 

제 12 조 (면책조항) 



1) 회사는 천재지변 또는 이에 준하는 불가항력으로 인하여 서비스를 제공할 수 없는 경우에는 

서비스 제공에 관한 책임이 면제됩니다. 

2) 회사는 회원이 회사의 서비스 제공으로부터 기대되는 이익을 얻지 못하였거나, 서비스 자료에 

대한 취사 선택 또는, 이용으로 발생하는 손해 등에 대해서는 책임이 면제됩니다. 

3) 회사는 회원이 서비스에 게재한 정보, 자료, 사실의 신뢰도, 정확성 등 그 내용에 관해서 책임

이 면제됩니다. 

4) 회원이 공개를 허락한 자료에 대하여 발생된 문제에 대하여서는 책임이 면제됩니다. 

단, 전면 계약서상 추가 서비스 부분은 환불 기준횟수에 제외 됩니다. 

 

제 13 조(회원에 대한 통지) 

회원에 대한 통지 및 예고는 서면, 전화, 모사전송 또는 전자우편(email)의 방법으로 할 수 있습

니다. 

 

제 14 조 (약관의 해석) 

이 약관에서 정하지 아니한 사항과 이 약관의 해석은 관계법령 및 상 관례에 따릅니다. 

 

제 15 조 (분쟁해결) 

1) 회사는 회원으로부터 제출되는 불만사항 및 의견은 우선적으로 그 사항을 처리합니다. 다만, 

신속한 처리가 곤란한 경우에는 회원에게 그 사유와 처리일정을 즉시 통지해 드립니다. 

2) 이 약관과 관련하여 당사자 사이에 다툼이 있는 경우에는 당사자의 협의로 처리하되 신의성실

의 원칙에 따라 원만히 해결합니다.. 

 

제 16 조 (재판관할 및 준거법) 

1) 약관과 관련하여 회사와 회원간에 발생한 분쟁에 관한 소송은 민사소송법상의 관할법원에 제

기합니다. 

2) 이 약관과 관련하여 회사와 회원간에 제기된 소송에는 한국법을 적용합니다. 

제4조 (계약서․약관의 명시‧교부 등)

④ 회사가 약관을 개정할 경우에는 그 개정약관은 그 적용일자 이후에 체결되는 계약에만 적용되고 그 이전에 이미 체결된 계약에 대해서는 개정전의 약관조항이 그대로 적용됩니다. 다만, 이미 계약을 체결한 회원이 개정약관 조항의 적용을 받기를 원하는 뜻을 제3항에 의한 개정약관의 예고기간 내에 회사에 서면으로 통지하여 회사의 동의를 받은 경우에는 개정약관조항이 적용된다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>