<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
9. 은행전자금융서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
024_은행전자금융서비스.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


서비스 이용약관

이 약관은 000(이하  회사  또는  000 )가 운영하는 인터넷 사이트(이하

 사이트 )에서 제공하는 모든 웹서비스(이하  서비스 )를 이용함에 있어  회사 와 일원 간의

권리, 의무 및 책임사항에 관한 사항을 규정함을 목적으로 합니다.  회사 는 시스템에 관한

제반 기술과 운영에 대한 모든 권한을 갖고 있으며, 일원에게 제공하는 여신업무는  회사 와

제휴된  여신회사 가 전담합니다.

ㅁ 여신회사 : 000 (이하  여신회사 )

제 1조(목적)이 약관은 000(이하 회사 )가 인터넷상의 플랫폼(승강장 또는

금융거래장소)을 이용하여 금융거래 서비스를 000 의 일원(이하 일원 )에게 제공함으로써

은행 등 금융기관 및 주식시장 등을 이용하는 것보다 나은 결과를 얻을 수 있도록 하기

위하여 발전된 플랫폼을 운영하고자 함에 목적을 두고 있습니다.

제 2조(약관의 적용)이 약관은 000 가 운영하는 사이트(이하 사이트 )에서 제공하는 모든

서비스를 이용함에 있어  회사 와 일원 사이의 권리, 의무 및 책임사항을 규정합니다.

제 3조(용어의 정의)이 약관에서 사용하는 용어의 뜻은 다음과 같습니다.

1. 사이트： 회사 가 컴퓨터등 정보통신설비를 이용하여 서비스 또는 용역을 일원에게

제공할 수 있도록 설정한 가상의 영업소 또는 서비스 공간을 말하며, 일원 계정(ID 및

Password)을 이용하여 서비스를 제공받을 수 있는 아래의 사이트 또는 스마트폰

어플리케이션을 말합니다. 아울러 사이트를 운영하는 사업자의 의미로도 사용합니다.

ㅁ  000  

2. 서비스：플랫폼 등에서 제공하는 온라인 및 오프라인상의 모든 서비스를 말합니다.

3. 일원：이 약관에 동의하고 플랫폼에서 서비스를 제공받는 자를 말한다.(그러나, 회사 의

정책에 따라 일원의 등급을 구분하여 서비스 이용 범위나 혜택 등을 차등하여 적용할 수

있음).

4. ID：플랫폼에 일원으로 로그인하기 위하여 등록한 E-mail 주소를 말합니다.

5. Password：본인인증 및 일원의 개인정보와 서비스에 제공되는 정보의 보안을 위해

 회사 가 승인하는 6자리 이상 20자리 이하의 영문, 숫자 및 특수문자의 조합으로 일원 이

직접 설정하고, 플랫폼 이용을 위하여 ID 로그인 시 입력하는 암호문자를 말합니다.

6. 여신회사： 회사 와  대출채권 원리금수취권 매매업무 위, 수탁 계약 을 체결하고 채무자

등에 대한 대출심사, 대출계약체결, 채권관리 및 추심 등에 관해 전적인 역할과 책임을

맡아 수행하는 법인을 말합니다.

7. 투자자：플랫폼을 통해서  여신회사 의 대출채권에 투자하여 원리금수취권을 취득하거나,

 회사 로부터 투자원리금 반환청구권을 취득한 일원을 말합니다.

8. 채무자： 여신회사 와 대출계약을 체결하고  여신회사 에 대출원리금을 납부할 의무가

있는 자를 말합니다.

제 4조(서비스의 종류)  회사 가 일원에게 제공하는 서비스의 종류는 다음과 같습니다.

1. 금융중개：플랫폼을 이용하여 채무자와  여신회사 간 자금조달을 중개하여 대출채권을

발생시키고, 이에서 파생되는 원리금수취권을 투자자가 투자목적으로 플랫폼을 통해

투자하여 매입하도록 중개

2. 투자금관리：투자자가 약정기일에  여신회사 로부터 수취할 대출원리금을  회사 가

이용수수료, 이자소득세를 공제한 후 개별 투자자의 지정된 계좌로 입금

3. 정보제공：서비스는  여신회사 가 보유하고 있는 대출채권의 거래상태, 채권의 상환, 매각

등의 정보를 투자자 에게 제공

4. 대출채권 원리금수취권 매매중개：투자자의 원리금수취권을 제 3자에게 매각 또는 양

도하는 경우에  회사 가 해당 원리금수취권을 인증하고 중개

5. 기타： 회사 가 플랫폼을 통해 제공하는 광고 등

제 5조(서비스 이용계약의 성립 등)서비스 이용계약(이하  이용계약 )은 일원이 되고자 하는

자가 이 약관에 동의하고 일원가입 신청을 하면  회사 가 이에 대해 승낙함으로써

성립됩니다.

제 6조(일원가입)

① 일원으로 가입하려는 자(이하  가입신청자 )는  회사 가 정한 가입양식에 따라

일원정보(성명, ID, Password, 기타  회사 가 요구하는 사항 등)를 기입하고 일원가입을

신청하면  이용약관 에 동의한 것으로 갈음합니다.

②  회사 는 특정 서비스를 제공하기 위하여 별도의 가입절차를 요청할 수 있으며, 특정

서비스를 이용할 경우 해당 서비스의  이용약관 . 규정 또는 세칙 등이 이 약관보다 우선

적용됩니다.

③  회사 는 일원이 플랫폼 서비스를 쉽게 이용할 수 있도록 일원제 관리, 플랫폼 서비스

개선 또는 변경을 할 수 있습니다.

④ 가입신청자는  회사 가 일원가입 승낙에 있어 특별히 요청하는 경우 서면으로 증빙서류

를 제출해야 합니다.

⑤ 가입신청자는  회사 가 요구하는 개인정보를 정확하게 제공해야 합니다.

⑥  회사 는 일원정보를 접수 받아 이를 관리합니다.

⑦ 타인의 개인정보를 이용하여 가입한 자는  회사 의 서비스를 이용할 수 없으며, 이에 따

른 민사, 형사상의 모든 책임은 가입한 자에게 있습니다.

⑧ 일원이 사실과 다른 정보를 기입하거나 추후 허위정보로 밝혀질 경우  회사 는 일원의

서비스 이용권리를 중지하거나  이용계약 을 해제할 수 있습니다. 이로 인하여  회사  또는

제 3자에게 발생한 불이익은 해당 일원이 책임을 부담하나, 회사 의 고의 또는 과실에 의한

경우  회사 가 불이익을 부담합니다.

⑨  회사 는 일원가입 신청한 자에 대해 신용정보업자를 통하여 본인여부를 확인할 수 있

으며, 해당 실명확인 절차를 진행할 수 없는 경우 가입신청자에게 서면 등의 증빙자료를

요청할 수 있습니다.

⑩  회사 는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우 일원가입 신청에 대한 승낙을 유보할

수 있으며, 사유, 가능시기 또는 필요정보 등에 대하여 해당 가입신청자에게 고지하도록

합니다.

1. 가입신청자가 제 9조 제 2항에 의하여 이용이 제한된 사례가 있는 경우

2. 등록내용에 허위, 기재누락, 오기가 있는 경우

3. 기타 플랫폼 운영상 현저히 지장이 있다고 판단되는 경우

제 7조(일원정보의 수집과 보호)

①  회사 는  이용계약 을 위하여 일원이 제공한 정보 외에도 수집 및 이용목적을 안내하고

필요한 정보를 수집할 수 있습니다. 이 경우  회사 는 일원으로부터 정보 수집에 대한 동의를

별도로 받습니다.

② 제 1항의 경우,  회사 는 수집하는 정보의 항목, 수집방법, 목적, 보유 및 이용기간,

제 3자에 대한 제공사항(제공받는 자, 제공받는 자의 이용 목적, 제공받는 정보, 보유 및

이용기간) 등을 개인정보취급방침으로 플랫폼 내 공시하거나 통보합니다. 단, 일원은

정보제공에 동의하더라도 언제든지 그 동의를 철회할 수 있는 권리를 가집니다.

③  회사 는 일원의 개인정보 업무처리를 함에 있어 관리자를 최소한으로 한정하며,

일원정보가 분실, 도난, 유출, 변조된 경우 발생하는 일원의 불이익에 대하여 모든 책임을

부담합니다.

④  회사 는 관련 법령이 정하는 바에 따라 개인정보보호 정책을 준수하기 위하여 별도의

개인정보취급방침을 마련하고 공시합니다.

⑤  이용계약 이 종료된 경우  회사 는 일원의 개인정보를 파기하는 것을 원칙으로 합니다.

단, 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우 일원정보를 보관할 수 있습니다.

1. 상법 등 관계법령의 규정에 의하여 보존할 필요가 있는 경우

2. 일원에게 본 약관이 정한 제한사항을 의도적으로 회피하고자 하는 목적이 있는 경우

3.  이용계약 이 해제된 일원 또는 이용 정지된 일원에 대한 재가입 심사가 필요한 경우

4. 기타 정보수집에 관한 동의 시 보유기간을 명시한 경우

제 8조(일원의 의무)

① 일원은 서비스 이용 시 다음 각 호의 행위를 하여서는 아니 됩니다.

1. 가입 신청 시 개인정보에 관한 허위사실을 기재하는 행위

2. 다른 일원의 정보를 부정하게 이용하는 행위

3. 서비스를 이용하여 취득한 정보를 복사, 가공, 번역, 2차적 저작 등을 통하여 제 3자에게

제공하는 행위

4. 타인의 명예를 손상시키거나 손해를 주는 행위

5.  회사  또는 제 3자의 저작권 등 기타 권리를 침해하는 행위

6. 공공질서 및 미풍양속에 위반되는 내용의 정보, 문장, 도형, 음성 등을 타인에게 유포

하는 행위

7. 범죄와 결부된다고 객관적으로 인정되는 행위

8. 서비스와 관련된 설비의 오동작이나 정보 등의 파괴 및 혼란을 유발시키는 컴퓨터 바

이러스 감염자료를 등록 또는 유포하는 행위

9. 서비스의 안정적 운영을 방해할 수 있는 정보를 전송하거나 수신자의 의사에 반하여

광고성 정보를 전송하는 행위

10. 일원이 게시판 등에 음란물을 게재하거나 음란사이트를 연결(링크)하는 행위

11. 스토킹 등 다른 이용자를 괴롭히는 행위를 하는 행위

12. 기타 이 약관을 포함하여  회사 가 정한 조건 및 관계법령에 위배되는 행위

② ID 및 Password 관리 책임은 일원에게 있습니다. 일원에게 부여된 ID 및 Password를

제 3자에게 대여 또는 양도하거나 이와 유사한 행위를 하여서는 아니 되며, 관리 소홀,

부정이용에 의해 발생되는 불이익은 해당 일원에게 귀속됩니다.

③ 일원은 자신의 ID가 부정하게 이용된 경우, 즉시 자신의 Password를 변경하고 그 사

실을 회사에 통지하여야 합니다.

④ 일원은 장본인의 신상정보가 변경된 경우 플랫폼을 통해 수정하거나 유선으로  회사 에

통지하여야 합니다.

⑤ 일원은  회사 의 사전승낙 없이 서비스를 이용하여 영업활동을 할 수 없으며, 그 영업활

동으로 인한 결과 및 책임은 해당 일원에게 귀속됩니다.

⑥ 일원은 본 약관 및 관계법령에서 규정한 사항과 서비스 이용안내 또는 주의사항을

준수하여야 합니다.

⑦ 일원은  회사 가 공지한 이용 제한사항을 준수하여야 합니다.

⑧ 일원은  회사 의 사전 동의 없이 서비스의 이용권한 및 이용계약 상의 지위를 타인에게

양도, 이전할 수 없으며 이를 담보로 제공할 수 없습니다.

⑨ 일원은 반드시 장본인의 실명으로 등록하여야 하며, 타인의 명의를 도용하는 경우 일체의

보호를 받을 수 없고, 관계법령에 의해 처벌받을 수 있습니다.

제 9조(계약해제 및 이용제한)

① 회사 는 서비스 이용을 신청한 고객에 대하여 접수순서에 따라 이용 승낙하며, 이용계약을

해제하고자 하는 경우 플랫폼 또는 회사가 별도 정한 방법을 이용하여 해제 신청을 하여야

하며, 회사는 해제 신청일원의 정보를 종료(삭제)합니다.

② 회사 는 서비스 이용신청이 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우 이용을 제한할 수

있습니다.

1. 제 8조 제 1항을 위반하는 경우

2. 회사의 가입양식에서 정한 일원정보가 미비된 경우

3. 범죄행위를 목적으로 서비스 이용신청을 한 것으로 판단되는 경우

4. 이 약관에서 정하고 있는 거래 외에 영리추구 목적으로 가입을 한 것으로 판단되는 경우

5. 기 탈퇴 일원으로 재가입이 플랫폼 운영에 저해된다고 판단되는 경우

6. 주관적인 글 게시로 타 일원에게 부정적 영향을 끼칠 가능성이 있는 경우

③ 일원 은 제 2항에 따라 이용이 제한된 경우 회사가 정한 절차에 따라 이의신청을 할 수

있고, 이의가 정당하다고 인정되는 경우 해당 서비스의 이용을 재개합니다.

제 10조(전자메일에 대한 일원의 의무와 책임)

① 회사 는 일원의 전자메일 내용을 편집하거나 감시하지 않습니다.

② 일원은  회사 의 전자메일을 통하여 음란물이나 명예훼손 내용, 정크 메일, 스팸 메일,

행운의 편지, 피라미드 조직에 가입할 것을 권유하는 메시지, 화상, 음성 등의 내용을

전송해서는 아니 됩니다.

③ 제 2항을 위반하여 발생되는 모든 책임은 해당 일원에게 있으며, 이 경우 일원정보는

수사기관에 제공할 수 있습니다.

④ SMS, 유선연락 등 기타 연락수단도 전 3항의 내용을 준용합니다.

제 11조(일원정보의 변경)

① 일원은 이용 신청 시 기재한 사항이 변경되었을 경우, 즉시 해당 사항의 수정을

요청하여야 합니다.

② 일원정보가 변경되었음에도 수정 요청하지 않음으로 발생하는 책임은 해당 일원에게

귀속됩니다. 단, 회사의 고의나 과실에 의하여 불이익이 발생한 경우에는 회사가 불이익을

부담합니다.

제 12조(쿠키의 운용 및 활용)

① 회사 는 일원에게 적합하고 유용한 서비스 제공을 위해 일원정보를 저장하고 수시로

불러오는 쿠키를 이용합니다.

② 제 1항과 관련하여 일원은 쿠키 이용에 대한 선택권을 가지며 수신을 거절하거나 수신에

대하여 경고하도록 이용하는 컴퓨터 브라우저의 설정을 변경할 수 있습니다. 단, 쿠키의

저장을 거절하는 경우 로그인이 필요한 모든 서비스를 이용할 수 없게 됨으로써 발생되는

하자에 대한 책임은 해당 일원에게 있습니다.

제 13조(링크 사이트에 대한 책임)

① 회사 는 일원에게 다른 웹사이트 또는 자료에 대한 링크를 제공할 수 있습니다. 이 경우

 회사 는 외부 사이트 및 자료에 대한 아무런 통제권이 없으므로 제공받은 서비스 자료의

정확성, 유용성 등에 대해 책임지지 아니하며,  회사 의 개인정보보호정책이 적용되지

않습니다.

② 일원은 링크된 외부 사이트의 서비스나 자료를 신뢰함으로써 또는 이와 관련하여

발생하거나 발생되었다고 주장하는 어떠한 불이익이나 손실에 대해서도  회사 에 책임이 없음을

인정하고 이에 동의합니다.

제 14조(면책)  회사 는 다음 각 호의 사유로 인하여 일원에게 발생한 불이익에 대해서는

책임지지 아니 합니다. 그러나,  회사 가 책임이 있다고 판단되는 상당한 인과관계가 있는

경우에는 그러하지 아니 합니다.

1. 통신기기, 회선 및 컴퓨터 장애나 거래의 폭주 등 부득이한 사정으로 서비스가 제공되지

못하거나 지연된 경우

2. 일원이 일원정보의 관리 소홀로 제 3자에게 누출한 경우

3. 일원의 전산 조작이나 업무처리 오류 등으로 인한 경우

4. 기타 천재지변 등의 불가피한 사유로 인한 경우

5. 일원이 회사의 서비스 제공으로부터 기대되는 이익을 얻지 못하였거나 서비스 자료에

대한 취사선택 또는 이용으로 불이익이 발생한 경우

6. 일원의 귀책사유로 인하여 서비스 이용의 장애가 발생한 경우

7. 일원 상호간 또는 일원과 제 3자간 서비스를 매개로 하여 물품거래, 직거래 등을 한 경

우

8.  회사 의 귀책사유 없이 일원 상호간 또는 일원과 제 3자간에 발생한 일체의 분쟁

9. 서버 등 설비의 관리, 점검, 보수, 교체 과정 또는 소프트웨어의 운용 과정에서 제 3자

공격, 국내외 저명한 연구기관이나 보안업체에 의해 대응방법이 개발되지 아니한 컴퓨터

바이러스 등  회사 의 고의 또는 중대한 과실 없이 일원에게 불이익이 발생하는 경우

(전송중인 게시물, 기타 첨부파일 미등록 및 지연으로 인한 일원의 경제적, 정신적 손해를

포함하며 이에 한정되지 아니함)

10. 제 9호에도 불구하고  회사 가 제공하는 무료서비스의 이용과 관련하여 회사의 고의

또는 중대한 과실 없이 일원의 불이익이 발생한 경우

제 15조(저작권의 귀속 및 이용제한)

① 회사 가 작성한 플랫폼에 관한 저작권, 기타 지적재산권은 회사에 귀속됩니다.

② 일원은  회사 가 제공하는 서비스를 이용함으로써 얻은 정보를  회사 의 사전승낙 없이

출판, 복제, 방송 및 기타 방법에 의하여 유포하거나 제 3자에게 이용하게 해서는 아니

됩니다.

제 16조(이용약관의 실효 및 변경)

① 일원이 플랫폼 서비스를 이용한 경우 본 약관에 동의한 것으로 간주합니다.

② 회사 는 합리적인 사유가 발생될 경우 본 약관을 변경할 수 있으며, 이 경우 적용일자 및

개정내용을 초기화면 또는 연결화면을 통해 그 적용일자 7일 이전부터 적용일자 전일까지

공지합니다.

③ 이용약관  변경 시  회사 가 미리 일원에게 약관 변경내용을 개별적으로 통보하여 일원이

동의한 경우나 홈페이지 공지사항을 통하여 약관 변경내용을 7일전부터 공지하여

동의여부를 확인한 후 일원이 의사표시를 하지 않은 경우에는 변경된 약관에 동의한 것으로

간주합니다.

④ 변경된 약관에 이의가 있는 일원은 본 약관에서 정한 바에 따라 이용 해제(탈퇴)를 할 수

있으며, 약관의 실효 발생일 이후의 서비스 이용은 변경된 약관을 적용 받습니다.

⑤ 일원은 약관의 변경에 대한 주의의무가 있으며, 변경된 약관내용으로 발생되는 피해는

 회사 가 책임을 부담하지 아니합니다. 일원은  회사 의 일원정보의 수집, 이용 및 회사의

개인정보보호 정책 등에 따라 수시로 공지하는 사항에 대해 동의한 것으로 간주됩니다.

제 17조(갱신 또는 대체발급) 제1항의 규정에도 불구하고 은행은 접근매체의 갱신 또는 대체발급 등을 위하여 이용자의 동의를 얻은 경우로서 다음 각 호에 해당하는 경우에는 이용자의 신청이나 본인확인 없는 때에도 발급할 수 있습니다.

1. 갱신 또는 대체발급 예정일전 1년 이내에 사용된 적이 없는 접근매체에 대하여 이용자로부터 갱신 또는 대체발급에 대한 서면( 전자서명법 제2조 제3호의 규정에 따른 공인전자서명(이하 공인전자서명 이라 합니다.)이 있는 전자문서를 포함합니다.) 동의를 얻은 경우

2. 갱신 또는 대체발급 예정일전 1년 이내에 사용된 적이 있는 접근매체의 경우에는 그 예정일부터 3개월 이전에 이용자에게 발급 예정사실을 알린 후 30일 이내에 이용자로부터 이의제기가 없는 경우

제 18조(약관 위반 시 책임)  회사 와 일원은 본 약관을 위반함으로써 발생하는 모든 책임을

각자 부담하며, 이로 인하여 상대방에게 불이익을 입힌 경우에는 지체 없이 보상하여야

합니다.

제 19조(서비스 중지)

① 회사 는 긴급한 시스템 점검, 증설 및 교체 등 부득이한 사유로 인하여 사전 공지 없이

일시적으로 서비스를 중단할 수 있으며, 새로운 서비스로 교체 등 회사가 적절하다고

판단하는 사유에 의하여 현재 제공되는 서비스를 완전히 중단할 수 있습니다.

② 회사 는 서비스 설비의 장애 또는 서비스 이용의 폭주 등  회사 의 귀책사유 없이 정상

서비스 제공이 불가능할 경우, 서비스의 전부 또는 일부를 제한하거나 중지할 수 있습니다.

그러나, 이 경우 그 사유 및 기간 등을 일원에게 사전 또는 사후에 공지합니다.

③ 회사 는 천재지변, 전쟁 등 불가항력적 사유가 발생하는 경우 또는 기간통신사업자 등

전기통신사업자가 전기통신 서비스를 중지하거나 정상적으로 제공하지 않는 경우에는

서비스를 중지할 수 있습니다.

제 20조(제휴사 또는 광고주와의 거래)

① 일원은 서비스 이용 시 노출되는 제휴사를 포함한  회사 의 광고 게재에 대해 동의한

것으로 간주됩니다.

② 회사 는 서비스 상에 게재되어 있거나 본 서비스를 통한 제휴사 등의 판촉활동에 일원 이

참여하거나 교신 또는 거래를 함으로써 발생하는 손실과 불이익에 대해 일체의 책임을

부담하지 아니 합니다.

③ 일원은 서비스 내에 포함되어 있는 링크를 통하여 다른 웹사이트로 옮겨갈 경우, 회사는

해당 사이트에서 제공하는 정보내용 및 이로 인한 불이익 등에 대한 책임을 지지 않습니다.

제 21조(정보의 제공)

① 회사 는 일원에게 서비스 이용에 필요가 있다고 인정되는 각종 정보 및 광고를 전자우편

또는 서신우편 등의 방법으로 일원에게 전송(또는 제공)할 수 있으며, 일원은 이를 원하지

않을 경우  일원정보 관리 에서 수신을 거절할 수 있습니다.

② 전자우편의 수신을 거절한 경우에도 본 약관, 개인정보보호정책, 기타 중대한 영업정책의

변경 등 일원이 반드시 알고 있어야 하는 공지사항이 있는 경우, 수신거절와 무관하게

공지사항을 발송할 수 있습니다.

③ 회사 는 서비스 개선 및 일원 대상의 서비스 소개 등의 목적으로 일원의 동의하에

추가적인 개인정보를 요구할 수 있습니다.

제 22조(이용료 등)

① 회사 는 서비스 이용과 관련하여 각종 이용료를 일원에게서 징수할 수 있습니다.

② 대출자는 대출이 실행되었을 경우, 회사 의 서비스 제공에 필요한 보수로서 대출금이

대출자의 지정 계좌로 입금되는 날에 회사와 협의한  플랫폼 이용료 를  회사 에 지불해야

합니다.

③ 투자자는 대출이 실행되었을 경우,  회사 의 서비스 제공에 필요한 보수로서 투자 금액의

0.1%,(월 기준)를  플랫폼 이용료 로  회사 에 지불해야 합니다. 이 경우 서비스 편의를 위해

 회사 는 해당 이용료를 공제하고 이자 등을 지불할 수 있습니다. 그러나,  회사 는 일정기간 위

이용료를 면제할 수 있습니다.

(단, 만기일시상환시 또는 할인시 이자의 20%를 수취)

④ 여신회사 가 부과하는 추심성공수수료

ㅁ 투자자가 원리금수취권을 보유하고 있는 해당 대출 건의 상환약정일이 경과하여 잔여

대출원금과 이자, 연체이자가 회수된 경우에, 투자자는 연체기간에 따라 추심성공수수료 를

다음과 같이  여신회사 에 지불해야 합니다.

ㅁ  여신회사 는 서비스 편의를 위해 수수료를 공제하고 원리금을 지불할 수 있습니다.

ㅁ 일부 금액이 회수될 경우, 연체이자, 정상이자, 잔여대출원금 순으로 회수된 것으로 간

주합니다.

가. 연체기간이 30일 이하인 경우

ㅁ 수수료 없음.

나. 연체기간이 31일 이상 60일 이하인 경우

ㅁ 회수된 정상이자의 30%에 해당하는 금액

ㅁ 회수된 연체이자의 70%에 해당하는 금액

다. 연체기간이 61일 이상 120일 이하인 경우

ㅁ 회수된 잔여대출원금의 5%에 해당하는 금액

ㅁ 회수된 정상이자의 50%에 해당하는 금액

ㅁ 회수된 연체이자의 100%에 해당하는 금액

라. 연체기간이 121일 이상 180일 이하인 경우

ㅁ 회수된 잔여대출원금의 10%에 해당하는 금액

ㅁ 회수된 정상이자의 50%에 해당하는 금액

ㅁ 회수된 연체이자의 100%에 해당하는 금액

마. 연체기간이 181일 이상 365일 이하인 경우

ㅁ 회수된 잔여대출원금의 15%에 해당하는 금액

ㅁ 회수된 정상이자의 50%에 해당하는 금액

ㅁ 회수된 연체이자의 100%에 해당하는 금액

바. 연체기간이 365일 이상인 경우

ㅁ 회수된 잔여대출원금의 20%에 해당하는 금액

ㅁ 회수된 정상이자의 50%에 해당하는 금액

ㅁ 회수된 연체이자의 100%에 해당하는 금액

⑤ 연체기간이 121일 이상인 건에 대하여 원금을 제외한 이자금액은 회수를 원활하게 하는

목적으로 해당 건에 투자한 투자자의 동의 없이  여신회사 의 재량으로 감액 또는 면제를 할

수 있습니다.

⑥ 약정 상환일까지 약정한 원리금을 상환하지 않을 경우에는 익일부터

 금전소비대차계약 에 의거한 연체이자율이 적용됩니다. 그러나, 약정 상환일로부터 n일까지는

자연연체 기간으로 간주하여 정상이자 또는 연체이자율에 따른 연체이자를 부과하지 않으며,

자연연체 기간을 경과하는 시점에 다시 소급하여 약정 상환일의 익일부터 연체이자율에

따른 연체이자를 부과합니다. 여기서 n일은 5일을 초과할 수 없습니다.

⑦ 회사 는 일원의 입금 또는 출금과 관련하여 계좌이체에 의해 발생하는 출입금

이체수수료를 일원에게 부과할 수 있습니다. 단, 회사의 정책에 따라 이체수수료 금액을

할인, 또는 면제할 수 있습니다.

⑧ 회사 와  여신회사 는 재량 내에서 이용료의 추가 및 폐지, 이용료율의 변경을 할 수

있으며, 개정할 경우에는 적용일자 및 개정사유를 명시하여 그 적용일자 7일 이전부터

적용일자 전일까지 사이트 화면에 게시하거나 기타의 방법으로 일원에게 공지합니다.

제 23조(채권의 매각)

① 투자자가 원리금수취권을 보유하고 있는 해당 대출 건이  여신업체가 지정하는

채권추심전문회사 에서 채권추심을 하였음에도 6개월 동안 연체가 지속된 경우 여신업체는

해당 채권을 신용회복기금 혹은  여신업체가 지정하는 업체 에 투자자의 동의 없이 매각할

수 있습니다.

② 이 경우 여신업체는 해당 채권의 매각금액에서 매각에 소요되는 비용을 제한 잔여금을

 회사 에 지불할 수 있으며,  회사 는 지불받은 금액을 자금출연 비율에 맞게 투자자에게

분배합니다.

③ 투자자는 채권의 매각으로 인해 발생한 투자금의 손실에 대해 이의를 제기하지 않습니다.

제 24조(채권추심의 위임)

① 여신회사 는 다음 각 호 어느 하나에 해당하는 경우  여신회사 가 지정하는 업체에 채권의

추심을 위임할 수 있습니다.

ㅁ 연체 60일 이상에 해당하는 경우

ㅁ 채권의 보전을 위해 반드시 필요하다고  여신회사 가 판단한 경우

ㅁ 여신거래약관에서 규정한  기한의 이익상실  사유에 해당하는 경우

② 제 1항의 규정에 의해 채권추심을 위임하는 경우, 채권 회수금액의 일정비율에 해당하는

회수성공수수료를 여신업체가 추심을 위임한 업체에 지급할 수 있으며, 투자자는 그로인해

발생한 투자금의 손실에 대해 이의를 제기하지 않습니다.

③ 채권추심의 법률적인 조치에 소요되는 비용이 추가적으로 발생할 수 있으며, 추심의

신속한 성공을 위해 일부 감면조치를 할 수 있습니다.

④ 상기의 사유 등으로 인하여 투자자는 투자원금의 손실을 입을 수 있으며, 이 경우에도

회사와 여신업체는 대출잔여금의 전액에 대한 추심 성공을 보장할 수 없으므로 투자자는

투자금의 손실에 대하여 이의를 제기할 수 없습니다.

제 25조(투자자 보호)  회사 는 투자자를 보호하기 위하여 투자대상을  담보부 대출채권 의

원리금 수취권으로 한정하고 있습니다.

제 26조(예치금 계좌)  회사 에서 운영하는  예치금 계좌 에서 발생되는 이자는 일원에게

지불하지 않습니다.

제 27조(관련법령과의 관계)

① 이 약관 또는 개별약관에서 정하지 않은 사항은  전기통신사업법, 전자문서 및

전자거래기본법, 정보통신망이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률, 전자상거래

등에서의 소비자에 관한 법률  등 관련법령의 규정과 일반적인 상관례에 따릅니다.

② 일원은  회사 가 제공하는 서비스를 이용함에 있어 전자상거래 등에서의 소비자보호에

관한 법률, 전자문서 및 전자거래기본법, 소비자기본법, 표시, 광고의 공정화에 관한

법률, 정보통신망이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률  등 관련법령을 준수하여야

하며, 이 약관의 규정을 들어 관련법령 위반에 대한 면책을 주장할 수 없습니다.

제 28조(분쟁조정 및 소송의 관할법원)

① 회사  및 일원은 일원정보에 관한 분쟁이 발생한 경우 신속하고 효과적인 분쟁 해결을

위하여 개인정보 보호법의 규정에 의해 설치된 개인정보 분쟁조정위원회에 분쟁의 조정을

신청할 수 있습니다.

② 서비스 이용과 관련하여 발생한 분쟁에 대해 소송이 제기될 경우, 회사의 당사 소재지

관할법원을 전속 관할법원으로 합니다.



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>