<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
자동차리스및렌트_OCR		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
026_자동차리스및렌트.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

Audi Financial Services G88D

자동차 매매 • 발주계약서

폭스바겐파이낸셜서비스코리아 주식회사（이차“갑”）와 리스이용자（이하“병”）간긔 앞면의 자동차리스약정서에 따라. 갑. 수주자（이하“을”）및 병간에 다음과 같이 차량 매매 

발주계약을 체결합니다. 만약 （갑）과 （을）간의 별도의 제트리스취급약정서를 체결한 경우는 제휴리스취급약정서가 본 매매발주계약서를 갈음합니다.

체1조 （목적）
이 먁관믄 려신개배시돈약관의 부솔약관드로 리스이묟자（이하 ’’고객“히라 합니다｝가 직접 선적한 

자돔차를 폭스바겐파이낸셜서비스（이하 "금윤회사’라 합니다）가 새로 취득하거나 대여받아 고객에게 

사욘하게 하= 시설대려 계막베서 금귬회사뫄 고객간듸 권리와 긔무에 관한 사항글 규정함믙 목적 

으로 합니다.

제2조 （정의）

이 약간에서 사고6는 旦러든므 짐의三 나금 각 호와 갇습니'-L
1. “자느차 시설대아:이하 "리스‘■라 합니다.）”라 함는 고객이 직접 |정한 자돔차를 자.낙차판매사（이하 

'매도인"미라 합니나.로누t■- 금귬히人-가 쥐득하거나 대려받다 고객네게 밀징刀간 이삼큰 스•욘하게 

하고, 그 대기를 젇기적으로 나누어 지급받으며. 사욤기간이 끝난후둘건드I 치분에 관하여는 自사자간 

갹정으로 전하는 며신전문금귬업 법상의 시설대며 핵위를 긔미 함니다.

2. ‘리스자도차:01하 ’자동차‘‘라 학니다.）•카 함든 자동차관리법 제2조에서 정의하는자동차를 금융회사가 

고객의 요척 [다라 구‘깁하여 리스三지세:L 하 "각적서“라 합니I-L）에 기재한 자동차를 의미하뎌 丄도 

시 자두차에 부착되어 있는 일체의 부착물 듬이 포함된 것으로 봅니다.

2. “격락손허느'이라 함근 자독차 사고시 자돔차의 급격한 人 세하락으로 발샘한 손해에 대해 보험회사 
에서 지급하는 금액들 의디 합니다.

4. '밈듸보텀“0 己- 학는 사독차보험금 사입할 때 보험가입 여누를 임느.로 결정할 수 있는 보험되 헉태로. 

긔무보험（대긴배사 I . 대물배삼｝들 뺀 나머지 보험들 느 미합니다.

5. '규정손허바사느"이라 핟근 고걱디 계약그！ 줌도해지를 이듀로 자돈天글 매입하고자 할 때 제23조에 

। Rf 늠뉵디사에 발생한 손해를 배상하기 뒤하여 지급해야 하는 금액들 의미합니다.

6. ■줌도해지손해배상금'’이라 함믄 고객이 계먁위 중도해지를 이유로 入-독차들 반환하고사 할 때 제24 
조에 따라 금듐회사네 발생한 손헤를 배사하기 뒤하여 지급해야 하는 금맥들 믜미합니다.

7. '人 면배상금’이1 함든 고객이 금쥭회사에 리스료 등 이 ’곽정에 따라 지그6예갸 할 ■벅들 시》‘- 일 

까지 지급하지 많았들 견우 제 29조 제1 할에 따라 지급해야 하는 금액믈 의미합니다.

8, ‘반환시면금’ 이라 함든 리스계약 족료 시 계약에 따라 고객이 자동차를 반환할 외무가 있으나 디를 

지체한 겨우 제79조 제4학에 따라 고객이 금윰회사에 지급해야 하는 금맥글 믜미합니다.

9. “조과는핸누담금'이라 함든 문용리스 계약 좀료 시 고객이 반환하는 시점비 d’=히사모'

계약한 운행거리를 초과하여 자동天S 둔햄하였들 경우 제 27조에 따라 금융회사에 지급해야하는 

금맥을 의미합！- Q
10. ’■!『회수뭔금"이라‘ 함든 자독차 기격들 포함하여 리스계약 체결을 뮈해 소요된 비욤 죽 리스료 등들 

톰해 회수되시 아니한 금액들 의기합니다. 리스회사가 리스계약 체결글 위해 소요된 비도:드 사丁조- 

매입가격, 취득세, 자두차 7‘깁글 위힌 채괸매입할1긴비굔, 기타 부대비욮（틱企료 득） 든이 포함됩니다.

11. “리스료’’라 함근 운욤리스긔 그.7 고객LI 금뉵히사에게 사용료로서 지급하는 금’객을 그I미하며. 금귱 

리스느I 겨우 원금네 대힌 군할 사환금액 및 이자로서 지급기는 금맥글 듸미합니다.

12. "해피콜"디라 함근 그금회사가 리스계약 내묜에 관한 사학들 계1그사 몬긴에게 유선으로 설며하는 

것글 말합니다,

제3조 （리스이 종류）

리스는 리스자산의 수유게 따른 모든 뮈험과 편익이 고객에게 이전되는 리스는 금규리스 되의 리스는 

문됵리스로 구누할 스 있슴니다.

제4조 （약정서 필수기재사함）

리스 약점서에는 다믐 각 호의 사함글 기재하도록 합니다.

1. 고객젇보. 금융회사점보. 자돔차점보

2. 리스족류, 리스쿄. 리스기간. 旨옥멱의 7분, 이자글（2長리스고 겸우에 한함）

3. 규점손해배상금. 줌도해지손해배삼금, 지‘겻배삼금. 빈화지면금. 슴계수수료 •느 고객이 부담하는 
산전요율

4. 보즘금, 선나금. 잔존가치. 계갹주행거리

제5조 （금융회사 및 고객의 주요 준수사항）

己 d듀히사는 리스계먁 체결과 관련하여 고객에게 여신젓문금귬업법 제50조의11에 따라 리스계약 
조건 및 그뫄 관련한 사항들 고객에게 반드시 설명하여야 하며 고객이 금융회사의 설명글 이해하'녔듬들 

고객 본민뫼 자필서명. 녹취, 우편, 이메일 전화자돈듣답시스템 듣으로 확인하여야 합니다 이 •:그.〒 

금융회사는 고객이 리스계약오| 주요 내묨에 대한 설멈을 듣고 이해하였금을 해피콜 등들 틈해 다시 

한 번 확인해야 합니다.

2）금귱회사는 리스계약이 체결된 경우 리스계약서사본. 계약사실증명원 듣 리스계약관련 서류 일체마 

자독차티스 표즌1낙구’ 밋 교든어：• 기기I기논낙관늘 서면 구편. 패스. 어머 임 드그 독해 기스기'낙임 즉시 

또는 10면업일 내।긔 고객에게 교부（전지문시르 톤한 계약의 겸우에는 전자문서로 교부 가능）해야 
합니다. 다만. 계약사실즘멱원 듬 리스실행일 이트에 교부가 가능한 문서는 고객에게 이를 설명한 

후에 리스실핸일 10’걷덥밀 이내메 서면 또는 전자문서로 교부할 수 있습L । |,
⑶ 고객근 자신이 미욛할 지돈차오 존류. 규격. 선느 듬믈 선전할 수 있으며. 지독차틀 ‘긴수 한 투에는 

서탁다 권리자의 주의로 자독차를 규지 및 관리하며야 하며. 금늉회사는 자동차의 하자 담보책밈을 

부담하지 많습니다.

네.） 기스한 지독차게 대한 소뉴권2 금윰회사에 밌으머 고객2 사욕수익권만을 가집니다.

© 고객은 제2조에 띠른 지돋차의 줃대한 하자가 없는 혼t 제?주에 띠라 자독차의 인수 및 듬록 의무를 

다하여야 하며, 자독치를 '긴도받든 후 둔핼과 관견하여서는 제13조에 따른 각족 의무를 다하기로 
합니다

© S융화-사는 자독차가 회사의 소유밈을 표시하는 표지 그 자돔차에 부착할 수 있으며 고객든 01에 적극 

협조하기로 합니다. 이 경우 고객:1‘ 리스기간이 종료될 때7가지 이 표지를 임의로 제거말 수 멊습니다.

제6조 （리스계약의 성립 및 실행）

（D 리스계약근 고객믜 천약과 금듐희사의 슨낙에 킈해 성립합니다.

② 리스기간근고객미 0| 막즈 시네 [Q己-사돈차를 리스하여 사복하는 기갠이하 '리스기간"이라고 합니।上） 

이며, 리스실햄일든 고객이 자느차를 인도받은 날로 합 r l
③금듐회사는 자돔차인수증（전자문시 포함｝. 녹취 죽 고객과 합되한 어느 히나의 방식으로 고객이 

자돔차를 인수하몄금글 확긴함으로써 자돋차를 인도란 것으로 추점합니다

@ 제2’ 초듸 사유로 인하며 리스71간 도줌에 닥해 계뱍이 해지 또는 종료되는 경무 그 날짜게 리스기간도 

좀료된 깃으로 봅니다.

⑥ 고객근 계약체결 및 관련 즉멱서 듬과관련하여 다금 각 호의 비목들 부담하기로 합니다.

1. 고객뇌 요구에 따라 발사病는 제즘멱 ■ 확긴서 득의 소요비교
2. 리스계약 체결 관련 인지세의 5（政 금맥（금귱회시가 L-머지 50%금맥 부담）

제7조 （리스료 및 기타지급금）

〔J） 고객근 금균회사에게 약지서에 기재된 리스료 및』타 心.三차눈핸뇌 관면하여 발새힌 금액글 계약에 
따라 지급하기로 합니다.

才 지 1 학에도 불구하고 매도인도| 기격긴스:, 저부저책 드스코 리스료기 변丁 딘 거누 금듀회사는 고객에게 

변동된 킈스료를 개별통지하며, 고간는 자독차 출고이전까지 리스계약들 취소할 수 있습니다.

（3）고객이 자독차를 인수받든 후 자녹차의 사코과 관련하여 범칙금 또는 과태료 듬들 부과받글 거구, 
금융회사는 다듬 각 호의 밤법으로 고객리 이를 납부하도록 할 수 밌습니다.

1. 관계기관에 이의신친들 통한 낰부자 켠검신친

2. 범칙금 듬 부과 후 최초 도래하는 리스요 듬에 별도 부과

3. 범칙금 듬을 납부하도록 고객어 .'II 즉시 톡보

제8조 （자동차의 인수 및 등록）
① 고객근 3동차 ▽수人『d클面믄 선짐할 수 있으며 고객 또는 고객으로부터 권한글 위임 만는 대리인든 

매도인으로부티 자노차를 '긴도 받는 삭시 자느차베 대한 하자유무를 검사示고 匕芸히사내 제G조 

제3함에 따른 밤법도로 자돋차 빈수 사실들 확인해주기로 합니다.

（7） 고객이 제 1 학그I 자곡차 ‘긴수 사실글 호-긴해순 기구 자녹차들 딘수한 것으로 추?-합니다.

③ 금듕회사는 자돔차가 출고된 즉시 자독차를 己듐회사의 몀의로 듬록하되, 금귱회사가 돔긔할 겸누 

고객의 거.그 르 느톡할 今 힜습니다
④자i 차%록 &UE되는 쥐흐세 딫 #비묟즈금둠회사가 납부하기로 합니다. 다만, 고객뫼고뫼 ’ 고실로 

인한 사유로 취득세가 축소 ■ 지연 낱부디는 격우 발샏하는 주가 제세곤가근 밋 가산금는 고객이 부딤 

하기로 합니다. 노하 고객 명긔로 듬로하1 경우에도 취득세는 금귬회사가 금듐회사의 몀의코 납부 

하여야 하며, 고객의 고의 ■ 과실로 긴해 취득세가 치연 납부되는 겸우 발샏하는 추가 제세곰과금 및 

가산금픈 고객이 부담히기코 합니다.

⑤ 고객의 먹으 e K•돔치를 듬록하는 겯구 고객든 듬록과 동시에 극듁회사를 제I순뮈루 하는 근저담권을 
설정하벼야 하며 설정비듬은 근듁회사가 부담하기로 함니가.

© 고객 멍듸로 지독치틀 듬록히는 겯우기도 己듕회사듸 수낙 없이 담허 자독치를 믿도. 대여히는 득의 

밈의처눈글 하게4 저담권 설정 듬을 할수1런습니다. 리스 계막이 종로-더러 고객미 자돔차틀 Ha회시 
메게 빈납히더가도 임의로 설점된 저당권을 말소히기 위한 비묟근 고객이 부담히기로 합니다.

제9조 （자동차의 인도지연 또는 하자）

① 고객근 자돔차의 인도지면 또는 하사 드프르1긴하여 손해나 발샌했믇 겅우 매도딘에거 직젘 손해배산글 

척〒히 수 있습—|다
② 제 후고. '기후츨규i|사는 매도인에게 채권양도를 톤시함으코시- 매도'1에 대해 가시고 ’깄는 손해배사 

및 6-자담보청구권 든 모든 권리를 고객에게 양도하기로 합니1자,

③ 고객근 제8조에 나라 사도차인소 사실들 확인해준 검으 비코써 사둑大를 민7■한 것으로 주저뇌브로. 

달리 정당한 반즘사규가 업는 힌 믹정서에 기재된 채무이행 책‘김들 집니다. 다만 금윰희사가 사전에 

인도지연 또는 하자 득들 알•갔거나 모크는데 과실디 있는 경두 금윰회사는 그 사누가 해소되는 시점 

끼지 고객에게 리수료를 청구할 수 멊습니다.

⑷ 금늉희사긔 과실 멊는 사유로 '긴한 딘도지면 및 하人난시p. 가누 고객는 제1호!에 따라 매도인에게 

직접 손해배상첨구 하기로 하며 금늉회사는 매도인믜 과실이 톽정된 날로부터 •긴도지면 또는 하자가 

해소되는 시점까지 고객이 지급한 리스료를 정산하기로 합니다. 다만 정산금맥믄 제세공과금, 보험료, 

범칙금 등 금융회사가 지출한 비용으로서 고객이 부담하여야 힌 금액이 '깄는 경우 이른 공제한 금맥 

으로 합니다.

AF2105



Audi Financial Services G88D
제 10조 （소유권 및 권리의 양도）

：1）고객든 지.3자기 자독차어 대해 권리를 주작하거나, 보전처분 또는 강제집핵 드으로 금귬회사듸 소유 

권글 침해할 무려가 义읖 떠에는 자돋차가 금귬회사듸 소유밈을 주잘하그. 즉시 그 사실글 극금흔I사에 
톰지하기로 합니다.

2）근귣회사는 고객의 자돔차 사욘수익귄글 짐해하지 양는 범위 내에서 이 계약삼의권리의 전부 또는 

밈〒트 저3지메게 얌도하게4 담보로 제곡할수 있습니다. 다만 이 겯무채권얌도 및 담보제곡사실을 

서면으로 톤지하기로 합니다.

제11조 （리스보증금）

：〔1）고객든 이 ■꺅점서에 따라 부담하는 각졷 채두믜 이핸글 담노하기 위하여 '각점서 에 기재된 리스보즉금 

또는 보스서플 이 겨 갹 체결시네 合규회사베게 시己 또는 제출할 수 밌습니।자. 고객이 리스보스늠글 

지급한 겨우 금윰회사는 그 할包금안들 월 리스료에人- 할인하여 고객에게 청7하기로 합니다. 이 경무 
금귱회사는 고객에게 리스보증己 납입시의 할인볘상액 등 관련 조건을 설멱하여야 합니다.

才 금귱히사는 계악이 죽노해시 뉘거나, 고객이 막적서에 기재둰 채무를 전부 이핵훈 대에는 고객에게 

리스보즘금을 반환히기로 합니다.

2〕기스보즈己 三 고객이 건처한 티스료를 포함히여 이 계약과 관련된 r〒로회사게 대한 모든 채무고I 전부 
또는 밀부의 변제에 축담할 수 밌즈거. 이 경두 부즉금은 비쿅. 이자 뭔금의 순서로 축당하기 투 합니 다. 

다만 고객에게 불티하지 않을 견우 춤담순서틀 달리 할 수 있습니 다

① 고객;: 기스보즘금을 이유로 금융회사에 납부하여야 할 채무으I 지급을 거절할 수 럾스니다.

제12조 （선납금）

:〔1）고객든 리스료 부담들 경감하기 위하여 금융회사에게 리스실핸 즈이니 리스기간즉 선납금글 지급할 

수 밌습니다

3 고객이 시급한 선납금은 다듬 각 호의 처리 마법을 설몀호고 이 줃에 고객과 그듐회사2 ■ 합므I한 밤빕 
으로 처리히기로 합니다.

1. 리스실탠일 이제게 고걱（）선납한 三맥을 지듬元구입가격에시 곤제하여 리스류를 산점

2. 리스실탬밀 0 후에 고객0 서납카 그맥을 자돔心구밉가격에서 곧제하여 리스류 재산점 

（다만 선납한 금액머 대해서는 제23조머 서 전한 규적•손하내산금률들 적욕한 스수료 진구할수 있음）
3. 리스실햄밀 미후에 고객이 선납한 금맥믈 잔포리스회차로 다누어 매월 리스료에 춘담

4. 기스실해밀 이루에 고객이 '서납한 금맥늘 햠후 도래할 리스료01 준담

제13조 （자동차의 유지비용 및 제세공과금）

① 고객은 사厂차듸 사’무 관리에 관한 군-민빕볌:사도차건사 포학）. 감득관청 지침, 매도‘긴긔 시人 듬들 

서실히 준수해야 합니다
② 言:히4느 리스즉'먼제든시 고걱미 리스계약 내뇬늘 준수하고 빘는시 점검할 수 있그며 고객는 

금유회사믜 요청시 이너 협조하기로 합시다

：3자독차늬 보관, 사용 듬三＜ 민하려 제3자가 손해플 입었글 경누 귿듁히사되 고■실디 없는한『객디 

모든 책임글 지고 이를 배상하기로 합니다. 만약 금융회사과 자돔차믜 소유자로서 위뫼 같믄 사유로 

빈해 제3자에게 손해들 바상하三 겅? 고객는 지체없미 금구히사I이 도. 배상이！글 지급하4로 합니I-L 
小 자느차뒤 ?＜깁, 긴도, 유지, 사됵, 등록말소. 폐차 등과 관련하여 고객이 부담하여야할 비-묜 줃 리스료에 

포함되지 많근 비욕과 제세곰과금과태료. 벌과금 포함）은 고객이 부담하기로 합니।자.

〔5） 리스실핸일 이후 관계 법렬믜 개절, 제젖, 기타 핸저조치 듬으로 인하여 자동차믜 유지, 사욕 및 운핵과 
관丄可 제시 시피.스감사뉴 발색시 힉사는 관턴 비욤글 점신하며 고객어 게 칭구 또느 시느하/ 로 

합니다.

제14조 （금지행뮈）

고객믄 금귬회사의 사전 서면동의 멊비 다극 각 후듸 행위를 할 수 업습니다.

1. 자독차의 얌도, 전대 또는 악저서어 기저된 고객의 권리를 얌도하는 핸뒤

2. 자독차를 해단 자독차 보험।에서 인점하는 사독자 이외의 자네게 人-관보독 하는 핸뮈

3. 入도차의 규격. 섬늠. 기늠 등을 변경하거나 무단으로 해체하는 핵위

4. 刀듬차를 제3자에게 담버목적드루 제곰하는 듣 금듁회사의 자독차어 디I한 수규궈 및 젇닥한권리를 
침해 할 수 있는 밀체의 핸뮈

5. 제5조 제6항에 의거 자돈차게 부착된 표지를 제거 또는 훼손하거나 - ' 내용 및 부착뮈지 듬을 

변겸하는 핸위

제15조 （자동차의 도난, 멸실 및 훼손）
① 고객이 자동차를 인추한 때로부E 스계약 좀료 등의 사듀로 인하며 금듁히사에게 이릍 반환할 

때까지 도난. 멸실 또는 훼손 늑과 같이 자놈차의 점삼적인 기능. 외형 및 점유를 손상시키는 사고가 

발샐한 경우 지체 없CI 금듐회사네 0 를 톡보하고 고객의 비둉 듬으로 다듬 각 호긔 사함줌 한 기지튼 

이탬하기로 합니다.

1 자도하륵 노래心 기‘!— 우|혀 기 저수』”丁하L-I다
》기출 7- 느와 모델.'자얌.,’》구'초이 돈지독하로 교체함니다. 이 겸무 교체된 자동치卜 금육 

회사의 소유가 되머, 이 •각젇서 삼의 지동차로 간주합시다.

7：. 저 1 안므 자독차의 도난. 멸실 또는 훼손 듬의 사규로 금육회사가 보텀금들 수련한 남 보험금글

최대 한도로 하며 제1 함메 따라 고객이 부담한 비용들 고객에게 지급하기로 합니다.

제16조 （고객에 의한 보험관리）

〔D 고객이 직접 보험사를 선전하여 보삼한도, 가입 갱신, 사고처리 든 보험관리에 관한 모든 사함들 
처리할 수 있습니다

게 제』2r겻對!■기하락 은해에 대한 보험금천구권에 대하여는 금윰회사를 질귄자코 하여 자돔차좀합 

보험 계약글 체결하기로 합니다.

3 저 1항의 겸우 지돈차족학보힘느| 가입들 즘견히는 옆수증 또는 즉군:을 거윰회사에 팩스 또는 우편 

득으弓 소부하기로 한!-|厂
/D 8객의 천5 밋는 A휴로 日험 미가입（보험회사의 보험그 미 맞갣신 시늬 □가밉 포함） 또는 보험금 

지급거절 시규가 발색하고 이로 인하여 금듖회사네 발샢하 소해r 고객이 부담하기로 합니다.

제17조 （금융회사에 의한 보험계약의 체결 및 보험료 납부）

①금귱회사는 제16조에도 불구하고 고객이 독듸 힢 겨두 금듐회사뫄 고객이 협의한 노험사뫄 보험 
계약자를 금듇회사로 하고. 피보험자를 고객으로 하는 사•두차주핟보흗 계약늘 처 결 할 '? 있습니다. 

이때 자기차림 손해에 대한 보험금청구권에 대하여는 금듕회사를 질권자로 설전하기로 학니다. 또한 

단해 보험즉권든 금귬회N사 보관하며 그 사본든 고객에게 교부하시로 합니다.

：.2〕제학느! 보험기1입베 따른 보험료는 금윰회사가 고객글 대신8曲 납부하며, 보험회사, 낱부박법 및 

절차듣근 약점서에 따르기로 합니다.

:하 고객든 제1 항의 보험계약이 체결된 견우 약저서에 기재된 뭘 보험료를 윌 리스쿄와 함께 매뮐 금융 

회사에 지급하기로 합니다. 다만, 고객과 금뮹회사가 협고하는 견누 보험료 납입밤식 및 이와 관련한 

리스로 납■밑바식•글 담비 저할 今 '깄습니다
죠） 금15호江제휴갬신艾에昌^ 혐A한보험사로 하며 고객의 돔의를 받이 마년 자돋치보험을 

갠신함니다. 引만. 금듐회사는 갬신 시에 고객의 의사를 호긴할 수 멊느 경우 사전에 또는 리스계약 시에 

고객과 적한 바네 따라 갱신 전 조건과 같는 조건으로 갬신한 ；• 있습니다.

：5） 저21조메 따라 리스계막이 해지되는 견우 금듐회사는 고객에게 시면톤지 절차틀 거쳐 임의보험을 

해지 학수 몄으며, 부한코 점산은 겸가기간에 대하벼 단71교귤로 계산된 너헌료를 적욤하고. 부족분C | 
발샏한 겯무 고객에게 척구 하기로 합니다.

© 제5항에 따라 임과부헌이 해지된 이후 고객이 자동차운행으〒 비하 사고로 금귱회사에게 부당하게 

손해를 밉히 겸무 고개은 그에 다른 손해를 배신하기로 합시다

제18조 （보험요율의 적용 및 변동）
① 저 17조버『긔한 코해;『/협있버 고객에 가라 개인 또는 법인에 대한 보험요듈이 적욤되며 고객 

에게 적묙되는 보험요귤든 리스실햄밀에 확젚됩니다. 이 때 금윰회사는 고객에게 확절보험료를 별도 

통보하기로 합니다.

⑵ 보험계믹 기기근 리人실햄일로부터 1년이며 매년 갱신되고, 고객?| 사고겨력 늦에 따라 보험요듐이 

변경되는 경7 금듚회사와 고객이 협의한 보험회人에 I나己- 변경뇐 할스 또는 할긴 죠듈히 직:己늬止 
고객근 이로 인하여 즉감된 보험료른 납부하기로 합니다. 다만 별도믜 계약이 있는 경두 보험료 직굔 

및 정산바법믄 그에 따트기로 합니다.

（3） 기타 개별직인 노험요듈믜 적됻 및 변돋은 금융회사와 고객이 협되한 보험회사뫄 체결하는 보험계약서 

또는 보험약관에 따르기로 합니다.

제19조 （보험금의 수령）
① 보험사고3 발생한 때에는 제16조 및 제17조에 따라 제결힌 노험계약에 므|해 지긑받믈 보험금 주 

사두자의 손실로 •긴하여 지급받는 보험금을 제외한 보험금는 고객리 수령하기로 합니다,

（2） 제1함에도 붚구6■고 자돈차킈 시세하락게「나른 손허브 대가로 지급되는 격락손해금든 금윰회사가 

소그한 후 고객이 자두차를 매입할 견5’ 미를 반환하기로 하며. 자두차를 반환할 경구에는 제26조어 

므I한 자돈차가치 각기비푠 청구시 격락손해금들 곤제하기로 합니다.

③ 고객근 보험사고가 밭상.하몄느 때 주시 zi 사실글 남귬회사에 톡보하고 보험금 수렴에 필요한 밀체의 

서류를 지체’겂이 금윰회사게 제출하기로 합니다.

@ 고객이 약저서에 보험느 처구위민 항목에 돈믜한 겅두 •금듁회사는 고객글 더신하며 해다 보험사어 

자71자독차 손해에 대한 전손 및 추전전손에 대한 보험금 철구 및 수렴을 요구할 수 있습니다.
⑤ 기타 보험금 수력절차에 관하 구체적인 사항든 보험회사와 체결한 보험계약서 또는 보험 약관에 

따르기로 합니다.

제20조 （보험사고의 처리）

① 보험사고가 발샌한 격누 커렴 및 보험계먁살의 절치세 따라 사고를 처리하여야 함을 원칙으로 합시다. 

다만 금귱히사는 필요에 따라 고객들 무I해 보험사고 처리를 지원할 수 있습L- 다.

© 고객의 뉘재사듀로 리스기간에 사고로 인한 손해 죽 보헌근으로 축담하X 못하거나, 보헌금들 수령할 

수 멊게 된 견우에는 고객든 그로 인히여 금윰회사가 밉고 손해를 dH'V하기보 합니다.
③ 자돈차시고를 보험드로 처리할지 여무는 고객이 지신의 책밈하에 결젇하기로 합니다.

제21조 （계약의 중도해지）

〈D 고객이 이 기약을 해지하고자 힌 때는 해지하고자 하는 날늬 10일 전에 금듕회사에게 사진 통노하여야 

합니다.

⑵ 금융회사는고객에게 여신거래刀 I본긱관 제8조 제 1 항에서 정한 사규 줌 하나라도 발생한 견우 농함에서 
저한 절차에 나라 디 계약을 해시하고 사독차믜 반환글 처구할 수 있습—|다.

＜：3：금듐회사는 고객에게 다三 각 후어서 전한 사규 또는 여신거래기본각관 지B조 제3항 및 제4호.에서 

젇한 사규 줌 하나라도 발샘하여 금듁회사뫼 채권보전'게 현저한 위험히 예삼될 경두. 금귱회사는 

고객에게 서면으로 발샌 사규믜 해소를 녹촉하고, 그 통지의 도달일로부터 10일 이삼으로 나타히사기 

젇한 기간7가지 고객미 발샘 사규를 해소하지 않으면 금귬히사= 0| 계약늠 해지하고 자동차의 반환글 

청구할 수있습 I다.

1. 진S：한 人-뉴없이『I 계약상에 규적된 자동차긴수 및 자돋차인수 사실 확딘 괴무를 위반한 경우

2. 제 1/1소네 규전도 금지행뭐를 행한 거드

3. 디r5조의 므।무를 불이행한 경우

4. 고객의 귀잭사유로 보험베 가입하지 읺거나 보험료를 2히 이삼 면체하는 든 보험관리를 해태한 경우 

•④ 고객이 뮐리스료를 2회이상 1견속적= 지체한 격누 己듐회사는 채무이핻 지체사실과 이에 따른 이

계약으I 해지를 계각해지밀 3몀업밀（고객이 가계'긴 겸위. 7면업밀）전까지 고객게거 톤지 후 계약을 

해지하고 자동차의 반횐믈 청구하 수 있으며, 계약해지밀 3끼.닙빌（고개이 가계인 경우. 7멷멉밀）전 

까지 고객에게 톡지하지 읺•己 건수 수제 톤天 가 조달한날부터 3민멉밀（고객이 가계인 격무. 7'긴업읽 

이 겸과한 닐을 계막의 해지밑로 합니다.

⑤ 리스기간 줌 지돔차가 도난 또는 전손된 겸우, 보험금 수렴밀자에 리스계약근 해지된 것으로 몹니디.

제22초 （중도해지에 따른 점산）

① 고객은 제21 초베 따라 리스계약이 준도해지되는 경누 금귣훠사에 반산한 손해네 더허 사돔차의 처리 

방법네 따라 제23조에 드I한 〒전.슨헤배삭금 뜨는 제24조에 따른 줌도해지손해배상금을 금듐회사베 

지급하7 로 합니다. 이 경우 금듐회사는 고객에게 규징손해배삼금 및 중도해지손해배삼금의 부과 
근거 및 관련 요율 느을 사전에 설면하기코 합니다. 아물러 금뮹회사는 규정손해배상근 및 숲도해지 

손해배삼금의 부과 근거 및 관련 료귤 득의 주요사함에 대하여 금듐회사 홈페이지네 게시합-1다, 
또한 고객는 자녹차틀 매입하는 겨누 자농차 소유권 이전 및 근저당 말소에 따븐 저 반수수료를 부담 

하며, 이외에 리스기근 독만 발생한 손화를 보전하기로 합니다.

® 제 함에 불구하고 고객으I 과실없이 자동차가 토는 또는 전손이 되어 계악이 해지되는 겸우 고객이 

이 뫄 관련된 죽도헤지 손해배삳己 또는 규젇 손해배상금의 지급긔무를 부담하지 않습니다.

③ 자동차의 도난 또는 전손에 대해 고객의 과실이 있고 이로 긴하여 계약이 해지되는 격우에는. 고객이 

제23조에 따른 구적손해배상금 지급의므를 早담합니다,

⑷ 고객이 자좀차를 빈환하고자 하는 경무 고객믄 해지 최고기간 독'간 금귱회사의 자돔차푣가 적산익무메 

협조하기로 합니다.

⑤ 고객근 계막 해지일 현재 미납된 리스류. 제1 학의 손하베삭금 득 고객이 부담하기루 한 이 계약삼의 

채무를 변제하기로 합니다.

⑮ 고객근 계약의 줌도해지를 이유로 자돈차를 메밉하고자 할 겸무 미회수원금을 납부하여야 학니다.

〈7） 금귝회사는 그객에게 반환하여야 할 리스보즏금에서 고객으로부터 지급받을 금맥믈 춤담항 수 

있습니다
® 5s회사느 해지예전밀이 법적 금요일 뽀는 보요밀긴 겸무. 해지예전1길도두터 다금 먼멉밀까지는 

리스료 듣글 부과하지 많기로 합니디.

⑨ 금7르회사는 줌두해지베 따른 젇산내멱글 고객에게 火면 이메밀 듣의 람법드로 톧지하기로 합니다.

⑩ 자동차의 처리 및 폄가는 제25조 및 K |26조에「정된 절차를 따르기로 합니다.

제23조 （규정손해배상금）

① 고객이 줌도해지를 이유로 자돋차를 매입하고자 할 검수 반렴이 터욤하는 한도내에서 금귬히사에 

규전손해배상금믈 지급하丁 코 합니L .
⑵ 금귷리스의 규정손해배삼금는 계약 해지밀 현재되 미회수원금에 먁젇한 금귬리스의 규젇손해나삼금 

를글 곱하여 산정한 금액즈크 학니다. C 거누 刀전소해배삭금과 기퇴수원근느| 학계 크맥든 최초 
기약에 따른 잔여리스료뫄 잔존가치의 합계금액 이내의 □액이어야 합니다.

③ 군뇽리스의 규정손해배삼금근 계막 해지민 현재의 미회수원금에 引전란 문묨리스의 규젇손해바상금 

불글 곱한 금맥도로 합니다 이 겯누 규전손해배상금과 기회수원己의 합계 3맥는 최초 계막에 다믄 
잔여리스료와 잔존가치의 합계금맥 이내의 금매이어야 합』다.

@ 제2학과 제?함더 正는 규적손해배삼근■률은 리스기간이 겸과함에 따라 편 단뮈 또는 뭘 단뮈 또는 일 

t뭐쿤 치든하여 '기하되는 받식으로 적은하며. 계막해지임 현제도! 잔존일수가 1 년 이하건 경우에는 

뭘 단뮈 또는 밀 단뮈로 차듣하여 ■긴하하는 박식으로 적묨합니다.

니 규전손해배상금률：i 귿교회사뫄 고색이 사전에 계약한 바베 띠르기로 합니디.

AF2105 5



Audi Financial Services G88D
제24조 （중도해지손해배상금）

〕） 문교2 ＞」1 견구 준도해지글 이규로 자돈차글 반뫈하고자 밀 견고 고객든 법련이 허욘하는 한도내에서 

중도해지손해 버샆귿을 금융회사에 지금하기르 합니다.

2） 운욛己 스의 주조해지슨해배삭금문 법령이 허용하는 한도 내에서 계약 해지밀 현재의 미회수뭔금에 

막정한 중도해지손해배싱금률을 금한 금맥도므 합니다. 미 경무 준도해지손해배상금은 최초 계약에 

르 사여리스료늬 합계금맥 이너비 금맥이어아‘ 합니다.

© 줌도해지손해버신귿률논 리기긴이 견과힏에 따라 연 단위 또는 월 단위 또는 밀 딘뮈로 차듬하혀 

： ■ 丘I는 방식으로 적욜하며, 계약해지밀 현재의 잔존밀수가 1년 이하은 경우에는 풜 단뭬 또는 밀 
l-|구|구 자〜하〔러 스기；하하느 브।시*-'구 저요5i|_lC-

I： 杜해지소해버산긑를丄금사봐 느;& 시서에 계약하 바게 ［L크기로 합니다.

제25조 （리스계약의 종료）

① 0| 계약이 정상만료 되는 걱우 자동차믜 처리三 고객과 금귬회사 간믜 계약네 따르기로 합니나.

•7） 제거조에 따라 숙도해지되는 경우 리스계익는 :수료된 것으로 봅니다

⑶ 고객0 리스기간 족료시 재리스를 선택하는 것도 계약체결 금먹든 리스기간 족료 시 자돔차의 잔존 

가치로 합니다. 다만, 죽고시세의 변독으로 인하여 츠정잔존기치가 재리스 계약시점므 죽고차 소매 

시세와 현격한 차미가 반:내6 = ?,Y에는 금듁회사와 고객리 살호 협의하에 견지뇐 d덱으로 재리스 
계약들 체결하기로 합니다

④ 제題 鼻 재리스 기가 및 그 기간죽의 리스료 듬 재리스 조건세 관하여는 별도로 합되하기로 

합니다.

제26조 （반환자동차의 평가）
① 고객이 미 계약에 의해 자동차fl 반혼b하는 거두 금귣회사 또는 금귝희사외 대리민미 시진한 퍼4 
기근는 반환자독차듸 삼태 및 성능들 펵가 한 후 고객에게 자돋차평가표를 교부하며, 반환시점듸 

사두차듸 기대人치（흑근 중고차 시세）대비 감사사규가 있을 경'?에는 고객네게 설명하고 .두므르 받는 

후 - 금액듵 청구하기로 합니다. 그럼에도 불구하고 금융회사가 자독차 감가사규른4깁증힐 수1깄는 

경무（보험수리 경력 듬）에는 고객에게 이를 설명하고 〒킈를 박다서 가치감가 비M걷 척구할 수 

있습니다
※玄가금맥 = 반환시점의 자돔차의 기대가치（혹는 준고차 시세） X 감7뉼뫼 합

幼 고객이 세1함늬 퍼가결과베 이되가 있을 견우에는 금융회시보 고객의 스호협부하에 석한 볕도뇌 
폄가기근에 의한 평가결과를 잠고할 수 있습니다. 라울러 금육회사는 사전네 자동차의 감가율에 

대하여 홈페이지 득에 예시할 수 있으벼. 이 견’? 논｝련 근거 빛 설면자료를 서 시하여아 합니다.

하 다금 각 호에 해담하는 사규가 발샘하며 자독자딕 가지가 심각하게 훼손된 겯두 금사외시는 고객으로 

부터 자돈차의 반화늘 그-슬하거나소해버•신날 전구할수 있습니日. 다만 제3흐 및 저4호늬 겻:’시 r 
금수뢰사가관련 보덤금글수렴하려 잔려 리 A 료뫄곤-련손해름 브삭받느션누에 누 구|하지다니합니다. 

1. 자도차의 파소. 밈뇌개조로 이하며 정상든 행이 불가능한 견구

2. 금듖회사 또는 금융회사믜 대리인에게 자돔차미 하자 및 수리사실. 주핸거리 듣글 丄닉로 는볘 • 

조작하 경두

3. 자돈자므i 짐수. 선복. 화재. 절단 듬 자동자산태가 수？. 물가匕한 셕주

4. 제15조 제1 함의 의무를 이행하지 많은 경무

5. 다환시점 지독차의 듬록이 불가느해 겯두

제27조 （초과운행부담금）

① 운묜리스 계약에서 고객이 금융회사와계약한 운핸거리를 초과하여 자동자글 \ 헤히 겨 고 극귬회사는 

아래 산식에 미한 초과순핼부담금을」丄객।의게 천구할 수 있습니다.

우 초과군행부담금 - 초과문핸거리（Km） x Kti닫 초과군트J료
② 제1 한의 초과운행거리는 이 계약의 졷료. 해제 平는 해지된 시점에서 금융회사가 확인한 주행거리와 

계약주핸거리를 기준으로 산점합니 다.

제28조 （자동차의 반환 또는 구매절차 불이행시 책임）

이 계약이 저사만료 뇌서나 제21 조에 의한 사듀로 슥도해시뇌멌늗에도 룰구6-고 고객이 사〒차브.I 난환 

또는 구매절차글 이핸하지 않을 경우 금큠회사는 제29조에 따른금아!을 고객에게 천구핲 수 '깄습-11자. 

또한 금늊회사는 소점의 법적 절차에 믜하며 고객으로부터 자〒차륵 호 ’; 밑 ? 江습니다. 다만 다음 

각 호브 견0에h 지견밀수에 따른 리스료 이외뇌 반화지뗘금들 반지 많습니다,

1. 반환일자게 너하여 금듕회사와 사신 협뫼가 ■깄는

2. 己객의 책밈멊는 시유（불가힘력. 시변 재허. 눈핸 준 시 구. 직계존비속느! 사만 듬）로 인하여 반환이 

불가피하게 지변되었고 고객이 이를 합리적드로 밉즌하는 겸무

제29조 （지면배상금 및 반환지면금）

① 고객이 리스료 등 이 계약더 ।다라 금귬회사네 납부하여야 할 금액들 지근기밀까지 지근하지 많았을 

것누 고객는 지급기일 다놈날부터 뫈제밀까지 한편넣기*로 연체일수를 산저하여 두 금액에 대하여 

지면배상금율과 면제일수들 곤6-여 산출된 지년배산금들 금귬회사에 지근하시로 합니 Q. 다만. 지급 

기밀 다늠날 대금늘 결제한 격구는 연체밀수를 1 밀로 합니다.
* 년제밀수픞 신싣할 겻구 지급기일 다음날과 완제밀 줌 하루만 포함

⑵ 지|1 항으.| 지급기밀는 약전에서 정한 바에 따라 채무의 조류별로 사이할 수 있으며 계약이 해지됨으로 

'긴해 발샌하는 채무는 계약해지’길이 지급기밀이 뇝시다.

：3 계먁이 주도해지되는 경구 규전슨해배삭금 또는 준도허지손해배상금에 대한 지면배삭금는 계약해지밀 

다금날누티 산출하아 지급하기로 합니'자,

④ 고객는 겨•약이 초료 또는 해지되어 고객에게 자돋차 반환의구가 발사!하였놈에도 불구하고 반환을 

지체한 견구. 노객근 금듄회사에 반환시밀 다금날로부터 반환밀■까지 한펀넣기로 신준한 건.☆밀수에 

대해 아래 산식에 믜해 산출된 반환지면금글 지급하기로 합니다. 다만. 반환기밀 다늠날 반환한 

겸우는 겸과일수를 1밀로 합니।자.

-※ 빈환지연금 一 ［밀리스료 十 （밀리스료x반환지연금율）］ x 경과일수
；；： 금귬회사가 리스보증금 듬 금전채무의 반환늘 시제한 겸으 세1 학의 시견배산금듈에 나른 지면배상 

금늘 지급하기로 합니하.

© 제1 함듸 지근기밀 및 제5학의 반환기밀이 법준! 곧휴밀. 토료밀딘 견우 다믐 영’컵밀믈 해단밀로 간주 
하기로 합니다.

제30조 （통지의무）

.1〉소객 또匕 년대보즘,긴믄 나듬 각 호 및 여신거래기본약관 제19조의 사分가 발샎하는 겯7 즉시 금윰 

히人-에세 도보하여야 하며, 이러한 톰지긱무를 지체하여 금구괴사 王는 세3자에세 손해가 발사1한 경누 
고객는 이에 대하 손해네 대하여 그 책‘김을 부담하기로 합니다.

1. 자돔자에 대한 분실. 손상. 도난. 기타 제3자에 의한 소유권 침해 듬의 사규가 발생하거나 그러한 

두려가 있을때

2. 자독차의 군행 또는 부괴. 기타 취급에 따른 사고로 인하이 제3자게게 손해가 말샏한 때

2 금 i 되사는 리스기간 만료일이 도래하는 격구 만기도래 30밀 전 고색메거 g지하기로 합L |다.

제31 조 （관련서류의 보완 등）

① 고객은 리스계약의 체결에 필:고힌 서듀를 리스계약체결시 함께지I춘하여야 하며, 추후금육회'‘、八 지춘뇐 

서류에 대한 보뫈을 요구하는 견우 이에 따르7 로 힙니 다.

2： 제출한 서류:- .나려 범련거서 석하 기•사돋아 보나 루 폐기되며, 계약이 취소되는 겸구 즉시 폐기합니다. 

다만 고색이 사전에 반한 S춘몽 한 션두에는 반혼입니다.

제32조 （슴계）
（D 고객이 이 켸약삼의 권리와「17믚 세37■에세 슥셰o-丄자 하는 경위 금듄회사는 신규로 리스계약을 

제결하는 절차와 돈일하게 |듕회사가 정한 심사기준에 따라 디를 승인할 수 있습l L-
⑵ 제 1 학에 따라 그겍이 제3자에게 승계하고자 할 경무 금구회사는 심사비욘 듬 슴계에 따라 소요되는 

비용을 고객'이게 슴계수수료코 부과힐 수 있습니다.

（3）슴계수수로느 미히수워금예 금윰퇴시뫄 고간이 기약하 슥계수수료뉼늘 곱하여 사전합니日.

® 제3하익 슾계수수료들;三버려o 허욕하는 한도 내에서 리스계약의 잔여기산에 따라 자득하려 

； |하히느 빗식으로 적욤합니다. 다만 슴계수수료 적묨과관련하여 슴계엄무 저리에 필요비뇬르 김； 서하 

최소 금맥과 최대 금액을 약점서에서 전할 수 밌습니다.

제33조 （이 약관에서 정하지 아니한 사항）

이 약관에 규점하지 아니한 사함에 관하여는 금듐회시늬 여신거래기본약관을 따르기로 합니다.

특약사항

자동이체 약관

1. 채무자와 결제 계좌의 예금주 본인（이하 "고객"이라 합니다.｝는 약정된 납부밀을 기준므로 

폭스바겐파이낸셜서비스코리아 주식회사（이하 “회사’’ 라 합니다）가 지정□는 계좌이체일 

•〔휴밀인 .구 익면업일）1게 회사가 첨구하는 근맥글 자돔0 체 계좌로 신청한 은행 딧 잔고 

보유 금뮥기관（이하 "금듕기관”이라 힙니다.） 계좌｛이하 ‘지정계좌”라 합니다.）에서 출금하여 

낱부힐 것들 확인합니다
2, 스 지저계조■의 몌己글 출己하는 격수메는 려।□막관이나 ■각적서의 규정에도

불구하고 예금천구서나 수표 멊이 자돈계좌이제 저리절재｝디 의하여 출금처리 도버. 금듖 

시관믜 출금마감시간 내니 입금된 금액에 한하여 출금처리 됩니나.

3. 지정계좌의 예금잔맥（자독대출 약정이 밌는 겸우 대출한도 포함）이 0 체밀 현재 회사외 첨구 

금맥뷔디 부족하거나 예금의 지급제한 먁젇대출의 연체 듬으로 대처납부가 불가는한 경무의 

손해에 더허人-!- 고객늬 책임그로 합니다.

4 이처 밀에 늗밀한 소속듸 사늘계좌이체 첩구가 있는 경우기 출금 우선순위는 결제계좌를 보규한 

금귱회사와 채무자가 약적한 출금 우선순위에 따르도록 하겠습니다.

5. 자돈미체 밀자는 회사의 시점에 따라 변견될 수 있으나 이런 견구 사전에 고객메게 톤지하며, 

자동이체일 변경으고 인해 - ‘ 객0 불리하지 많도록 하겠습니다.

6. 닙부자의 사점= 혜긒계좌를 변경하거나 자동납부신청§ 해지하고자 히느 경누에는 금듐 

기관 소정의 망식메 늬한 자돔납부（해지）신청서와 툰잠사본글 제출할 것이며 이보! 불이행으로 

밭샘하는 손해는 고객,기 책임으로 합니디.

7, 자독납누 신첨에 의한 지점계좌에서의 출금근 회사의 츠!구대로 출금하되 칭구금액에 이의가 

있늘 때에는 고객과 회사가 협의하여 조정하기로 합니다.

8. 이 약관에서 젇하지 아니한 사항믄 금윰기관의 자동이체남부약관에서 젇하: 바에 따릅니다.

AF2105 6




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>