<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
21. 증권사3(종합자산계좌, 서비스)		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
027_증권사3.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

CMA  서비스 약관 


 제1조 (약관의 목적) 이 약관은 000(이하  회사 라고 한다)와 00000 

(이하  CMA 서비스 라 한다)를 신청한 고객(이하  고객 이라 한다)간에 발생하는 권리와 의무사항 

등을 정함을 목적으로 한다. 


제2조 (관계법규의 준수) 고객과 회사는 관계법규 및 기타 관련 제 조치사항을 준수한다. 


제3조 (용어의 정의) 이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음 각 호와 같다. 

1.  CMA 계좌 라 함은 고객과 회사의 약정에 의해 CMA 서비스가 등록된 회사의 계좌를 말한다. 

2.  제휴은행 이라 함은 회사가 입출금 및 이체출금서비스 제공을 위해 업무제휴서비스 계약을 체결  

한 은행을 의미한다. 

3.  연계계좌 라 함은 회사의 CMA 서비스 제공을 위해 CMA 계좌와 연결된 제휴은행의 가상계좌를 

의미한다. 

4.  CMA RP(이하  RP 라고 한다) 란 CMA 계좌에서 자동매수되는 상품으로서 보유기간에 따라 회사  

가 약정한 수익을 제공하며 고객이 원할 경우 재매입을 조건으로 매도하는 채권을 의미한다. 

5.  CMA 계좌 입금 이라 함은 회사 창구를 통한 CMA 계좌로의 입금 및 자동화기기 입금, 이체입금, 

증권 매도결제에 의한 매도대금입금, 급여이체에 의한 입금, 배당금 입금 등 CMA 계좌내 

예탁금이 증가하는 모든 거래를 의미한다. 

6.  CMA 계좌 출금 이라 함은 회사 창구를 통한 CMA 계좌에서의 출금 및 자동화기기 출금, 이체 

출금, 공과금납부 등 CMA 계좌내 예탁금이 감소하는 모든 거래를 의미한다. 

7.  자동화기기 라 함은 은행의 관리 하에 설치되고 운영되는 ATM(Automated Teller Machine) 및 

CD(Cash Dispenser) 기계를 의미한다. 

8.  자동이체출금 이라 함은 이체출금기관에 의한 CMA 계좌로부터의 출금을 의미한다. 

9.  이체출금기관 이라 함은 정기적 또는 일시적으로 납부 받아야 할 각종 자금을 CMA 계좌에서 

출금하여 사용하는 기관을 의미한다. 

10.  이체입금기관 이라 함은 정기적 또는 일시적으로 고객의 CMA 계좌로 자금을 입금하는 기관을 

의미한다. 

11.  CMA 카드 라 함은 회사가 CMA 계좌를 이용한 거래를 위해 고객에게 교부하는 카드를 의미 

한다. 

12.  종합계좌 라 함은 고객이 CMA 서비스를 이용하기 위해 보유해야 하는 계좌로 회사의  종합 

계좌약관 에 의해 개설된 계좌를 의미한다. 

13.  00000 라 함은 고객이 지정한 날짜에 지정된 계좌로 신청금액을 정기적 

으로 이체하는 서비스를 의미한다. 

14.  직불카드 라 함은 고객이 회사와 업무제휴를 맺은 신용카드회사(이하  신용카드회사 라 한다)     

의 직불카드 서비스를 신청하는 경우 고객에게 교부하는 카드로 CMA카드에 직불카드 기능이 등록  

된 카드를 말한다. 

15.  신용카드 라 함은 고객이 회사와 업무제휴를 맺은 신용카드회사의 신용카드 서비스를 신청하는 

경우 고객에게 교부하는 카드로 CMA카드에 신용카드 기능이 등록된 카드를 말한다. 


 제4조 (CMA 서비스 및 약관의 범위) 회사가 CMA 계좌로 고객에게 제공하는 서비스는 다음 각 호와    

같다. 

1. CMA 계좌의 예탁금으로 RP를 자동 매입하고 CMA 계좌의 출금 가능한 예탁금을 초과하는 출 

금 요청의 경우 이를 자동으로 환매하는 서비스 

2. CMA 계좌를 통하여 증권을 매매하거나 현금 및 증권을 입출금(고) 하는 서비스 

3. 금융결제원을 통한 지로서비스와 CMS 업무 등을 이용한 자동이체 서비스 

4. 00000 

5. 그 밖의 CMA 계좌와 관련하여 회사가 제공하기로 한 서비스 


 제5조 (CMA 서비스 효력의 발생) 

CMA 서비스를 제공받기 위해 고객은 종합매매계좌를 개설한 후  회사의  영업점  또는  HTS(Home  

Trading System)를 통해 CMA서비스를 신청하여야 하고 회사가 이를 승인한 때로부터 고객은 CMA 

서비스를 제공받을 수 있다. 


 제6조 (CMA 계좌 입금) CMA 계좌로 입금된 현금은 다음 각 호에서 정한 방법으로 처리된다. 

1. CMA계좌에 현금이 입금되어 별지에서 정한 시간까지 예탁금으로 남아 있는 경우, 회사는 고객이 

입금일 현재 회사 홈페이지 에 고시한 수익률로 RP를 매입 신청하는 

것으로 간주하여, 별지에서 정한 시간에 RP를 자동매입한다. 

2. 별지에서 정한 자동매입 시간 이후로 입금된 현금은 CMA 계좌의 예탁금으로 취급되어 회사 

홈페이지 에 기재된 예탁금이용료를 지급하며, 회사는 입금일 이후 최초로 도래하는 영업일 현재 회사홈페이지  

에 고시한  수익률로 별지에서 정한 시간에 RP를 자동 매입하게 된다. 

3. 매수된 RP는 만기일에 자동 환매되고, 만기일 현재 회사 홈페이지  에 고시한 수익률로 자동 재투자 된다. 

4. RP 매입 수익률은 매입일 당일 회사 홈페이지에 고시한  수익률에 따른다. 

5. 제1호 및 제2호에도 불구하고 회사가 보유하고 있는 채권의 수량이 부족하거나, 관계 법령 또는 

감독기관의 지도, 제재, 금지 등 회사의 불가피한 사유로 회사가 RP를 매도하지 못하는 경우에 회사는 

고객의 입금액 전액을 CMA계좌의 예탁금으로 취급할 수 있으며 별지에서  정한  예탁금이용료를  지급한다. 

회사는 이 사유가 해결되어 없어진 후 제1호의 방법으로 처리한다. 

이 경우 회사는 그 사실을 지체 없이 회사의 영업점과 인터넷 홈페이지, 온라인 증권거래를  위한  

컴퓨터 화면 그 밖의 이와 유사한 전자통신매체에 게시하고, 서면 등 고객과 사전에 합의한 방법으로 

고객에게 지체 없이 통지하여야 한다. 다만, 고객이 

개별적인 통지를 받지 아니하겠다는 의사를  분명하게 표시한 경우에는 통지하지 않을 수 있다. 

6. 종합계좌내에 회사가 담보로 징구한 예탁증권의 가치가 하락하여 별지에서 정한  담보유지비율 

이하로 하락한 경우 그 이후 입금된 현금은 입금 당일 담보의 부족분에 우선 충당되며, 충당 후 예탁금 

잔액에 대해서만 당일 RP를 자동매입하게 된다. 

7. 입금일이 영업일이 아닌 경우에는 최초 도래하는 영업일에 RP를 자동매입하게 된다. 


제7조 (CMA 계좌 출금) 

① CMA 계좌에서 출금 요청이 있는 경우 회사는 CMA 계좌의 출금 가능한 예탁금으로 응하며 

출금요청금액이 CMA 계좌의 출금 가능한 예탁금을 초과하는 경우 제2항에 따라 처리한다. 

② 출금요청금액이 CMA 계좌의 출금 가능한 예탁금을 초과하는 경우 회사는 초과출금 요청액에  

대하여 고객이 RP 환매를 신청하는 것으로 간주하여 RP를 환매한 후 처리 

한다. 이 때, 여러 차례의 RP 매입이 있는 CMA 계좌인 경우 먼저 매입된 RP 순서로 환매처리 된다. 

③ 종합계좌내에 회사가 담보로 제공한 증권의 가치가 하락하여 별지에서 정한 담보유지비율 이하로 

하락하여 반대매매를 하여야 할 경우, 회사는 RP 잔고를 담보부족분 만큼  환매할  수  있다.  환매된  

금액은 처분비용, 연체이자, 약정이자, 대출원금의 순으로 충당된다. 


 제8조 (CMA 계좌의 자동이체출금) 

① 이체출금기관이 제휴은행을 통하여 자동이체출금 신청 고객의 정보를 제시하고 해당 고객의 CMA 

계좌에서 출금을 요청하는 경우, 회사는 이체출금기관이 제시하는 고객 정보와 회사가 보유하고 있는    

고객 정보의 일치 여부를 확인한 후 CMA 계좌의 출금 가능한 예탁금으로 출금 요청에 응한다. 

② 출금요청금액이 CMA 계좌의 출금 가능한 예탁금을 초과하는 경우 제7조의 제2항과 같이 처리한다. 

③ 회사는 이체출금기관의 출금 요청을 포함한 모든 출금 요청에 대해 회사에 접수된 시간  순으로 

처리한다. 

④ 고객이 이체출금기관에 자동이체출금을 신청하는 경우, 고객은 CMA 계좌에  부여된  연계계좌를  

통하여 출금 업무를 수행하도록 해당 기관에 요청하여야 한다. 


 제9조 (00000) 

① 00000를 제공받고자 하는 고객은 영업점에서 별도의 신청서를 제출하여야 한다. 

② 동 서비스에 대한 자세한 사항은 회사의 은행이체 약관 에 의한다. 


 제10조 (개별상품의 거래) 

① 개별 상품의 구체적인 매매방법은 회사의 개별 상품별 약관에  의하며,  회사는  각  개별약관을  

영업점에 비치 또는 게시하여 고객이 요구할 경우 이를 교부하여야 하며, 인터넷 홈페이지, 온라인 

증권거래를 위한 컴퓨터 화면 기타 이와 유사한  전자통신매체(이하   전자통신매체 라  합니다)에  

게시하여 고객이 약관을 조회하고 다운로드(화면출력을 포함) 받을 수 있도록 하여야 한다. 

② CMA 계좌 내에서 할 수 있는 개별 상품의 거래는 다음 각 호와 같다. 

1.  한국거래소가 개설한 증권시장에 상장된 증권 및 프리보드가 지정한 주식을 거래하는 

위탁매매거래(이하  위탁매매 라 한다) 

2.  자본시장과 금융투자업에 관한 법률에 의해 발행된 집합투자증권(이하  집합투자증권 이라 

한다)거래 

3. 양도성예금증서(CD)거래 

4. 기업어음(CP)거래 

5. 환매조건부채권(자유형, 약정형)거래 

6. 채권매매거래 등 


제11조 (00000) 

00000에 관하여는 다음 각 호에 따르며 이 약관에서 별도로 정하지 않은  

사항에 대하여는 회사가 제휴한 금융회사(이하  대출기관 이라 한다)의 해당 대출거래약정서, 

여신기본거래약관에 따른다. 

1. 00000란 대출기관과 대출약정을 체결한 고객이 회사의 CMA 계좌를 

대출금의 출금 및 상환, 대출이자 납부를 위한 계좌로 이용하는 서비스를 말한다. 

2. CMA 직장인신용대출을 이용하는 고객의 출금요청, 직불카드승인, 자동이체출금, 지정일 

자동이체서비스, 지정일 자동대체서비스와 관련된 출금거래 시 회사는 인출 가능한 예탁금을 

초과하는 금액에 대해서는 제7조 및 제8조에 따라 고객의 CMA 계좌내 RP를 환매하여 충당한다. 

만일 환매된 금액이 해당 고객의 출금요청액 전부를 충족시키지 못하는 경우 대출기관이 회사에 

개설한 대출 모계좌에서 대출금을 고객의 회사 CMA로 대체입금한 후 출금요청에 응한다. 

3. 대출금이 발생된 고객의 회사 CMA계좌에 인출 가능한 예탁금이 발생하는 경우, 회사는 해당 

예탁금으로 대출금을 우선적으로 자동 상환하며, 대출기관의 대출이자 납부청구가 있는 경우 인출   

가능 예탁금으로 우선 대출이자를 납부처리하고 인출가능 예탁금이  부족한  경우  제7조에  따라 

고객의 CMA 계좌내 RP를 환매하여 충당한다. 만일 환매된 금액이 해당 대출이자 전부를 충족시키지 

못하는 경우 회사는 대출가능금액의 범위 내에서 추가대출을 실시하여 대출이자를 납부 처리한다. 


 제12조 (직불카드 및 신용카드 서비스 신청 및 이용) 

① 직불카드 및 신용카드는 신청하는 고객에게 제공되며 회사의 임직원은 직불카드 및 신용카드 회원의 

모집인의 역할을 수행한다. 단, 직불카드 및 신용카드 회원의 모집행위 이외의 심사 등의 직불카드 및 

신용카드 발급에 관한 본질적인 업무는 신용카드회사가 수행한다. 

② 고객이 직불카드 또는 신용카드 발급을 신청한 경우 고객은 신용카드회사가  정하는  일련의  

심사과정을 거친 후에만 CMA카드를 직불카드 또는 신용카드로 이용할 수 있다. 

③ CMA 계좌를 신규로 개설하는 고객 및 기존의 CMA계좌를 보유한 고객이 직불카드 또는 신용카드 

서비스 이용을 신청한 경우 신용카드회사의 직불카드 또는 신용카드 기능을 CMA카드에 등록한 후에 

직불카드 또는 신용카드로 사용이 가능하다. 

④ 기타 직불카드 및 신용카드 이용에 대한 자세한 사항은 신용카드회사의    신용카드회사의  

개인회원규약 에 따른다. 


 제13조 (00000) 

00000를 신청한 고객의 CMA계좌에 증권거래에 따른 현금미수금, 기타대여금, 이자미납금   

이 발생하는 경우 CMA계좌 내 RP잔고가 미수금만큼 자동으로 매도되어 해당 미수금액이 변제된다. 


 제14조 (이용한도 및 제한) 

① 고객은 회사의 동의를 얻어 CMA 서비스 계좌내의 현금 및 금융투자상품 등 예탁자산을 양도하거나 

질권설정할 수 있다. 

② 회사는 제4조 제1호의 내용에 의한 RP 자동매입시 일일 최고 매입한도를 별지와 같이 정할 수 있다.     

이 경우 매입한도를 초과하는 예탁금 잔액에 대하여는 회사가 회사 홈페이지  

 에 기재된 예탁금이용료를 지급하며 익영업일에 RP를 자동매입하게 된다. 

③ 고객이 CMA 카드로 은행의 자동화기기를 이용하여 출금시 회사 및 은행이 별지에서 정한 출금액 

한도 및 출금 마감 시한에 의해 제한을 받을 수 있다. 

④ CMA 계좌에 다음 각 호의 1에 해당하는 사유가 발생한 경우, 해당사유 발생시부터 해당사유의 

해소시까지 출금요청에 응하지 않는다. 

1. 회사에 의해 고객의 계좌가 통합,폐쇄된 경우 또는 고객이 회사에 요청하여 고객 계좌가 폐쇄,통 

합된 경우 

2. CMA카드의 분실 또는 도난 신고가 회사에 접수된 경우 

3.  고객이 은행의 자동화기기를 이용함에 있어 비밀번호 입력시 은행이 안내한 일정횟수 이상 오류가 

발생할 경우 

4. 압류, 가압류, 가처분 등 법원의 명령에 의하여 출금이 금지된 경우 

5. CMA 계좌가 사고 등록된 경우 


 제15조 (약정의 해지) 

① 고객은 회사가 정한 해지신청서를 회사 영업점에 제출하거나, 전화 또는 HTS를 통하여 CMA 서비스   

약정의 해지를 신청할 수 있다. 이 때 전화를 통한 해지의 경우 본인의 계좌에 한한다. 

② 회사는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 발생한 경우 회사가 고객에게 30일 이상의 기간을 부여하고 

시정조치를 요구하였음에도 고객이 적절한 조치를 취하지 아니한 경우 계약을 해지할 수 있다. 다만, 고객의 계약 위

반내용이 시정이 명백히 불가능하거나 위반의 정도가 중하여 계약 목적을 달성할 수 없는 정도에 이른 때에는 즉시 

계약을 해지할 수 있다.

1. 고객이 약관 등의 중요한 사항을 위반한 경우

2. 고객 계좌에 가압류나 압류절차가 개시되거나 질권이 설정되어 투자일임자산의 운용에 제한이 있는 경우

3. 고객이 4회(계약한 연도에는 3회)이상 재무상태, 투자목적 등 변경에 대하여 회신하지 않는 경우 (금융투자업규정 제4,73조)


 제16조 (약관 및 주요내용의 변경) 

① 회사는 서비스의 주요내용 또는 약관을 변경하고자 하는 경우 변경내용을 변경되는 약관의 시행일  

1개월 전에 고객이 확인할 수 있도록 회사의 영업점에  마련해 두거나 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를  

위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체를 통하여 게시한다. 다만, 자본시장법 등 관계법령 

또는 거래소 업무규정의 제,개정에 따른 제도변경 등으로 약관이 변경되는 경우로서 본문에 따라 

안내하기가 어려운 급박하고 부득이한 사정이 있는 경우에는 변경내용을 앞의 문장과  같은  방법으로  

개정 약관의 시행일 전에 게시한다. 

② 제1항의 변경내용이  고객에게  불리한 경우 회사는 이를 서면 등 고객과 사전에 합의한 방법으로     

변경 전 최소 1개월 전까지 통지하여야 한다. 다만, 기존 고객에게 변경 전 기준 등이  그대로 적용되는  

경우 또는 고객이 변경내용에 대한 통지를 받지 아니하겠다는 의사를 명시적으로 표시한 경우에는  

그러하지 아니하다. 

③ 회사는 제2항의 통지를 할 경우  고객이 변경에 동의하지 아니하는 경우에는 계약을 해지 할  수   

있으며, 통지를 받은 날로부터 약관의 시행일 전의 영업일까지 계약해지의 의사표시를 하지 아니한 

경우에는 변경에 동의한 것으로 본다. 라는 취지의 내용을 통지하여야 한다. 

④ 고객이 제3항의 통지를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의  영업일까지  계약해지의 

의사표시를 하지 아니하는 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다. 

⑤ 회사는 약관을 영업점에 갖추어 두거나 게시하여 고객이 요구할 경우 이를 교부하여야 하며, 인터넷 

홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖의 이와  유사한  전자통신매체에  게시하여  고객이 

약관을 조회하고 다운로드(화면출력 포함)받을 수 있도록 하여야 한다. 


 제17조 (기재내용 변경상의 통지) 

고객은 주소, 직장 기타 연락장소, 이메일 등 회사에 통지한 기재내용에 변동이 있는 경우에는 지체없이 

회사에 전화, 서면 또는 전자통신매체를 통해 통지하여야 하며,  회사의 책임 있는  사유 없이 고객이  

고객의 책임있는 사유만으로 발생한 손해의 경우 회사는 책임을 지지 않는다. 다만, 이 경우에도 회사는 

선량한 관리자로서의 주의의무를 다하여야 한다. 


 제18조 (투자위험) 

① CMA 계좌에서 자동매수되는 상품인 RP는 예금자보호가 되지 않는다. 

② 회사에게 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 발생하는 경우, 고객은 회사에게 환매수  

또는 회사가 보관,관리하는 증권의 인도를 요구할 수 있으며, 회사는 환매수 요구에 응하거나 인도를 

요구하는 날의 환매수가액에 상당하는 증권을 고객에게 인도하여야 한다. 이 경우 고객은  인도된  

증권을 현금화하는 과정에서 시장상황 등에 따라 현금화에 곤란을 겪거나 손실을 입을 수 있다. 

1. 어음교환소 또는 거래은행의 거래정지처분이 있거나 회사가 지급불능을 문서로서 인정한 경우 

2. 법원에 파산, 회생절차, 그 밖의 이와 유사한 절차의 시작을 위한 신청이 접수된 경우 

3. 채권자의 이익을 위하여 영업의 전부 또는 중요한 일부를 양도 그 밖의 처분하기로 약정하거나  

채무를 갚을 능력이 부족하여 채권자와의 사이에 채무의 상환유예(채무 갚는 것을 미룸) 및 조정, 

사적화의(채권자가 자율적으로 부도처리를 미루거나 채무자와 채무이행조건 협의하는 것을 말한다. 이하 

같다), 경영 및 자금관리 그 밖의 이와 유사한 약정을 체결하거나 이에 관한 주주총회의 결의, 채권자 

협의회의 소집 그 밖의 그러한 약정의 체결을 위한 절차가 시작된 경우 

4. 정관에 정한 해산사유가 발생하였거나 해산에 관한 주주총회의 결의 그 밖의 이에 알맞은 절차가 

취하여지거나 법원에 해산명령의 신청 또는 해산판결의 청구가 있는 경우 

5. 재정적 이유로 감독기관으로부터 주된 영업의 정지 및 취소 등의 행정처분을 받은 경우 

6.  예금자보호법 또는  금융산업의 구조개선에 관한 법률 에 따라 부실금융기관으로 지정된 경우 

7. 금융관련법령에 의하여 회사의 자산이나 회사가 보유하는 투자자의 자산이 관리인 또는  

관재인에게 이전되거나 감독기관으로부터 그 이전을 명령받은 경우 

8. 그 밖의 위 각 호와 유사한 절차의 신청 또는 시작결정이 있거나 이를 위한 보전처분이 있는 경우 

③ 회사는 제2항 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 발생한 경우 고객에게 그 사실을 지체 없이 

통지하여야 한다. 


 제19조(거래제한) 

① 계좌가   전기통신금융사기 피해금 환급에 관한 특별법   에 따른 사기이용계좌로 사용될 경우, 회사는 

해당 계좌명의인에 대해 계좌개설 등 금융거래를 제한할 수 있다. 

② 제1항에 따라 계좌개설 등 금융거래가 제한될 경우 회사는 지체 없이 해당 계좌명의인에게 그 

사실을 통지한다. 


 제20조 (면책 및 분쟁의 조정) 

① 회사는 상당한 주의로써 신의성실 원칙에 따라 업무를 수행하였음에도  불구하고  다음  각  호의  

사유로 인하여 발생한 손해에 대하여는 회사의 책임 있는 사유가 없는 한 책임을 지지 않는다. 

1. 회사의 책임 있는 사유 없이 발생한 정전, 화재, 건물의 훼손 및 이에 준하는 불가항력으로 인한 

CMA서비스 관련 시스템 장애나 중단 

2. 출금신청서, 기타 제신고서류의 인감(서명)을, 고객이 신고한 인감 (서명)과 상당한  주의로써  

대조하고 틀림이 없다고 인정하여 출금에 응하거나 기타 고객의 권리행사 청구에 응하였음에도 고객이 

인감(서명)을 분실,위조,변조,도용 당하여 발생하는 손해 

단, 회사가 그러한 사실을 알았거나 알 수 있었던 경우는 제외한다. 

3. 법률에 의하여 서비스 제공에 제한을 받거나 기타 이에 준하는 부득이한 사정이 있는 경우 

4. 기타 고객의 책임 있는 사유로 인한 손해 

② 제1항에도 불구하고 전자금융거래 시 접근매체의 위조나 변조로 발생한 사고, 계약 체결 또는 

거래지시의 전자적 전송이나 처리과정에서 발생한 사고, 전자금융거래를 위한 전자적 장치 또는 

  정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률  제2조 제1항제1호에 따른 정보통신망에 침입하여 

거짓이나 그 밖의 부정한 방법으로 획득한 접근매체의 이용으로 발생한 사고로 인하여 고객에게 손해가 

발생한 경우에는 회사는 과실 여부를 불문하고 그 손해를 배상하여야 한다. 다만, 고객의 고의나 중대한 

과실이 있는 경우 등 전자금융거래기본약관에 정한 사유로 인한 경우에는 그러하지 아니하다. 

③ 제1항에도 불구하고 전자금융거래법 등 관련 법령에 고객에게 유리하게 적용될 수 있는 규정이 있는 

경우에는 그 법령을 우선 적용한다. 

④ 본 서비스에 관하여 고객은 회사와 분쟁이 발생하는 경우 회사의 민원처리기구에 그  해결을  

요구하거나 금융감독원, 한국금융투자협회 등에 분쟁조정을 신청할 수 있다. 

⑤ 본 서비스에 관한 분쟁으로 소송을 제기할 경우 그 관할법원은 민사소송법에 따른다. 


 제21조 (정보제공) 

회사는 CMA서비스 제공을 위하여 필요한 범위에서 고객의 동의를 얻어 고객의  금융거래  정보를  

제휴은행 및 금융결제원에 제공할 수 있다. 


 제22조 (관계법규등 준수) 

고객과 회사는  자본시장과 금융투자업에 관한 법률  , 같은 법 시행령 및 시행규칙, 금융투자업규정 및 

같은 규정 시행세칙, 한국금융투자협회 업무규정 등과 유사해외통화선물거래와 관련한 해당국가의 법령 

또는 해외파생상품시장회원의 규정 등(이하  관계법규등 이라 한다)을 준수한다. 


 제23조 (약관의 적용) 

① 이 약관에서 정하지 않은 사항은 별도의 약정이 없는 한 관계법규등에서 정하는 바에 의하며, 

관계법규등에도 정함이 없는 경우에는 일반적인 상관례에 따른다. 

② 이 약관에 의한 거래 중 전자금융거래에 관하여는 전자금융거래이용에 관한 기본약관 및
 
전자금융거래법령이 우선 적용된다. 

 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>