<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
41. 통신, 방송서비스	]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
028_통신, 방송서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


제1장 총칙 

 

제1조(약관의 적용)주식회사 000(이하  000 라 합니다)가 제공하는 00000전용회

선(이하 전용회선 이라 합니다) 서비스 이용은 전기통신서비스이용기본약관(이하 기본

약관 이라 합니다)과 이 약관을 함께 적용합니다. 

 

제2조(용어의 정의)이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음 각 호와 같습니다. 

1.전용설비   이용계약의 목적물로 되어 있는 전기통신설비 

2.전용회선   이용계약에 의하여 계약자가 이용하는 전기통신 회선 

3.수용구역   동일 가입구역안에 2 이상의 전화교환국이 있는 경우에 전화교환국별로 

    전용회선을 수용하는 구역을 지정한 지역 

4.분기   전용회선의 중도에서 계약자가 지정하는 장소까지 전용회선을 연결하여 

    단말기기를 설치하는 것 

5.가입자선로   전화국의 주배선반으로 부터 계약자의 구내 인입단자까지를 연결 

    하는 선로 

6.회선종단장치(DSU등)   회선과 단말기기 사이에 연결되어 신호의 변환, 회선과  

    단말 기기의  접속 또는 개방 등의 기능을 갖는 장치 

 

제 2장 전용계약 

제1절 통칙 

제3조(전용회선의 종류)계약자가 전용회선으로 이용할 수 있는 서비스의 종류는 

다음과 같습니다.
 


제4조(전용의 구분)①제3조 제1호 내지 제5호의 전용회선은 이용구간에 따라 다음 

각 호와 같이 구분합니다. 

   1.시내전용  전용회선의 양측에 설치된 단말기기가 동일한 가입구역에 설치된 

     회선의 전용 

   2.시외전용   시내전용에 해당되지 아니하는 구간에 설치된 회선의 전용 

②전용회선은 이용기간에 따라 다음 각 호와 같이 구분합니다. 

   1.장기전용   계약기간을 1월 이상으로 정하여 이용하는 전용 

   2.단기전용   계약기간을 1월 미만으로 정하여 이용하는 전용(제3조 제4, 5호제외) 

 

제2절 이용계약의 청약 및 승낙 

제5조(청 약)①전용회선을 이용하고자 하는 자는 다음 각 호의 서류를 전화, 팩스, e

mail, 방문, 우편 또는 기타 회사가 인정한 방식으로 000에 제출하여야 합니다. 

1.청약서(000가 별도로 정하는 서식) 

2.법인의 경우 청약자의 사업자등록증 사본첨부(청약자와 요금납입책임자가 다른 

    경우에는 요금납입책임자의 사업자등록증 사본) 

② 000는 전용회선을 이용하고자 하는 자가 청약 전에  전용회선구성 가능 여부에 

대해 전화, 팩스, email , 우편 등으로 문의할 경우 30일 이내에 전용회선 구성 가능 

여부 및 불가할 경우 해당 사유를  통보합니다. 다만 30일 이내 통보가 불가할 경우, 

고객과 합의하여 정한 기한내에 통보합니다. 

 

제6조(승 낙)①000는 이용계약의 청약에 대하여 접수 순서에 따라 승낙합니다.  

다만, 전기통신관련법령이 정하는 바에 따라 중요통신을 확보하기 위하여 필요 

하다고 인정하는 경우에는 예외로 합니다.  

②000는 청약사항이 기본약관에서 정하는 조건부 가입구역인 경우 청약자가 그 

설치에 필요한 비용 또는 물자를 부담하는 조건으로 승낙할 수 있습니다 

③000는 이용계약의 청약에 대해서 전용회선이 설치되는 구내 또는 건물 내에 

000가 전용설비를 설치할 수 있도록 필요한 전원, 관로, 설치장소 등 

설비를 청약자가 부담하는 조건으로 승낙할 수 있습니다. 

④무선설비전용 청약에 대한 승낙은 다음 각 호의 1에 해당하는 경우에 한합니다. 

1.동시통보용으로 이용하는 무선설비 

2.다수지점(전용구간이 다수구간에 연결되기 때문에 유선통신설비에 의해 구성하는 

   것이 불가능하다고 인정되는 지점)간의 통신용으로 이용하는 무선설비 

⑤000는 청약사항을 승낙한 때에는 다음 각 호의 사항을 청약자에게 알려 드립니다. 

1.개통예정일 

2.요금 등에 관한 사항 

3.이용고객의 권익보호 및 의무 등에 관한 사항 

4.기타 000가 필요하다고 인정하는 사항 

 

제7조(공동사용의 청약)①전용회선의 공동사용을 청약하는 경우에는 공동사용을 하고 

자 하는자 중에서 대표자 1인을 선정하고 공동사용 할 자가 연서하여 000에 청약 

서를 제출하여야 합니다. 이 경우 대표자는 요금납입책임자가 됩니다. 

②하나의 전용회선을 2인 이상이 공동으로 사용할 수 있는 자의 범위는 다음 각 호와 

   같습니다. 

1.국가기관, 지방자치단체, 정부투자기관, 연구기관, 교육기관 및 의료기관 등 국가공공 

    업무 또는 공익사업을 수행하는 기관 상호간 

2.언론사, 방송사, 통신사 및 정기간행물 등록 등에 관한 법률에 의거 등록한 자 등 

    언론, 방송, 출판 관련기관 상호간 

3.상법상 규정에 의한 회사, 상대방회사의 지분을 소유하고 있는 자 또는 업무상 거 

    래 관계가 있는 자 등 영업상 관련자 상호간 

4.은행법 및 외국환관리법에 의한 금융기관, 금융결재원 및 회원은행 등 금융기관  

    상호간 

5.공업단지, 주택단지 및 상업지역 등 일정한 구역 내에서 경제활동을 행하거나 거 

    주하는 자 상호간 

6.위 각 호에서 정한 자와 업무상 관계가 있는 자 상호간 

③000는 공동사용자 중에서 부적격자가 있다는 증거를 확보한 경우에 이를 대표자 

에게 제시하여 공동사용 관계를 입증하는 서류를 제출하도록 요청할 수 있습니다.  

이 경우 대표자는 30일 이내에 이의서류를 000에 제출하거나 또는 방송통신위원 

회 위원장이 지정한 공인회계사 중에서 1인을 선임하여 입증할 수 있습니다. 

 

제8조(타인사용의 청구)전용회선을 이용하여 타인의 통신을 매개하거나, 타인의 통신 

  용에 제공하는 것은 다음 각 호 1에 해당하는 경우에 한합니다. 

1.국가비상사태하에서 재해의 예방, 구조, 교통, 통신 및 전력공급의 확보 또는 질서 

  의 유지를 위하여 필요한 경우 

2.군사기관, 경찰기관, 소방기관, 재해대책기관 또는 체신관서에서 공공적 업무운영을 

  위하여 다른 사람과 사용하는 경우 

3.일방향 전송을 하는 경우 

4.별정통신사업자가 사업경영을 위해 필요한 경우 

5.방송통신위원회 위원장이 필요하다고 인정하는 경우 

 

제9조(상호접속의 청구)①계약자는 1의 전용회선의 단말에 통신설비(구내교환설비를 

포함합니다.)등을 접속하여 계약자의 다른 회선과 접속하여 이용하고자 하는 때에는 

다음 각 호의 사항을 기재한 상호접속 청구서를 000에 제출하여야 합니다. 

1.접속할 장소(전용설비의 단말기기가 설치된 동일구내의 장소에 한합니다. 다만, 

   직결식으로 접속한 경우에는 예외로 합니다.) 

2.상호접속 방법 및 구성도 

②제1항의 규정에 의한 청구 내용이 다음 각 호의 1에 해당하는 경우에는 이를 승낙 

   하지 않습니다. 다만, 별정통신사업자는 제외합니다. 

1.동일인의 전용에 속하지 않는 다른 전용회선 상호간 

2.시외전용회선 양단측과 공중전화교환망 상호간 

3.기술기준에 부적합 할 경우 

 

제10조(구내교환설비와의 접속청구)①계약자는 전용회선을 동일구내에 설치되어 있는 

구내교환설비(계약자와 구내교환설비의 전화가입자가 동일인 이어야 합니다.)에 접 

속하고자 하는 때에는 000에 청구하여야 합니다. 

②계약자는 전용설비를 타인사용 구내선 전화기가 수용된 구내 교환설비와 접속

할 수 없습니다.(제7조 제2항 제1호, 제2호 및 제8조 제4호의 경우에는 제외합니다) 

③시외전용설비 양단측에 구내교환설비를 접속하여 이용하고자 하는 경우에는 구내 

교환설비 1단측에 국선과 접속하지 않는 장치를 하여야 합니다. 다만, 별정통 

신사업자는 그러하지 않습니다. 

 

제11조(자가통신설비와 접속청구)전용회선과 자가통신설비간의 접속은 다음 각 호 1의 

경우에만 가능합니다. 

1.자가전기통신설비가 설치되어 있는 구내에서 이용하는 경우로서 자가전기통신설비 

의 설치자와 그의 설립목적사업과 관련되는 업무를 수행하는 자 간에 이용하는 

경우 또는 설립목적사업과 관련되는 업무를 수행하는 자 상호간에 이용하는 경우 

2.기타 방송통신위원회 위원장이 목적의 이용을 승인한 경우 

 

제12조(분기접속의 청구)①무선설비 전용을 제외한 계약자는 1의 전용회선 중도에서 

회선을 분기하여 이용하거나 또는 분기하여 다른 전용회선과 접속하여 이용하고자 

하는 때에는 다음 각 호의 사항을 기재한 분기접속 청구서를 000에 제출하여야  

합니다. 

1.분기할 장소 

2.분기방법 및 분기구성도 

②제1항의 청구가 있는 경우 현재 설치된 통상의 전용설비 이외의 특별한 전용설비의 

의 신설을 요하는 때에는 그 설치에 필요한 비용 또는 물자의 전부 또는 일부를 계 

약자가 부담하는 조건으로 승낙할 수 있습니다. 

 

제3절 개통  및 점검 

제13조(전용회선의 개통)①000는 계약자와 협의하여 지정한 개통예정일에 개통합니

다. 이경우 000는 개통예정일 전까지 설치공사를 완료하고 단말기기 상호간  

안정, 신뢰성 및 호환성을 확보합니다. 

②계약자와 협의가 곤란한 경우 000는 업무상 또는 기술상 특별한 지장이 없는 한  

청약서 접수후 30일 이내에 전용회선을 개통합니다. 

③청약자의 사정에 의하여 개통예정일을 연기하고자 하는 때에는 개통예정일 5일전에 

연기신청을 하여야 합니다. 

④000는 개통예정일 또는 청약서 접수후 30일 이내 개통하지 못한 경우에는  

그날로 부터 10일 이내에 그 사유와 개통일을 다시 정하여 이를 청약자에게  

서면으로 통보합니다. 이 경우 재 개통일은 그 날로부터 30일을 초과하지 아니 합니다. 

 

제14조(전용회선의 운용점검)000는 기본약관 제11조 및 제18조의 규정에 의하여 필

요한 경우에는 전용회선 개통후에 다음사항을 운용 점검할 수 있습니다. 

1.계약자가 설치한 단말기기등 전기통신기자재가 전기통신설비의 기술기준에 관한 

규칙에 적합한지 여부 

2.제9조 내지 제11조의 규정에 적합하게 이용하는 지 여부 

3.다른 선로기기 등을 연결하여 당초 계약된 규격 이상으로 이용하는 지 여부 

 

제 3장 서비스 제공과 이용 

제15조(이용정지)①000는 다음 각 호의 1에 해당하는 경우에는 1월이내의 기간을 

정하여 전용회선 이용의 정지를 할 수 있습니다. 

1.요금납부책임자가 전용요금과 가산금 등의 이행최고를 받고 최초의 요금납입기일 

익일로부터 1월 이내에 납입하지 아니한 때 

2.000가 설치한 설비를 승인 없이 이동, 철거, 변경, 분해하거나 다른 설비 등에 

부당하게 접속하여 이용한 경우 다만, 천재지변 그 밖에 비상사태에 처하여 그  

설비의 보호에 필요한 때에는 그러하지 않습니다. 

②000는 전용의 정지기간중에 그 정지사유가 해소된 때에는 지체 없이 그 전용의 

정지를 해제합니다. 

 

제16조(이용중지)①전시, 사변, 천재지변 또는 이에 준하는 국가비상사태가 발생하거나 

발생할 우려가 있는 경우 또는 부득이한 사유가 있는 경우에 전용설비를 다른 전기 

통신업무 또는 중요한 통신업무에 이용할  필요가 있는 때. 전기통신설비의 장애 또 

는 통화폭주 등으로 통신의 소통에 지장이 있는 때에는 그 기간을 정하여 전용회선 

이용을 중지할 수 있습니다. 

②제1항에 의하여 전용회선 이용을 중지하고자 하는 때에는 중지사유, 기간, 대상지역, 

대상설비 등을 명시하여 지체 없이 계약자에게 통지합니다. 

③제1항의 경우 중지범위와 정도에 따라 다음 각 호의 업무를 수행하기 위한 순위로  

이용하게 할 수 있습니다. 

1.제 1순위 

가.국가안보 

나.군사 및 치안 

다.민방위경보 전달 

라.전파관리 

2.제 2순위 

가.재해구호 

나.전기통신, 항해안전, 기상, 소방, 전기, 가스, 수도, 수송 및 언론  

다.그 밖의 국가기관 및 지방자치단체의 업무 

라.주한외국공관 및 국제연합기관의 업무 

3.제 3순위 

가.자원관리대상업체 및 방위산업체의 업무 

나.정부투자기관 및 의료기관의 업무 

4.제4순위   제1호 내지 제3호 외의 전용 

 

제17조(이용휴지)①000는 다음 각 호의 1에 해당하는 때에는 전용회선의 이용을  

휴지합니다.  

1.시설 및 기술상 제 18조의 규정에 의한 구외설변 청구에 응할 수 없을 때 

2.제19조 제3항 규정에 의하여 그 전용회선을 타에 전용할 때 

②000는 제1항 각 호의 유지사유가 해소된 때에는 지체 없이 전용회선을 부활합니다. 

 

제4장 계약의 변경 

제18조(계약의 변경)①계약자는 이용계약 사항 중 다음 각 호의 1에 해당하는 사항을 

변경하고자 하는 때에는 이용계약변경청구서를 000에 제출하여야 합니다. 

1.설치장소 

2.회선의 종류 및 규격 

3.전용회선의 이용개시 시각과 이용시간(시간전용에 한합니다.) 

4.전용기간 

5.이용구간(회선구성이 가능한 때에 한합니다.) 

6.단독사용을 공동사용으로 공동사용을 단독사용으로 그 계약을 변경하거나 또는 

공동사용의 전용자 수의 증감 

②설치장소 변경시 기본약관에서 정한 구내설변시의 같은 구내란 다음 중 하나에 해당 

하는 경우를 말합니다. 

1.하나의 건물과 그 부지 

2.상호간의 최단거리가 100m이내(000가 업무수행상 또는 기술상 지장이 없다고 

인정하는 경우 100m를 초과할 수 있습니다.)에 있고 1인의 점유에 속하는 2이상의 

건물과 그 부지(도로 또는 하천에 의하여 분리되어 있지 아니한 경우 입니다.) 

 

제19조(일시 이용중단)①계약자 사정으로 이용중인 전용회선을 일정 기간동안 이용 

중단을 000에 청구할 수 있습니다. 

②조건부 가입구역 등의 구외설변 청구에 있어서 계약자 부담 시설비를 납입기일내 

에 납입하지 않거나 시설을 부담하지 못하는 경우는 이용중단으로 봅니다. 

③000는 기본약관 제33조 제2항의 일시이용 중단기간을 초과 한 때에는 그 전용 

회선을 타에 전용할 수 있습니다. 

④일시이용중단기간이 만료되어 부활신청후 1개월이내 설치장소  변경을 할 수 없습 

니다.

 

제20조(이용권의 승계)①상속, 합병, 분할, 영업양수 등으로 계약자의 지위승계사유가 발 

생한 때에는 그 사유가 발생한 날로부터 1월 이내에 사업자 등록증사본과 지위승계 

를 입증할 수 있는 관련서류를 첨부하여 000에 신고하여야 합니다. 

②제1항의 규정에 의하여 계약자의 지위를 승계받은 자가 2인 이상인 경우에는 요금 

납입을 책임질 수 있는 대표자 1인을 선정하여 지위승계 신고시 대표자 선정신고서 

를 함께 제출하여야 하며, 이후 대표자가 변경되었을 경우에는 변경신고서를 제출 

해야 합니다. 

 

제21조(계약의 해지 및 해제)①계약자는 이용계약을 해지하고자 하는 때에는 해지하 

고자 하는 날의 전일까지 이용계약 해지 청구서를 000에 제출하여야 합니다.  

②000는 다음 각 호의 1에 해당하는 경우에는 그 이용계약을 해제합니다. 

1.이용계약이 확정된후 장치비, 계약자부담시설비 등 납입하여야 할 금액을 소정의 

  기일까지 납부하지 아니한때 

2.기본약관 제 9조의 규정에 의한 승낙유보 사유에 해당하는 청약임이 확인된 때 

③000는 다음 각 호의 1에 해당하는 경우에는 그 이용계약을 해지할 수 있습니다. 

1.계약자가 부당한 보수를 받을 목적으로 전용설비를 이용하여 다른 사람의 통신을 

매개 또는 대여하는 행위를 하였을 때 

2.다른 선로기기등을 부착하여 당초 계약된 규격 이상으로 이용하여 전용요금을 불 

법 면탈하였을 때 

3.정당한 사유없이 제14조 규정에 의한 전용설비의 운영점검을 거부 또는 방해한 때 

4.서비스 이용이 정지된 후 그 정지사유를 1월이내에 해소하지 않거나 당해년도 

3회이상 정지당한 때 

 

제22조(단말기등의 설치 및 유지보수)①전용회선의 구내통신선로설비 및 단말기기 등 

이용자전기통신설비의 설치와 유지보수는 계약자가 담당합니다. 다만 000가 필요 

하다고 인정하는 때에는 이를 대신할 수 있습니다. 

②계약자가 제1항의 규정에 의하여 단말기기를 설치하거나 변경등을 하는 때에는 정보 

 통신부령이 정하는 전기통신설비의 기술기준에 적합하게 시공하여야 하며, 그 설치 

 및 설치장소 변경 등의 공사는 전기통신공사업법령이 정하는 규정에 따라야 합니다. 

 

제5장 요금등 

제1절 통칙 

제23조(요금 등의 종류)①계약자가 서비스 이용과 관련하여 000에 납입해야 할 요금 

등의 종류는 다음 각 호의 1과 같습니다. 

1.회선전용료   전용회선을 이용하는 대가로 납입하는 요금 

2.장비임대료   000가 제공하는 종단장치의 사용에 대한 대가로 납입하는 요금 

3.분기료   전용회선을 중도에서 분기하여 단말기기를 설치 이용하는 경우 매월 일 

정액을 납입하는 요금 

4. 장치비  서비스의 신규청약, 설변, 규격변경 청구등에 대한 설치 또는 이전에 실 

제적으로 소요되는 비용 

5.계약자 부담시설비   제6조 제2항에 의하여 계약자 부담 조건으로 승낙시 장치비  

외에 부담해야 하는 비용 

②제3조 규정 및 위 제1항에 의한 요금 및 적용기준, 적용대상 등은  별표 와 같습니다. 

 

제24조(요금등 산정방법)①제4조의 규정에 의한 장기전용자가 단기전용의 기간내에 그 

계약을 해지하는 때에는 단기전용 요금을 적용 산정하며, 이 경우 그 금액이 장기전 

용의 월액을 초과하는 경우에는 월액으로 합니다. 

②회선전용료는 종류 및 규격에 따라 시내 및 시외요금으로 구분하고 시내 수용구역 

외 및 시외요금은 거리단계별 요금으로 하며, 거리는 000가 별도로 정하여  

공시한 과금거리를 기준으로 합니다. 

③전용회선을 중도에서 분기하여 이용하는 때에는 그 분기된 구간에 따라 전용회선료 

를 별도로 산정합니다. 

④시간단위 전용요금 산정   삭제 

⑤이용의 정지, 휴지로 인하여 서비스를 이용하지 못한 기간의 요금은 산정하지 

 않습니다. 

⑥일시이용중단회선은 일시이용중단기간 중 회선전용료의 30퍼센트를 납부 하여야 합 

  니다 

 

제25조(요금 등의 계산구분)전용회선서비스에 대한 요금등은 즉납, 일액, 월액으로 

  구분하여 다음 각 호와 같이 계산합니다. 

1.단기전용의 일액으로하는 요금 등의 계산은 0시부터 24시까지를 1일로 하며, 서비 

스 제공의 개시시각 또는 종료시각이 1일의 중도인 경우에는 1일로 계산합니다. 

이 경우 장기전용의 월액을 초과하는 경우에는 월액으로 합니다. 

2.장기전용의 월액으로 하는 요금 등의 계산은 매월1일 부터 말일(이하  요금월 이라 

합니다)까지를 1월분의 요금 등으로 하되 서비스 제공 개시일 또는 종료일이 당해 

요금월의 중도인 경우에는 사용한 일수로 계산합니다. 이 경우 서비스 개시일, 변 

경 일은 사용한 일수에 포함하며, 종료일은 포함하지 않습니다. 

 

제26조(요금 등의 일할계산)①요금 등의 일할계산을 하는 경우에는 요금 등의 월액을 그 

요금월의 일수로 나눈액을 월액의 일할로 합니다. 

②계약자의 서비스에 관한 월정액 요금등이 요금월의 중도에 변동이 있는 때는 그 요 

금월의 그 전날까지의 일수에 따라 월정액의 일할로써 산정합니다. 

 

제 2절 요금 등의 청구 및 납입 

제27조(요금 등의 납입기일)①전용회선이용과 관련하여 매월 정기적으로 납입해야 하는 

제23조 제1항의 요금등은 사용월의 말일이내에 000가 별도로 납입 기일을 정하여  

청구합니다. 

② 사업자 시설의 하자 등 사업자의 귀책사유로 인하여 수신하지 못한 때에는 

사업자는 당월의 월요금을 일단위로 계산한 금액에 수신하지 못한 일수를 곱하여 

산출된 금액을 당월 요금에서 감액해야 하며, 특히 연속 3일 이상 또는 월간 총 6일 이상 

수신하지 못한 때는 당해 월요금을 면제해야 합니다. 이 경우 수신장애 발생시점은 

수신자가 사업자에 신고하는 때를 기준으로 하되, 수신자에게 유리한 다른 증거가 

있는 경우에는 이를 기준으로 합니다.


제28조(요금 등의 납입처)계약자는 납입청구서에 의한 요금등을 납입기일내에 000가  

지정하는 장소에 납입하여야 합니다. 

 
제29조 (요금등 납입의 특례)요금 등의 납입책임자가 국가기관, 지방자치단체, 주한외 

국기관 또는 000가 정하는 경우에는 중앙불(상급기관 또는 주된 사업소, 

사무소 등에서 일괄하여 납입하는 것을 말합니다.)로 일괄하여 납입하게 할 수 있습 

니다. 
 

제30조(요금등 납입의 연대책임)제7조의 공동사용 전용회선서비스를 제공받은 이용자 

등은 그 납입하여야 할 요금등에 대하여 각각 연대책임으로 합니다. 이경우에 요금 

청구는 요금납입책임자로 지정된 대표자에게 청구합니다. 

 
제3절 면탈요금 등의 징수 

제31조(면탈요금 등의 징수)①000가 면탈요금등을 징수할 수 있는 경우는 다음 

 각 호의 1과 같습니다.

1.계약변경을 하지 않고 전용설비의 설치장소를 변경하여 요금 등을 면탈한 때 

2.계약변경을 하지 않고 전용설비에 다른 선로기기 등을 연결하여 계약당시 규격이 

상으로 변조하여 요금 등을 면탈한 때 

②제1항의 규정에 의한 면탈요금 등의 징수에 관하여는 기본약관 제41조 및 본 약관 

제30조의 규정을 준용합니다. 



제4절 요금 등의 감면 및 반환 

제32조(요금 등의 감면)①국가비상사태시 또는 천재지변 등으로 인하여 그 설비가 멸실 

된 경우 단말기기 설치장소 변경에 따른 장치비는 면제할 수 있습니다 

②전용회선 요금 등을 감면할 수 있는 경우는 다음 각 호와 같습니다. 

1.군사, 치안기관 또는 국가안전보장에 관한 업무를 전담하는 기관과 국가지도 통신 

용 그리고 국가기관, 지방자치단체 또는 정부투자기관의 자가통신망 일부를  

000의 전기통신망에 통합하는 경우에 그 기관의 전부 또는 일부의 전용회선 

2.체신사업 경영상 특히 필요하다고 인정하는 경우 

3.인명, 재산의 위험방지 또는 재해의 긴급구조구난의 목적으로 사용하는 경우 

4.전시에 군 작전상 필요하여 지원, 제공하는 경우 

5.정보통신의 이용촉진과 보급확산을 위해 필요한 경우 

6.기타 사업수행상 필요하다고 인정하는 경우 

③제2항에 의하여 요금 등의 감면을 적용받는 구체적인 대상기관, 적용방법 및 감면 

요율은  별표 와 같습니다. 

 

제33조(미공사분의 계약자부담시설비의 반환)000는 전용설비의 설치공사를 착수 

하기 전에 전용계약의 해제 또는 전용설비의 설치장소 변경 등 사유로 인하여 

그 설치공사를 하지 아니하게 된 때에는 그 계약자부담 시설비를 반환합니다. 

 

제34조(요금 등의 할인)000는  별표 의 구분에 의하여 전용요금을 할인 합니다. 

 

제6장 손해배상 

제35조(손해배상)ⓛ계약자의 책임 없는 사유로 서비스를 이용하지 못한 사실을 계약자가 

000에 통지하거나 또는 그 이전에 000가 그 사실을 스스로 인지한 날로부터

2시간 이상 계속하여 사용하지 못한 경우에는 그에 상당하는 회선이용료의 최저 3배  

금액을 기준으로 계약자와 협의하여 배상하며, 이외의 경우에는 월액 범위내에서 

별도로 정한 기준에 의거 배상합니다. 다만, 서비스를 이용하지 못한 사유가  

불가항력 또는 계약자의 귀책사유로 발생한 경우에는 그러하지 않습니다  

②전항의 배상방법은 계약자가 납입해야 할 요금중에서 감액처리 합니다. 


 


  		]]>
		</cn>
	</file>
</root>