<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
29. 마일리지,포인트		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
029_마일리지포인트.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000  이용 약관 
 
시행일 : 2017.8.14 

제 1 조 (약정의 성립) 

00000 (이하  00000 라 함) 이용 약정은 000(이하  당사 라 함)의 

개인신용카드회원(이하  회원 이라 함)이 통신사의 단말기 구매시 00000 이용 약정에 동의한 후, 00000 

를 신청하면, 당사가 이에 대해 승낙함으로써 성립되며, 회원의 신용카드가 교체,  재발급되거나 

유효기간이 종료되어 갱신발급 시에도 본 약정은 계속 유효합니다. 

제 2 조 (00000 내용) 

① 당사 00000  카드를 발급받은 회원중 정상적으로 카드사용이 가능한 회원에게  

00000를 제공합니다. 

② 회원은 00000 신청금액(이하  00000  신청금액 이라  함)을  당사에서  발급받은  00000  

카드를 이용하고 적립되는 00000 포인트(이하  포인트 라 함) 또는 현금으로 본 약정에 

정한 바에 따라 상환하여야 합니다. 

③ 00000는 물품대금의 50% 또는 70 만원 중 작은 금액으로 신청할 수 있습니다. 

④ 회원은 00000 신청금액과 00000 수수료가  합산된  금액을  00000  상환기간동안  

균등하게 00000 포인트로 신용카드 대금 결제일에 상환하여야 합니다. 

다만 최초 상환일은 00000 이용하신 날로 부터 30 일후 도래하는 신용카드 결제일부터 

상환 됩니다. (이하 1 포인트는 1 원으로 환산됩니다) 

⑤ 00000 신청금액에 따른 월 상환금액은 아래의 표와 같습니다. 

주) 00000 신청금액을 상환 개월 수로 나눈 원 미만 금액은 첫 회 월 상환원금에 포함되어 청구됩니다.    

제 3 조 (포인트의 00000포인트 적립 및 합산 상환) 

①  고객이 카드사용을 통해  적립한 포인트는 매월 3 일 이후 첫번째 영업일 기준으로   

00000으로 적립되며, 적립 후에 고객의 월 상환금액만큼 00000을 차감하여 

00000 상환에 사용됩니다. 

② 차감후 잔여 00000은 다음 상환회차에 월상환 대금으로 사용되거나 

회원님의 필요에 따라 00000 사용처에서 사용하실 수 있습니다. 

③ 고객에게 적립된 00000이 부족할 경우, 청구된 월 상환금액의 잔액을 현금으로 

상환해야 합니다. 

④ 00000의 상환금액을 일시에 완납하여 중도상환하거나 상환기간 종료시에는 

남아있는 포인트는 00000으로 고객님께 재적립하여 드립니다. 

제 4 조 (포인트 적립기준 및 포인트 운영기준) 

① 당사는 회원이 00000 거래 적용을 신청할 경우에는 신청일 0 시부터 00000 상환기간 

종료일까지 00000신청 사용카드의 부가서비스(할인 적립,무이자할부 등)를 아래의 포인트 

적립기준에 따른 00000 포인트 적립 서비스로 변경합니다. 

주 1) 전월 실적 30 만원 미만인 경우에는 특별적립 및 특별가맹점 적립이 제공되지 않습니다. 

주 2) 00000 매출전표 접수일로부터 다음달 말일까지는 전월 카드 사용금액 30 만원 미만시에도 

전월 카드사용금액 30 만원 이상 기준으로 적립됩니다. 

(단, 마트 학원 가맹점 적립은 00000 매출전표 접수 당월에는 제공되지 않으며, 익월부터 

전월 카드 사용금액 90 만원 이상인 경우에 한해 적립) 

주 3) 00000 : 000를 결제할 때 마다, 승인 알림서비스를 스마트폰 Push 메시지를 통해 무료로 

이용 할 수 있으며 결제 시마다 경품의 혜택을 드리는 서비스 어플리케이션으로 적립포인트는 

전월 말일을 기준으로 00000 회원여부 및 앱 정상 여부(미삭제)를 확인하여 결정됩니다. 

주 4) 주유 기준가는 한국석유공사에서 공시한 000 휘발유 가격 기준이며 할인 대상 리터 

측정시 소수점 이하는 절사됩니다. (경유, 등유는 휘발유가 기준으로 확산 적용) 

  80 포인트 초과 적립분에 대해서는 000 및 000, 000에서 

비용을 분담하며 이 경우 000 및 000, 000로 

회원정보가 제공됩니다 

주 5) 교통요금은 매출전표 접수 월 기준으로 사용금액에 반영되며 적립은 

매월 1 일에서 말일까지 사용금액을 익월초에 최종 확정하여 적립됩니다. 

주 6) 상품권 구매,마트 내 임대매장,000,000,000는 

마트 적립대상에서 제외됩니다. 

주 7) 전월 말일의 카드 결제 계좌를 기준으로 합니다. 

주 8) 본 적립기준은 최초 시행일로부터 3 년 동안은 축소, 폐지 없이 유지됩니다. 

  신청금액별 상환을 위한 월 최대   최소  평균 적립률 예시 

ㅁ 전월 실적 산정 제외 매출 외에 매월 60 만원 이상 90 만원 이하를 이용한 회원 기준 

ㅁ 최대 적립률 예시는 

ㄱ) 전월 실적 산정 제외 매출 외에 60 만원 이상 90 만원 이하를 이용한 회원 중  

ㄴ) 00000 를 이용한 회원이 

ㄷ) 금월에 특별가맹점 중 고 적립 포인트 가맹점 순서인 영화,  외식,  주유(000)  

가맹점에서 월 적립한도 까지 이용한 금액과 일반가맹점에서 이용한 합산금액이 000 

주유실적을 제외하고 60 만원인 경우의 적립률입니다. 

ㄹ) 주유적립은 리터당 2,000 원 기준입니다. 

ㅁ 최소적립률 예시는 

ㄱ) 전월 실적 산정 제외 매출 외에 60 만원 이상 90 만원 이하를 이용한 회원 중  

ㄴ) 00000 를 이용하지 않은 회원이 

ㄷ) 금월에 일반가맹점에서 60 만원을  이용하고 

ㄹ) 특별가맹점 중 저 적립포인트 가맹점 순서인 커피, 교통, 주유(000)가맹점에서 월 

적립한도까지 이용한 경우의 적립률입니다. 

ㅁ) 주유적립은 리터당 2,000 원 기준입니다. 

ㅁ 평균 적립률 예시는 

ㄱ) 전월 실적 산정 제외 매출 외에 60 만원 이상 90 만원 이하를 이용한 회원 중  

ㄴ) 00000 를 이용한 회원이 

ㄷ) 금월에 일반가맹점에서 60 만원을 이용하고 

ㄹ) 특별가맹점 중 주유(000) 최대 10 만원, 교통 최대 5 만원, 커피 최대 5 만원 이용한 

경우의 적립률입니다. 

ㅁ) 주유적립은 리터당 2,000 원 기준입니다. 

  00000 신청 후 1 개월 이용금액에 따른 적립예시 (전월 실적 60 만원 이상의 경우) 

② 포인트 적립을 한 카드 결제를 취소할 경우에는 적립된 포인트도 취소됩니다. 

③ 00000를 신청한 신용카드와 동일한 상품의 가족카드도 00000 신청 카드와 

동일한 기준으로 상기의 포인트 적립 서비스로 변경되며, 이용금액에 따른 포인트는 

회원 본인에게 적립합니다. 

④ 00000 상환기간 종료일 익일부터는 00000 포인트 적립 서비스가 중단되고 00000 

신청 신용카드(동일 상품 가족카드 포함)의 부가서비스가 제공됩니다. 

제 5 조 (00000 금액 및 이용횟수) 

① 00000 신청금액은 회원의 신청에 의해서 당사가 지정하며, 부분 취소가 되지 않습니다. 

② 00000는 회원 당 1 건만 이용이 가능하며, 기존 사용 중인 00000가 있는 경우 이를 

전액상환 후 00000를 신청할 수 있습니다. 

제 6 조 (00000 제공의 제한) 

당사는 다음 각 호의 1 에 해당하는 경우 00000를 제공하지 아니할 수 있습니다. 

1. 00000 대상카드 또는  대상회원이 아닌  경우 

2. 00000 이용신청 시 허위사실을 기재한 경우 

3. 00000를 기 이용 중인 회원(선포인트 서비스 포함)으로 그 서비스 이용계약이 종료되지 

않은 경우 

4. 카드 사용한도, 신용도 등 기타 당사가 정한 이용신청 요건을 충족하지 못하는 경우 

5. 신청일 현재 연체회원, 사고코드 등재회원, 신용관리대상 등재회원, 유효기간이 지난 회원, 

탈회회원이 신청한 경우 

제 7 조 (기한 이익의 상실) 

① 회원에게 다음 각호에서 정한 사유 중 하나라도 발생한 경우에는 회사로부터 독촉  통지  

등이 없더라도 회원은 당연히 회사에 대한 모든 채무의 기한의 이익을 상실하여 곧 이를 

갚아야 할 의무를 집니다. 

1. 사망으로 회원의 채무 변제가 불가능한 경우 

2.  생업에 종사하기 위하여 또는 외국인과의 결혼, 연고관계, 기타 사유 등으로 인하여 

외국으로 이주하는 경우 

3. 파산, 개인회생절차 개시의 신청이 있거나, 채무불이행자 명부 등재 신청이 있는 경우 

4. 회원이 회사의 신용카드 회원의 자격을 탈회하거나 상실하는 경우 

5. 회원이 00000  신청 카드를 해지하는 경우 

6. 회원이  00000  이용신청을 취소하거나 미상환 이용금액의 중도상환을 요청하는 경우 

② 회원에게 다음 각 호에서 정한 사유 중 하나라도 발생한 경우에는 당연히 당해채무의 기한의 

이익을 상실하며, 회원은 곧 이를 갚아야 할 의무를 집니다. 이 경우, 회사는 기한이익 상실일 

7영업일 전까지 다음 각호의 채무이행 지체사실과 이에 따라 기한의 이익이 상실된다는 사실을 

회원에게 서면으로 통지하여야 하며, 기한이익의 상실일 7영업일 전까지 통지하지 않은 경우 

회원은 실제 통지가 도달한 날로부터 7영업일이 경과한 날에 기한의 이익이 상실되어 곧 이를 

갚아야 할 의무를 집니다 

1. 할부금을 연속하여 2회 이상 지급하지 아니하고, 그 지급하지 아니한 금액이 총 할부금액의 

10분의1을 초과하는 경우 

2. 일부결제금액이월약정(리볼빙)의 최소결제금액을 연속하여 2회차 이상 결제하지 않는 경우 

3.  장기카드대출(카드론) 이자(원금분할상환 또는 원리금분할상환 형식 제외)를 지급하여야 

할 때부터 1개월간 지체한 경우 

4.  장기카드대출(카드론) 분할상환금 또는 분할상환원리금의 지급을 2회 이상 연속하여 

지체한경우 

5. 회원의 고의, 중과실로 카드에 의한 거래가 부정사용 또는 비정상적 거래로 확인된 경우 

6.  00000  서비스 이용 후 연속 3개월 이상 해당카드의 이용실적이 없는 경우 

③ 회원에게 다음 각호에서 정한 사유 중 하나라도 발생하여 회사의 채권보전에 현저한 위험이  

예상될 경우, 회사는 서면으로 변제, 압류 등의 해소, 신용의 회복 등을 독촉하고 그 통지 도달일 

로부터 10일 이상으로 카드사가 정한 기간이 경과하면, 회원은 회사에 대한 모든 채무의 기한의 

이익을 상실하여 곧 이를 갚아야 할 의무를 집니다 

1. 제2항에 의하여 기한의 이익을 상실한 채무를 변제하지 아니한 때 

2. 다른 채무로 인하여 (가)압류, 가처분, 경매, 기타 강제집행을 당한 경우 

3. 카드이용대금(단기카드대출(현금서비스) 포함), 장기카드대출(카드론) 대금 또는 다른 금융기관에 

대한 채무를 연체한 경우 

④ 제 2 항 및 제 3 항에 의하여 회원이 회사에 대한 채무의 기한의 이익을 상실한 경우라도 회사의 

명시적 의사표시가 있거나 회사가 분할상환금, 분할상환원리금, 이자, 지연배상금을 받는 등 정상적인 

거래의 계속이 있는 때에는 그 채무 또는 회사가 지정하는 채무의 기한의 이익은 그 때부터 

부홗됩니다 

제 8 조 (미상환 금액 변제) 

① 회원이 미상환잔액을 현금으로도 상환하지 못하는 경우 결제일 다음날부터 완제일까지 

한편넣기(연체이자 산정시 결제일 다음날과 완제일 중 하루만 포함)로 연체일수를 

산정하여 신용카드 연체대금에 대한 연체이자율(금리)과 동일한 연체이자율(금리)로 

연체료를 추가 부담하여야 합니다. 

② 당사는 미상환잔액을 현금으로도 상환하지 못하는 경우 별도채권추심절차를 진행할 수 있습니다. 

제 9 조 (회원에 의한 약정의 해지) 

회원은 당사에 00000 이용에 대하여 해지를 통보하고 미상환 금액을 일시에 상환함으로써  

본 약정을 해지할 수 있습니다. 

제 10 조 (당사에 의한 계약의 변경 및 해지) 

① 당사는 영업상의 중요한 사유나 기타 필요하다고 인정되는 등 합리적인 사유가 

발생할 경우 본 약정의 일부 또는 전부를 변경 할 수 있습니다. 

② 이 약관을 변경할 경우 당사는 그 내용을 변경약관 시행일로부터 1 개월 이전까지 회원에게 

이용대금명세서,서면,전자우편(EMAIL)중 1 가지 이상의 방법으로 개별 통지하여 드립니다. 

③ 전항의 경우,회원이 통지일로부터 1 개월이내에 별도 계약 해지 의사표시를 하지 않는 경우 

변경에 동의한 것으로 본다는 내용을 명시하여 통지합니다.회원이 1 개월 이내에 이의를 

제기하지 않았을 때에는 변경된 약관을 승인한 것으로 간주합니다. 

제 11 조 (당사의 통지방법) 

당사는 회원에게 서비스 신청내용, 이용한도, 이용방법, 상환 등 00000 서비스와 관련한 내용을 

필요시 서면, 전화, 이메일 또는 휴대폰 문자메시지로 제공할 수 있습니다. 

제 12 조(포인트 및 기타 서비스) 

회사 및 제휴사는 각자 운영하는 몰에서 정한 정책에 따라, 회원이 적립 및 사용할 수 있는 뷰티포인트

외 전용 포인트(이하 기타 포인트) 서비스 운영이 가능하다.

		]]>
		</cn>
	</file>
</root>