<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
21. 증권사3		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
030_증권사3.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

종합금융거래약관 



  제 1 장  공통사항 

  제 1 조 ( 약관의 목적 ) 이 약관은 고객과 000 (이하  회사 라 합니다)간에 자본시장법에 따른 

종합금융회사의 어음관리계좌(CMA) 서비스를 포함한 종합금융회사 업무(이하  종금업무 라 합니다.)와  

관련하여 회사와 고객간의 권리,의무사항을 정함을 목적으로 합니다. 


 제 2 조( 거래방법 ) 고객은 회사로부터 발급받은 통장 또는 카드를 이용하여 거래할  수  있습니다. 그러나, 

고객이 이체거래이용에 관한 약관에 따른 이체거래, HTS 서비스 및 ARS 서비스 이용계약 등에 따라  거래할  

때는 통장 또는 카드 없이도 거래할 수 있습니다. 


 제 3 조 ( 거래가능 금융투자상품 ) 이 계좌에서 거래 가능한 금융투자상품은 채권, CD, 수익증권 등 회사가 

영업점에 게시한 금융투자상품으로 합니다. 단, 제 27 조 7 항에 의한 00000을 하지 

않은 계좌의 경우 2011 년 12 월 1 일부터 모든 금융투자상품에 대한 매수 및 타 계좌로부터의 입고거래가 

중단됩니다. 


 제 4 조 ( 고객우대제도에 따른 고객우대적용 ) 회사는 고객에 대하여 예탁자산, 수익기여도, 거래기간 등을 

감안하여 고객우대에 관한 기준을 설정하고, 고객우대에 관한 기준에 따라 회사가  제공하는  각종  편익  및  

서비스 등을 달리 적용할 수 있습니다. 고객우대에 관한 기준은 회사 영업점과 인터넷 

홈페이지 , 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체에서 확인 가능합니다. 


 제 5 조 ( 인감과 비밀번호 등의 신고 ) ① 고객은 회사와 거래를 시작할 때 인감 또는 서명과  비밀번호를 

신고해야 합니다. 

② 고객은 인감과 서명을 함께 신고하거나 인감 또는 서명을 추가로 신고할 수 있습니다. 


  제 6 조 ( 입금(고) ) ① 고객은 현금, 자기앞수표 또는 가계수표로 입금할 수 있습니다. 

② 당사 종금업무 종료에 따라 2011 년 12 월 1 일부터 입금이 제한됩니다. 


  제 7 조 ( 예수금이 되는 시기 ) 고객이 제 6 조에 따라 입금하는 경우, 해당 금액은 다음 각 호에서 정한 시기에 

예수금으로 취급됩니다. 

1. 고객이 현금으로 입금하고 회사가 이를 확인한 때 

2. 현금으로 계좌송금 되거나 계좌이체 등 회사의 이체거래이용에 관한 약관에서 정한  바에  따라 이체된 

경우 회사가 입금사실을 확인하고 입금 기장을 마친 때 

3. 고객이 수표로 입금한 경우 회사가 이를 확인한 때 


  제 8 조(수표 및 증권의 부도) ① 고객이 입금한 수표 및 증권이 지급거절 되었을 때는 회사는 그 입금액의 

입금처리를 취소한 뒤, 고객(무통장입금일 때는 입금의뢰인)이 회사와 거래시 신고한 연락처로 그 사실을 

통보합니다. 

② 회사는 지급이 거절된 수표 및 증권의 경우, 권리보전절차를 거치지 아니하고 고객(무통장입금일 때는 

입금의뢰인)이 반환 청구 할 때 수표 및 증권을 돌려줍니다. 


 제 9 조 ( 지급청구방법 ) ① 고객이 회사의 영업점 창구에서 통장 또는 카드로 인출할 때에는 회사에 신고한 

인감(또는 서명)과 일치하게 날인(또는 서명)한 인출청구서를 제출하고, 회사에 신고한 비밀번호와 일치하는 

비밀번호를 사용하여야 합니다. 

② 고객이 자동이체서비스, HTS 서비스, ARS 서비스 등 제 1 항 이외의  방법에  따라 인출하는  경우에는 

회사와 해당 서비스의 계약시 정한 바에 따릅니다. 


 제 10 조 ( 양도 및 질권설정 금지 ) 고객은 회사가 동의를 얻어 현금 등 예탁자산을 양도하거나 질권을 설정할  

수 있습니다. 


 제 11 조 ( 사고 및 고객의 변경사항 신고 ) ① 고객은 거래인감 등을  분실 또는 도난, 멸실,  훼손했을  경우  

즉시 회사에 신고하여야 하며 신고를 하지 아니하거나 지연신고로 인하여 발생하는 불이익에 대해서 회사는 

회사의 귀책사유가 없는 한 책임을 지지 아니합니다. 

② 거래인감, 비밀번호, 성명, 상호, 대표자(사업자인  경우),  대리인,  주소와  전화번호  등의  연락처,   

대리권의 범위, 기타 고객이 회사에 제공한 정보에 변경이 있는 때에는  고객은 지체  없이  그 변경내용을  

회사에 통지하여야 하며, 통지의 불이행 또는 지연으로 인해 발생하는 불이익에 대해서 회사는 회사의 

귀책사유가 없는 한 책임을 지지 아니합니다. 

③ 제 1 항 및 제 2 항에 의한 신고는 고객이 신고하고 회사가 이를 접수한 즉시 효력이 발생합니다. 


  제 12 조 ( 통장 또는 카드의 재발급 등 ) 제 11 조에 따라 고객이 통장, 카드 또는 거래인감  등의  사고  신고를 

한 경우, 회사는 본인여부를 확인하는 등 필요한 조치를 마친 후에 재발급하거나 지급 등의 조치를 합니다. 

 제 13 조 ( 통지방법 및 효력 ) 회사는 고객에게 서면 등 고객과 사전에 합의한 방법으로 금융거래내역을 

통지합니다. 


 제 14 조 ( 면책 ) ① 회사는 인출청구서 등에 날인(또는 기재)된 인영(또는 서명)을 고객이 신고한 인감 (또는 

서명)과 육안에 의하여 상당한 주의로써 대조하여 틀림없다고 인정되고, 비밀번호가 고객이  신고한  

비밀번호와 일치하는 경우에는 지급 기타의 처리를 합니다. 이때, 인감이나 서명에 관한 위조, 변조  또는  

도용 등의 사고로 고객에게 손해가 발생하여도 회사는 그 책임을 지지 않습니다.  다만,  회사가 고객의  

인감이나 서명에 관한 위조, 변조 또는 도용 등의 사실을 알았거나 알 수 있었을 때에는  그러하지 아니합니다. 

② 고객이 서명으로 신고한 경우, 회사는 고객 본인임을 확인하기 위해 실명확인증표의 제시를 요구할 수  있습니다. 


 제 15 조(수수료 등) ① 회사는 고객이 다른 금융기관 또는 HTS 서비스, ARS 서비스 등을 통해 거래할 때 

  회사 수수료징수규정에 따라 (별표 1)의 이체수수료 및 (별표 2)의 업무수수료를 받을 수 있습니다. 

② 회사는 제 1 항의 경우 외에도 통장, 카드 재발급업무 등 고객과 회사간의 거래와 관련하여 회사 

수수료징수규정에 따라 (별표 2)의 업무수수료를 받을 수 있습니다. 

③ 회사는 제 1 항 및 제 2 항과 관련된 제 수수료에 관한 내용을 회사의 영업점에 비치하고 회사 

홈페이지 에 게시하여 공지합니다. 


 제 16 조 (계약의 해지)  회사는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 발생한 경우 회사가 고객에게 20일 이상의 기간을 부여하고 시정조치를 요구하였음에도 고객이 적절한 조치를 취하지 아니한 경우 계약을 해지할 수 있다. 하지만, 고객의 계약 위반내용이 시정이 명백히 불가능하거나 위반의 정도가 중하여 계약 목적을 달성할 수 없는 정도에 이른 때에는 즉시 계약을 해지할 수 있다.

1. 고객이 약관 등의 중요한 사항을 위반한 경우

2. 고객 계좌에 가압류나 압류절차가 개시되거나 질권이 설정되어 투자일임자산의 운용에 제한이 있는 경우

3. 고객이 5회(계약한 연도에는 3회)이상 재무상태, 투자목적 등 변경에 대하여 회신하지 않는 경우 (금융투자업규정 

제4,73조제2호 반영


 제 17 조 ( 금융거래 비밀보장 ) ① 회사는 금융실명거래 및 비밀보장에 관한 법률  등  관련  법령에서 정한 

경우를 제외하고는 고객의 금융거래내용에 대한 정보나 자료를 제 3 자에게 제공하지 않습니다. 

② 회사는 고객이 전화 등의 방법으로 무통장 입금(송금 포함)의  내용이나  계좌잔액  등  고객의  

금융거래정보에 관하여 열람을 요청한 경우 계좌명, 계좌번호, 비밀번호 등(ARS 서비스 상에서는 계좌번호, 

비밀번호 등)의 일치 여부를 통해 본인확인을 한 후 입금인, 입금액, 계좌잔액 등에 관한 정보를 제공할 수 

있습니다. 


 제 18 조 ( 전산장애시의 면책 등 ) ① 회사는 회사의 귀책사유가 없는 경우로서 다음 각 호의 어느 하나에 

해당하는 사유로 인하여 고객에게 발생하는 손해에 대하여 책임을 지지 아니합니다. 

1. 정전, 화재, 건물훼손, 전산장애 등이 발생하는 경우 

2. 천재지변, 사변, 기타 이에 준하는 불가항력으로 인하여 발생하는 경우 

3. 고객이 통장, 카드 등 접근매체를 분실하거나 도난당한 경우. 다만 회사가 고객으로부터 접근매체의 

분실이나 도난 등의 통지를 받은 때에는 그 때부터 제 3 자가 해당 접근매체를 사용함으로 인하여 

고객에게 발생한 손해를 배상할 책임이 있다. 

② 제 1 항에도 불구하고 전자금융거래 시 접근매체의  위조나  변조로  발생한  사고,  계약체결  또는 

거래지시의 전자적 전송이나 처리과정에서 발생한 사고로 인하여  이용자에게  손해가  발생한  경우에는  

회사는 과실 여부를 불문하고 그 손해를 배상하여야 한다. 단, 고객의 고의나 중대한 과실이 있는 경우 등 

전자금융거래 이용에 관한 기본약관에 정한 사유로 인한 경우에는 그러하지 아니하다. 

③ 고객의 회사와의 금융거래와 관련하여 이의가 있을 경우 회사의 민원처리기구에 그 해결을 요구하거나 

금융감독원  분쟁조정위원회,  한국금융투자협회,  소비자보호원  소비자분쟁조정위원회  등에  분쟁조정을 

신청할 수 있습니다. 


 제 19 조 ( 약관의 변경 등 ) ① 회사는 약관을 변경하고자 하는 경우 회사의 영업점과 인터넷홈페이지, 온라인 

거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체에 변경내용을 변경 전부터 게시하여야 합니다. 

②  제 1 항의 변경내용이 고객에게 불리한 경우 회사는 이를 서면 등 고객과 사전에 합의한  방법으로 변경  

전 1 개월 전까지 통지하여야 합니다. 다만, 기존 고객에게 변경 전 기준 등이 그대로 적용되는 경우 또는  

고객이 변경내용에 대한 통지를 받지 아니하겠다는 의사를 명시적으로 표시한 경우에는  그러하지 아니합니다. 

③ 회사는 제 2 항의 통지를 할 경우 고객이 변경에 동의하지 아니한 경우에는 통지를 받은 날로부터 

1 개월 이내에 계약을 해지할 수 있으며, 계약해지의 의사표시를 하지 아니한 경우에는  변경에 동의한  

것으로 본다. 라는 취지의 내용을 통지하여야 합니다. 

 ④ 고객이 제 2 항의 통지를 받은 날로부터 1 개월 이내에 계약해지의 의사표시를 하지 아니하는 경우에는  

변경에 동의한 것으로 봅니다. 

⑤ 회사는 약관을 영업점에 비치 또는 게시하여 고객이 요구할 경우 이를 교부하여야 하며, 인터넷 홈페이지, 

온라인 증권거래를 위한 컴퓨터 화면 기타 이와 유사한 전자통신매체에 게시하여 고객이 약관을 조회하고 

다운로드(화면출력 포함)받을 수 있도록 하여야 합니다. 


 제 20 조 ( 약관 적용의 우선순위 등 ) ① 회사와 고객 사이에 개별적으로 합의한 사항이 이 약관 조항과 다를 

때에는 그 합의사항을 이 약관에 우선하여 적용합니다. 

② 이 약관에 의한 서비스 중 전자금융거래에 관하여는 전자금융거래이용에 관한 기본약관 및 

전자금융거래법령이 우선 적용됩니다. 

③ 이 약관에서 정하지 아니한 사항은 별도의 약정이 없는 한 관계법규에서 정하는 바에 따르며,  

관계법규에도 정함이 없는 경우에는 일반적인 상관례에 따릅니다. 



   제 2 장  종합통장거래의 특례 

  제 21 조 ( 운용 ) 이 계좌는 회사가 발행, 매출, 중개한 어음이나 수익증권 등 회사가 정하는 증권 및 

CMA(어음관리계좌)예치금을 하나의 계좌로 운용합니다. 


 제 22 조 ( 거래원칙 ) ① 회사가 발행, 매출, 중개한 어음의 보관이나 기타 증권의 거래는 당해 증권  실물을  

당해 증권의 만기일 전일까지 회사에 보관함을 원칙으로 합니다. 다만, 관계법규 또는 회사에서 인정하는 

경우에는 그 이전이라도 당해 증권 실물을 반환할 수 있습니다. 

② 보관 의뢰한 어음의 만기 또는 만기 전후 인출 등에  있어서 당해 어음 실물에의 배서,  날인은 회사 
 
소정의 인출청구서 등에 회사에 신고한 인감의 날인(또는 서명감과 일치한 서명)으로 갈음합니다. 


 제 23 조 ( 보관 증권의 만기처리 ) 이 계좌에 보관 의뢰한 어음 또는 증권의 경우 만기일 전일까지 실물의 

반환요청이 없을 때에는 회사가 이를 지급은행에 교환 추심하여 만기일에 당해 대금을 지급하며, 인출  

요청이 없을 때에는 그 결제대금을 회사의 CMA, 발행어음, 표지어음 또는 공개시장 적격증권 등 증권 또는 

상품을 매입하여 보관합니다. 


   제 3 장 비과세생계형저축의 특례 


  제 24 조  ( 생계형저축의 저축방법 등 ) 이 저축은 조세특례제한법 제 88  조의  2 및 동법시행령 제 82  조의   

2 에서 정하는 생계형 저축 대상자 및 요건을 그 대상으로 합니다. 

 제 23 조의 2 ( 매매가능상품 ) ① 이 계좌에서 매매가능한 상품은 CMA와 회사의 발행어음을  대상으로  

합니다. 

 ② 발행어음의 만기는 최장 2011 년 11 월 30 일 이내로 제한됩니다. 


  제 25 조 ( 이자 등 ) ①이 계좌에서 CMA의 경우 운용실적에 따른 변동금리가 적용됩니다. 

② 이 계좌에서 발행어음에 투자하는 경우 투자시점에 정한 기간별 확정금리가 적용되며,  발행어음을  

고객이 지정한 만기전에 매도할 경우 (별표 3)의 발행어음 중도해지이율이 적용됩니다. 


 제 26 조 ( 입출금 및 예탁에 관한 규정 ) ① 이 계좌의 예수금은 CMA에 자동으로 투자되며 생계형저축  

한도 금액 내에서 거래금액의 제한 없이 수시로 입출금이 가능합니다. 

② CMA 의 최장예탁기간은 2010 년 12 월 1 일부터 2011 년 5 월 31 일까지 신규매수분 및 재매수분은 

180 일이며, 2011년 6월 1일 이후 신규매수분 및 재매수분에 대해서는 2011 년 11 월 30 일을 만기로 일괄 

설정합니다. 최장예탁일 도래한 CMA 는 자동으로 매도처리 합니다. 

③ 2011년 5월 1일 이후 신규계좌개설은 불가합니다. 

④ 당사 종금업무 종료에 따라 2011 년 11 월 30 일자 기준으로 계좌내 존재하는 잔고(CMA,발행어음)에 

대해서는 2011 년 11 월 30 일자로 일괄적으로 매도 처리되어 예수금으로 전환되며 CMA, 발행어음의 매매가 

종료됩니다. 

⑤ 본 장의 저축은 생계형증권저축으로의 전환에 대한 고객의 사전 신청이 있는 경우 2011 년 12월 1일 

생계형증권저축(수시입출금식)으로 자동 전환되며 전환 이후로는 증권저축약관이 적용됩니다. 

⑥ 2011년 11월 29일까지 제 5 항의 사전 신청을 하지 않은 계좌는 출금을 제외하고 2011  년 12월         

1일부터 입금 및 고객 의사에 의한 상품매수가 제한되며, (별표 4) 의 업무가 제한됩니다. 


   제 4 장 00000의 특례 

  제 27 조 ( 정의 ) ①00000란 회사가 발행하는 일람출급어음으로, 인출시 사전에 약정된  수익률에 

따라 계산한 수익을 지급하는 수시 입출금식 후과세 상품을 말합니다. 해당  수익률은  예탁시점  기준으로 

영업점 및 홈페이지  에 게시한 수익률을 적용합니다. 

② 00000은 통장거래만 가능하며, 어음 실물은 발행 및 교부를 하지 않습니다. 

③ 본 장에서 예탁기간이란 어음법상 지급제시기간을 의미합니다. 

④ 본 장에서 인출이란 어음법상의 지급을 의미합니다. 

⑤ 본 장에서 매수란 어음법상 발행을 의미합니다. 

⑥ 본 장에서 매도란 어음법상 지급을 의미합니다. 


   제 28 조 ( 입출금 및 예탁에 관한 규정 ) ① 00000에 자동으로 투자하는 종금형 CMA 

자산관리통장(이하 종금형 CMA 계좌라 합니다)에서의 입출금은 거래금액의 제한 없이 수시로 가능합니다. 

② 00000의 최장 예탁기간은 2010년 12월 1일부터 2011년 5월 31일까지 신규매수분 및 

재매수분은 180 일이며, 2011 년 6 월 1 일 이후 신규매수분 및 재매수분에 대해서는 2011 년 11 월 30 일을 

만기로 일괄 설정합니다. 

 ③ 00000 잔고가 예탁기간 내에 매도되지 아니할 경우, 최장 예탁기간이 지난 후 매도시까지  

해당 잔고에 대해서는 제 26 조 제 1 항에서 정한 약정된 수익률의 80퍼센트에 해당하는 이자를 지급합니다. 

④ 2011 년 5 월 1 일 이후 종금형 CMA계좌의 신규 개설 및 종금형 CMA계좌로의 변경이 제한됩니다. 

⑤ 당사 종금업무 종료에 따라 2011 년 11 월 30 일까지 남아 있는 종금형 CMA계좌의 잔고(00000, 

발행어음 등)에 대해서는 2011 년 11 월 30 일자로 일괄 매도 처리되어 예수금으로 전환되며 00000, 

발행어음 등 종금형 상품의 매매가 종료됩니다. 

⑥ 종금형 CMA 계좌는 2011 년 9 월 1 일부터 출금을 제외하고 입금 거래가 단계적으로 제한되며 2011년  

12월 1일부 모든 금융투자상품에 대한 매수 및 타 계좌로부터의 입고거래가 중단됩니다. 

⑦ 고객이 사전에 자동투자상품을 지정하지 않고 자동전환을 신청 경우, 종금형 CMA계좌는  

00000으로 2011 년 12월 1일에 자동으로 전환됩니다. 2011년  11월 29일까지 전단의 자동

 전환에 대한 사전 신청을 한 종금형 CMA 계좌는 제 6 항의 적용이 배제됩니다. 


 제 29 조(00000의 매수) 

① 종금형 CMA 계좌에서 00000은 다음 각호의 1 에 해당하는 경우 매수됩니다. 

1. 고객의 매수요청이 있는 경우 

2. 회사의 업무마감 이후에 계좌별로 예수금 잔액이 존재하는 경우 

② 제 1 항 제 2 호의 사유에 의한 매수(이하  자동투자 라 합니다)시 회사는 고객에게 별도의 통지를 하지 

않습니다. 

③ 고객은 계좌개설 후 자동투자의 대상이 되는 상품(이하  자동투자상품 이라 합니다)의 선택을 변경할 수 

있으며 변경 신청 시에는 이 계좌에 있는 00000에 대한 고객의 매도신청이 있는 것으로 봅니다. 

④ 00000계좌에 발행어음을 보유한 경우 제 3 항에 따른 자동투자상품의 선택 변경을 할  수  
없습니다. 

⑤ 제 27 조 제 7 항의 사전 신청 및 본조 제 3 항의  변경  신청이 있는  경우  변경  이후 해당 계좌에서의  

거래에 대한 약관이 적용됩니다. 


 제 30 조(00000의 매도) 

① 00000은 다음 각호의 1 에 해당하는 경우 전액 또는 일부 매도됩니다. 

1. 고객의 매도요청이 있는 경우 

2. 고객  또는  고객이  사전에  지정한  자동이체  서비스 등에  의한 인출 요청에 의해 인출이 이루어지는 

경우 

3. 고객이 채권, CD, 수익증권 등의 금융투자상품을 매수하는 경우 

② 제 1 항 제 2 호와 3 호의 사유에 의한 인출시 회사는 고객에게 별도의 통지를 하지 않습니다. 

③ 00000에 대한 매도는 선입선출로 합니다. 

④ 제 1 항에 의한 일부 매도시 발행된 어음은 전부 상환처리 되며,  잔액에 대해서는 새로운 어음이 발행  

됩니다. 



   제 5 장  00000의 특례 


  제 31 조 ( 운용 ) 이 저축(2003년 10월 31일까지 가입된 계좌를 대상으로 합니다)은 회사의 발행어음으로 

운용하며, 발생하는 이자는 회사가 정하는 바에 따라 회사의 CMA 로 운용합니다. 


 제 32 조 ( 이자 ) 이 저축의 이자는 저축 가입시 정한 확정이율로 계산하여 매월 회사가 정한 날짜에 고객에게 

지급합니다. 지정일이 휴일인 경우에는 그 익일에 지급합니다. 


 제 33 조 ( 해약 ) ① 이 저축은 만기 전에 고객이 해약하는 경우 경과일수에 따라 (별표 3)의 발행어음 

중도해지이율이 적용되며, 중도해지이율을 초과하여 기지급된 이자를 차감하여 지급합니다. 

② CMA 의 최장예탁기간은 2010년 12월 1일부터 2011년 5월 31일까지 신규매수분 및 재매수분은 

180일이며, 2011년 6월 1일 이후 신규매수분 및 재매수분에 대해서는 2011 년 11 월 30 일을 만기로 일괄 

설정합니다. 최장예탁일 도래한 CMA는 자동으로 매도처리 합니다. 

③ 거치식 발행어음은 2010년 12월 1일부터 매수가 제한됩니다. 

④ 2011년 9월 1일부터는 본 저축에 대한 입금 및 발행어음 매수가 제한됩니다. 

⑤ 당사 종금업무 종료에 따라 2011년 11월 30일자 기준으로 계좌내 존재하는 잔고(CMA,발행어음)에 

대해서는 2011 년 11 월 30 일자로 일괄적으로 매도  처리되어  예수금으로  전환되며  CMA,  발행어음의  

매매가 종료됩니다. 



   제 6 장  00000의 특례 


  제 34 조 ( 운용 ) 이 저축은 회사의 CMA로 운용하며, 자유적립식 저축입니다. 


  제 35 조 ( 이자 ) 이 저축의 이자는 저축기간 동안 회사의 CMA 운용실적에 따른 변동금리가 적용되어 

지급되므로, 만기시 지급금액과 목표금액은 실적에 따라 변동될 수 있습니다. 


 제 36 조 ( 해약 및 만기도래 ) ① 이 저축은 만기 전에 고객이 해약하는 경우 중도해약수수료 없이 해약이 

가능하며 CMA 금리가 그대로 적용됩니다. 단, 세금우대 적용여부는 관련법규에 따릅니다. 

② 이 저축은 만기 도래시 자동으로 계약 종료처리 되고, 창구 개설분에 대해서는 별도의 상품을 매수하지 

않습니다. 이에 따라 계약 종료 이후 남아있는 예수금에 대해서는 2009년 4월 3일 이전 가입  계좌의  경우 

계약 종료 이후 기간 CMA 금리에 의한 이자를, 2009년 4월 3일 이후 가입 계좌의 경우  계약 종료 이후  

기간  CMA금리의 2분의1 만큼 적용한 이자를 출금시 지급하며, 당사 종금업무 종료시점인 2011년 11월   

30 일까지 적용됩니다. 

③ 00000 가입시 만기일은 2011년 11월 30일 이내로 하여야 합니다. 

④ 2010년 12월 1일부터 계좌개설 및 만기연장이 불가합니다. 

⑤ CMA 의 최장예탁기간은 2010년 12월 1일부터 2011년 5월 31일까지 신규매수분 및 재매수분은 

180 일이며, 2011년 6월 1일 이후 신규매수분 및 재매수분에 대해서는 2011년 11월 30일을 만기로 일괄 

설정합니다. 최장예탁일 도래한 CMA 는 자동으로 매도처리 합니다. 

⑥당사 종금업무 종료에 따라 2011년 11월  30일자 기준으로 계좌내 존재하는 CMA잔고에  대해서는 

2011년 11월 30일자로 일괄적으로 매도 처리되어 예수금으로 전환되며 CMA 의 매매가 종료됩니다. 


  제 7 장 00000의 특례 


  제37조 ( 가입자격 ) 회사의 HTS서비스를 이용하여 가입하는 00000(이하 00000 이라 

합니다) 및 00000(이하  00000 이라 하며, 2003년 10월 31일 까지 가입된 계좌를 대상으로 

합니다)의 가입은 고객이 회사에 실명확인된 모계좌를  근거로  하여  HTS서비스를  이용  등록한  경우에  

한하여 가능합니다. 


 제 38 조 ( 운용 )00000은 회사의 CMA 로, 00000은 회사의 발행어음으로 운용하며 발생하는 

이자는 회사가 정하는 바에 따라 회사의 CMA 로 운용합니다. 


 제 39 조 ( 계약기간 ) ①00000의 계약기간은 1년이상 3년이하로 하여 연단위로 합니다. 

② 00000의 계약기간은 1년으로 합니다. 

③00000 가입시 만기일은 2011년 11월 30일 이내로 하여야 합니다. 

④ 2010년 12월1일부터 계좌개설 및 만기연장이 불가합니다. 

⑤ CMA의 최장예탁기간은 2010년 12월 1일부터 2011년 5월 31일까지  신규매수분  및  재매수분은  180일이며, 

2011년 6월 1일 이후 신규매수분 및 재매수분에 대해서는 2011년 11월 30일을 만기로 일괄 설정합니다. 

최장예탁일 도래한 CMA는 자동으로 매도처리 합니다. 

⑥ 당사 종금업무 종료에 따라 2011년 11월 30일자 기준으로 계좌내존재하는 잔고(CMA,발행어음)에  

대해서는 2011년 11월 30일자로 일괄적으로 매도 처리되어 예수금으로 전환되며 CMA, 발행어음의 매매가 

종료됩니다. 


 제 40 조 ( 월적립금 등 ) ① 00000의 적립금은 HTS서비스를 통하여 납입할 수 있습니다. 

②00000은 매월 가입일자에 자동으로 정기적립되며, 적립일자와 횟수의 제한없이 자유적립할 수 

있습니다. 이 경우, 매 건별 입금액은 최저 1만원 이상으로 합니다. 

③ 세금우대로 가입할 경우에는 최초 가입시 계약금액을 정하여야 하며, 이 계약금액을 초과하여 적립할 수 

없습니다. 


 제 41 조 ( 이자 ) ① 00000의 이자는 회사의 HTS서비스를 이용하여 매매하는 회사의 CMA(이하   

00000 라 합니다) 운용실적에 따른 변동금리가  적용되어  지급되므로,  가입시  목표금액과  예상수익률은  

실적에 따라 차이가 날 수 있습니다. 

② 00000의 이자는 가입당시 정하여진 확정이율을 매월 지정된 일자에 경과일수에 따라 계산하여 

모계좌로 지급합니다. 지정된 일자가 휴일인 경우에는 그 익영업일을 지급일자로 합니다. 


 제 42 조 ( 입출금의 제한 ) ① 회사가 정하는 실명확인절차를 거치지 않은00000의 경우, 실명확인된 

모계좌로부터 출금된 금액으로 신규 및 추가 입금할 수 있으며, 해지 또는 만기금액은 이 저축의 해지 또는 

만기후 모계좌로 이체하는 방법에 의합니다. 

② 회사가 정하는 실명확인절차를 거치지 않은 00000의 경우, 실명확인된 모계좌로부터 출금된 

  금액으로 신규 입금할 수 있으며, 해지 또는 만기금액은 이 저축의 해지 또는 만기후 모계좌로 이체하는 

방법에 의합니다. 단, 추가 입금을 할 수 없습니다. 

③ 실명확인된00000은 회사의 영업점 창구에서도 신규 또는 추가 입금이 가능합니다. 

④ 실명확인된 00000은 회사의 영업점 창구에서도 신규 입금이 가능합니다. 단, 추가 입금은 할 수 

없습니다. 


 제 43 조 ( 중도해지이율 ) ①00000은 중도해지시에도 별도의 중도해지이율의 적용없이 00000 또는 

CMA 이율을 그대로 적용합니다. 단, 세금우대 적용여부는 관련법규에 따릅니다. 

② 00000은 만기전 중도해지할 경우 경과일수에 따라 (별표3)의 발행어음 중도해지이율이 적용되며, 

중도해지이율을 초과하여 기지급된 이자를 차감하여 지급합니다. 


   제 8 장   00000의 특례 

  제 44 조 ( 가입자격 ) ① 저축자는 국내에 거주하는 내국민(재외국민 포함)만 가능합니다. 

② HTS 서비스를 이용한 가입은 고객이 회사에 실명확인된 모계좌를  근거로  하여  HTS  서비스를  이용  

등록한 경우에 한하여 가능합니다. 


 제 45 조 ( 운용 ) 본 저축은 조세특례제한법 제 89조 제1항의 규정에서 정하는 세율을 적용하는 세금우대 종합 

저축으로, 회사의 발행어음 및 거치식 발행어음으로 운용합니다. 


 제 46 조(이자)① 본 저축의 이자는 저축가입시 정한 확정이율로 계산하여 이자지급일(휴일인 경우에는 그 

익일)에 고객에게 지급합니다. 

② 거치식 발행어음에서 발생한 이자는 계약기간 만료전 인출할 수 있으며, 인출하지 않은  경우 자동으로 

CMA가 매수됩니다. 


 제 47 조 ( 계약기간 ) ① 본 저축의 계약기간은 상품매수일을 기준으로 1년으로 합니다. 

② 00000 가입시 만기일은 2011년 11월30일 이내로 하여야 합니다. 

③ 2010년 12월1일부터 계좌개설 및 만기연장이 불가합니다. 


  제 48 조 ( 저축방법 ) ① 저축자는 발행어음 또는 거치식  발행어음 중 선택할 수 있으며, 저축금은  전 

금융기관에 가입한 세금우대 한도내에서 일시납으로 납입합니다. 


 제 49 조 ( 입출금의 제한 ) ① 인터넷에서 개설된 계좌의 경우, 실명확인된 모계좌에서의 대체에 의한 방법으로 

입금하여야 하며, 해지 또는 만기시 모계좌로 대체하는 방법에 의합니다. 

 제 50 조 ( 저축계약의 해지 및 만기도래 ) ① 저축자는 언제든지 저축계약을 해지할 수 있습니다. 만기전에 

고객이 해약하는 경우 경과일수에 따라 (별표 3)의 발행어음 중도해지이율이 적용되며, 중도해지이율을 

초과하여 기지급된 이자를 차감하여 지급합니다. 

 ② 다음 각호의 경우에는 저축계약이 해지된 것으로 봅니다. 다만, 제 1 호의  경우에는  회사가  미리  

저축자에게 해지사유를 통보한 후 해지여부를 결정합니다. 

1. 저축자가 약관의 중요한 사항을 위반하여 회사가 저축자에게 14 일  이상의  기간을  부여하여  

시정조치를 요구하고, 그 기간 내에 저축자가 적절한 조치를 취하지 아니한 때(다만 사정이 명백히 

불가능하거나 계약 위반의 정도가 중하여 계약목적을 달성할 수 없는 정도에 이른 때에는 시정조치를 

요구하지 아니할 수 있다) 

2. 저축자가 저축재산의 일부 또는 전부를 반환 청구한 경우 

③ 저축자가 저축계약일로부터 1 년 이내에 해지 또는 인출하거나 그 권리를  이전하는  경우  제  44  조에  

적용한 세율과 소득세법 제 129 조를 적용하여 계산한 세액과의 차액을 원천징수 합니다. 

④ 이 저축은 만기 도래시 자동으로 계약 종료처리 되고, 창구 개설분에 대해서는 별도의 상품을 매수하지 

않습니다. 이에 따라 계약 종료 이후 남아있는 예수금에 대해서는 2009 년 4 월 3 일 이전 가입  계좌의  경우 

계약 종료 이후 기간 CMA 금리에 의한 이자를, 2009 년 4 월 3 일 이후 가입 계좌의  경우  계약  종료  이후  

기간  CMA  금리의 2분의1 만큼 적용한 이자를 출금시 지급하며, 당사 종금업무 종료시점인 2011년 11 월   

30 일까지 적용됩니다. 

⑤ 당사 종금업무 종료에 따라 2011 년 11 월 30 일자 기준으로 계좌내 존재하는 잔고(CMA,발행어음)에 

대해서는 2011 년 11 월 30 일자로 일괄적으로 매도 처리되어 예수금으로 전환되며 CMA,  발행어음의  

매매가 종료됩니다. 


 제 51 조 ( 특별 해지 ) 저축자의 사망, 해외이주등 조세특례제한법 시행령 제 80 조 제 5 항 각호의 1 의 사유로 

저축계약의 해지 또는 인출되는 경우에는 제 49 조 제 3 항을 적용하지 아니합니다. 


 제 52 조 ( 세금우대증권저축자료의 정보제공 ) ① 세금우대증권저축을 취급하는 회사는 전국은행연합회 

(이하 연합회 라 한다)에 저축자별 세금우대저축자료를 제출하고 저축자가 다른 금융기관에 가입한 

세금우대증권저축의 계약금액 총액을 연합회에 조회할 수 있습니다. 

② 회사는 저축자의 서면상의 요구 또는 동의가 있는 때에는 계약금액총액의 세부내역(가입금융기관 및 

금융기관별 가입내역등)을 조회하여 저축자에게 제공할 수 있습니다. 

③ 회사는 저축자가 세금우대혜택을 받을 수 있도록 세금우대증권저축자료를 연합회에 통보하여야 합니다. 


  제 53 조 ( 세금우대증권저축의 명의변경 ) 세금우대증권저축의 명의변경 및 양수도는 허용되지  아니합니다. 

다만, 법원의 개명에 의한 명의변경의 경우에는 그러하지 않습니다. 



   제 9 장 공과금자동납부 서비스 


  제 54 조(공과금자동납부 등 정의) ①  공과금자동납부 란 고객이 통신회사 또는 보험회사, 신용카드회사 

등(이하  공과금자동납부 청구기관 이라 합니다)에 납부할 금액(이하   공과금자동납부  청구금액 이라 

합니다)의 납부계좌번호로 고객계좌에 부여된 가상계좌번호를 지정하고, 공과금자동납부 청구기관이 회사와 

공과금자동납부와 관련된 업무제휴계약을 체결한 은행(이하  제휴 은행 이라 합니다)을 통하여 회사에 

공과금자동납부 청구금액의 인출을 요청하는 경우, 회사는 회사의 고객계좌에서 출금하여 제휴 은행을 거쳐 

 공과금자동납부 청구기관에 납부하는 거래를 말합니다. 

②  가상계좌 라 함은 회사가 고객의 이체입금 또는 공과금자동납부의 편의를 도모하기 위하여  

000, 000, 000, 기타 회사와 가상계좌와 관련된 업무제휴계약을 체결한 은행에 

고객 명의로 개설한 계좌를 말합니다. 단,  공과금자동납부의  편의도모를  위한  가상계좌의  경우  회사가 

별도로 제휴한 은행에 한하여 이용가능 합니다. 


 제 55 조 ( 공과금자동납부 계약 ) 공과금자동납부에 관한 신청은 고객이 통신회사  또는  보험회사, 

신용카드회사 등 공과금자동납부 청구기관에 별도로 하여야 합니다. 


 제 56 조 ( 자동납부 방법 및 과실책임 ) ① 회사는 고객이 공과금자동납부 청구기관에 공과금자동납부 

청구금액의 납부계좌로 지정할 수 있는 가상계좌의 종류를 정할 수 있으며, 공과금자동납부 청구기관에서 

공과금자동납부 신청 접수시 제휴은행을 통해 회사에 고객 확인에 필요한 범위내에서 고객의 성명,  

주민등록번호 등 고객의 정보사항에 대한 조회를 요청하는 경우 회사는 공과금자동납부 청구기관에 해당 

정보사항을 제공할 수 있습니다. 

② 고객이 통신회사 또는 보험회사, 신용카드회사 등 공과금자동납부 청구기관에 가상계좌를
 
공과금자동납부 청구금액의 납부계좌로 지정하는 공과금자동납부 신청을 하고 공과금자동납부  청구기관에서 

제휴 은행을 통하여 회사에  공과금자동납부 청구금액의 인출을 요청하는 경우, 회사는 제휴  은행의 

요청일에 청구금액을 당해 가상계좌에 연계된 회사의 고객계좌에서 고객 본인이 기명날인(또는 서명)한 

인출청구서없이 출금처리하여 별도의 통지없이 제휴은행을 거쳐 공과금자동납부 청구기관에 지급합니다. 단, 

공과금자동납부 청구기관의 사정에 따라 공과금자동납부 신청이 불가능할 수 있으며,  공과금자동납부  

청구기관에 신청이 되었음에도 불구하고 인출 예정일 회사의 사정에 의하여 공과금자동납부가 정상적으로 

처리되지 않을 수 있습니다. 공과금자동납부가 정상적으로 처리되지 않은 경우 회사는 고객에게 이 사실을 

통보하여야 합니다. 

③ 제 2 항에도 불구하고 자동납부청구금액이 고객 계좌의 미결제수표입금액을 포함한  인출가능금액을  

초과하는 경우 자동납부청구기관이 정하는 바에 따라 청구금액 전액이 납부가 불가능하거나 인출가능금액의 

한도 내에서만 납부가 되는 경우가 있으므로 이에 대하여 고객이 별도의 확인을 하여야 합니다. 

④ 제 2 항에도 불구하고 회사의 고객계좌에 다음 각호와 같은 인출제한 사유가 발생하면  

공과금자동납부처리가 되지 않을 수 있습니다. 

1. 잔액(고)증명서 발급 

2. 압류 등 법적 지급제한 

3. 고객의 출금제한 신청 

⑤ 제 2 항에서 정한 바에 따라 회사가 공과금자동납부 청구기관의 공과금자동납부 청구금액을 회사의 

고객계좌에서 인출하여 공과금자동납부기관에 지급한 이후 공과금자동납부와 관련하여 이의가 있는 경우, 

고객은 공과금자동납부 청구기관에 이의를 제기하거나 반환을 청구하여야 합니다. 

⑥ 제 2 항에서 정한 바에 따라 공과금자동납부 청구기관에 지급된 금액 중 미결제 수표입금액에 해당하는  

금액의 일부 또는 전부가 부도 등의 사유로 지급거절되  경우, 고객은 회사에 당해 금액을  추가  

입금하여야 하고 공과금자동납부 처리일의 익영업일부터 추가입금일까지 연 13퍼센트의 연체이자를 지급하여야 

합니다. 

⑦ 당사 종금업무 종료에 따라 제 27 조 7 항에 의한 자동투자상품 전환 사전신청을 하지 않은 종금형 CMA 

  계좌 및 비과세생계형저축 계좌는 2011 년 7 월 1 일부터 (별표 4)의 업무가 제한됩니다. 



   제 10 장 00000 특례 


  제 57 조 ( 00000의 정의 ) 00000 란 회사와 제휴한 금융회사(이하  대출기관 이라 

합니다)와 대출 약정을 체결한 고객이 이 계좌를 대출금 입금 및 상환, 대출이자 납부를  위한  계좌로  

이용하는 서비스를 말합니다. 


 제 58 조 ( 00000의 성립 ) 00000은 고객이 제출한 대출신청서류를 회사가 대출기관에 

송부한 후 대출기관에서 고객의 신용도 등을 심사하여 대출신청을 승인한 사실이 회사에 통보된 때로부터 

효력이 발생하며 대출기관이 대출약정의 해지사실을 고객에게 통보한 이후 효력을 상실합니다. 


 제 59 조 ( 대출금의 입금 및 상환 등 ) ① 00000을 이용하는 고객의 요청 또는 고객이 회사에 신청한 

약정(자동이체, 예약이체, 공과금자동납부 등) 등과 관련된 출금거래시 회사는 이 계좌에서  인출가능한  

예수금을 초과하는 금액에 대해서는 고객이 대출기관에 대출신청 의사를 표시한 것으로 보고 이  계좌에 

대출금을 입금처리한 후 출금처리합니다. 

② 대출금이 있는 상태에서 이 계좌에서 인출가능한 예수금이 발생한 경우, 회사는  고객이  당해 금액만큼 

대출금 상환신청 의사를 표시한 것으로 보고 당해 금액을 출금처리하여 대출기관에 대출금의 상환처리를 

의뢰합니다. 

③ 대출기관으로부터 대출이자 납부청구가 있는 경우, 회사는 고객의 별도 신청이 없더라도 이 계좌에서 

인출가능한 금액과 대출가능금액의 범위 내에서 인출하여 대출기관에 대출이자의 납부처리를 합니다. 

④ 당사 종금업무 만료에 따라 자동투자상품 전환에 대한 사전신청을 하지 않은 종금형 CMA  계좌에 대해  

2011년 11월 30일에 00000은 중지되며, 2011년 12월 1일부터는 00000으로 

전환하여야 계속해서 00000을 이용할 수 있습니다. 


 제 60 조 ( 수표입금액에 대한 처리 ) 제 58 조에서 정한 대출금 상환 등의 처리시 고객의 미결제 수표입금액이 

있는 경우 회사는 당해  미결제  수표입금액을  인출가능금액에  포함하지는  않지만,  대출금  

상환가능금액으로는 사용할 수 있도록 합니다. 단, 상환처리후 사고 또는 부도  등의  사유로  당해  수표의  

지급이 거절된 경우 회사는 상환처리를 취소합니다. 



   제11장 00000  특례 

  제 61 조 ( 00000의 정의 )  00000 란 회사와 제휴한 금융회사(이하  체크카드사 라 

합니다)와 카드사용 약정을 체결한 고객이 이 계좌를 카드사용 대금의  결제를  위한  계좌로  이용하는  

서비스를 말합니다. 


 제 62 조 ( 00000의 성립 ) ① 00000을 이용하기 위해서 고객은 체크카드사가 정한 

이용신청서를 회사에 제출하고, 회사는 체크카드사를 대신하여 고객에게 00000 이용이 가능한  

카드를 발급합니다. 

② 고객은 체크카드사에 별도의 사용등록을 하여야 체크카드를 사용할 수 있습니다. 

③ 회사의 창구에서 체크카드를 수령하는 경우 회사의 창구에서 사용등록이 완료됩니다. 


  제 63 조 ( 체크카드 사용승인 및 철회 ) ① 고객이 체크카드사의 가맹점에서 물품구입대금  등을  결제하기 

위하여 체크카드를 사용하는 경우 회사는 체크카드 사용대금이 인출가능한 금액의 범위내인 경우에  한하여 

고객 본인이 기명날인(또는 서명)한 인출청구서없이 출금처리하여 별도의 통지없이  체크카드사에  지급합니다. 

② 다음 각 호의 경우에는 체크카드를 사용할 수 없습니다. 

1. 미결제수표입금액 이외에 인출가능금액이 부족한 경우 

2. 잔고증명서 발급 당일 또는 출금정지 계좌로 등록된 경우 

3. 회사 또는 체크카드사에 카드사용 정지가 등록된 경우 

③ 고객이 체크카드를 이용하여 사용한 거래를 철회하고자 하는 경우 체크카드사에 철회요청을 하여야 하며, 

체크카드사에서 사용내역의 철회를 승인한 경우 당해 철회금액은 별도의 통지없이 이 계좌로 

입금처리됩니다. 

 제 64 조 ( 체크카드 사용한도 ) 체크카드 사용한도는 체크카드사가 정한 바에 따르며, 체크카드사가  정한  

방법에 따라 사용한도를 증액 또는 감액할 수 있습니다. 
 

 

		]]>
		</cn>
	</file>
</root>