<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
37. 온라인서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
030_온라인서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


제 1 장 총  칙 

 

제 1 조 (약관의 목적)  

   이 약관은 000(이하  회사 라 합니다)가 제공하는 00000

의 요금 및 이용조건에 관한 기본적인 사항을 정함을 목적으로 합니다. 

     

제 2 조 (약관의 적용)  

① 본 약관은 서비스를 이용하는 경우에 적용하며, 회사의 서비스 이용에는 전기통신  

   서비스 기본이용약관(이하  기본약관 이라 합니다)을 함께 적용합니다. 

② 본 약관에 명시되지 아니한 사항에 대하여는 관계 법령의 내용에 따라 적용합니다. 

 

제 3 조 (약관의 제정 및 변경) 

   ① 회사는 약관의 규제에 관한 법률, 전기통신사업법, 정보통신망이용촉진 및 정보보 

      호 등에 관한 법률, 소비자기본법 등 관련법을 위배하지 않는 범위에서 이 약관을 

      개정할 수 있습니다. 

   ② 회사가 약관을 개정할 경우에는 인터넷 홈페이지에 게시하 

      는 등 기타의 방법으로 이를 공지합니다. 

 

제 4 조 (용어의 정의)  

   이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 

1  00000(00000) : 지역적으로 분산되어 있는 2인 이상의 인원

들이 전기통신설비(00000 시스템)를 통해서 동시에 음성을 송신하거나 

수신하게 하는 서비스(이하  서비스 라 합니다) 

2. 서비스 이용계약 : 서비스를 이용하기 위하여 회사와 체결하는 계약 

3. 서비스 이용신청 : 서비스 이용계약 이후에 고객사 임직원들이 서비스를 이용하기  

   위해 회의용 접속번호와 비밀번호(컨퍼런스 코드)를 신청하는 것 

4. 서비스 이용자   : 서비스를 이용하는 개인 혹은 단체 소속의 직원(이하  고객 이

라 합니다.)  

5. 고객사 : 회사와 서비스 이용계약을 체결한 법인 

6. 관리자 : 고객사의 고객을 위임 관리하는 고객사 대표 담당자 

7. 주최자 : 서비스 이용계약에 의거하여 제공되는 서비스를 개시, 진행, 종료를 결정

하는 책임과 권한을 가진 이용자 

8. 참석자 : 주체자 외에 주체자의 요청에 의해  서비스에 참석하는 이용자 

9. 상담원 : 서비스와 관련된 고객안내, 고객문의 및 요청 등에 대응하는 업무를 수행 

   하는 회사의 사원 또는 회사와 계약한 타회사의 담당 인력 

10. 00000(Korea): 주최자가 직접 컨퍼런스 룸(Room)을 개설하거나, 상담원

을 통해 컨퍼런스 룸(Room)을 개설하는 방식으로, 주로 국내에서 Dial in 혹은 

Dial out 방식으로 서비스를 이용하거나, 상담원을 통해 서비스를 이용할 수 있도

록 해줌(이하 00000(Korea) 라고 합니다.) 

11. 00000(Global): 주최자가 직접 컨퍼런스 룸(Room)을 개설하는 방식으로, 

글로벌 환경에서 회의 주최자 및 참석자가 Dial in 방식(Toll Free 혹은 Local 

Number 활용) 혹은 Dial out 방식으로 서비스를 이용할 수 있도록 해줌(이하 00000

(Global) 라고 합니다.) 

12. Toll Free Number: 주최자 및 참석자가 글로벌 환경에서 별도의 통화료 부담없이 

컨퍼런스 룸(Room)에 Dial in 방식으로 참석할 수 있도록 하기 위한 수신자 부담 

전화번호    

13. Local Number: 주최자 및 참석자가 글로벌 환경에서 Local 통화료만 부담하고 컨

퍼런스 룸(Room)에 Dial in 방식으로 참석할 수 있도록 하기 위한 Local 전화번호 

14. 스마트 컨퍼런스 : 회사가 제공하는 스마트폰 단말용 Application 

15. 00000(Mobile): 주최자가 스마트 폰 단말용 Application을 활용하여, 

Dial out 방식으로 참석자를 컨퍼런스 룸(Room)으로 초대하거나 Dial in 방식(Toll 

Free 혹은 Local Number 활용)으로 서비스를 이용 할 수 있도록 하는 것으로 국내 

사용자를 대상으로 서비스 제공함(이하 00000(Mobile) 라고 합니다.) 

16. 해제 : 회사 또는 계약자가 이용계약 승낙 이후 서비스 제공 전에 이용계약을 해

약하는 것 

17. 해지 : 회사 또는 계약자가 서비스 제공 후에 이용계약을 해약하는 것 

18. 회의용 접속번호 : 서비스를 이용하기 위해 회사가 설정하여 주최자에게 알려주는 

전화번호 정보 

19. 비밀번호(컨퍼런스 코드) : 회의용 접속번호로 발신한 이용자들이 본인에게 해당 

    하는 00000에 참석하기 위해 입력해야 하는 번호정보  

20. 관리자 웹사이트 : 관리자가 고객 대상으로 사용 권한부여, 통계현황 조회 등을 

할 수 있도록 회사가 제공하는 웹사이트 

 

 

제 2 장 이용계약의 체결 

 

제 1 절 이용계약신청 및 승낙 

 

제 5 조 (이용계약의 신청)  

① 서비스 이용계약을 체결하려는 고객은 회사 소정의 양식에 필요 사항을 기재한 후 

회사에 제출하여야 합니다.  

② 전항의 신청은 승낙 이전에 변경 또는 철회할 수 있습니다. 

 

제 6 조 (승낙)  

① 회사는 이용계약신청이 적합한 경우 이를 승낙합니다. 

② 회사는 이용계약신청을 승낙한 때에는 다음 사항을 그 계약자에게 지체없이 통지합 

   니다. 

   1. 고객의 권리의무 

   2. 요금 및 요금이의신청에 관한 사항 

   3. 그 밖의 서비스 이용에 필요한 사항 

 

제 7 조 (승낙유보)  

① 회사는 이용계약신청이 다음 중 하나에 해당하는 경우 그 이용계약신청을 승낙하지 

   아니하거나 또는 승낙을 연기할 수 있습니다. 

  1. 타인의 명의를 사용하였거나 이용계약신청 양식을 허위로 작성한 경우 

  2. 설비의 여유가 없거나 기술상 서비스 제공이 어려운 경우 

  3. 공공의 안녕질서 또는 미풍양식을 해할 우려가 있는 경우 

② 회사는 전항의 승낙유보사항이 해소되는 경우 이용계약신청을 승낙합니다. 

 

제 2 절 이용계약의 변경 

 

제 8 조 (이용계약의 변경)  

   고객이 계약내용을 변경할 경우에는 회사 소정의 양식에 필요사항을 기재한 후 회사에 

   제출해야 합니다. 

 

제 9 조 (고객의 명칭 등의 변경)  

① 고객은 성명이나 상호 또는 주소나 주소의 변경이 있는 경우에는 이를 회사 소정의 

   양식에 필요사항을 기재한 후 회사에 제출하여야 합니다. 

② 전항에서 언급한 제출이 있는 경우 회사는 그 내용을 증명하는 서류를 제출하도록 

   요구할 수 있습니다. 

 

제 10 조 (고객 지위의 승계)  

① 상속 또는 법인의 합병에 의한 고객 지위의 승계가 있을 때에는 상속인 또는 합병 

   에 의해 설립된 법인이 회사 소정의 양식에 그것을 증명하는 서류를 첨부하여 회사 

   에 제출해야 합니다. 

② 회사는 고객에 대하여 다음 중 하나에 해당하는 변경사항이 있을 때에는 그 고객 

또는 그 고객의 업무의 동일성 및 계속성이 인정되는 경우에 한하여 전항의 고객 

지위의 승계가 있었음을 인정하고 전항의 규정을 준용합니다. 

   1. 고객인 법인의 업무분할에 따른 새로운 법인으로의 변경 

   2. 고객인 법인의 업무양도에 의한 별도 법인으로의 변경 

   3. 고객인 법인격을 갖지 않는 사단 또는 재단의 대표자의 변경 

   4. 그외 1에서3까지의 분류되어 질 수 있는 유사한 변경 

③ 전항의 경우에 지위를 승계한 자가 2인 이상 있을 때에는 그 중 1인을 회사에 대표

자로 정하여 제출해야 합니다. 이와 같은 사항을 변경한 경우에도 마찬가지입니다. 

④ 전항의 변경에 의한 대표자의 제출이 있기까지의 기간에 대하여 회사는 그 지위를 

승계한 자 중 1인을 대표자로서 취급합니다. 

⑤ 제1항에 의해 지위를 승계한 자는 해당 계약의 채무도 승계한 것으로 합니다. 

⑥ 회사는 제1항의 제출이 있을 경우에는 그 제출을 승낙하는 것이 기술적으로 곤란하

거나 회사의 업무수행상 지장이 있을 때를 제외하고는 제1항의 제출을 승낙합니다. 



제 3 절 이용계약의 해제 및 해지 

 

제 11 조 (계약의 해제 및 해지)  

① 고객이 계약을 서비스 이용 전에 해제하거나 이용 후에 해지하려는 경우에는 회사 

   소정의 양식에 필요사항을 기재한 후 회사에 제출하여야 합니다. 

② 회사는 고객이 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 그 계약을 해지할 수 있습니다. 

1. 부당한 대가를 받을 목적으로 서비스를 타인에게 이용하게 한 경우 

2. 고객이 이용계약상의 채무지불기일을 경과하여도 지불하지 않는 경우 

3. 고객이 위법으로 또는 명백히 공공의 안녕질서 또는 미풍양속을 해하는 내용으로 

   서비스를 이용한 경우 

4. 고객이 서비스 운영에 중대한 지장을 주는 형태로 서비스를 이용한 경우 

③ 회사는 전항의 규정에 의해 계약을 해지하고자 할 경우에는 사전에 고객에게 그 이 

   유를 통보합니다. 

 

제 3 장 서비스 제공 및 이용  

 

제 1 절 서비스의 종류 

 

제 12 조 (서비스의 종류)  

   ① 서비스는 국내에서 이용 가능한 00000(Korea)와 글로벌에서 이용 가능한 

00000(Global), 00000(Mobile)로 구성되어 있습니다. 

   ② 회사가 제공하는 서비스의 자세한 내용은 (별표1)과 같습니다. 

 

제 2 절 서비스의 제공 

 

제 13 조 (서비스 이용신청)  

   고객은 회사 소정의 사항을 작성하여 회사에 이메일로 신청하거나 또는 전화로 통지 

   해야 합니다. 

 

제 14 조 (서비스 제공의 개시)  

① 회사는 제7조(승낙유보) 제1항에 규정한 각 호에 해당하는 경우에는 서비스 이용 

   신청을 승낙하지 않거나 승낙을 연기할 수 있습니다. 

② 회사는 업무상 또는 기술상 지장이 없는 경우에 한하여 희망일시에 서비스를 제공 

   하며, 희망일에 서비스를 제공할 수 없는 경우에는 이용자와 협의하여 서비스 제공  

   희망일시를 조정할 수 있습니다. 

 

제 15 조 (이용내역의 열람 등)  

① 고객은 매월 서비스 이용내역을 회사에 신청할 수 있습니다. 

② 회사는 제1항의 신청에 대하여 신청월로부터 3개월 이내에 기간에 한하여 서비스 

   이용내역을 제공합니다. 

③ 회사는 기술적으로 불가능하거나 3개월이 경과한 이용내역에 대해서는 제공하지 않 

   을 수 있습니다. 

 

제 16 조 (관리자 웹사이트 이용 등)  

① 회사는 관리자에게 관리자 웹사이트를 제공합니다. 

② 관리자는 고객으로부터 개인정보 수집이용, 취급위탁, 제3자 제공 등의 동의를 얻

지 않고 개인정보를 관리자 웹사이트에 등록하는 행위는 엄격히 금지됩니다. 

③ 관리자가 제2항을 위반하여 수행한 활동의 결과 발생하는 일체의 결과에 대해서는 

회사는 아무런 책임이 없습니다. 또한 제2항에 위반하여 수행한 활동으로 인하여 

회사에 손해를 발생시킨 경우 고객사와 관리자는 그 손해를 배상하여야 합니다. 

 

제 3 절 서비스 이용의 제한 

 

제 17 조 (이용시간)  

① 00000(Korea) : 상담원을 필요로 하는 이용방식을 제외하고는 연중무휴 

1일 24시간을 원칙으로 합니다. 상담원의 근무시간은 평일09:00~18:00, 토요일

09:00~12:00이며 일요일 및 공휴일은 제외합니다.  

② 00000(Global), 00000(Mobile) : 불가피한 경우를 제외하고는 

연중무휴 1일 24시간을 원칙으로 합니다. 

 

제 18 조 (서비스 제공의 중지) 

   다음 각 항에 해당하는 경우에 회사는 사유를 통지하고 서비스 제공을 중지할 수 있습 

   니다. 단, 긴급 불가피한 경우에는 통지 이전에 서비스가 중지될 수 있습니다. 

 ① 서비스의 개선을 위한 정기점검 

 ② 회사의 설비 및 회선의 보수 또는 공사를 위해 서비스 제공중지가 불가피한 경우 

 ③ 천재지변, 국가비상사태, 정전, 서비스 설비 및 회선의 장애 등으로 정상적인 서 

    비스 이용에 지장이 있는 경우 

  

 

제 4 장 요 금 

 

제 1 절 요금의 구분 및 계산 

 

제 19 조 (이용 요금)  

① 서비스의 요금은 (별표2)에 규정한 내용에 따릅니다.  

② 요금에는 서비스를 제공받기 위한 설비에 관한 비용은 포함되어 있지 않습니다. 



제 20 조 (요금의 계산)  

   ① 00000(Korea) : 다음 각 호의 합산에 의해 계산합니다. 

  1. 이용료 

  2. 회사의 일반전화서비스 이용약관의 요금표에 따른 통화료 

  3. 교환원 수수료 

② 00000(Global), 00000(Mobile) : 이용료만 부과됩니다. 

③ 특별한 규정이 없는 한 부가가치세가 별도로 부과됩니다. 

 

제 21 조 (요금의 산출기간) 

   이용요금은 매월 1일부터 말일까지 전월에 사용한 1개월을 기준으로 청구합니다. 

 

제 2 절 요금의 청구 및 납입 

 

제 22 조 (요금의 청구)  

① 회사는 고객에게 책임이 없는 사유로 서비스를 이용하지 못한 기간, 계약휴지 및 

   서비스 제공휴지 기간 또는 이용제한기간 등의 요금은 청구하지 않습니다. 

② 회사는 미납금 또는 일정액 이하의 소액요금 등을 합산 청구하거나 누적하여 청구 

   할 수 있습니다. 

 

제 23 조 (요금의 납입) 

   고객은 약관이 정한 요금 등을 회사가 지정하는 수납기관에 지정된 납기일까지 납입하 

   여야 합니다. 위 납입 방법의 변경은 변경신청일 익월 청구서부터 적용합니다. 

 

제 24 조 (요금의 이의신청) 

   ① 고객은 청구된 요금 등에 대하여 이의가 있는 경우 사유 발생을 안 날로부터 1개월 

      이내, 그 사유가 발생한 날로부터 3개월 이내에 이의 신청을 할 수 있습니다. 단 

      회사의 귀책사유로 과오납이 발생할 경우, 고객은 본문에 관계없이 청구된 요금 등 

      에 대하여 이의신청을 할 수 있습니다. 

   ② 회사는 제1항의 이의신청 접수 후 10일 이내에 처리결과를 통지하여야 하며 부득이 

      한 사유로 기간 내에 처리하지 못한 경우 처리기간을 재지정하여 통지합니다. 

 

제 25 조 (요금의 반환) 

   ① 회사는 고객이 요금을 잘못 낸 경우 그 요금을 반환하거나 새로이 발생할 요금과  

      상계 처리할 수 있습니다. 

   ② 요금을 반환받아야 하는 고객에게 요금의 체납이 있는 경우에는 반환하여야 할 요 

      금 등에서 체납액을 우선 공제하고 반환할 수 있습니다. 

 

 

제 5 장 이용자 보호 



제 26 조 (회사의 의무)  

① 회사는 양질의 서비스를 계속적이고 안정적으로 제공합니다. 다만, 천재지변, 비상 

   사태 그 밖의 부득이한 경우에는 일시 중단하거나 중지할 수 있습니다. 

② 회사는 서비스의 제공을 위한 설비에 장애가 발생하거나 그 설비가 멸실 된 때에는 

   지체없이 이를 수리 또는 복구합니다. 

 

제 27 조 (고객의 의무)  

① 고객은 서비스 이용에 따른 요금 등을 지정된 기일까지 납입하여야 합니다. 

② 고객은 선량한 관리자의 주의로서 서비스를 이용하여야 하며 이 약관을 위반하여 

   회사의 업무를 방해하거나 서비스 제공에 지장을 초래하여서는 안됩니다. 


제 28 조(회원에 대한 통지) 

① 회사가 회원에 대한 통지를 하는 경우 회원이 지정한 전자우편주소로 할 수 있습니다.

② 회사는 회원 전체에 대한 통지의 경우 9일 이상 회사의 게시판에 게시함으로써 제1항의 

통지에 갈음할 수 있습니다. 다만, 회원 본인의 거래와 관련하여 중대한 영향을 미치는 사항에 

대하여는 제1항의 통지를  합니다.
 

제 29 조 (고객 보호기구의 설치)  

 ① 회사는 이용자의 안정된 서비스 이용, 고객의 정보 보호와 불만처리를 위한 고객 

보호기구를 설치하고 운영합니다. 

 ② 고객 보호기구에는 담당직원을 선임하여 이용자의 보호 및 불만처리업무를 전담 

    하여 처리하도록 합니다. 

 

제 30 조 (고객 보호대책 등)  

   회사는 고객의 신상정보, 통화기록 등 개인정보에 대하여 해당 고객 또는 관련법령에 

의한 경우를 제외에는 공개하지 않습니다. 

 

제 31 조 (번호정보의 관리 등)  

 ① 서비스를 이용함에 있어 회사가 설정하여 이용자에게 통지한 회의용 접속번호, 비 

    밀번호(컨퍼런스 코드)의 관리는 이용자가 그 책임을 부담합니다. 

 ② 고객은 회사의 귀책이 아닌 사유로 제3자가 고객의 회의용 접속번호와 비밀번호 

    (컨퍼런스 코드)를 무단으로 사용하여 발생한 요금에 대해 고객의 사용중지 요청 

    전까지 납부책임을 부담합니다.  

 

제 32 조 (고객의 민원 조치 및 대책)  

    회사는 고객의 민원형태에 따른 대책과 조치절차 및 처리기간을 (별표3)과 같이 정 

    의하여 시행합니다. 

 

제 33 조 (손해배상)  

 ① 회사는 고객에게 책임이 없는 사유로 서비스를 이용하지 못한 사실을 이용자가 회   

    사에게 통지한 때 또는 이용자가 통지하기 전에 회사가 인지한 때로부터 3시간 이 

    상 계속 서비스를 제공하지 못하여 고객이 손해를 입은 경우 고객의 청구에 의하 

    여 이를 배상합니다. 다만, 회사는 서비스를 이용하지 못하여 발생한 직접적인  

    손해 이외에 영업손실, 기회이익 손실 등 간접적, 특별한 손해에 대해서는 배상 

    하지 않으며, 또한 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 손해배상을 하지 않습니다. 

      1. 천재지변 또는 이에 준하는 사유로 인하여 불가항력적으로 발생한 장애 

      2. 고객의 단말기기 등의 불량으로 인하여 발생한 장애 

      3. 고객의 고의나 과실로 인하여 발생한 장애에 의한 손해 

      4. 정전 등으로 인하여 서비스 제공이 불가능한 경우 

      5. 전기통신사업법에 의한 타 기간통신 사업자가 제공하는 전기통신서비스 장애로  

         인한 경우 

      6. 원활한 서비스 제공을 위하여 24시간 전에 중단사유를 통지한 경우 

      7. 기타 회사와 고객이 협의한 경우 

 ② 제1항의 손해배상금액은 고객이 청구받은 최근 3개월분(3개월 미만인 경우에는 해 

    당기간 적용) 요금의 일평균액을 24로 나눈 시간당 평균액에 이용하지 못한 시간 

    수를 곱하여 산출한 금액의 3배를 배상합니다. 이 경우, 이용하지 못한 시간이 1 

    시간 미만인 경우에는 1시간으로 봅니다. 

 

제 6 장 보   칙 

 

제 34 조 (별표의 개정)  

    별표로 정하는 내용이 000가 정한 소정의 절차를 거쳐 

변경된 때에는 이 약관이 개정된 것으로 봅니다. 

 
 



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>