<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
41. 통신, 방송서비스	]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
031_통신, 방송서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

방송전용회선서비스 이용약관

000주식회사




제1장 총 칙

제1조 (목적)

이 약관은 전기통신사업법에 의하여 주식회사 000주식회사(이하  회사 라

합니다)가 제공하는 네트워크서비스의 이용조건 및 절차에 관한 사항과 기타 필요한

사항을 규정함을 목적으로 합니다. 

제2조 (약관의 적용)

① 이 약관은 회사가 제공하는 국내 네트워크서비스에 적용합니다. 

② 이 약관은 회사의 지정된 홈페이지에 게시하는 등

기타의 방법으로 이를 공지합니다. 

③ 이 약관에 명시되지 아니한 사항에 대해서는 관계법령 및 이 약관의 취지에 따라

적용합니다. 

④ 본 서비스의 이용에는 전기통신서비스 이용 기본약관과 이 약관을 함께 적용합니다. 

제3조 (약관의 변경)

회사는 합리적인 사유가 발생될 경우에는 이 약관을 변경할 수 있으며, 약관이 변경된

경우에는 지체 없이 이를 공시합니다. 

제4조 (용어의 정의)

이 약관 에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 

1. 신청자  회사의 네트워크서비스 이용을 신청한 자

2. 이용자  회사와 네트워크서비스 이용계약을 체결한 자

3. 네트워크서비스  고객이 필요로 하는 데이터 통신망의 원활한 구성에 필요한

통신회선을 제공하는 서비스

4. 인터넷  일반에게 접속이 공개된 공중 네트워크

5. 인트라넷  일반에 공개되지 않는 사설 네트워크

6. 설치변경  동일한 네트워크서비스의 설치장소, 사용규격 등을 변경하는 것

7. 유동IP 인터넷 접속시 마다 통신사업자로부터 할당받아 사용하게 되는 IP

Address(특정되지 않은 IPAddress)

8. 고정IP 통신사업자에게 신청하여 미리 할당받은 IPAddress(특정된 IPAddress)

9. 공인IP 인터넷을 이용하기 위하여 공인기관으로부터 할당받은 IPAddress

10. 해제  서비스 개통 전에 그 이용계약을 해약하는 것

11. 해지  서비스 개통 후에 그 이용계약을 해약하는 것

12. 전용회선  이용자가 희망하는 두 지점 사이에 직접 연결된 회선

13. 시내전용  양측에 설치된 단말기기가 동일한 가입구역에 설치된 회선

14. 시외전용  시내전용에 해당되지 아니하는 구간에 설치된 회선

15. 전용설비  이용계약의 목적물로 되어 있는 전기통신설비

16. 스팸  정보통신망을 통해 이용자가 원하지 않는데도 불구하고 일방적으로 전송

또는 게시되는 영리목적의 광고성 정보

17. 불법스팸  정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률을 위반하여 전송

또는 게시되는 영리목적의 광고성 정보

18. 방송용 전용회선  방송 제작, 편집실과 방송전송센터간 통신하기 위한 전용회선

19. 수신전용지구국  이용자 구내에 설치하여 수신만이 가능한 지구국

20. 공용지구국  위성통신서비스의 다수이용자에 대한 회선구성 및 접속을 위해

회사가 설치한 지구국

21. 위성통신회선  전기통신의 전송이 이루어지는 계통적 위성통신망

22. SO(SystemOperator) 지역 종합유선방송사업자로써, 구역별로 케이블TV를 송출

하는 지역방송국

각 항에서 정한 용어정의 이외의 것은 관계법령 등에서 정하는 바에 의합니다. 

제2장 서비스의 종류

제5조 (서비스의 종류)

계약자가 이용할 수 있는 서비스의 종류는 다음과 같습니다. 

1. TVRO서비스

위성고정비디오(TeleVisionReceive-Only)서비스로 공용지구국과 하나 이상의

수신전용지구국을 이용하여 영상 및 부가의 음성신호를 위성통신회선을 사용하여

일방향 통신 할 수 있는 서비스

2. VSAT서비스

최소형지구국(VerySmallApertureTerminal)(예 이동은행)으로 공용지구국과 하나

이상의 위성통신설비를 이용하여 데이터를 상호간 통신할 수 있는 서비스

3. IP사내방송 서비스

위성망이나 지상망을 통해 IP방식으로 고객사 사업장에 사내방송이나 교육방송

컨텐츠를 전송하는 서비스

4. BONS(BroadcastOpticalNetworkService)서비스

SO의 방송컨텐츠를 전국 광통신망을 이용하여 전송하는 서비스

제3장 이용신청 및 승낙

제6조 (이용계약 성립)

이용계약은 신청자의 이용신청에 대하여 회사의 이용승낙이 있는 경우에 성립됩니다

제7조 (이용계약의 단위)

① 회선에 의한 이용계약은 1회선 단위로 체결하는 것을 원칙으로 합니다. 

② 이용기간에 대한 구분은 다음과 같습니다. 

1. 정시이용  1개월 이상의 기간을 정하여 주 1회 이상 일정한 시각에 개시하여

일정한 시간동안 이용하는 것

(단, 신청 및 이용시간의 변경을 원하는 경우는 변경 희망일로부터 1개월 전에

서면통보 하여야 합니다. )

2. 수시이용  원하는 날의 특정 시각에 개시하여 필요한 시간동안 이용하는 것

(원하는 날 특정 시각의 48시간 이전에 신청하여야 합니다. )

단, 제1항, 제2항에도 불구하고 VSAT서비스의 계약기간은 최소 1년 이상임

제8조 (이용신청)

① 서비스를 이용하고자 하는 자는 다음 각 호의 서류를 회사에 제출하여야 합니다. 

다만 신청자가 다수의 회선서비스를 동시에 신청하는 경우 회사는 한 장의 서비스

이용신청서에 첨부 형태로 다수의 회선서비스를 신청받을 수 있습니다. 

1. 서비스이용신청서(회사가 별도로 정하는 서식)

2. 요금납입책임자의 사업자등록증 사본

3. 기타 회사가 필요로 하는 서류

② 2인 이상이 공동으로 이용하기 위하여 신청하는 경우에는 대표자 1인을 선정하고

공동 이용할 자가 연서하여 이용신청서를 제출합니다. 이때 그 대표자는 요금납입

책임자가 됩니다. 

③ 타인의 통신을 매개하거나 타인의 통신용으로 제공하고자 하거나 그것을 변경하고자

할 때에는 회사에 이용신청서를 제출하여야 합니다. 

④ 상호접속 신청의 경우는 전기통신사업법 제34조의 규정에 의합니다. 

제9조 (이용신청의 승낙)

회사는 서비스이용신청서를 접수한 후 7일 이내에 신청자에게 승낙여부를 알려드리며

승낙한 때에는 다음 각 호의 사항을 통지합니다. 

1. 서비스 개통예정일

2. 요금등에 관한 사항

3. 유지보수에 관한 사항

4. 기타 회사가 필요하다고 인정하는 사항

제10조 (이용신청의 불승낙과 제한)

① 회사는 다음 각 호에 해당할 경우 이용신청을 승낙하지 아니하거나 제한할 수

있으며 해당 사유를 신청자에게 통지합니다. 

1. 이용신청 요건이 미비되었거나, 확인이 불가능한 경우

2. 이용신청서의 내용을 허위로 기재하였거나 허위 서류를 첨부하여 신청하였을 경우

3. 기타 회사가 정한 이용신청요건이 충족되지 않은 경우 및 법령에 위반하는 경우

4. 공공의 안녕질서 또는 미풍양속을 저해할 우려가 있는 경우

5. 서비스의 정상적인 제공을 저해하거나 타 이용자의 서비스 이용에 지장을 줄

것으로 예상될 경우

6. 서비스를 위한 설비에 여유가 없거나 기술상에 지장이 있는 경우

7. 설치장소에 신청한 서비스의 제공이 불가능한 때

8. 제31조에 의하여 회사로부터  이용자 자격을 상실한 적이 있는 경우. 

다만, 동 자격 상실 이후 1년 이상 경과한 자는 예외로 합니다. 

9. 실명이 아니거나 제3자의 명의사용 등 필수제출 정보를 허위로 제공 또는 누락, 

오기하여 신청한 경우

10. 스팸 또는 불법스팸 관련하여  제20조의 ⑤ 에 의하여 회사로부터 계약이

해지된 경우. 다만, 동 계약해지 이후 1년이상 경과한 자는 예외

11. 이용자의 신용평가 결과가 비정상이거나, 휴, 폐업, 채무불이행, 대출금 연체, 

채권 추심중인 고객인 경우

제4장 개통 및 유지보수

제11조 (서비스의 개통)

① 회사는 이용자와 협의하여 지정한 개통예정일에 개통합니다. 이 경우 회사는 서비스

개통예정일 전까지 설치공사를 완료하고 단말기기 상호간의 안정성, 신뢰성 및 호환성

을 확보합니다. 

② 이용자와 협의가 곤란한 때에는 업무상 또는 기술상 특별한 지장이 없는 한 이용신

청서 접수 후 30일 이내에 개통합니다. 

③ 이용자의 사정에 의하여 개통 예정일을 연기하고자 하는 때에는 개통 예정일 7일 전

까지 연기신청을 하여야 합니다. 

④ 회사는 개통 예정일 또는 이용신청서 접수후 30일 이내 개통하지 못한 경우에는

그날로부터 10일 이내에 그 사유와 개통일을 다시 정하여 이용자에게 통지합니다. 

제12조 (서비스의 운용점검)

회사는 이용자가 설치한 단말기기등 전기통신기자재가 전기통신설비의 기술기준에 관한

규칙에 적합한지 여부 및 운용상태 등을 확인하기 위하여 서비스 개통 후에 운용점검을

시행할 수 있습니다. 

제13조 (서비스 개시)

이용자와 특별한 협의가 없는 한 서비스 개통일을 서비스 개시일로 하며 그 날로부터

요금을 부과합니다. 

제14조 (장비, 설비의 설치 및 유지보수)

① 이용자는 회사의 서비스와 접속하는 이용자측 장비 및 단말기기 등의 전기통신설비

가 대통령령이 정하는 전기통신설비기술기준 및 회사가 정하는 기준 등에 적합하도록

설치 및 유지, 보수하여야 합니다. 

② 서비스의 이용을 위한 수신장비의 임대를 희망하는 이용자는 장비임대에 대한

이용신청을 하면 회사는 서비스의 이용이 가능하도록 수신장비를 이용자가 희망하는

장소에 설치합니다. 이 때 이용자는 설치장소 확보 및 설치에 필요한 회사의

요구사항을 사전에 준비 완료하여야 합니다. 

③ 회사에서 정한 장비의 임대 계약기간은 1년을 기본 단위로 합니다. 단, 수시 이용인

경우 상호 별도 협의하여 정할 수 있습니다. 

④ 서비스 이용의 해지 또는 임대장비 이용을 중단고자 하는 경우 임대해지 1개월

전까지 회사에 임대장비 이용의 중단을 신청하여야 하며, 회사는 이용자가 요청하는

임대장비를 철거합니다. 

⑤ 판매 및 임대장비는 이용자가 지정한 장소에 회사가 설치하며, 설치장소 변경을

희망하는 이용자는 변경 15일전에 회사에 통보한 후 회사는 전기통신설비기술 기준에

관한 규칙에 적합하게 설치합니다. 

⑥ 회사는 안정적인 서비스의 제공을 위하여 이용자에게 설비에 관하여 필요한 자료의

제출을 요구하거나, 점검하게 할 수 있습니다. 

⑦ 회사는 이용자의 설비가 본 약관 또는 관계법령이 정한 사항을 위반하였을 경우

해당 장비 등에 대해서는 제거 요구 등 필요한 조치를 취할 수 있습니다. 

⑧ 임대서비스 이용자는 회사에서 제공한 임대장비가 낙뢰나 과전압 등의 손상에 대한

보호를 하여야 합니다. 

⑨ 판매한 장비의 하드웨어 무상보증기간은 설치 후 12개월간이며 이용자의 고의 또는

과실에 의한 파손 및 고장 또는 불가항력으로 인하여 발생한 하드웨어 장애는 회사에서

책임을 지지 않습니다. 

⑩ 위성통신설비 등의 이용자측의 설비는 기술적 일관성과 서비스 품질확보를 위하여

이용자가 회사부터 임차하여야만 합니다. 또한 위성통신설비의 접속단자를 2개 이상

접속하여 이용하고자 할 때에는 접속단자 증설을 회사에 요청하여야 합니다. 접속단자

증설의 비용은 이용자가 부담합니다

제15조 (장애신고 및 처리)

이용자는 서비스에 장애가 있을 때 이용자측 설비에 장애가 없는 것을 확인한 후 회사

에 고장신고를 하여야 하며 회사는 이를 처리한 경우 그 결과를 이용자에게 통지합니다. 

제5장 서비스 이용의 제한

제16조 (이용의 제한)

회사는 전시, 사변, 천재지변 또는 이에 준하는 국가 비상사태가 발생하거나 우려가 있는

경우 또는 부득이한 사유가 있는 경우에 이용자에 대한 서비스를 제한할 수 있습니다. 

제17조 (서비스제공의 중지)

① 회사는 다음 각 호의 1에 해당하는 때에는 일정 기간을 정하여 서비스제공을

중지할 수 있습니다. 

1. 회사의 승낙을 얻지 아니하고 설비를 이동, 철거, 변경 또는 분해한 경우

2. 회사의 승낙을 얻지 아니하고 다른 전기통신설비를 연결한 경우

3. 요금납기일로부터 60일이 경과할 때까지 요금을 납부하지 아니한 경우

4. 본 약관에 명시된 이용자의 의무를 현저히 위반했다고 판단되는 경우

5. 약관 위반에 따른 경고를 당한 적이 있는 이용자가 동일한 위반행위를 반복 하는

경우

6. 서비스 운영에 방해가 되는 행위를 하는 경우

7. 회사가 소유한 서비스 설비의 보수로 인해 서비스를 제공할 수 없는 경우

8. 서비스의 개선을 위한 정기점검

9. 전기통신사업법에 규정된 기간통신사업자가 전기통신서비스를 중지했을 경우

10. 국가 비상사태, 정전, 서비스 설비의 장애, 회사의 업무 또는 기술상의 문제 등

으로 정상적인 서비스 제공에 지장이 있는 경우

11. 태풍, 폭우, 태양의 흑점 활동 등 자연현상의 지속 발생으로 정상적인 서비스

제공에 지장이 있는 경우

12. 기타 운영상의 목적 또는 회사와 이용자가 협의한 경우

13. 이용자가 본 약관 또는 별도의 계약서에 명시된 내용 외의 서비스를 회사의 동의

없이 이용하는 경우

14. 이용자가 서비스를 별도의 이용계약 없이 재판매하거나 변형하여 제3자가 이용

하도록 하는 경우

15. 국익 또는 사회적 공익을 저해할 목적이나 범죄적 목적으로 서비스를 이용하고

있다고 판단되는 경우에 회사는 이용자에게 사전통보 없이 서비스를 중단할 수

있습니다. 

16. 회사는 스팸 또는 불법스팸 관련하여 계약자가 다음 중 하나에 해당하는 경우

1개월 이내의 기간을 정하여 지체 없이 서비스 이용을 정지(전체 서비스 또는 일부

서비스)할 수 있으며, 그 사실을 서비스를 제공받는 이용자에게 통지합니다. 

다만 미리 통지하는 것이 곤란한 경우에는 선조치 후 통지할 수 있습니다. 

가. 방송통신위원회 또는 한국인터넷진흥원이 불법스팸 전송사실을 확인하여 이용

정지를 요청하는 경우

나. 대량으로 스팸을 전송하여 시스템 장애를 야기했거나 야기 할 우려가 있는 경우

다. 스팸 릴레이로 이용되거나 웜에 감염되어 스팸을 전송한 경우

라. 해당광고를 수신한자가 수신거부를 요청하였으나 지속 재전송한 경우 등

17. 기타 회사가 이용자로서 부적당하다고 판단한 경우

② 회사는 제1항의 규정에 의하여 서비스 제공을 중지할 경우 그 사유 및 기간을 명시

하여 서비스제공 중지일의 7일 전까지 이용자에게 통지합니다. 다만, 사전에 이용고객이

제공한 연락처로 연락이 불가능할 경우 선조치 후 24시간 이내에 재고지하거나 홈페이

지 공지로 갈음할 수 있습니다. 

③ 이용자는 제2항의 서비스제공중지 통지에 이의가 있을 경우 통지받은 날로부터 7일

이내에 이의신청을 할 수 있습니다. 회사는 이용자의 이의신청이 있는 경우 이의 신청

내용을 확인 후 그 결과를 통지합니다. 고객은 이용정지 기간 내 그 사유를 해소해야

합니다. 

④ 회사는 서비스제공 중지사유가 없어지면 그 즉시 서비스를 재개합니다. 

⑤ 이용자는 스팸 또는 불법스팸 관련하여 이용정지 기간 경과 후 1개월 이내에 그

사유를 해소하여야 하며, 000는 이용정지의 사유가 해소되면 즉시 서비스의 이용을

가능하게 합니다. 

제6장 계약의 변경

제18조 (계약의 변경)

① 이용자는 이용계약사항 중 다음 각 호에 해당하는 사항을 변경하고자 하는 때에는

이용계약 변경신청서를 회사에 제출하여야 합니다. 

1. 이용자 및 요금납입책임자의 상호, 성명 또는 주소의 변경

2. 설치장소의 변경

3. 서비스의 변경

② 이용계약기간 만료이전에 계약기간을 축소 변경한 경우에는 계약만료 전 해지를 한

것으로 간주하며 사용기간동안 장기계약할인을 받은 금액을 중도해지료로 부과합니다. 

단, 축소 변경된 계약기간의 잔여 기간동안은 축소 변경된 계약기간의 장기계약할인을

적용합니다

제19조 (이용자 지위승계)

① 상속, 합병, 분할, 영업양수 등으로 이용자의 지위승계사유가 발생한 때에는 그 사

유가 발생한 날로부터 1개월 이내에 사업자등록증 사본과 지위승계를 입증할 수 있는

관련서류를 첨부하여 회사에 신고하여야 합니다. 

② 1항의 규정에 의하여 계약자의 지위를 승계받은 자가 2인 이상인 경우에는 요금

납입을 책임질 수 있는 대표자 1인을 선정하여 지위승계신고시 대표자선정신고서를

함께 제출하여야 하며, 이후 대표자가 변경되었을 경우에는 변경신고서를 제출하여야

합니다. 

제20조 (계약의 해제 및 해지)

① 이용자는 이용계약을 해제 또는 해지하고자 하는 때에는 해지 또는 해제하고자 하는

날의 30일전까지 이용계약 해제 또는 해지 신청서를 회사에 제출하여야 합니다. 회선

서비스의 계약기간만료로 이용계약이 자동적으로 해지되지 않습니다. 

② 회사는 다음 각 호에 해당하는 경우 그 이용계약을 해지할 수 있습니다. 

1. 요금납기일로 부터 60일이 경과하여도 요금을 완납하지 아니한 때

2. 제10조에 해당하는 신청임이 확인된 때

3. 이용자가 부당한 보수를 받을 목적으로 회사의 설비를 이용하여 다른 사람의

통신을 매개 또는 대여하는 행위를 하였을 때

4. 정당한 사유 없이 제8조 규정에 의한 운용점검을 거부 또는 방해한 때

5. 서비스 이용이 정지된 후 그 정지사유를 1월 이내에 해소하지 아니하거나

당해년도에 3회 이상 정지당한 때

6. 이용자가 금융기관으로부터 거래 정지 처분을 받았을 때

7. 이용자가 감독관청으로부터 영업취소, 정지 등의 처분을 받았을 때

8. 이용자가 제3자로부터 가압류, 가처분, 강제집행 등을 받아 계약이행이 곤란하다고

인정될 때

9. 이용자가 파산, 화의 또는 회사정리절차의 신청이 있는 때

10. 이용정지 기간 경과 이후에도 지속적으로 불법스팸 등의 유해트래픽을 전송하여

방송통신위원회 또는 한국인터넷진흥원에서 계약해지를 요청하는 경우

11. 당해 연도에 2회 이용정지된 이용자가 3회째 이용정지 대상이 되는 행위를 한 경

우

12. 회사의 서비스 제공 목적 외의 용도로 서비스를 이용하거나, 제3자에게 임의로

해당 서비스를 임대한 경우

③ 이용계약기간 만료이전에 이용계약을 변경한 경우에는 계약만료전 해지를 한 것으로

간주하여 장기계약할인을 받은 경우 사용기간동안 장기계약할인을 받은 부분을 중도

해지료로 부과합니다. 또한 회사가 이용자의 서비스제공을 위해 특별히 타사업자와의

계약을 한 경우로 이에 따른 위약금을 회사가 배상하는 경우에는 그 금액이 추가됩니다. 

④ 이용자의 사정으로 신청계약을 해제하는 경우 계약회선의 1개월 사용요금과 계약

회선과 관련하여 발생된 비용을 납부하여야 합니다. 

⑤ 회사는 스팸 또는 불법스팸 관련하여 계약자가 다음 중 하나에 해당하는 경우 지체

없이 계약을 해지할 수 있으며, 그 사실을 서비스를 제공받는 계약자에게 통지합니다. 

다만, 미리 통지하는 것이 곤란한 경우에는 선조치 후 통지할 수 있습니다. 

1. 이용정지 기간 경과 이후에도 지속적으로 불법스팸을 전송하여 방송통신위원회

또는 한국인터넷진흥원에서 계약해지를 요청하는 경우

2. 스팸 또는 불법스팸 관련하여 당해 연도에 2회 이상 이용정지 를 당한 경우

3. 회사는 서비스 계약을 해지한 이용자의 서비스 이용신청에 대한 승낙을 유보하기

위하여 해지된 서비스명, 성명(법인대표자명), 주민등록번호(법인등록번호, 

사업자등록번호), 전화번호, 해지사유 등의 정보를 계약해지일 부터 1년간 별도

보관할 수 있음

제7장 요 금

제21조 (요금의 종류)

① 서비스 이용과 관련하여 이용자가 납입하여야 할 요금의 종류는 다음 각 호와

같습니다. 

1. 개통비  서비스 신규 및 변경 개통시 납입하는 요금

2. 장치사용료  회사로부터 DSU, 모뎀 등 종단장치를 제공받아 이용하는 경우에

납입하는 요금

3. 사용료  서비스 이용시 매월 정기적으로 납입하는 요금

② 회사가 제공하는 서비스별 요금표는 (별표)와 같습니다. 

제22조 (요금의 산정)

① 회사가 제공하는 서비스 요금의 산정기준은 회선사용료, 장비임대료, 설치비, 

공사비 등에 따라 산정됩니다. 

② 회선사용료는 종류 및 규격에 따라 시내 및 시외요금으로 구분하고 시내 수용구역

외 및 시외요금은 거리단계별 요금으로 하며, 거리는 회사가 별도로 정하여 공시한

과금거리를 기준으로 합니다. 

③ 서비스의 이용은 연중무휴, 1일 24시간을 원칙으로 합니다. 

④ 방송용 전용회선 개통일을 이용 개시일로 하며 수신장비 임대료와 회선료는 회선

개통일을 이용개시일로 합니다. 

⑤ 이용자가 자신의 사정에 의하여 서비스 이용개시일을 연기하고자 할 때에는 당초

서비스 이용개시일로부터 15일 이전에 회사에 통보하여야 합니다. 

⑥ 서비스 이용 개시일의 연기는 당초 서비스 개통일로부터 30일을 초과할 수 없습니다. 

⑦ 장비의 임대 및 철거에 관한 비용은 본 약관의 (별표)의 내용에 따릅니다. 

⑧ 장비의 설치 및 설치장소 변경에 발생하는 비용은 회사가 별도로 공지하는 내용에

따릅니다. 

⑨ 회사가 제공한 임대장비가 훼손되거나 분실되었을 경우, 회사는 임대장비의

현재가액 또는 그에 상응하는 손망실 금액을 이용자에게 청구할 수 있습니다. 

⑩ 서비스의 이용요금과 장비임대료 등을 회사가 지정한 기일까지 납입하지 아니한

경우에는 매월 그 요금의 100분의 2에 상당하는 금액을 가산금으로 부과할 수 있습니다. 

제23조 (요금청구 및 납부)

① 회사는 이용자의 서비스요금을 요금납입일 1주전까지 이용자에게 발송합니다. 

② 사업자 시설의 하자 등 사업자의 귀책사유로 인하여 수신하지 못한 때에는 사업자는 

당월의 월요금을 일단위로 계산한 금액에 수신하지 못한 일수를 곱하여 산출된 금액을 

당월 요금에서 감액해야 하며, 특히 연속 3일 이상 또는 월간 총 3일 이상 수신하지 못한 

때는 당해 월요금을 면제해야 합니다. 이 경우 수신장애 발생시점은 수신자가 사업자에 

신고하는 때를 기준으로 하되, 수신자에게 유리한 다른 증거가 있는 경우에는 이를 기준으로 합니다.


제24조 (요금의 납입의무)

① 요금의 납입책임자는 이용자가 됩니다. 다만 공동 이용인 경우에는 그 중 대표자

1인을 요금납입책임자로 하며 요금은 요금납입책임자로 지정된 대표자에게 청구합니다. 

② 요금납입책임자가 요금의 납입청구를 받은 때에는 회사가 지정한 일자에 회사가

지정한 방식으로 청구금액을 납입하여야 합니다. 다만 납입일이 회사의 비영업일인

경우에는 그 직후의 영업일에 납입합니다. 

③ 이용자는 제17조1항의 규정에 의하여 서비스제공중지를 당한 경우에도 그 서비스

제공중지 기간중의 요금을 납입하여야 합니다. 

제25조 (요금등의 일할계산)

1개월 미만의 이용으로 요금 등을 일할 계산하는 경우에는 요금월액을 요금월의 일수

로 나눈액을 일할로 계산합니다. 

제26조 (요금의 할인 및 감면)

회사가 요금을 할인 및 감면하는 경우는  별표 와 같으며, 요금 납입 책임자별 및

회선서비스 종류별로 할인을 적용하며, 할인 적용순서는 별표에 기재된 순서대로 적용

합니다. 

제27조 (이의 신청)

① 납입청구된 요금에 대하여 이의가 있는 요금납입책임자는 청구일로부터 6월 이내에

회사에 이의 신청을 하여야 합니다. 

② 회사는 상기항에 의한 이의 신청에 대하여 내용을 확인하고 그 결과를 이의 신청

접수 후 10일 이내에 요금납입책임자에게 통지합니다. 

제28조 (과오납요금)

납입청구된 요금에 과오납이 있는 경우 차월 요금 청구시 이를 반영하여 처리합니다. 

제8장 의무와 책임

제29조 (회사의 의무)

① 회사는 특별한 사유가 없는 한 서비스 제공설비를 항상 운용 가능한 상태로 유지

보수 하여야 하며, 안정적으로 서비스를 제공하여야 합니다. 

② 회사는 서비스 제공과 관련하여 취득한 이용자의 정보를 이용자의 사전승낙 없이

타인에게 누설, 배포할 수 없습니다. 

③ 전기통신 관련법 등 관계법령의 규정에 의하여 관계되는 정부기관의 요구가 있는

경우, 범죄에 대한 수사상의 목적이 있거나 방송통신심의위원회의 요청이 있는 경우

회사는 이용자의 정보를 제공할 수 있으며 이용자에게 필요한 조치를 할 수 있습니다. 

④ 회사는 이용자로부터 서비스 이용과 관련되어 제기되는 불만이 타당하다고 인정

되는 경우 이를 즉시 처리하여야 하며, 즉각적인 처리가 어려울 경우 그 사유와

처리일정을 공지하거나 통보하여야 합니다. 

⑤ 회사는 이용자가 건전한 정보통신환경에서 서비스를 이용할 수 있도록 건전정보

문화조성을 위해 노력하여야 합니다. 이용자로부터 불건전정보에 대한 신고가 있는

경우 이를 접수하여 조사한 후 필요한 조치를 하여야 합니다. 

⑥ 회사는 서비스 제공과 관련하여 알고 있는 이용자의 개인정보를 본인의 승낙 없이

제3자에게 누설, 배포하지 않습니다. 다만, 관계법령에 의한 관계기관으로부터의

요청 등 법률의 규정에 따른 적법한 절차에 의한 경우에는 그러하지 않습니다. 

⑦ 회사는 스팸 또는 불법스팸 관련하여 다음과 같은 의무사항을 시행합니다. 

1. 서비스 제공목적에 맞는 서비스이용 여부를 확인하기 위한 모니터링 실시

2. 스팸 수신거부 처리 등 스팸 관련 민원을 처리하기 위한 고충처리창구 운영

3. 회사는 이용자가 불법 스팸을 전송한 사실을 확인한 경우, 한국인터넷진흥원

불법스팸 대응센터에 관련 자료를 첨부하여 신고할 수 있습니다. 

⑧ 고객 정보는 5년간 거래실적이 없는 경우 고객정보보호기준에 따라 삭제처리합니다. 

제30조 (이용자의 의무)

① 이용자는 본 약관에서 규정하는 사항과 서비스 이용안내 또는 주의사항을 준수

하여야 하며, 기타 회사의 업무수행에 현저한 지장을 초래하는 행위를 하여서는

안됩니다. 

② 이용자는 서비스 계약에 필요한 정보를 회사에 허위로 제공하여서는 안되며, 

계약정보 및 이용계약 사항이 변경되었을 경우 즉시 온라인, 방문, 전화 또는 팩스

등을 이용하여 회사에 통보하여 갱신하여야 합니다. 

③ 이용자는 서비스를 이용할 때 다음의 행위를 하지 않아야 합니다. 

1. 회사의 서비스 제공 목적 외의 용도로 서비스를 이용하는 행위

2. 제3자에게 임의로 해당 서비스를 임대하는 행위

3. 이용자가 서비스를 통해 공공의 안녕질서 또는 미풍양속을 해하는 행위

4. 타인에게 허위정보를 유포하는 행위

5. 회사의 명예를 손상시키거나 서비스 운영에 방해가 되는 행위

6. 국가안전을 위협하거나 범죄와 결부된다고 객관적으로 인정되는 행위

7. 기타 관계 법령에 위배되거나 위배될 우려가 있는 행위

④ 이용자는 회사로부터 임대받은 장비 등을 선량한 관리자로서 사용, 보관 및 보존의

책임이 있으며 이동, 철거, 변경, 분해하거나 다른 기기 등을 연결하여 사용하여서는

안됩니다. 단, 회사의 승인을 얻었을 때나 천재지변 등 비상사태에 처하여 보호조치가

필요한 경우에는 그러하지 아니합니다. 

⑤ 이용자는 이용계약에 따라 요금을 지정된 기일까지 납입하여야 하며, 서비스

이용요금 미납으로 인하여 발생되는 모든 문제에 대한 책임은 이용자에게 있습니다. 

회사의 고의 또는 중과실의 경우에는 그러하지 아니합니다. 

⑥ 이용자는 서비스를 제공받기 위해서 다음 각 호의 내용을 회사에 제공해야 합니다. 

1. 회선이 설치되는 구내 또는 건물내에 통신설비를 설치하기 위해 필요한 장소

2. 이용자의 구내 또는 건물내에 설치한 통신설비에 필요한 전력

3. 통신회선 설치목적의 선로설비 등

4. 기타 정상적 서비스제공을 위해 회사가 요구하는 각종 사항

⑦ 계약자는 스팸 또는 불법스팸 관련하여 다음과 같은 의무가 있습니다. 

1. 서비스계약에 필요한 개인신상정보 등을 허위로 제공하여서는 안되며, 정보변경시

지체 없이 회사에 통보 및 갱신

2. 서비스 제공 목적 외의 용도로 서비스를 이용하여서는 안되며 제3자에게 임의로

해당 서비스 임대불가

3. 정보통신망이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률의 광고성 정보 전송시 의무사항 및

이용약관 준수

4. 스팸 또는 불법스팸을 전송함으로써 발생하는 모든 민. 형사상의 책임 부담

제31조 (경고)

회사는 이용자가 제31조에 의한 이용자의 의무위반이 있는 경우 이용자에게 의무 이행

을 촉구하는 내용의 경고를 할 수 있습니다. 

제9장 손해배상

제32조 (손해배상의 범위)

① 회사의 귀책사유로 인하여 이용자가 계속 시내 2시간, 시외 4시간 이상 서비스를

이용하지 못함으로 인하여 발생한 손해에 대하여는 그에 상당하는 사용료의 최저 3배

금액을 기준으로 월사용료 범위 내에서 이용자와 협의하여 배상합니다. 다만 그 사유가

불가항력 또는 이용자의 귀책사유로 발생한 때에는 그러하지 아니합니다. 

② 회사가 손해배상을 하는 경우 그 금액을 익월사용료 청구시 차감합니다. 

③ 다음 각 호의 1에 해당하는 경우 회사는 손해배상의 책임이 없습니다. 

1. 이용자와 협의하여 예정된 서비스의 중단인 경우

2. 천재지변, 전시상황, 이용자 또는 제3자의 파업 등 회사의 귀책사유가 아닌

불가항력적인 사유

3. 서비스 테스트 기간이나 이용자와 협의한 경우

4. 전기통신사업법에 의한 기간통신사업자가 제공하는 회선의 이상인 경우

5. 24시간 전에 서비스 중단사유를 통지한 경우

6. 회사의 정규 정비시간인 경우

7. 이용자의 고의 또는 과실로 인하여 손해가 발생한 경우

제33조 (손해배상의 청구)

① 손해배상 청구는 회사에 청구사유, 청구금액 및 산출근거를 기재하여 서면으로

하여야 하며, 그 청구의 원인이 되는 사유가 발생한 날로부터 6개월이 경과한 경우에는

소멸합니다. 

② 회사는 제1항의 규정에 의해 청구된 금액을 다음달에 청구되는 요금에서 상계

처리할 수 있습니다. 

제34조 (면책)

① 회사는 천재지변 또는 이에 준하는 불가항력, 국가기간설비의 이상으로 인하여

서비스를 제공할 수 없는 경우에는 서비스 제공에 관한 책임이 면제됩니다. 

② 회사는 이용자가 서비스를 이용하여 기대하는 이익의 상실이나 서비스를 통해 얻은

정보 또는 자료 등으로 인해 발생한 손실에 대하여 책임을 지지 않습니다. 

③ 회사는 이용자의 귀책사유로 인한 서비스 이용의 장애에 대하여 책임을 지지 않습

니다. 

④ 회사는 이용자 또는 다른 이용자 및 회사이외의 정보제공자의 전송한 자료의 내용

(신뢰도, 정확성 등)에 관하여는 책임을 지지 않습니다. 

부 칙

(시행일)이 제정약관은 2003년 5월1일부터 시행합니다. 

(시행일)이 개정약관은 2004년 3월1일부터 시행합니다. 

(시행일)이 개정약관은 2005년 5월1일부터 시행합니다. 

(시행일)이 개정약관은 2007년 7월1일부터 시행합니다. 

(시행일)이 개정약관은 2007년 8월1일부터 시행합니다. 

(시행일)이 개정약관은 2010년 1월5일부터 시행합니다. 

(시행일)이 개정약관은 2010년 11월1일부터 시행합니다. 

(별 표)

요 금 표

1. TVRO서비스

1. TVRO서비스 월 이용료 (단위 원, 부가세별도)

2. TVRO수신장비 임대서비스 (단위 원, 부가세별도)

3. 설치, 철거 비용 (단위 원, 부가세별도)

4. 방송용광회선을 설치할 경우, 서비스 요금은 기간통신사업자의 요금을 기준으로 함

2. VSAT서비스

1. 주회선 서비스 (단위 원, 부가세별도)

ㅁ 512Kbps초과 대역폭 회선 요금은 별도 협의

2. 위성통신설비 임대료 (단위 원, 부가세별도)

ㅁ 위성통신설비는 안테나, 단말기 등으로 구성

3. 위성통신설비 설치비 (단위 원, 부가세별도)

ㅁ 현 건물에서 타 건물로 이전 설치시는  신규설치비 +철거비 청구

3. IP사내방송 서비스

1. IP사내방송 예약방송 송출 월 이용료 (단위 원, 부가세별도)

ㅁ 기존 고객사별 TVRO서비스의 월 평균 송출횟수 x 31만원

2. IP사내방송 수신장비임대 서비스 (단위 원, 부가세별도)

3. IP사내방송 인코더 서비스 (단위 원, 부가세별도)

4. IP사내방송 방송용 회선 서비스 (단위 원, 부가세별도)

5. IP비정규 특별 생방송 서비스 (단위 원, 부가세별도)

ㅁ 생방송 서비스 신청 시 사전에 회사(당사)와 협의하고, 회사는 대역폭 등 환경에

따라 제공 여부를 결정함

ㅁ AType 생방송 송출만 필요한 서비스

ㅁ BType 생방송 송출, IP인코더, 방송용 회선이 필요한 서비스

6. IP사내방송 HD공청설비 서비스 (단위 원, 부가세별도)

7. IP수신장비 설치, 변경, 철거비 (단위 원, 부가세별도)

8. IP공청설비 설치 변경비 (단위 원, 부가세별도)

9. 요금 할인

4. BONS서비스

1. 채널당 월 이용료 (단위 원, 부가세별도)

ㅁ 상기 요금표 이외의 속도별 이용요금은 별도 이용조건과 협정에 의합니다. 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>