<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
20. 증권사2		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
032_증권사2.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000 거래 약관 

 

제1조 (약관의 목적) 

이 약관은 00000를 매입 또는 매도하는 고객과 000(이하 판매사라 한다)를 대리하여 

00000를 판매하거나 000(이하 매입사라 한다)의 매입을 대행하는 000 

(이하 회사라 한다)간에 이루어지는 00000 거래에 적용합니다. 

 

제2조 (거래 개요) 

1 회사는 판매사를 대리하여 고객에게 00000를 판매(이하 판매대행 거래라 한다)하거나, 매입 

사가 000에서 판매한 00000를 고객으로부터 다시 매입하는 경우 이를 대행(이하 매입대행 

거래라 한다)하는 업무를 수행합니다. 

2 00000 판매대행 거래 또는 매입대행 거래에 따른 권리와 의무는 판매사 또는 매입사와 고객  

에게 귀속됩니다. 

 

제3조 (상품 개요) 

1 이 약관상의 00000란 금을 바(Bar) 형태로 주조하여 널리 사용되고 있는 실물형태의 금으로서, 

000에서 순도 99.99퍼센트 및 질량을 보장하는 00000를 말합니다. 

2  00000 판매 단위는 10g, 18.75g, 37.5g, 100g, 100g(특판), 375g, 500g입니다. 단, 판매단위는 

추후 변경될 수 있습니다. 

3 회사는 판매사가 보유한 재고보유량에 한하여 대고객 판매대행 거래를 할 수 있습니다. 

 

제4조 (대상고객 및 실명거래) 

1 00000 거래를 할 수 있는 고객은 실명이 확인된 개인고객(개인사업자, 법인, 미성년자 및 대  

리인 거래 불가)에 한합니다. 단, 미성년자인 고객의 경우 법정대리인의 동의 또는 대리에 의해 

00000 거래를 할 수 있습니다. 

2 회사는 00000 거래 대상 고객의 실명을 확인하기 위하여 주민등록증, 여권 등 실명확인증표 

또는 그 밖에 필요한 서류 제시나 제출을 해당 고객에게 요구할 수 있으며 고객은 이에 응하여야 

합니다. 

 

제5조 (00000 거래 신청) 

1 고객은 회사의 모든 영업점에서 00000 거래를 신청할 수 있으며 이 약관에 따라 00000 거래    

를 하기 위해서는 회사에 개설된 고객 본인 명의 종합계좌(이하 고객 계좌라 한다)에서 제2항에 

따라 별도로 00000 거래를 신청해야 합니다. 

2 고객은 자금세탁 용도로 00000 거래를 해서는 안되며, 회사는 00000 거래가 자금세탁 용도     

로 이용되는 것을 방지하기 위하여 00000 거래 대금 이체시 고객 계좌에  00000 출금  이라는 

항목으로 기재하고, 주문 철회나 취소시 고객 계좌에  00000 출금 취소  라는 항목으로 기재합니 

다. 




제6조 (00000 가격) 

1 기준가격의 결정 

1.  기준가격은 국제금가격 및 환율을 이용하여 금 1g 당 원화가격으로 환산하여 판매사 

또는 매입사가 거래시점에 고시하는 가격을 말합니다. 

2.  제1호에서 거래시점이란 회사가 고객으로부터 수령한 매입(매도)신청서의 내용을 00000 

판매시스템에 입력 및 실행 완료하여 00000의 판매(매입)가격이 산출되는 시 점을 말합니다. 

3.  제1호에서 국제금가격이란 거래시점에 판매사 또는 매입사가가 고시하는 1 트로 이온스당 

미달러화 표시가격을 말합니다. 

4.  제1호에서 환율이란 판매사 또는 매입사가 국내외 외환시장에서 실시간 거래되는 환율 

수준을 반영하여 거래시점에 산정,고시하는 시장연동 환율입니다. 

5. 고객은 00000 기준가격과 국제금가격 및 환율 정보를  의 

시간별 고시가항목을 통해 확인이 가능합니다. 

2 판매(매입)가격의 결정 

1.  판매(매입)가격은 고객이 매입하거나 매도하는 00000의 중량에 따라 아래와 같이 결정되며  

원 미만 단위는 절사하여 적용합니다.

2.  제1호에서 규정된 판매수수료율과 매입수수료율은 00000 종류 및 중량에 따라 아래와 

같이 적용됩니다. 단, 판매(매입)수수료율은 추후 변경될 수 있습니다. 



제7조 (과세제외금액 확인)

1 계좌에서 인출하려는 가입자가 과세제외금액이 있어 이를 확인받으려는 경우에는 연금보험료 등 세

액공제 확인서류 등을 관할세무서장에게 신청하여 발급받은 후 그 확인 서를 회사에 제출하여야 합니다.

2 제1항에 따라 연금보험료 등 세액공제 확인서류 등을 제출받은 회사는 납입액(이미 과세제외금액으로 

확인된 금액은 제외하며, 이하  확인대상납입액 이라 한다)이 세액공제 받은 금액을 초과하는 경우 그 

초과하는 금액을 과세제외금액으로 확인하여야 합니다.

3 제1항에 따라 연금보험료 등 세액공제 확인서류 등을 제출받은 회사는  조세특례제한법  제89조의2

제1항에 따른 세금우대저축자료 집중기관을 통하여 가입자가 가입한 다른 연금계좌의 납입내역이 확인되는 경우 

제2항에도 불구하고 다음 각 호의 금액 중   적은 금액을 해당 연금계좌의 과세제외금액으로 

확인하여야 합니다.

1. 계좌의 확인대상납입액과 다른 연금계좌의 확인대상납입액의 합계액이 세액공제 받은 금액을 초과하

는 경우 그 초과하는 금액

2. 계좌의 확인대상납입액
 

표삭제
 


제8조 (부가가치세 징수) 

고객이 00000를 매입할 때에는 제6조에 따라 결정된 판매가격의 10퍼센트에 대항하는 금액을 회사가 

000에 납부하고, 000가 원청징수하며 세금계산서를 교부합니다. 

 

제9조 (00000 판매대행 거래 절차) 

1 고객이 회사를 통하여 00000를 매입하는 경우 회사가 정한 신청서를 작성합니다. 

2 회사는 신청서에 기재된 고객 명의의 계좌에서 판매가격에 해당하는 금액과 부가가치세액을 

인출하며, 주문확인서를 교부합니다. 

3 00000의 판매대행 거래는 고객의 계좌에서 대금이 인출된 시점에 체결이 성립된 것으로 하며, 

판매대행 거래가 체결된 이후에는 거래를 취소할 수 없습니다. 




제10조 (실물의 인도 및 인수) 

1 고객은 00000 매수 주문이 체결된 후 000가 지정한 제 3자(이하 운송업자라 함)를 통  

해 14 영업일 이내에 00000를 실물로 인도받을 수 있습니다. 

2 제1항의 규정에도 불구하고 고객이 주문한 00000의 중량이 100g 미만인 경우, 000가 지 

정한 택배업체를 통한 택배의 방법으로 고객에게 직접 배송합니다. 이 경우 000는 택배관련 

사고에 대한 보험에 가입하며 회사는 택배와 관련하여 회사의 책임있는 사유가 없는 한 책임지  

지 아니합니다. 

3 고객이 주문한 00000의 중량이 100g 이상인 경우, 고객 본인이 매수 주문한 영업점에서만  

00000를 인도받을 수 있습니다. 단, 미성년자인 고객에 한하여 법정대리인이 대리하여 00000를 인 

도받을 수 있습니다. 

4 100g 이상의 00000를 매수 주문한 고객은 회사로부터 00000가 000에서 제조되었음을  

통보 받은 이후 00000의 인수 일자와 시간을 지정해야 하며, 인수 일시를 변경하고자 하는 경우, 

인수일 전 영업일 오후 12시까지 회사에 변경을 요청해야 합니다. 

5 고객이 제4항에 따라 지정한 인수 일자와 시간에 해당 영업점을 방문하지 않거나, 변경 가능 

요청일까지 인수 일시를 변경하지 않는 등 고객의 사유로 인하여 00000를 인도받지 못한 경우, 

운송업자가 해당 00000를 회수하고 보관하며, 그 경우 고객은 제4항에 따라 재인수 일시를 정하    

여 해당 영업점에서 00000를 재인도받을 수 있으며, 이에 소요되는 운송 및 보관 비용은 고객이 

부담합니다. 이때 회사는 회사의 책임 있는 사유가 없는 한 비용 등의 책임을 부담하지 않습니다. 

6 제3항 내지 제5항에 따른 00000의 실물 인도는 고객이 00000를 인수하고, 회사의 직원, 운송 

업자, 고객 전원의 서명이 있는 물품인수증을 고객이 교부 받은 시점에 완료되는 것으로 하며, 제 

2항에 따른 100g 미만의  00000의 인도는 고객이 택배로 배송 받은 때에 00000의 인도가 완료  

되는 것으로 합니다. 

7 제1항 내지 제6항의 적용에 있어 00000의 중량은 고객이 00000를 한번에 여러 개 주문하거     

나 여러 번 주문하더라도 합산되지 않고 개별 주문 중량을 기준으로 합니다. 

8 제6항에 따라 00000 인도가  완료된 이후에 발생한  00000의 운송, 보관, 마모, 훼손, 멸실 등   

과 관련된 피해나 손해에 대해서는 회사의 책임 있는 사유가 없는 한 배상 등의 책임을 부담하지 

않습니다. 

 

제11조 (재매입거래) 

1 고객이 매수한 00000를 000에 매도하는 거래(이하 재매입거래라 한다)와 관련하여 회 

사는 고객에게 000 또는 000가 지정한 제 3자의 연락처를 안내만 하고 그 외의 업무는 

하지 않으며, 재매입거래 여부 등 결정, 기타 이와 관련한 모든 사항은 고객이 직접 수행하며, 회  

사는 그에 관여하지 않습니다. 

2 고객이 재매입거래를 수행하는 경우, 그 거래의 당사자는 고객과 000 또는 000가 

지정한 제 3자이고 재매입거래 여부 및 관련 조건 등은 당사자간에 결정하며, 회사는 고객이 제1 

항에 따라 회사가 안내한 자와 재매입거래를 하더라도 회사는 회사의 책임 있는 사유가 없는 한 

고객에게 발생한 손해에 대하여 책임을 지지 않습니다. 



제12조 (예금자보호) 

00000 거래는 예금자 보호법에 따라 보호되지 않습니다. 

 

제13조 (면책사항) 

회사는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우로 회사의 책임 있는 사유가 없는 경우, 고객에 

대하여 책임을 부담하지 않습니다. 

1. 국제 금가격 및 환율의 변동에 의하여 고객에게 발생하는 손해 

2.  회사는 전쟁, 천재지변, 전산장애, 시장상황의 급격한 변동 등 불가항력적인 사유가 발생되는 

경우에 00000 거래를 제한할 수 있으며, 이로 인하여 고객에게 발생하는 손해 

3.  제14조 제5항의 사유로 회사가 00000 거래를 중개하지 아니함으로써 고객에게 발생하는 

손해 

4.  고객이 보관 중인 00000가 오랜 기간 보관과 이동 과정에서 비자발적 혹은 자발적인 손괴 

등으로 중량 감소나 가치 변화로 인해 고객에게 발생하는 손해 

 

제14조 (약관의 변경) 

1 회사는 이 약관을 변경하고자 하는 경우 변경 내용을 변경되는 약관의 시행일 20일 전에 고객    

이 확인할 수 있도록 회사의 영업점에 갖추어 두거나 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨    

터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체를 통하여 게시합니다. 다만, 자본시장법 등 관계법령 

또는 거래소 업무규정의 제,개정에 따른 제도변경 등으로 약관이 변경되는 경우로서 본문에 따라 

안내하기가 어려운 급박하고 부득이한 사정이 있는 경우에는 변경내용을 앞의 문장과 같은 방법 

으로 개정 약관의 시행일 전에 게시합니다. 

2 제1항의 변경 내용이 고객에게 불리한 것일 때에는 이를 서면 등 고객과 사전에 합의한 방법   

으로 변경되는 약관의 시행일 20일 전까지 고객에게 알려야 합니다. 다만, 기존 고객에게 변경 전 

내용이 그대로 적용되는 경우 또는 고객이 변경내용에 대한 통지를 받지 아니하겠다는 의사를 명 

시적으로 표시한 경우에는 알리지 아니합니다. 

3 회사는 제2항과 같이 고객에게 알릴 경우 고객은 약관의 변경에 동의하지 아니하는 경우 계 

약을 해지할 수 있으며, 통지를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 계약해  

지의 의사표시를 하지 아니한 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다라는 취지의 내용을 알려야 

합니다. 

4 고객이 제3항의 통지를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 계약해지의 

의사표시를 하지 아니하는 경우에는 변경에 동의한 것으로 봅니다. 

5 회사는 약관을 회사의 영업점에 고객이 확인할 수 있도록 마련해 두거나 게시하여 고객이 요  

구할 경우 이를 교부하여야 하며, 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이     

와 유사한 전자통신매체에 게시하여 고객이 약관을 확인하고 다운로드(화면출력 포함)받을 수 있 

도록 하여야 합니다. 

 

제15조 (유의사항) 



1 00000의 판매가격은 국제 금가격 및 환율의 변동에 따라 변경될 수 있으며, 이로 인하여 고 

객에게 이익 또는 손실이 발생할 수 있습니다. 

2 고객이 매수한 00000의 가치는 증권처럼 매일 변동될 수 있으나 고객이 매수한 00000를 회  

사가 수령 또는 보관하지 않기 때문에 회사는 국제 금가격 시세 변화에 따른 고객의 00000 가치 

변화를 증권 매매와 같이 매일 관리할 수 없습니다. 

3 00000 인도가 완료된 시점부터 해당 00000에 대한 보관 및 가치 산정 등은 고객이 합니다. 

4 고객은 00000 거래를 실명으로 해야 합니다. 

5 판매사 또는 매입사가 해산, 폐업, 영업 정지, 영업 허가나 등록의 취소, 관계법규의 개폐 등  

으로 00000 판매 또는 재매입 업무를 수행하지 못하거나, 회사와 판매사 또는 매입사 사이의   

00000 판매와 관련한 계약(이하 관련계약이라 함)이 종료되는 경우 회사는 00000 거래 업무를 

종료할 수 있습니다. 

6 회사는 제 5항에서 정한 00000 거래 종료사유 중 관련계약이 종료됨으로써 00000 거래를 종 

료하는 때에는 회사는 업무종료일 1개월 전부터 업무종료일 전 영업일까지 다음 각 호의 방법으    

로 그 내용을 공지 및 통지합니다. 

가. 회사의 영업점과 인터넷 홈페이지 게시 

나. 전자우편(email), 우편 등 고객과 사전에 합의한 방법 

7 제 5항에서 정한 00000 거래 종료사유 중 000의 해산, 폐업, 영업 정지, 영업 허가나  등 

록의 취소 또는 관계 법규의 개폐 등 회사의 책임 있는 사유 없이 회사가 00000 거래를 종료하      

는 때에는 회사가 그러한 종료 사유를 인지하는 즉시 제 6항에서 정한 기간 동안 같은 방법으로 

고객에게 해당 사실을 공지합니다. 

8 제 6항의 공지기간 중에는 00000에 대한 신규 거래가 제한될 수 있으며, 회사는 이에 대하       

여 회사의 책임 있는 사유가 없는 한 책임을 부담하지 않습니다. 

 

제16조 (변경내용 통보) 

고객은 00000 거래 약정 신청시 회사에 제출한 전화번호, 주소, 전자우편(Email)이 변경되는 경우, 

즉시 회사에 해당 사실을 통보하여야 하며, 고객이 이러한 변경 내용의 통보를 게을리하거나, 잘   

못된 정보를 제공하여 회사의 각종 통지를 수령하지 못함으로써 고객에게 발생하는 손해에 대하     

여 회사는 회사의 책임 있는 사유가 없는 한 책임을 부담하지 않습니다. 

 

제17조 (분쟁조정) 

1 고객은 00000 거래와 관련하여 이의가 있을 때 회사의 분쟁처리기구에 해결을 요구하거나 금 

융분쟁조정위원회 등을 통해 분쟁조정을 신청할 수 있습니다. 

2 이 약관에 의한 거래와 관련하여 발생된 분쟁에 대하여 회사와 고객 사이에 소송의 필요가 생    

긴 경우에는 그 관할법원은 민사소송법이 정한 바에 따릅니다. 

 

제18조 (약관의 적용) 

이 약관에서 정하지 아니한 사항은 별도의 약정이 없는 한 관련법규에서 정하는 바에 따르며, 관 

계법규에도 정해지지 않은 경우, 일반적인 상관례에 따릅니다. 


제19조(계좌개설내역 등의 제공) 

고객은 해외파생상품거래의 계좌개설내역 ․거래내역, 자금의 송금․회수내역 또는 신용대납거래내역 등에 관한 사항을 회사에게 제공한다. 



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>