<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
26.게임		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
032_게임.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 서비스 약관

00000 서비스 서비스 약관

발효일  2021년 9월 8일

본 서비스 약관(이하  약관  )은 각 00000 게임(각 00000

 게임을 이하  게임 이라고 함)에 적용됩니다.

게임에는 비디오 게임 소프트웨어(이하  게임 소프트웨어 라고 함), 관련 미디어, 비디오 게임의

온라인 모드와 관련된 모든 소프트웨어(해당 온라인 모드에 적용되는 기타 서비스 약관에 따름),

모든 인쇄물, 설명서가 포함됩니다. , 온라인 또는 전자 문서, 그리고 000(이하  회사 , 

당사 ,  당사  또는  당사 라고 함)(이하 통칭하여  게임 ). 000는 

 28 35층에 위치하고 있습니다. 회사는 게임 서비스, 공식 커뮤니티 사

이트, 기타 게임 관련 서비스(이하 총칭하여  서비스 라 합니다)를 제공합니다.

 사용자 ,  귀하  또는  플레이어 는 게임 및, 또는 서비스를 사용하고 본 약관을 수락하고 다음과

같은 방식으로 본 약관을 준수하는 데 동의하는 사람입니다. (1) 설치, 복사 또는 달리 이 게임 소

프트웨어를 사용하거나, (2) 이 게임을 사용하거나, (3) 이 서비스를 사용합니다. 귀하의 국가,지역

규정에 따라 귀하가 18세 미만이고 이 서비스를 사용하기로 선택하는 경우 당사는 귀하의 부모

또는 법적 보호자의 동의를 받아야 할 수 있습니다.

특정 플랫폼 또는 장치에서 이 게임 또는 서비스를 사용하려면 제3자 플랫폼 서비스 약관을 포함

하되 이에 국한되지 않는 특정 게임에 적용되는 모든 외부 플랫폼 또는 장치의 규칙을 수락하고

준수해야 합니다. 및 개인 정보 보호 정책.

본 약관 및 당사 개인정보취급방침에 명시된 약관에 동의하는 경우  동의 를 선택하고 게임을 설

치하여 약관 및 개인정보 보호정책에 동의하고 이해함을 표시합니다.

이 계약의 조건에 동의하지 않는 경우  동의하지 않음 을 선택하십시오. 회사는 귀하에게 게임 라

이선스(정의는 아래 참조)를 부여하지 않으며 귀하는 이 게임 및 서비스를 사용할 수 없습니다.

이용신청 및 방법    

(a)회사가 제공하는 게임서비스를 이용하고자 하는 자는 약관의 내용에 대하여 동의를 하고, 개별 게임 초기 화면이나 게임서비스 홈페이지에서 제공하는 이용신청서를 작성하는 방법으로 이용신청을 하여야 합니다.
(b)이용자는 이용신청 시 회사에서 요구하는 제반 정보를 제공하여야 합니다.
(c)이용자는 제1항의 이용 신청 시 본인의 실명 및 실제정보를 기재하여야 합니다. 실명 또는 식별정보를 허위로 기재하거나 타인의 명의를 도용한 경우 회원은 이 약관에 의한 회원의 권리를 주장할 수 없고, 회사는 환급 없이 이용계약을 취소하거나 해지할 수 있습니다.
(d)청소년   18세 미만의 자로서  초·중등교육법  제2조의 규정에 의한 고등학교에 재학 중인 학생을 포함한다    이 이용신청을 할 경우에는 법정대리인의 동의를 얻어야 하고, 구체적인 동의 절차는  게임산업진흥에 관한 법률  및 시행령에 따라 회사가 제공하는 방법에 따르도록 합니다


아래 12조에 규정된 중재 조항에 주의하시기 바랍니다. 이 조항은 법률에 의해 금지되고 법률이

금지하는 범위 내에서 귀하가 회사에 제기하는 모든 청구는 사례별로 중재되어야 함을 요구합니

다. 사례별로 중재를 사용한다는 것은 귀하가 중재를 결정할 수 있는 판사나 배심원의 권리를 갖

지 않으며 포기하게 되며 집단 소송, 결합 소송 또는 대리 소송을 시작할 수 없음을 의미합니다.

1. 제한된 라이선스

회사는 귀하에게 라이선스 기간 내에 비독점적이고 완전히 취소 가능한 제한된 권리와 라이선스

를 부여하므로 귀하의 개인용으로만 주어진 시간에 하나의 장치에 하나의 해당하는 게임 사본을

설치하고 사용할 수 있습니다. 사용(이하  라이선스 라고 함). 제3(e)조(계정 양도 동의)에 따라 라

이선스를 양도할 수 없습니다. 이 라이선스에 의해 명시적으로 부여되지 않은 모든 권리는 회사

와 승인된 당사자(해당되는 경우)가 보유합니다. 이 게임은 판매용이 아니라 라이선스가 부여된

게임입니다. 이 라이센스는 귀하에게 이 게임의 소유권을 부여하지 않으며 이 게임에 대한 지적

재산권 및 기타 권리의 판매 또는 양도로 잘못 해석될 수 없습니다.

회사의 다른 권리를 침해하지 않고 이 라이선스는 귀하가 게임을 사용, 운영 또는 실행하는 동안

(이하  라이선스 기간 이라 함) 또는 회사가 달리 결정할 때까지 유효합니다. 이 약관을 위반하면

라이선스가 자동으로 종료됩니다. 이 경우 게임과 게임 소프트웨어의 모든 복사본을 제거해야 합

니다. 또한 언제든지 장치 또는 하드웨어에서 게임 소프트웨어(보관된 사본 포함)를 제거하여 라

이선스를 종료할 수 있습니다.

2. 수리 세트, 업데이트 및 패치

(a) 이 약관은 회사의 공식 웹사이트에서 언제든지 확인할 수 있습니다.

(b) 회사는 관계법령의 준수 범위 내에서 언제든지 이 약관을 변경할 수 있습니다.

(c) 회사는 이 약관의 중요한 변경 사항에 대해 주의를 환기할 것이며, 알림 방법은 회사가 정합

니다. 귀하가 향후 본 약관의 변경 사항을 수락하지 않거나 향후 이러한 변경으로 인해 귀하가

본 약관을 더 이상 준수할 수 없는 경우, 귀하는 제10조(시한 및 해지)에 따라 본 약관을 해지할

수 있습니다. 아래에. 그렇지 않으면, 귀하는 이 페이지를 정기적으로 확인하여 변경 사항을 알려

야 할 책임이 있습니다. 귀하가 서비스를 계속 사용한다는 것은 귀하가 본 약관의 변경 사항을

수락하고 동의함을 의미합니다.



(d) 회사는 게임에 대한 업데이트, 패치 및 기타 수정 사항을 제공할 수 있으며, 사용자는 게임을

정상적으로 또는 완전하게 계속 실행하기 위해 이를 설치해야 합니다. 회사는 이러한 목적을 위

해 원격으로 게임을 업데이트, 패치 또는 수정할 수 있으며 귀하의 장치에 있는 게임에 액세스할

수 있습니다.귀하는 이로써 회사에 이러한 패치, 업데이트 및 수정을 배포하고 적용할 수 있는 권

한을 부여합니다. 본 약관에 언급된 이 게임의 모든 조항에는 이러한 모든 수리, 업데이트 및 수

정이 포함됩니다.

(e) 회사는 또한 귀하에게 통지하지 않고 게임 또는 게임 소프트웨어를 업그레이드, 변경 또는 종

료하거나 게임 또는 게임 소프트웨어 중 하나 또는 둘 모두의 제공을 종료할 수 있습니다.

3. 사용 금지

회사는 개인, 비상업 또는 오락 목적으로만 이 게임 및 서비스를 사용자에게 제공하며 본 약관의

적용을 받습니다. 귀하는 이러한 조건을 위반하지 않을 것에 동의합니다. 본 약관의 조항을 위반

하면 이 게임 및 서비스와 관련하여 생성한 등록된 계정(이하  계정 이라고 함), 이 게임에 대한

액세스 및 , 또는 이 서비스에 대한 귀하의 액세스 경우에 따라 회사는 이 조항에 따라 조사해야

할 수도 있습니다. 귀하는 본 약관 및 권한을 준수하는 방식으로만 이 게임 및 서비스 또는 그

일부를 사용하는 데 동의하며 다음 행위를 해서는 안 되며 금지해서는 안 됩니다.

(a) 게임 센터 또는 기타 장소에서의 사용을 포함하되 이에 국한되지 않는 회사의 서면 동의 없이

어떤 방식으로든 이 게임 또는 이 서비스(전체 또는 일부)의 상업적 사용, 판촉 또는 악의적인 사

용

(b) 승인되지 않은 소프트웨어, 서비스 또는 장비와 함께 이 게임을 사용합니다. 이러한 행위는

불법일 수 있으며 보증을 무효화하고 이 조항을 위반할 수 있습니다.

(c) 회사의 별도 또는 추가 허가 없이 현재 알려지거나 향후 설계되는 둘 이상의 컴퓨터, 휴대용

장치 또는 PDA 또는 이와 유사한 장치에서 해당 게임 또는 서비스를 사용하거나 이 게임 또는

서비스의 해당 사용을 허용하는 행위



(d) 온라인 사용을 포함하여 네트워크, 다중 사용자 구성 또는 원격 액세스 구성에서 이 게임 또

는 서비스의 사용 또는 사용을 허용합니다(회사가 서면으로 명시적으로 허용하지 않는 한).

(e) 백업 또는 보관을 위해 게임의 복사본을 만들거나 게임에 수반되는 자료의 복사본을 만드는

경우를 제외하고 게임 또는 서비스(어떠한 경우에도 그 전체 또는 일부)의 복사본을 만듭니다. 비

상업적 목적 백업 및 참조;

(f) 회사의 명시적인 사전 서면 동의 없이 서비스 또는 사본의 일부 또는 사본을 판매, 임대, 임대,

라이선스 부여, 배포, 인터넷 서버 또는 웹사이트에 업로드 또는 다른 수단으로 전송하는 위의 행

위에는 다음이 포함될 수 있습니다. 수수료 지불(계정 및 모든 개별 디지털 자산).

(g) 이 게임 또는 서비스(전체 또는 일부)의 리버스 엔지니어링, 소스 코드 파생, 수정, 디컴파일,

디스어셈블 또는 파생물 생성, 특허, 상표, 저작권 또는 기타 소유권 침해(해당 법률이 아닌 한 이

경우 모든 법적 수정, 개작, 개선 등과 그 안에 있는 모든 저작권은 어떠한 경우에도 회사 및,또

는 그 권한을 부여받은 당사자가 회사의 독점 재산이 됨), 회사에 대한 개인적 권리(저작물의 저

작자로 간주될 권리 및 저작물의 훼손에 반대할 권리 포함)는 포기된 것으로 간주됩니다(이 인격

권을 행사할 수 없음을 의미합니다.)

(h) 이 게임 또는 서비스에 대한 액세스를 제어하는 보안 보호 조치 또는 기술적 조치를 제거, 비

활성화 또는 우회합니다.

(1) 컴퓨터 리소스의 기능을 중단, 파괴 또는 제한하도록 설계된 소프트웨어 바이러스 또는 기타

컴퓨터 코드, 파일 또는 프로그램이 포함된 정보를 업로드, 수정, 공유, 표시 또는 게시합니다.

( j) 이 게임이나 서비스에 포함된 소유권 고지 또는 라벨을 제거, 수정, 파괴 또는 우회합니다.

(k) 관련 법률이나 규정을 위반하여 이 게임이나 서비스 또는 이 게임이나 서비스의 사본이나 개

조된 버전을 수출하거나 재수출하는 행위



(l) 이 게임 또는 서비스의 데이터 또는 기능을 모방하는 데이터 또는 실행 프로그램을 생성하는

행위

(m) 필요한 동의나 허가 없이 타인의 정보(개인 정보, 비개인 정보 및 결제 정보를 포함하되 이에

국한되지 않음)를 도용 및/또는 게시하는 행위

(n) 당사, 당사 계열사, 당사 지정 파트너, 지정 대리인 및 직원을 포함한 모든 사람을 사칭하는

행위

(o) 당사, 당사 계열사, 당사 서비스 제공자 또는 라이선스 제공자의 평판 또는 이 게임 또는 서

비스의 평판을 손상시키는 행위

(p) 불법, 침해, 유해, 위협, 학대, 신성 모독, 괴롭힘, 침해, 경멸, 명예 훼손, 저속, 포르노, 외설, 소

아 성애, 중상, 외설, 증오, 인종 또는 인종을 모욕하는 콘텐츠 또는 자금 세탁 또는 도박을 포함

하거나 조장하는 콘텐츠,

(q) 어떤 식으로든 이익을 위해 악의적으로 사용하거나 다른 사람을 속이거나 오도하는 행위(회사

의 단독 재량에 따름)

(r) 게임이나 서비스의 제공에 부정적인 영향을 미칠 수 있는 불법적인 활동이나 행위를 포함하는

방식으로 게임이나 서비스의 일부 또는 전부를 사용하는 행위

(s) 게임을 플레이하거나 서비스를 이용할 때 발견된 오류 및 허점의 악의적 사용;

(t) 이 게임 또는 서비스에 대한 액세스 또는 사용과 관련된 해당 법률, 규칙 또는 규정을 위반하

는 행위

(u) 게임 또는 서비스의 의도된 사용 범위를 초과하는 목적으로 게임 또는 서비스에 액세스하거

나 사용하는 행위(회사의 단독 재량에 따라)



(v) 게임과 게임 서버 간의 통신을 가로채는 프로그램을 포함하되 이에 국한되지 않는 승인되지

않은 프로그램 및 게임 또는 정상적인 게임에 영향을 미칠 수 있는 승인되지 않은 제3자 프로그

램의 사용,개발,홍보,거래,유포 플레이 또는 하드웨어 장치(마우스, 해킹 프로그램, 치터, 보조자,

로봇 프로그램, 스크립트, 트레이너, 자동 프로그램, 자동 마우스, 매크로 기능 마우스, 게임 메모

리를 읽어 게임 데이터를 수집하거나 수정하는 프로그램을 포함하되 이에 국한되지 않음) .

(w) 다른 사람의 인종, 성별, 국적 또는 기타 측면을 기반으로 하는 것을 포함하여 다른 사람을

무시하거나 모욕적인 단어, 기호 또는 기타 커뮤니케이션 방법(상황에 따라 회사의 재량에 따라)

을 사용하는 행위

(x) 다른 사람들이 부정적인 이미지를 연상하게 할 수 있는 공격적인 닉네임 또는 닉네임을 생성

합니다.

(y) 영향을 받는 플레이어의 동의 없이 팀 동료를 죽이거나 팀의 정상적인 게임을 방해하는 기타

행동

(z) 각 게임 모드에서 플레이어 또는 다른 팀은 회사 시스템에서 미리 설정하지 않은 방식으로 의

도적으로 팀을 구성합니다.

(aa) 게임 중 다른 플레이어를 괴롭히는 행위

(ab) 귀하를 포함한 모든 플레이어에게 불공정한 이익 또는 불이익을 주기 위해 불공정한 방식으

로 게임의 결과를 조작하거나 다른 방식으로 게임 또는 서비스에 액세스하거나 사용하는 행위

(ac) 미성년자에게 해를 끼치는 정보를 업로드, 수정, 공유, 표시 또는 게시하는 행위, 또는

본 약관에 정의되지 않은 행위가 이 게임 또는 서비스 제공에 부정적인 영향을 미치거나 다른 플

레이어에게 부정적인 영향을 미칠 경우 라이선스 해지를 포함한 경고 및 처벌 대상이 될 수 있습



니다.

또한, 귀하는 매뉴얼 또는 이 게임 또는 서비스와 관련된 모든 안전 정보, 안전 지침, 필요한 업

데이트 또는 기타 관련 고지를 준수하는 데 동의합니다.

4. 이 서비스에 대한 액세스

서비스는 연중무휴 24시간 제공하는 것을 원칙으로 합니다. 단, 본 서비스의 접근성에 영향을 미

치는 사항은 회사가 업데이트 또는 기술 유지 보수를 개시하기에 적합하다고 판단되는 기간 동안

또는 기타 회사가 필요하다고 판단하는 조치를 하는 동안 서비스의 전부 또는 일부를 중단하는

것입니다. 회사는 사전 통지 없이 서비스를 수정하거나 전체 또는 특정 사용자에 대한 접근을 제

한(사용자 계정 또는 권한의 해지, 해지, 수정 또는 정지를 포함)할 수 있습니다. 또한 지리적 위

치로 인해 이 서비스를 사용하지 못할 수 있습니다.

5. 알았어

귀하는 이 게임 및 서비스 및 모든 사본(2차적 작업, 제목, 컴퓨터 코드, 테마, 개체, 캐릭터, 캐릭

터 이름, 이야기, 대화, 슬로건, 위치, 개념, 저작물을 포함하되 이에 국한되지 않음)에 동의하고 인

정합니다. 아트) , 그래픽, 애니메이션, 사운드, 음악 작품, 시청각 효과, 텍스트, 화면 표시, 조작 방

법, 인격권, 게임에 통합된  미니 프로그램  및 모든 관련 파일(이하  게임 IP ) ) 모든 권리, 소유

권 및 권리(관련 지적 재산권 포함)는 회사 또는 승인된 당사자에게 있습니다. 우리는 이 게임의

IP에 대한 어떠한 권리도 제공하지 않습니다. 당사가 서면으로 명시적으로 승인하지 않는 한, 귀

하는 이 게임 IP를 기반으로 저작물을 생성하거나 이 게임 IP를 수정, 배포 또는 배포할 수 없습

니다. 귀하가 이 조항의 요구 사항을 준수하지 않을 경우 당사는 이 게임 또는 서비스를 통해 생

성, 개작, 배포 또는 전송된 모든 저작물에 대한 모든 권리, 소유권 및 권리를 갖거나 무제한 라

이선스를 갖게 됩니다.

6. 플레이어가 만든 콘텐츠

1) 이용자는 당사에 콘텐츠를 제출할 수 있습니다. 이용자가 본 게임 또는 서비스를 통해 회사에

제출한 모든 콘텐츠(이하  플레이어 콘텐츠 라 함) 및 플레이어 콘텐츠에 대한 지적재산권은 생성

당시부터 회사에 귀속됩니다. 회사가 어떤 이유로든 위에 명시된 플레이어 콘텐츠를 소유하는 것

이 허용되지 않는 경우(예  이러한 권리에 영향을 미치는 특정 법률이 해당 지역에 있을 수 있음)

귀하는 모든 플레이어 콘텐츠를 제출하거나 승인하는 데 동의합니다. 귀하가 플레이어와 함께 제

출한 콘텐츠에 대한 모든 지적 재산권은 법적으로 회사에 이전 및 이전됩니다. 귀하의 플레이어



콘텐츠가 법적으로 회사에 양도될 수 없는 경우 귀하는 회사가 플레이어 콘텐츠를 전 세계적으로

직간접적으로 사용하도록 허용하는 데 동의합니다(수정, 각색, 사용, 복사, 라이선스, 출판, 방송,

공연, 판매 , 번역, 파생물 생성 및 상업적 목적 또는 기타 목적으로 플레이어 콘텐츠 배포) 귀하

에게 비용을 지불하거나 귀하를 작성자로 취급하지 않습니다. 귀하는 또한 다음 주장에 관한 권

리를 포기해야 합니다. 회사가 플레이어 콘텐츠를 사용하는 것은 인격권, 개인정보 보호권, 퍼블

리시티권, 소유권 또는 기타 권리를 포함하되 이에 국한되지 않는 귀하의 권리를 침해하고,하거나

다음으로 간주되는 것으로 간주됩니다. 포함된 자료 또는 아이디어의 작성자의 모든 권리입니다.

회사는 이 게임 및 서비스의 소유권 및 지적 재산권을 소유합니다.

  모든 플레이어 콘텐츠는 올바른 저작권 및 상표를 인식하고 표시해야 합니다. 적절한 라이선스

나 동의 없이 제3자의 지적 재산권을 사용하는 것은 허용되지 않습니다.

 모든 플레이어의 콘텐츠에는 다른 소스 및,또는 광고가 포함(또는 링크)되어서는 안 되며 해당

콘텐츠의 적합성은 회사에서 결정합니다.

  회사는 플레이어 콘텐츠에 대한 모니터링이나 관리를 약속하지 않습니다. 그러나 경우에 따라

회사는 서비스를 통해 전송되거나 서비스에 표시되는 모든(전체 또는 일부) 플레이어 콘텐츠를 모

니터링, 필터링, 편집, 차단 또는 삭제할 필요가 있습니다. 본 조항의 위반으로 인해 피해가 발생

할 수 있으며, 또는 당사는 법률에 따라 조치를 취해야 합니다.

회사에서 영감을 받아 플레이어 콘텐츠를 제작하는 것은 귀하가 이 약관과 회사의 개인정보 보호

정책에 동의함을 나타냅니다. 또한 귀하는 플레이어 콘텐츠와 관련된 모든 법적 청구 또는 수수

료로부터 회사를 구하는 데 동의합니다.

이 게임은 대한민국의 저작권법, 국제 저작권 조약 및 협약, 대한민국 민법 및 관습법 상표법 및

기타 관련법의 보호를 받습니다. 모든 권리는 전 세계적으로 보유됩니다. 본 게임에는 회사가 타

인의 허가를 받은 일부 자료가 포함되어 있으며, 본 조항을 위반하는 경우 회사 및 권한을 부여

받은 당사자가 그들의 권리를 보호합니다.



2) 회사는 본 게임과 관련된 모든 콘텐츠에 대한 소유권, 라이선스 권리 및 기타 모든 권리를 보

유합니다. 귀하는 게임 내 데이터(소품, 게임 화폐 등) 또는 게임 내 이와 유사한 콘텐츠를 사용할

수 있는 권한이 제한되지만 본 약관에 따라 획득한 권리만 보유합니다. 그러나 귀하는 귀하가

보유한 게임 내 데이터의 저작권 및 기타 권리를 소유하지 않습니다. 이 게임 외부에서 가상 자

산을 양도, 판매, 제공하거나 거래를 시도할 수 없습니다. 회사에서 서면으로 승인하지 않는 한

이러한 행위는 허용되지 않습니다.

7. 무료 면책 조항

회사는 아래 제9조(책임의 한계)에 명시된 경우를 제외하고 다음 사항에 대해 책임을 지지 않습

니다.

(a) 사용자 오류로 인한 본 서비스, 본 게임 및 서비스 사용의 중단 또는 계정 해지

(b) 전기통신서비스 제공자가 전기통신서비스를 중단하거나 제공할 수 없는 행위

(c) 회사의 고의 또는 중대한 과실이 없는 한 보수, 교체, 정기점검, 공사 등 서비스 장애의 불가

피한 사유

(d) 사용자 장비로 인한 문제 또는 네트워크 환경과 관련된 문제;

(e) 이용자 또는 제3자가 본 서비스 또는 회사의 공식 웹사이트에 게시하거나 유포하는 정보, 데

이터, 사실, 신뢰성, 정확성 등

(f) 이 서비스를 사용할 때 다른 사용자 및,또는 제3자와의 상호 작용. (저희는 재량에 따라 사용

자 간의 갈등을 중재하려고 시도할 수 있지만, 우리는 그러한 갈등에 개입하거나 어떤 식으로든

그러한 갈등에 대해 책임을 질 의무가 없습니다.)

(g) 제3자에게 속한 모든 책임(회사에서 지시하거나 통제하지 않는 한)



(h) 사용자가 게임 내 아이템에서 기대한 결과를 얻지 못한 경우, 회사는 이 서비스의 선택 또는

사용으로 인해 발생한 손실에 대해 책임을 지지 않습니다.

(i) 사용자 게임의 자산 손실(예  게임 내 통화 또는 게임 내 아이템), 또는

(k) 회사는 관련 법령 및,또는 정부 정책에 따라 이용자의 본 서비스 이용을 제한합니다.

8. 추가 면책 조항

회사는 아래 제9조(책임의 한계)에 명시된 경우를 제외하고 귀하의 본 게임 및 서비스 이용에 대

해 어떠한 약속도 하지 않습니다. 이 게임 및 서비스는 법률이 허용하는 최대한의 범위에서  있는

그대로  및  있는 그대로 에 따라 어떠한 종류의 보증(상품성, 비침해 또는 특정 목적에 대한 적

용 가능성에 대한 묵시적 보증 포함) 없이 제공됩니다. 이 게임과 서비스의 사용은 귀하의 책임입

니다.

특히 회사는 귀하가 이 게임, 서비스 및 계정을 사용할 때 지속적이고 오류가 없고 안전하거나

바이러스가 없는 경험을 즐길 것이라고 약속하지 않습니다.

위의 보증 제한 사항은 일부 관할 지역에서는 허용되지 않으므로 이러한 제한 사항이 귀하의 상

황에 적용되지 않을 수 있습니다.

9. 책임 및 보상의 제한

회사는 본 조항의 위반으로 인해 발생한 손해 또는 손실을 포함하여 귀하가 이 게임 또는 서비스

를 사용할 때 귀하와 당사가 합리적으로 예측할 수 없는 손해 또는 손실에 대해 책임을 지지 않

습니다.

시스템 장애, 유지 보수 또는 수리가 발생하거나 당사가 합리적으로 통제할 수 없는 사유로 인해

이 서비스는 통지 없이 일시적으로 중단될 수 있습니다. 본 약관에 달리 명시되지 않는 한, 당사

는 이 서비스의 전체 또는 일부를 사용할 수 없거나 중단, 수정 또는 변경되는 경우 귀하 또는

다른 사람에 대해 책임을 지지 않습니다.



회사는 다음 사항에 대해 책임을 지지 않습니다.

(a) 귀하가 소비자로서 본 약관에 서명하지 않았을 때 귀하가 입은 모든 손해 또는 손실

(b) 불가항력 사건과 관련되거나 이에 의해 야기된 게임, 서비스 또는 모든 콘텐츠에 대한 액세스

실패, 정지 및,또는 종료. 이 조항에서  불가항력  이벤트에는 파업, 사업 중단 또는 기타 노동 충

돌, 핵 사고 또는 자연 재해, 전쟁 또는 테러 활동, 폭동, 시민 소요, 방해 공작, 법률 또는 정부

명령 준수가 포함되지만 이에 국한되지 않습니다. , 규칙 및 규정 또는 지침, 공장 또는 기계 사고

또는 고장, 화재, 홍수, 폭풍 또는 공급업체 위반 및 기타 모든 조치, 사건, 당사의 합리적인 통제

를 벗어난 과실 또는 사고, 및,,또는

(c) 이 조항에 규정된 것 이외의 제3자가 귀하에 대해 제기한 모든 클레임.

이 절에 없음

(a) 소비자로서의 법적 권리(관련 법률 및 규정에 따라 귀하에게 적용되는 범위 내에서 합리적인

서비스 표준을 제안하거나 제공받을 권리 포함)를 제한하거나,

(b) 당사의 과실 또는 사기로 인한 사망 또는 부상에 대한 당사의 책임을 제한합니다.

귀하는 귀하의 행동 또는 부작위(이 게임 또는 서비스의 사용 또는 오용 및 본 약관 조항의 위반

포함)와 관련된 모든 청구, 소송, 손해, 손실, 책임 및 책임을 직간접적으로 야기할 것에 동의합니

다. 비용(합리적인 법률 및 변호사 비용 포함)(법적 용어로 이는 일반적으로 보상을 의미함) 회사,

파트너, 계열사, 계약자, 라이선스 제공자, 감독자, 이사, 직원을 보호하고 회사를 보호하기 위한

보호를 제공합니다. 위에 언급된 손해에 대하여. 회사는 선수 보상을 수락하는 모든 문제를 독점

적으로 방어하고 통제할 수 있는 권리를 보유합니다.

10. 기간 및 종료



이 조항은 귀하 또는 회사가 이 조항을 종료할 때까지 유효합니다. 회사와 이용자는 어떠한 사유

로든 사전 통지 없이 본 약관을 해지할 수 있습니다. 회사는 귀하의 계정을 언제든지 해지 또는

삭제할 수 있으며, 이 경우 해당 계정 해지의 효력은 즉시 발생합니다. 귀하는 게임을 사용하지

않음으로써 본 약관을 해지할 수 있으며, 약관 해지 후 즉시 게임 사용을 중지하고 게임 소프트

웨어를 삭제해야 합니다. 법이 허용하는 한도 내에서 회사는 (자발적이든 비자발적이든) 본 해지

로 인해 손실된 게임 내 화폐 또는 게임 내 아이템 또는 아이템에 대해 보상할 의무가 없습니다.

이 조항, 이 회사는 어떠한 이유로든 환불에 대해 책임을 지지 않습니다. 귀하는 귀하의 계정 등

록 시 제공한 부정확한 정보로 인해 발생할 수 있는 모든 문제에 대해 전적인 책임을 지며 귀하

가 제공한 정보가 정확하지 않거나 현재 상황에 맞지 않을 경우 회사가 귀하의 계정을 해지할 수

있는 권리를 보유한다는 데 동의합니다. . 관련 법률에 따라 귀하는 구매한 디지털 콘텐츠와 관련

된 취소 권한이 제한될 수 있습니다.

제2조(개정, 업데이트 및 수리), 제3조(사용금지), 제5조(독점), 제6조(플레이어 생성 콘텐츠), 제7조

(면책조항), 제8조(추가면책조항) 선언), 제9조(제한) 제10조(기간 및 해지), 제12조(항소처리 및 분

쟁해결), 제13조(손해배상의 미비), 제14조(준거법 및 분쟁), 제15조(집단소송 면제) , 제17조(환불

정책), 제18조(기타 정책) 및 제19조(기타 규정)는 본 조항이 종료된 후에도 유효합니다.

11. 약관의 양도

이 게임의 양도는 본 약관의 규정에 따라 수행될 수 있습니다.

12. 000 불만 및 분쟁 해결

) 회사는 이용자가 불편을 겪을 때 의견이나 불만을 표명할 수 있도록 회사의 웹사이트를 통하여

알려야 합니다. 회사는 이러한 이용자들의 의견 및 불만을 처리하는 전문기관의 역할을 합니다.

이는 이 프로세스 외부에서 감독 기관에 법적 청구 또는 불만을 제기할 수 있는 귀하의 권리를

배제하지 않습니다.

b) 귀하와 당사 사이에 분쟁이 있는 경우 당사의 목표는 귀하에게 분쟁을 신속하게 해결할 수 있

는 중립적이고 경제적인 방법을 제공하는 것입니다. 따라서 법으로 금지되지 않고 법으로 금지된

범위 내에서 이 게임 또는 서비스를 사용하는 것은 청구 금액이 US 10,000달러 또는 이에 상응하는

가치 미만인 경우 귀하와 회사가 회사와 회사 사이를 이전하는 데 동의함을 의미합니다. 양 당사

자가 선택한 중재자는 사례별로 중재를 사용하기로 동의했습니다. 사례별로 중재를 사용한다는

것은 귀하가 중재를 결정할 수 있는 판사나 배심원의 권리를 갖지 않으며 포기하게 되며 집단 소



송, 결합 소송 또는 대리 소송을 시작할 수 없음을 의미합니다. 귀하와 당사가 법원에서 다른 방

식으로 향유하는 기타 권리(발견권 및 항소권 포함)는 행사할 수 없거나 중재에서 더 제한될 것입

니다. 당사자들이 중재인에 대해 합의하기 전에 그러한 모든 분쟁은 당시 유효한 중재 규칙에 따

라 구속력 있는 중재를 위해 선택된 중재인에게 제출되어야 합니다. 회사와 이용자 간에 분쟁이

있는 경우, 회사는 이용제한 등 이용자에 대한 조치를 성실히 설명하고, 중재판정 결과에 따라야

합니다.

c) 회사는 회사의 권리를 행사할지 여부와 범위를 스스로 결정할 수 있으며 이 조항에 설명된 조

치를 취할 수 있지만 그렇게 할 의무는 없습니다.

13. 불충분한 손해

회사가 향유할 수 있는 다른 권리 또는 구제책에 영향을 미치지 않으면서, 귀하는 손해에 의한

보상만으로는 귀하가 이 조항을 위반하여 발생한 손실을 보상하기에 충분하지 않음을 인정하고

동의합니다. 돌이킬 수 없는 손실을 입습니다. 따라서 귀하는 해당 법률에서 제공하는 기타 구제

책 외에도 회사가 금지 명령, 집행 또는 기타 공평한 구제책을 받을 권리가 있다는 데 동의합니

다. 의심을 피하기 위해 회사는 모기지, 기타 보증 또는 손실 증명 없이 금지 명령, 집행 또는 기

타 공평한 구제책을 받을 자격이 있어야 합니다.

14. 파이프 관할권 및 법적 분쟁

귀하와 당사 사이에 분쟁이 있는 경우 당사의 목표는 귀하에게 분쟁을 신속하게 해결할 수 있는

중립적이고 경제적인 방법을 제공하는 것입니다. 이 조항은 대한민국 법률에 의해 해석되고 규율

됩니다. 이 조항과 관련된 모든 소송은 민사소송법 등 관계법령에 의거하여 대한민국 법원을 관

할합니다. 대한민국 밖에서 이 게임을 사용하는 경우 다른 법률이 적용될 수 있습니다. 이 경우

해당 지역 법률은 해당 관할권에서 요구하는 범위 내에서만 본 약관에 영향을 미치며 본 약관은

해당 약관을 가능한 한 유효하게 만드는 방식으로 해석되어야 합니다. 현지 법률이 적용되는 범

위 내에서 현지 법률을 준수해야 합니다.

15. 법적으로 신체 면역 설정

귀하는 이 게임이나 서비스 또는 본 약관과 관련된 집단 소송 또는 대행사 소송, 개인 변호사 일

반 소송 또는 집단 중재에 참여하지 않을 것에 동의합니다(이에 국한되지 않음). 또한, 귀하는 본

약관 당사자의 동의 없이 이 게임 또는 서비스 또는 본 약관과 관련된 소송 또는 중재를 다른 소

송 또는 중재와 다른 소송 또는 중재와 병합하려고 시도하지 않을 것에 동의합니다.



16. 버전 저작권 고지

당사 및,또는 당사 브랜드 웹사이트의 자료가 저작권법에 따라 귀하의 저작물을 침해한다고 생각

되는 경우, 귀하는 다음 침해 통지를 회사의 지정 대리인에게 제공할 수 있습니다. 또한 통지의

유효성을 확인하려면 다음 정보를 포함해야 합니다.

(a) 해당 저작물의 침해 여부를 판단하기에 충분한 상세 정보

(b) 귀하의 주소 및 이메일 주소를 포함한 귀하의 연락처 정보;

(c) 귀하가 분쟁 중인 저작물이 저작권 소유자, 그 대리인 또는 법률에 의해 승인되지 않았다고

진심으로 믿는다는 진술

(d) 통지서에 제공된 정보가 위증 처벌법에 따라 정확하고 귀하가 침해된 것으로 의심되는 저작

물의 독점권 소유자를 대리할 권한이 있음을 나타내는 진술, 그리고

(e) 귀하의 서명 또는 전자 서명

회사 지정 대리인의 연락처는 다음과 같습니다.

000 받는

사람



이메일

17. 환불 정책

일반적으로 모든 유료 콘텐츠의 판매는 변경이 불가능하므로 법률에서 요구하는 법적 보증이나



환불을 허용하는 타사 플랫폼의 환불 정책을 제외하고는 환불이 허용되지 않습니다. 해지가 이러

한 조건의 위반으로 인한 경우에는 환불을 받을 수 없습니다.

18. 기타 정책

) 회사는 이용자의 권익을 보호하고 게임의 질서를 유지하기 위해 개인정보취급방침 및 기타 정

책을 적용하여 본 항에서 다루지 않은 구체적인 사항을 다룰 수 있습니다.

b) 이 서비스 약관에 동의한다는 것은 행동 강령에 명시된 약관에 구속된다는 데 동의한다는 의

미입니다.

c)  행동 강령 을 위반하면 이 라이선스가 종료됩니다.

19. 기타 규정

어떤 이유로든 이 조항의 조항을 시행할 수 없는 경우 해당 조항은 시행 가능하도록 필요한 범위

내에서만 수정되어야 하며 이 조항의 나머지 조항은 여전히 완전히 유효합니다. 본 약관 또는 이

에 포함된 라이선스에 대해 질문이 있는 경우, 

 주소  000로 회사에 문의할 수 있습니다.

플레이어의 편의를 위해 이 서비스 약관은 다른 언어로 번역되었습니다.

지속적으로 게임 운영정책을 어길 경우 신규 캐릭터 생성 및 게임 아이디, 캐릭터, 접속 IP 이용 제한을 받을 수 있습니다.

동일한 IP 내에서 동일한 사유로 게임 내 악영향을 끼친 점이 확인되는 경우, IP에 접속한 캐릭터가 일괄 이용 제한될 수 있습니다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>