<?xml version=1.0 encoding=UTF-8 standalone=yes?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
4. 신탁계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
034_신탁계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000신탁계약서 



제1조(계약의 목적) 이 계약은 고객 (이하  위탁자 라 한다)과 000 (이하  수탁자 라 한다)간에 00000 

신탁계약(이하  이 신탁계약 이라 한다)을 체결하여 위탁자의 의사를 보다 적극적으로 반영해 신탁재산의 관리, 처분, 

운용, 개발 등을 통한 신탁재산에 관한 급부를 위탁자가 정한 수익자에게 지급함으로써 안정적으로 재산을 승계하  

는 것을 목적으로 한다. 

 

제2조(용어의 정의) 이 신탁계약에서 사용하는 용어의 뜻은 다음과 같다. 

1. 위탁자라 함은 신탁을 설정하는 자를 말한다. 

2. 수탁자라 함은 신탁 목적에 따라 위탁자로부터 신탁재산을 인수하는 자를 말한다. 

3. 수익자라 함은 신탁재산의 수익권을 취득하여 행사하는 자를 말한다. 

4. 원수익자라 함은 위탁자가 사망하기 전까지 신탁재산의 수익권을 갖는 수익자를  말한다. 그러나, 별도의 약정 

이 있는 경우를 제외하고는 이 신탁계약에서 위탁자를 원수익자로 본다. 

5.  연속수익자 라 함은 수익자의 사망에 의하여 차례로 신탁재산의 수익권을 취득하도록 지정 받은 자를 말한다. 

그러나, 별도의 약정이 있는 경우를 제외하고는 원수익자가 사망할 때까지 이 신탁계약의 수익권을 취득하지 

못한다. 

6.  유언집행자 라 함은 유언의 내용을 실현하기 위하여 그 유언의 집행업무의 권한을 가지는 자를 말한다. 

7.  사망통보인 이라 함은 (별지2)의  사망통보인 확약서 를 제출한 자로서 수익자의 사망사실 등을 수탁자에게 

통보하는 자를 말한다. 

 

제3조(신탁재산) 

① 이 신탁계약에서 신탁재산의 구체적인 내용과 신탁금액은 (별지1) 00000신탁계약 세부내역 (이하  신탁계약 

세부내역 이라 한다)에서 정한 바에 따른다. 

② 위탁자는 제4조에서 정한 신탁계약기간 내에서 수탁자와 협의하여 신탁재산을 추가로 신탁할 수 있다. 



제4조(신탁기간) 이 신탁계약의 신탁기간은 ‘신탁계약 세부내역’에서 정한 바에 따르며, 위탁자와 수탁자의 협의에 

의해 단축 또는 연장 할 수 있다. 



제5조(신탁계약 체결 및 실효의 우선순위) 

① 위탁자와 수탁자는 신탁재산별 00000신탁계약서(이하  00000신탁계약 이라 한다)를 체결한다. 이 경우 수 

탁자는 위탁자에게 개별재산신탁계약서를 교부하고 신탁관계법규에서 정한 내용 및 운용자산의 위험고지 등 중 

요한 내용을 설명하여야 한다. 

② 이 신탁계약과 제1항의 00000신탁계약의 내용이 상이한 경우 이 신탁계약의 내용이 우선한다. 



제6조(신탁관리인 지정) 

① 위탁자는 수익자가 미성년자, 한정치산자 또는 금치산자이거나 그 밖의 사유로 수탁자에 대한 감독을 적절히 할  

수 없는 경우 신탁관리인을 선임할 수 있다. 

② 위탁자가 신탁관리인을 선임하고자 하는 경우 신탁관리인의 권한과 임무의 범위 및 보수지급에 관한 사항 등은 

수탁자와 협의하여 정한다. 

 

제7조(유언서 보관 및 유언집행서비스 등) 위탁자는 이 신탁계약과 별도로 유언서 보관 및 유언집행서비스 제공을 

수탁자에게 의뢰할 수 있다. 

 

제8조(사망통보인 지정 및 변경 등) 

① 위탁자는 사망통보인을 지정 또는 변경하고자 하는  경우 (별지2)  사망통보인  확약서  또는 (별지3)  사망통보  

인 (지정,정보) 변경 의뢰서 를 수탁자에게 제출하여야 한다. 

② 위탁자는 제1항에서 정한 사망통보인이 사망한 경우에는 그 사실을 수탁자에게 지체 없이 통보하여야 한다. 

③ 제1항에서 정한 사망통보인 이외에도 제3자가 수익자의 사망사실을 입증할 수 있는 서류를 수탁자에게 제출     

할 수 있다. 이 경우 수탁자는 사망통보인  또는 수익자의 상속인 중 1인에게 수익자의 사망사실을 확인하여    

야 한다. 

④ 수탁자는 위탁자의 제1항 내지 제3항에 따른 통보의 지연 및 허위·부실 통보로 발생한 재산상 불이익에 대하여 

수탁자의 책임 있는 사유가 없는 한 책임을 지지 아니한다. 

 

제9조(연속수익자 지정 및 변경 등) 

① 위탁자는 이 신탁계약의 연속수익자를  신탁계약 세부내역 에서 정한 바와 같이 정한다. 그러나, 동 차에 연속수 

익자를 복수로 지정하고자 하는 경우 그 다음 차수의 연속 수익자는 지정하지 아니한다. 

② 제1항 단서에 의한 복수의 연속수익자의 경우 신탁원본 및 신탁이익의 지급방법은 다음 각 호와 같다. 

1. 별도 약정이 있는 경우를 제외하고는 연속수익자에게 균등하게 지급 

2. 연속수익자가 사망한 경우 해당 연속수익자의 법정상속인에게 지급 

③ 제1항에서 정한 1차 연속수익자가 원수익자보다  먼저 사망하거나  수익권을  포기할 경우 2차 연속수익자가 1  

차 연속수익자의 지위를 갖기로 한다. 

④ 제1항에서 정한 2차 연속수익자가 1차 연속수익자보다 먼저 사망하거나 수익권을 포기할 경우 3차 연속수익  

자가 2차 연속수익자의 지위를 갖기로 한다. 다음 차수의 연속수익자가 있을 경우 다음 차수에도 동일한 방 

법으로 적용된다. 

⑤ 제1항에서 정한 3차 연속수익자가 1차 연속수익자 또는 2차 연속수익자 보다 먼저 사망할 경우 위탁자는 제 

8항에 따라 새로운 연속수익자를  지정할 수 있으며 별도의  지정이 없으면 3차 연속수익자는 없는 것으로 본   

다. 다음 차수의 연속수익자가 있을 경우 다음 차수에도 동일한 방법으로 적용된다. 

⑥ 수익자, 원수익자 및 연속수익자가 전부 사망하여 신탁계약이 종료된 경우 최종 순서로 지정된 연속수익자의 

법정상속인에게 신탁원본 및 신탁이익을 지급하기로 한다. 

⑦ 제2항 내지 제6항에도 불구하고 별도의 약정이 있는 경우에는 그에 따른다. 

⑧ 위탁자는 제1항의 연속수익자를 새로 지정하거나 변경하고자 하는 경우에는 (별지4)  연속수익자(지정·정보) 변  

경 의뢰서 를 수탁자에게 제출하여야 한다. 이 권리는 위탁자에게 전속되어 상속되지 아니하고 위탁자의 법정 

대리인이나 상속인이 수익자를 새로 지정하거나 변경할 수 없다. 



제10조(수익권의 양도 및 질권 설정) 수익자는 수탁자의 승낙 없이 이 신탁계약의 수익권을 양도하거나 담보로 

제공할 수 없다. 

 

제11조(신탁재산에 속하는 금전의 운용) 이 신탁계약 내 신탁재산에 속하는 금전의 운용방법은 개별재산신탁계 

약에서 정한 바에 따른다.

 

제12조(운용내역통보) 

① 이 신탁계약 내 신탁재산의 운용내역통보는 개별재산신탁계약에서 정한 바에 따른다. 

② 제1항에도 불구하고 위탁자 또는 수익자가 신탁재산의 운용내역 및 평가가액을 조회하고자 하는 경우 수탁자    

는 그 내용을 지체 없이 제공하여야 한다. 

 

제13조(신탁원본과 이익의 보전) 수탁자는 신탁재산의 운용과 관련하여 신탁원본과 신탁이익의 보장 또는 손실     

을 보전하지 아니한다. 



제14조(손익의 귀속) 신탁재산 운용으로 발생되는 이익 및 손실은 수익자에게 전부 귀속된다. 



제15조(비용 등의 부담) 수탁자의 책임 있는 사유 없이 발생하는 신탁재산에 대한 조세 및 공과금과 이 신탁계  

약과 관련한 신탁사무 처리에 수반되어 발생하는 비용(각종 소송비용 포함)은 신탁재산에서  차감하거나 위탁자  

또는 수익자에게 따로 청구할 수 있다. 



제16조(신탁보수) 

① 이 신탁계약의 신탁보수는  신탁계약 세부내역 에 정한 바에 따른다. 단, 신탁재산별 신탁보수와 지급시기는 

개별재산신탁계약에서 정한 바에 따르기로 한다. 

② 수탁자는 신탁보수를 신탁재산에서 공제하여 충당하거나 상환 받을 수 있고, 신탁재산에서 충당하거나  상환  

받을 수 없는 경우 위탁자의 다른 재산에서 지급하여 줄 것을 청구할 수 있다. 

③ 제1항에도 불구하고 위탁자와 수탁자가 협의하여 신탁보수를 별도로 정할 수 있다. 



제17조(중도해지) 

① 제4조에서 정한 신탁기간이 끝나기 전이라도 위탁자는 수탁자에게 신탁계약의 해지를 신청할 수 있으며, 수 

탁자는 특별한 사유가 없는 한 이에 응하여야 한다. 신탁재산을 처분하기 곤란하여 신탁원본 및 신탁이익의 

상환이 정상적으로 이루어지지 않거나 신탁재산의 만기가 다 되지 아니한 경우 등 특별한 사유가 있는 때에      

는 신탁재산을 처분하여 현금화가 가능할 때까지 중도해지가 불가능할 수 있으며, 중도해지가 가능하더라도 

가격조건이 불리하게 되어 수익률이 하락할 수 있다. 

② 제1항의 개별재산신탁계약의 중도해지에 관한 사항은 개별재산신탁계약에서 정한 바에 따른다. 그러나 이 신탁 

계약의 중도해지수수료 등 중도해지에 관한 사항은 위탁자와 수탁자가 협의하여 별도로 정할 수 있다. 

③ 위탁자가 사망한 이후 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 발생한 경우 이 신탁계약에서 정한 개별재 

산신탁계약의 전부 또는 일부가 종료될 수 있다. 이 경우 신탁원본 또는 신탁이익은 수익자 또는 신탁재산의 

권리자에게 지급한다. 

1. 수익자가 신탁재산에 의하지 않으면 기초생계, 6개월 이상의 중병 치료, 학업 등 해결할 수 없는 급박한 상 

황이 발생한 경우 

2. 유류분반환청구에 의해 신탁재산으로 유류분을 지급하는 경우 

3. 신탁관계법규에 의하여 신탁재산에 강제집행 등을 하는 경우 

4. 그 밖에 위탁자가 별도로 정한 경우 

④ 수탁자는 제3항의 경우 해당 수익자 또는 신탁재산의 권리자에게 증빙서류를 서면으로 제출 받아야 한다. 그러나  

제출한 증빙서류를 판단함에 있어 수탁자의 책임 있는 사유가 없는 한 수탁자는 책임을 부담하지 아니한다. 



제18조(신탁의 종료 및 최종계산) 

① 이 신탁계약은 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우 종료된다. 

1. 제4조에서 정한 신탁계약기간이 만료된 경우 

2. 이 신탁계약에서 정한 수익자, 원수익자 및 연속수익자가 모두 사망한 경우 

3. 이 신탁계약과 관련된 수익권 전부가 소멸한 경우 

4. 제2호 및 제3호 이외 신탁의 목적을 달성하였거나 달성할 수 없게 된 경우 

5. 그 밖에 신탁관계법규에서 정한 신탁의 종료사유에 해당하는 경우 

② 이 신탁계약이 종료된 경우 수탁자는  최종계산서를 작성하여 수익자의 승인을 받아 신탁재산을 교부한다. 그러나  

신탁재산 중 환가 및 회수가 곤란한 부득이한 사정이 발생한 경우 신탁재산을 운용현상 그대로 교부할 수 

있다. 

③ 최종계산서에 대하여 수익자가 승인을 하지 아니한 경우 수탁자는 수익자에게 최종계산의 승인을 요구하고, 

수익자는 계산승인의 요구를 받은 때로부터 1개월 이내에 승인여부를 수탁자에게 통보하여야 한다. 

④ 수탁자는 제3항의 계산승인을 요구하는 경우  수익자는 최종계산에 대하여 이의가 있는 경우 계산 승인을 요 

구받은 때로부터 1개월 이내에 이의를 제기할 수 있으며, 그 기간 내에 이의를 제기하지 않으면 수익자가 최 

종계산을 승인한 것으로 본다 라는 취지의 내용을 수익자에게 고지하여야 한다. 

⑤ 수익자가 수탁자로부터 제3항의 계산승인을 요구받은 때로부터 1개월 내에 이의를 제기하지 아니하는 경우 

제2항의 계산을 승인한 것으로 본다. 

 
제19조 （처분대금 납부기한） 
① 신탁부동산 처분대금의 납부기한은 원칙적으로 매매계약을 체결한 날로부터 100일 이내로 한다.
② 수탁자는 3회 이상 공매를 하여도 신탁부동산이 처분되지 아니할 경우 우선수익자의 요청에 의하여 처분조건을 변경하거나 처분대금의 납부기한을 연장하여 분할 납부하게 할 수 있다


제20조(신고사항) 위탁자 또는 수익자는 다음 각 호의 사유가 발생한 경우에는 지체 없이 수탁자에게 그 사실을  

서면 또는 팩스, 이메일 등에 의하여 신고하여야 한다. 

1. 신탁증서(또는 통장),거래인감 등을 분실,도난,훼손하였거나 변경하고자 할 때 

2. 위탁자, 수익자, 이 신탁계약에서 정한 대리인, 그 밖의 신탁관계인의 사망 또는 주소, 연락처, 성명, 행위능    

력 등의 변경 및 신고인감의 변경 



제21조(인감신고) 

① 위탁자, 수익자, 신탁관리인, 그 밖에 이 신탁계약의 이해관계자는 거래인감을 미리 신고하여야 한다. 

② 이 신탁계약과 관련된 서류에 날인한 인영을 신고한 인감과 육안으로 주의깊게 비교,대조하여 틀림없다고 여  

기고 본인확인절차를 실시하여 신탁재산의 교부 및 그 밖의 신탁사무를 처리한 경우 인감의 위조,변조 또는   

도용 등의 사유가 있더라도 이로 인하여 발생한 불이익에 대해서는 수탁자는 책임 있는 사유가 없는 한 책임을  

지지 아니한다. 

 

제22조(신탁계약의 변경) 

① 수탁자는 이 신탁계약을 변경할 수 있으며, 이를 변경하고자 하는 경우 그 변경내용을 변경되는 약관의 시행     

일 1개월 전에 위탁자가  확인할 수 있도록 회사의 영업점에 마련해 두거나  인터넷 홈페이지, 온라인 거래를  

위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체를 통하여 게시한다. 그러나 자본시장법 등 관계법령 또는 

거래소  업무규정의 제·개정에 따른 제도변경 등으로 약관이 변경되는 경우로서 본문에 따라  안내하기가 어려  

운 급박하고 부득이한 사정이 있는 경우에는 변경내용을 앞의 문장과 같은 방법으로 개정 약관의 시행일 전      

에 게시한다. 

② 제1항의 변경내용이 위탁자에게 불리한 경우 수탁자는 이를 서면 등 위탁자와 사전에 협의한 방법으로 변경 

예정일 1개월 전까지 통보하여야  한다. 그러나 위탁자에게 변경 전 내용이 그대로 적용되는 경우 또는 위탁자    

가 변경내용에 대한 통보를 받지 아니하겠다는 의사를 명시적으로 표시한 경우에는 통보하지 않을 수 있다. 

③ 수탁자는 제2항의 통보를 할 경우  위탁자는 계약의 변경에 동의하지 아니한 경우 계약을 해지할 수 있으며, 

통보를 받은 날로부터 변경예정일 전의 영업일까지 계약해지의 의사표시를 하지 아니한 경우에는 변경에 동  

의한 것으로 본다 라는 취지의 내용을 통보하여야 한다. 

④ 위탁자가 제3항의 통보를 받은 날로부터 변경예정일 전의 영업일까지 계약해지의 의사를 표시하지 아니하는 

경우에는 변경에 동의한 것으로 본다. 

⑤ 수탁자는 본 계약을 수탁자의 영업점에 위탁자가 확인할 수 있도록 마련해 두거나 게시하여 위탁자가 요구할 

경우 이를 교부하여야 하며, 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통 

신매체에 게시하여 위탁자가 본 계약을 확인하고 다운로드(화면출력 포함)받을 수 있도록 하여야 한다. 



제23조(소송수행) 

① 신탁재산에 관한 소송이 제기되었거나 제기할 필요가 있는 경우 수탁자는 위탁자와 수익자에게 이를 통보하     

고 위탁자 및 수익자와 협의하여 응소 또는 제소에 필요한 조치를 취할 수 있다. 

② 제1항에 따라 수탁자가 부담하는 소송대리인의 보수 및 소송과 관련된 비용(소송결과에 따른 판결금액 및 이     

에 대한 지연이자 등 포함)은 제15조 에 따라 처리한다. 

③ 제1항에 따라 수탁자가 소송 등 업무를 수행한 경우에는 소송대리인 선임 사실 및 판결이 선고되거나 결정이 

내려진 사실을 그 선임이 이루어진 날 또는 수탁자가 판결에 관하여 통보 받은 날로부터 지체 없이 위탁자        

및 수익자에게 등기우편으로 통보하며, 이 경우 소송과 관련된  비용 및 해당 판결에 따라 수탁자가 지급의무    

를 부담하게 된 금액도 함께 통보하여야 한다. 

 

제24조(관할법원) 이 신탁계약에 관하여 분쟁이 발생하는 경우에는 관할법원은  민사소송법 에서 정하는 바에 

따른다. 



제25조(관계법규 등 준용) 

① 이 신탁계약에서 정하지 아니한 사항은 별도의 약정이 없는 한 신탁법 등 관계법규에서 정하는 바에 따르며 

관계법규등에도 정함이 없는 경우에는 일반적인 상관례에 따른다. 

② 이 신탁계약의 내용 중 전자금융거래와 관련한 부분은  전자금융거래이용에 관한 기본약관  등 전자금융거래 

관련약관 및 전자금융거래법 등 전자금융거래관련법령을 우선 적용한다. 

 

제26조(신탁계약과 신탁특약의 관계) 위탁자와 수탁자는 관계법규에 위반하지 않는 범위내에서 특약을 정할 수 

있으며, 신탁특약의 내용은 이 신탁계약의 내용을 우선한다. 

 

제27조(계약서 보관) 이 신탁계약을 증명하기 위하여 신탁계약서는 3부를 작성하여 위탁자, 수탁자가 각각 1부      

씩 보관하며, 1부는 신탁등기에 사용한다. 






		]]>
		</cn>
	</file>
</root>