<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
26.게임		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
035_게임.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 유료서비스 이용 약관
제 1장. 총칙

제 1조 목적

이 약관은  000 서비스 이용약관  제 26 조(유료서비스)와 관련된 부속

약관으로서, 주식회사 000(이하  회사 라 합니다.)가 제공하는

유무선 인터넷 서비스(웹, 모바일 웹,앱 서비스를 포함합니다.) 000 및 관련 

제반 서비스의  유료서비스 를 이용함에 있어  회사 와  이용자 간 제반 법률관계

및 기타 관련 사항을 규정함을 목적으로 합니다.

제 2조 용어의 정의

1. 본 약관에서 사용되는 용어의 정의는 다음과 같습니다.

1)  충전 이라 함은  이용자 가 서비스의 구매 또는 이용을 위하여  회사 가

제공하는 각종 지불수단을 통하여 현금으로 지급 후 000 캐시 를 획득하는

행위를 의미하며, 현금 1원당 000 캐시  비율은 각 서비스에서 별도

안내합니다.

2)  결제 라 함은  이용자 가 특정  유료서비스 를 이용하기 위하여 각종

지불수단을 통하여  회사 가 정한 일정 금액을  회사 에 지불하는 것을

의미합니다.

3)  In-App 결제 라 함은  회사 가 서비스하는  애플리케이션  게임 내에서

다양한 아이템, 기능, 게임머니 등을 구매하기 위한 결제행위를 말합니다.

4)  구매 라 함은  회사 가  유료서비스 에 대한 이용 승낙 및  유료서비스

제공이 가능할 수 있도록  이용자 가 이용하고자 하는  유료서비스 를 선택하여

해당  유료서비스 의 가액과 동일한 000 캐시 의 차감을 청구하거나

지불수단을 통한 결제를 함으로써 그 대가를 지급하는 행위를 의미합니다.

5)  서드파티 라 함은 독립된 제 3의 회사로써,  회사 에서 제공하는

콘텐츠를 개발,판매하는 사업자를 의미합니다. 

2. 이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 제 1항에서 정하는 것을 제외하고는

000 서비스 이용약관  및 서비스 별 안내에서 정하는 바에 의합니다.

제 3조 약관의 효력,변경 등



1. 이 약관은  유료서비스  또는 000 캐 를 이용하기를 희망하는  이용자 가

동의함으로써 효력이 발생하며,  이용자 가 이 약관에 대하여  동의하  버튼을

클릭한 경우, 이 약관의 내용을 충분히 이해하고 그 적용에 동의한 것으로

봅니다.

2.  회사 는 관련 법령을 위배하지 않는 범위에서 이 약관을 개정할 수

있습니다.  회사 가 약관을 개정하는 경우에는 적용일자 및 변경사유를 명시하여

그 적용일자 7일 전부터  홈페이지 에 공지합니다. 다만,  이용자 에게 불리한

약관의 변경의 경우에는 그 개정 내용을 고객이 알기 쉽게 표시하여 그 적용일자

30일 전  홈페이지 에 온라인으로 공시하거나  이용자 가 서비스가입 시 등록한

E-Mail 로 전송하는 방법으로  이용자 에게 고지합니다. 변경된 유료 서비스

이용약관은 공시하거나 고지한 시행일로부터 효력이 발생합니다.

3.  회사 는 이 약관을  이용자 가 그 전부를 인쇄할 수 있고 확인할 수 있도록

필요한 기술적 조치를 취합니다.

4. 이 약관은  이용자 가 이 약관에 동의한 날로부터  회원탈퇴  시까지 적용하는

것을 원칙으로 합니다. 단, 이 약관의 일부 조항은  이용자 가 탈퇴 후에도

유효하게 적용될 수 있습니다.

5. 이  유료서비스 약관의 제반 규정은,  000 서비스 이용약관 의 관련 규정에

우선 적용되며, 000 서비스 이용약관 과 이 약관의 정의, 내용 등이 서로

상충되는 경우 이 약관의 관련 규정이 우선합니다. 이 약관에 명시되지 아니한

사항에 대하여는 000 서비스 이용약관  및 관련 법령에 따릅니다.

6.  회사  또는 제 3자로부터 적립 받는 행위, 사이트에 연결(링크)된 유료 콘텐츠

제공업체 및  회사 와 계약을 통하여 입점한 제휴서비스는  회사 의  유료서비스 

이용행위로 보지 않으며, 본 약관을 적용하지 아니합니다.

제 2장. 유료서비스 이용 계약

제 4조 유료서비스 이용계약의 성립 및 승낙의 제한

1.  유료서비스  및 000 캐시 에 대한 이용계약은 이 약관에 동의한다는

의사표시(동의함을 선택)와 함께 이용 신청을 하고  회사 가 이를 승낙함으로써

비로소 성립합니다.

2.  이용자 는 유료서비스 이용계약을 체결하기 전에 해당  유료서비스 에 대하여

이 약관에서  회사 가 명시, 고지하는 사항을 숙지하고, 착오 없이 정확히 거래할

수 있도록 하여야 합니다.



3.  회사 와  이용자 간 유료서비스 이용계약은  회사 의 승낙이  이용자 에게

도달한 시점( 유료서비스 의 구매,결제완료 등 의 표시가  이용자 에게 절차상

표시된 시점)에 성립합니다.

4.  이용자 는  유료서비스  이용 신청을 위한 제반 사항을 기재할 경우

 이용자 의 현재의 사실과 일치하는 정보를 기재하여야 하며,  이용자 가

이용하고자 하는  유료서비스 의 결제방법의 선택 및 선택한 결제방법에 필요한

결제정보를 정확히  회사 에 제공하여야 하며, 해당 사항이 변경될 경우 지체

없이  회사 가 정한 절차에 따라 변경사항을 고지, 반영하여야 합니다.

5.  회사 는 다음의 각 항에 해당하는 이용 신청에 대해서는 승인을 하지 않거나,

추후 해당 승인을 취소할 수 있습니다.

1) 실명이 아닌 경우

2) 타인의 명의를 이용 또는 도용하여 신청하는 경우

3) 필수적 기재사항을 누락 또는 오기했거나 필수적 절차가 미비한 경우

4) 이용 요금을 납부하지 않거나 납부자를 확인할 수 없는 경우

5) 19 세 미만의 미성년자가 법정대리인의 동의 없이 신청한 경우

6) 명의자의 동의나 승낙 없이 결제 수단을 무단 도용하여 이용요금을

결제한 경우

7) 그 밖에  이용자 의 귀책사유로 승인이 불가능하다고 판단되는 경우

6.  회사 는 다음의 각 항에 해당하는 경우에는 이용신청에 대한 승인 제한

사유가 해소될 때까지 승인을 제한할 수 있습니다.

1) 서비스 설비가 부족하여 만족스러운 서비스를 제공할 수 없다고 판단될

경우

2) 서비스 상의 장애가 발생한 경우

7.  회원 은  회사 로부터 패키지 게임 판매 허가를 받은  서드파티 를 통해

패키지 게임을 구매할 수도 있으며, 이 경우  이용자 는  회사 가 아닌

 서드파티 로부터 직접 구매한 것이 되어,  이용자 와  서드파티  간의 거래 또는

분쟁 등에 대하여는  서드파티 의 약관 및 정책이 적용되며,  회사 는  이용자 와

 서드파티  간의 거래 또는 분쟁에 개입하지 않으며 어떠한 책임도 부담하지

않습니다.

제 5조 결제수단 및 충전 등



1.  이용자 가  유료서비스 의 결제를 위하여 이용할 수 있는 지불수단은 다음 각

호와 같습니다.

1) 제휴된 신용카드

2) 제휴된 통신사 청구서 통합 결제

3) 제휴된 사이버머니

4) 제휴된 상품권

5) 제휴된 온라인계좌이체

6) 000 캐시

7) 000 서비스 할인 쿠폰

8) 기타  회사 가 제 3자와 제휴계약 등을 체결하여  이용자 에게 결제 가능

여부 및 그 방법을 안내하게 되는 결제 수단에 의한 대금 지급

2. 결제를 통해  이용자 는 아래와 같은 행위를 할 수 있습니다.

1) 000 캐시  충전

2)  유료서비스 의 가입 및 구입

3) 온라인게임의 별도캐시 충전

4) 모바일게임의 별도캐시 충전

5) 선물하기 이용

3.  회사 는 000 캐시  또는  유료서비스 를 이용하는  이용자 의 거래금액에

대하여 내부정책 및 외부 결제업체(은행사, 카드사 등), 기타 관련 법령의 변경에

따라  이용자  당 월 누적 결제액, 충전한도, 구매한도 등의 거래한도를 정할 수

있으며,  이용자 는 회사 가 정한 거래한도를 초과하는 범위의  유료서비스 를

이용하고자 할 경우 거래한도의 초과로 인하여  유료서비스 의 추가 이용이

불가능할 수 있습니다.

4. 제 3 항의 사정이 발생하게 될 경우,  회사 는  이용자 가 결제 시 해당

결제창에서 결제 가능 여부를 확인할 수 있도록  이용자 에게 안내합니다.

5.  이용자 가 단말기의 비밀번호 설정 기능 등을 이용하지 않거나 부주의하게

노출하여 발생하는 제 3자의 결제에 대하여는  회사 가 어떠한 책임도 부담하지

않습니다.

6. 만 19 세 미만의 미성년자가 신용카드, 휴대폰 결제, 실시간 계좌이체,

가상계좌 결제수단을 이용하여 000 캐시 를 충전할 경우 법정대리인의 동의를

받아야 하며,  회사 는  회사 의 정책 및 관련 법령에 따라 미성년자의 월 결제

가능액에 한도를 둘 수 있습니다.



7. 제 6 항의 미성년자 결제에 대한 동의를 위해 법정대리인은  회사 가 제공하는

인증 수단을 통해 미성년자 결제에 동의할 수 있으며, 법정대리인의 동의가

완료된 이후  회사 는 법정대리인에게 이메일을 통해 결제 동의사실 및 그

내역에 대해 고지합니다.

8. 제 7 항의 미성년자 결제에 대한 동의 유효기간에 대해 미성년자의

법정대리인은 회사의 안내에 따라 1개월, 3 개월, 6 개월, 1 년, 3 년, 5 년 중

하나의 유효기간을 선택할 수 있으며, 회사는 법정대리인이 선택한 동의

유효기간 만료시점으로부터 30일 전에 법정대리인에게 이메일을 통해 통지하여

동의 연장 여부를 확인하고, 이에 대해 법정대리인의 동의 철회 요구 등이 없을

경우 동의 유효기간은 동일한 조건으로 자동 연장됩니다. 단, 법정대리인이 동의

유효기간으로 1개월을 선택한 경우, 회사는 법정대리인에게 그 동의 유효기간

만료시점 7일 전에 고지합니다.

9. 본 조 제 6항, 제 7항에도 불구하고  회사 가 제공하는  서비스 중

모바일게임의 경우 유료콘텐츠 구매자가 미성년자인지 여부는  In-App 결제 가

진행된 단말기 또는 신용카드 등 결제수단의 명의자를 기준으로 판단됩니다

10. 미성년자인  이용자 가 법정대리인의 동의를 받지 않고 요금결제 등 의무

부당행위를 한 경우, 미성년자인  이용자  또는 그 미성년자의 법정대리인은

관련법령에 따라 해당 계약을 취소할 수 있습니다. 단, 미성년자의 요금결제가

법정대리인으로부터 처분을 허락 받은 재산의 범위 내인 경우 또는 미성년자의

사술을 통한 부당 행위 시에는 제외됩니다.

11. 미성년자가 이동통신사에서 제공하는 청소년 요금제 등에 가입한 경우, 해당

단말기에서의 모바일게임 요금결제는 법정대리인의 동의가 있는 것으로

간주됩니다.

12.  회원 은 언제든지  회사 가 제공하는  서비스 의 계정관리 페이지에서

 회원 의 청구 계정 및 결제 방법 정보를 변경 또는 편집할 수 있습니다.

제 6조 000 캐시

1. 000 캐시 는  유료서비스 를 위한 지불수단으로 사용이 가능하며,

 이용자 는 이 약관 제 5조(결제수단 등)에서 정하는 결제수단을 선택하여

000 캐시 를 충전할 수 있습니다.  유료서비스  지불에 있어 해외에서는

 회사 가 서비스하는 국가에 한하여  회사 가 내부적으로 정한 해당 국가의 통화

비율을 사용합니다. 단, 서비스하는 국가가 아닐 경우  회사 가 내부적으로 정한



USD 통화의 비율을 사용합니다. (000 캐시와 통화의 비율은  회사  내부적으로

갱신,변경이 가능하며 고지는 제 3조에 의거합니다.

2. 000 캐시 는 신규 결제를 통하여 선물이 가능합니다.  이용자 가 보유하고

있는 000 캐시 로 선물을 할 수 없습니다. 또한 가입 IP 국가 기준 동일한

국가의  이용자 에게 000 캐시  선물이 가능합니다.

3.  회사 는  이용자 의 000 캐시 에 대한 금융이자 지급 의무가 없습니다.

4.  이용자 는 000 캐시 를 타인에게 양도하거나 타인으로부터 양도 받을 수

없습니다.

제 7조 000 캐시의 소멸

1. 000 캐시 는 최종 이용일로부터 5년이 경과하면 자동 소멸 됩니다. 단

프로모션, 이벤트 등을 통해 무상으로 지급받은  무료 캐시 는 원칙적으로

90일이 경과하면 자동 소멸되며,  회사 의 정책에 따라 그 유효기간을 특정하여

별도로 정할 수 있습니다.

2.  이용자 가 유료로 구매한 000 캐시 와  무료 캐시  및 무료

사이버포인트를 함께 보유하고 있는 경우에는 유료 000 캐시 가 우선 순위로

차감되며 그 이후  무료 캐시  및 무료 사이버포인트가 차감됩니다.

제 8조 000 캐시 이용의 제한

1.  이용자 가 다음 각 호에 해당하는 경우에는  회사 는 기간을 두어  이용자 의

000 캐시  이용을 제한할 수 있습니다.

1) 000 캐시 의 안정적 운영을 방해할 목적으로 다량의 정보를 전송하는

경우

2) 다른  이용자 의  아이디(ID)  또는 비밀번호를 부정하게 사용한 경우

3) 금융실명거래 및 비밀보장에 관한 법률 등 금융거래 관련 법령을

준수하지 않은 경우

4) 000 캐시  서비스를 이용하여 범죄행위를 하거나 범죄행위를

교사,방조한 경우 

2. 진실한 정보를 입력하지 않음으로 인하여 발생한  이용자 의 000 캐시 

이용,관리상의 문제에 대하여  회사 는 어떠한 책임도 부담하지 아니하며, 진실한 



정보를 입력하지 아니하거나 부정한 정보를 입력한  이용자 는  000 캐시

서비스 이용에 제한을 받을 수 있습니다.

3.  회사 는 000 캐시 와 관련한 시스템 기타 관련 설비의 여유가 없는 경우

또는  회사 의 000 캐시 와 관련한 기술상의 지장이 있는 경우에는

 이용자 에게 이 약관 제 3조(약관의 효력,변경 등)의 방법으로 통지 후, 그러한

사유가 해소될 때까지 000 캐시  이용을 제한할 수 있습니다.

제 3장. 유료서비스 이용

제 9조 유료서비스와 유료이용자

1.  회사 가  이용자 의  유료서비스  이용신청을 승낙한 때(신규 및 일부

서비스의 경우, 이용 신청 접수 후 사전 공지한 지정된 일자)로부터

 유료서비스 는 개시되며,  회사 의 기술적 사유 등 기타 사정에 의하여 서비스를

개시할 수 없는 경우에는 제 3조(약관의 효력,변경 등)의 방법에 따라

 이용자 에게 사전 공지합니다.

2.  회사 는  이용자 의 이용신청이 있게 되는 경우, 그 사실을 통지하며,  회사 의

통지를 받은  이용자 는 의사표시의 불일치 등이 있는 경우 불일치 사실을 정정

또는 수정을 요청하여야 하며,  회사 는  이용자 의 요청에 따라 처리하여야

합니다. 다만, 이미 대금을 지불한 경우에는 청약 철회 등에 관한 제 12 조(청약

철회 및 서비스 이용계약의 해제 ,해지)의 규정에 따릅니다.

3.  회사 는 다음 각 호와 같은  유료서비스 를 제공하며,  회사 의 사정, 기타

제반 여건에 따라 서비스 내용을 추가하거나 변경할 수 있습니다.

1)  유료서비스 의 내용,속성에 따른 분류

① 패키지게임   회원 이 선택한  패키지 게임 ( 패키지 게임 DLC  포함)

서비스를 유료,부분 유료로 이용가능

② 온라인게임   회원 이 선택한 온라인게임 서비스를 유료,부분 유료로

이용가능(000 서비스 내 결제를 이용하는 온라인게임 캐시 혹은 아이템도

포함)

③ 모바일게임   이용자 가 선택한 모바일게임 서비스를 유료,부분

유료로 이용가능(000 서비스 내 결제를 이용하는 모바일게임 캐시 혹은

아이템도 포함)

2) 게임 선물하기   이용자 의 비용 부담으로 위 1), 2), 3)의 상품을

제 3자에게 제공하는 서비스 유료서비스 의 이용기간 여부에 따른 분류



① 단건 상품  구매 후 이용 가능 기간이 제한 없는(즉, 해당 서비스

종료 시까지 사용 가능한) 상품

② 정액 상품  정해진 기간 동안 정해진 내용의 무제한 서비스를

이용가능하며, 이용 가능 기간이 만료되는 경우,  유료서비스 의 이용(다운로드,

접속)이 종료되는 상품

③ 정량 상품  일자에 관계없이 구매한 이용권의 기간만큼 서비스를

이용가능하며, 이용가능 기간이 만료되는 경우  유료서비스 의 이용(다운로드,

접속)이 종료되는 상품

④ 조건부 유료  특정 시간 혹은 스테이지까지는 무료이며 이후

시간,스테이지 구매를 통한 게임 이용이 가능한 상품

4. 모바일게임의 경우,  이용자 는  서비스 를 사용하고 있는 단말기의 종류에

따른 각  오픈마켓사업자 의 결제 운영정책에 따라 In-App 결제를 통해

유료콘텐츠를 구매할 수 있습니다. (단, 해당 결제 정책의 차이로 인해 결제금액의

차이가 발생할 수 있습니다.) 또한 유료콘텐츠의 구매 대금은  오픈마켓사업자 와

연계된 이동통신사나  플랫폼사업자  등이 정하는 방법 및 정책에 따라 부과되며,

납부방식 역시 해당 사업자의 정책을 따릅니다.

5.  회사 는 게임과 게임을 묶은 결합 상품 혹은 서비스, 게임 외의 기타

콘텐츠나 부가서비스가 함께 제공되는 결합 상품 혹은 서비스, 다른  회사 와의

계약을 통한 제휴 상품 혹은 서비스 등을 제공할 수 있습니다.

6.  회사 와 게임의 권리를 보유하고 있는 개인, 단체, 법인( 권리자 등 ) 간의

계약의 체결 여부 및 개별 계약의 내용,  권리자 등 의 사후 요청에 따라 개별

 유료서비스  또는 게임의 이용이 제한되거나 서비스 가능 지역, 게임파일의 속성

등 내용이 사전 또는 사후 변경될 수 있습니다.  회사 는  권리자 등 의 요청이

있게 되는 경우, 해당 요청에 따라  유료서비스 를 지원하는 기기의 종류,

 이용자  별 이용 가능 기기 대 수 등을 변경할 수 있습니다.

제 10조 유료 서비스의 분류

1. 패키지 게임

1)  패키지 게임 은  회원 이 000 서비스 사이트에서 결제 완료 후 게임

플레이가 가능한 시점부터 무제한(즉, 해당 서비스 종료 시까지 사용 가능) 또는

약정 기간,횟수 만큼 게임을 이용할 수 있습니다.



2)  패키지 게임 의 구매형태는 단건 구매와 기간만료형 이용권(정액,정량),

조건부 유료 구매, 예약 구매가 있습니다.

3) 일부  패키지 게임 은 예정된 출시일 이전에 예약 구매할 수 있으며, 구매

의사가 변경될 경우 출시일 전까지 취소할 수 있습니다.

4)  패키지 게임 은 게임 사이트 혹은 게임 접속 후 게임캐시,게임 아이템

구매가 포함 될 수 있습니다.

5)  패키지 게임 의 종류 및 결제수단, 이용기간, 이용가능 기기와 그 대수 등

조건에 대한 상세사항은 상품 구매 페이지, 결제 페이지 등에 게시, 안내합니다.

2. 온라인 게임

1) 온라인 게임은 기본적으로 무료 서비스이나, 특정 서비스는  이용자 가

000 서비스 사이트에서 결제 완료 시부터 약정 기간만큼 게임을 이용할 수

있습니다.

2) 온라인게임의 구매형태는 기간 만료형 이용권(정액,정량)구매가 있습니다.

3) 온라인게임은 게임 사이트 및 게임 접속 후 게임캐시,게임 아이템 구매가

포함 될 수 있습니다.

4) 온라인게임의 종류 및 결제수단, 이용기간 등 조건에 대한 상세사항은

상품 구매 페이지, 결제 페이지 등에 게시, 안내합니다.

3. 모바일 게임

1) 모바일 게임은 기본적으로 무료 서비스이나, 특정 서비스는  이용자 가

 오픈마켓사업자 에서 결제 완료 시부터 무제한(즉, 해당 서비스 종료 시까지

사용 가능) 이용할 수 있습니다.

2) 모바일 게임의 구매형태는 단건 구매가 있습니다.

3) 모바일 게임은 게임 접속 후 게임캐시,게임 아이템 구매가 포함 될 수

있습니다.

4) 모바일 게임의 종류 및 결제수단, 이용기간 등 조건에 대한 상세사항은

상품 구매 페이지, 결제 페이지 등에 게시, 안내합니다.

제 11조 DRM 적용 파일의 속성 등

1. DRM이 적용된 파일의 다운로드 및 실행은 DRM을 지원하는 기기에서만

가능하며, 구매한  유료서비스 의 종류에 따라 상품 이용 기간 중에는 재(반복)

다운로드를 하거나 이미 다운로드 받은 파일에 대한 이용기간을 연장할 수

있습니다.  이용자 는 DRM이 적용된 파일을 다운로드 받거나 실행할 수 있는



 유료서비스 를 결제하기 이전에 자신이 이용할 디바이스가 DRM을 지원하는지

여부를 확인하여야 하며,  이용자 는 제 12 조(청약 철회 및 서비스 이용계약의

해제,해지)에 의하여 해당  유료서비스 를 해지하는 경우를 제외하고 해당 

디바이스가 DRM을 지원하지 아니한다는 이유로 환불을 요청할 수 없습니다.

2. DRM 적용 파일의 다운로드 및 실행은 DRM에 포함되지 않은 권역,지역, 실행

불가능 지역 등에는 제한되며  이용자 는 제 12 조(청약 철회 및 서비스

이용계약의 해제,해지)에 의하여 해당  유료서비스 를 해지하는 경우를 

제외하고 그와 같은 사유로 환불을 요청할 수 없습니다.

제 4장. 유료서비스의 청약 철회, 환불 등

제 12 조 청약 철회 및 서비스 이용계약의 해제,해지 

1. 이 약관에 따라 본조 제 2항을 제외한  유료서비스 를 구매한  이용자 는 해당

 유료서비스 를 전혀 사용하지 아니하였을 경우에 한하여 결제일과  유료서비스 

이용가능일 중 나중에 도래하는 날로부터 7일 이내에  회사 에 또는

 오픈마켓사업자 (단, 모바일게임의 경우에 한함)를 대상으로 결제 취소(청약

철회)를 요청할 수 있습니다. 결제 취소(청약 철회)는 제 9조(유료서비스와

유료이용자) 제 3항 제 1호의 유료상품,서비스 중 제 1목, 제 2목, 제 3 목에

한하여 가능합니다. 단,  이용자 는 해당  유료서비스 의 내용이 표시,광고 내용과 

다르거나 계약 내용과 다르게 이행된 경우에는 해당 콘텐츠를 공급받은 날로부터

3개월 내지, 그 사실을 안 날 또는 알 수 있었던 날로부터 30일 이내에

청약철회 등을 할 수 있습니다.

2.  유료서비스  중  패키지 게임  또는  패키지 게임 DLC 를 구매한 이용자 중

다음 각호에 해당하는 경우 결제 취소(청약철회)를 할 수 있습니다.

1)  패키지 게임 의 구매일과  패키지 게임 의 이용가능일로부터 14 일

이내이며, 누적 플레이 시간이 2시간 이내인 경우

2)  패키지 게임 DLC 의 구매일과  패키지 게임 DLC 의 이용가능일로부터

14일 이내이며, 구매한  패키지 게임 DLC 를 설치 또는 실행하지 않은 경우

3.  이용자 가 제 1항, 제 2항의 청약 철회가 가능한  유료서비스 에 대하여 청약

철회 가능한 기간을 경과하여 청약 철회를 신청하거나, 관계 법령에서 정한 청약

철회 제한 사유에 해당하는 콘텐츠의 경우에 해당하는 경우에는 청약 철회가

제한됩니다.



4.  회사 는  이용자 가  유료서비스 를 구매하기 전 이용 화면 등에 아래 각 호의

사항을  이용자 가 알 수 있도록 안내하며, 제 3항의 청약 철회가 제한되는

콘텐츠(선물하기)는 그 사실을  이용자 의 착오 구매를 방지하기 위하여 해당

콘텐츠에 대한 안내하여야 합니다.

1)  유료서비스 명 또는 게임 콘텐츠의 제목

2) 가격, 결제 방식, 청약 철회 및 해지 가능 여부, 환불 등 거래조건

3) DRM 적용되는  유료서비스 의 경우 DRM적용 여부, 이용 가능 기기 및

대수

5. 다음과 같은 경우  유료서비스 의 청약철회가 제한되며 회사는 청약철회가

제한되는  유료서비스 에 대해서 결제 전에 청약철회가 제한됨을 표시합니다.

1) 구매 후 즉시 사용이 시작되거나 적용되는  유료서비스 의 경우

2) 추가적인 혜택이 제공되는  유료서비스 에서 해당 추가 혜택이 사용된

경우

3) 묶음형으로 판매된  유료서비스 의 일부가 사용된 경우

4) 개봉행위를 사용으로 볼 수 있거나 개봉 시 효용이 결정되는 확률형

아이템의 경우

5) 특정 기간 또는 횟수 등으로 분할 제공하는 형식의 아이템의 일부 또는

전부를 사용하거나 만료된 경우

6)  패키지 게임 이나  패키지 게임 DLC 를 구매한 이용자 중 본 조 제 2항

각 호에 해당되지 아니한 경우

6. 청약 철회는  이용자 가 고객센터 1 1 문의, 전화, 전자우편 등의 방법으로 할

수 있으며,  회사 에 의사를 표시하여  회사 에 도달될 때 그 효력이 발생하고,

 회사 는  이용자 의 의사표시를 수령한 후 지체 없이 이러한 사실을

 이용자 에게 회신합니다. 000 서비스 사이트 내 구매내역에서  이용자 가

청약철회 여부를 확인 할 수 있습니다.

7.  회사 는  이용자 가 청약 철회 신청을 확인 후 3영업일 이내에 결제수단 별

사업자에게 대금의 청구 정지 내지 결제 취소를 요청하고,  이용자 가 결제한

동일 결제수단으로 환불함을 원칙으로 합니다. 단,  회사 가 사전에  이용자 에게

공지한 경우 및 아래의 각 경우와 같이 개별 결제 수단별 환불 방법, 환불 가능

기간 등이 차이가 있을 수 있습니다.

1) 청약철회 기간이 지나는 등 청약철회가 불가하나  회사 가 환불을

해주어야 하는 경우 해당 금액에 상응하는 000 캐시 로 환불



2) 신용카드 등 수납 확인이 필요한 결제수단의 경우에는 수납 확인일로부터

3영업일 이내

3) 가상계좌의 경우 청약철회 기간 내 신청시 현금 환불을 제공

4) 기타 결제수단 별 사업자가  회사 와의 약정을 통하여 사전에 대금 청구

정지 내지 결제 취소 가능 기한 등을 미리 정하여 둔 경우로 해당 기한을 지난

청약철회의 경우

5)  이용자 가  유료서비스  이용 결과, 얻은 이익이 있는 경우

6)  이용자 가 환불 처리에 필요한 정보 내지 자료를  회사 에 즉시 제공하지

않는 경우

7) 본 조 제 2항에 따라  패키지 게임  또는  패키지 게임 DLC 를 구매한

 이용자 에 대한 결제 취소(청약철회) 하는 경우 해당 금액에 상응하는

000 캐시 로 환불

8. 이 약관 제 9조(유료서비스와 유료이용자) 제 3항 제 1호의  유료서비스  제

1목, 제 2 목 중 기간제 서비스를 구매한  이용자 가 해당 서비스를 중도 해지한

경우,  회사 는  이용자 가 구매한 대금에서  이용자 가 실제 콘텐츠를 이용한

기간 등 서비스를 통하여 취득한 이익을 감안, 합리적인 범위 내에서  회사 가

적용하는 소정의 기준율을 적용하여 차감하고 000 캐시 로 환불합니다.

9.  회사 는 콘텐츠이용자보호지침 등에 따라,  회사 가 부담하였거나 부담할

부대비용, 수수료를 차감하여 환불할 수 있습니다.

10.  이용자 가 유료 상품 또는 서비스를 선물 받거나, 프로모션 등을 통해

무료,무상으로 취득하는 등  이용자 가 직접 비용을 지불하지 아니한 서비스에

대하여는  회사 는 청약철회 및 환불 의무를 부담하지 않습니다.

11.  이용자 가 이 약관에서 정하는  이용자 의 의무를 위반하였을 경우,  회사 는

계약을 해제, 해지하거나 서비스 이용 제한, 손해배상 청구 등의 조치를 취할 수

있으며, 계약 해지 후 환불하여야 할 금액이 있을 경우에는 일정한 범위 내에서

 이용자 가 부담할 금액을 공제하고 환불합니다. 이 경우  이용자 는 해당

 회사 의 조치에 대하여  회사 가 정한 절차에 따라 이의 신청을 할 수 있으며,

 회사 는 정당하다고 확인하는 경우 서비스 이용 재개 등을 할 수 있으며,

 이용자 가 자신의 고의, 과실 없었음을 입증한 경우  회사 는 서비스를 정지한

기간만큼 이용 기간을 연장합니다.

12.  회원탈퇴  시 000 캐시  잔액이 남아 있는 경우,  이용자 는 이를 환불

받거나 신청 전에 소진하여야 합니다.  회사 가 000 캐시  잔액 정보를



안내하고  이용자 에게 환불 의사 유무를 확인하였음에도 불구하고 환불 요청

없이 자진 탈퇴한 경우,  회사 는 해당 000 캐시 복구 등에 대한 일체의

책임을 부담하지 아니합니다.

13. 모바일 게임 서비스를 이용하는  이용자 가 미성년자일 경우 청약철회 시

회사의 필요에 따라 미성년자 및 법정대리인을 증명할 수 있는 서류를

제출하여야 합니다.

제 13조 과오금

1.  회사 는 유료 상품,서비스 결제와 관련하여 과오금이 발생한 경우 이용대금의

결제와 동일한 방법으로 과오금 전액을 환불합니다. 다만, 동일한 방법으로

환불이 불가능할 때는 000 캐시 로 환불하며 이를 사전에 고지합니다.

2. 회사 의 귀책사유로 과오금이 발생한 경우 과오금 전액을 환불합니다. 단,

 이용자 의 귀책사유로 과오금이 발생한 경우,  회사 가 과오금을 환불하는데

소요되는 비용은 합리적인 범위 내에서  이용자 가 부담하여야 하며,  회사 는

해당 비용을 차감 후 과오금을 환불할 수 있습니다.

3.  회사 는  이용자 가 요구하는 과오금에 대하여 환불을 거부할 경우, 정당하게

 유료서비스  요금이 부과되었음을 입증할 책임을 부담합니다.

4.  회사 는 과오금의 세부 환불절차 및 기타 사항에 대하여 다음과 같이 콘텐츠

이용자보호지침이 정하는 바에 따릅니다.

1)  회사 나  이용자 가 과오금의 발생사실을 안 때에는 전화, 전자우편 등

 회사 가 제시한 방법에 따라 상대방에게 통보

2)  회사 는  이용자 에게 환불에 필요한 정보를 요청( 이용자  성명,

결제증빙서류, 전화번호, 환불 요청 계좌 등)

3)  이용자 는 환불에 필요한 2.호의 정보를  회사 에 제공

4)  회사 는  이용자 의 정보 제공일로부터 7일 이내 환불 처리( 이용자 의

명시적 의사표시가 있는 경우 000 캐시 로 제공)

5. 본 조 제 1항 내지 제 4항에도 불구하고, 모바일 게임에 한하여

 애플리케이션 을 통한 결제는  오픈마켓사업자 가 제공하는 결제방식에

따릅니다. 따라서 결제 과정에서 과오금이 발생하는 경우 원칙적으로

 오픈마켓사업자 에게 환급을 요청하여야 합니다. 단,  오픈마켓사업자 의 정책,

시스템에 따라 가능한 경우  회사 가 오픈마켓사업자에게 필요한 환급절차의

이행을 요청할 수도 있습니다.



제 14조 환불

1.  000 캐시 는 원칙적으로 잔액의 전액 환불만 가능하며, 적립된

000 캐시 는  이용자 가 서비스의 중지(또는 계약의 해지)를 요청하거나

 이용자 의 귀책사유나 약관 위반으로 인하여 서비스 이용이 중지된 경우, 아래의

경우를 제외하고는 현금으로 환불을 받을 수 있습니다.

1) 다른 고객 또는 제 3자로부터 선물을 받아 적립된 경우

2) 이벤트 당첨 또는 참여를 통하여 적립되거나 게임을 진행하면서 획득한

경우( 무료캐시 )

3) 결제 도용 등과 같이 불법적인 수단으로 적립된 경우

4) 000 서비스 이용약관 이나 이 약관 개별 이용권 구매페이지 등에서

별도로 금지 사유로 규정하는 사항에 해당하는 경우

2.  이용자 가 000 캐시를 이용하여 구매한  유료서비스 의 중지(또는 계약의

해지)를 요청하는 경우에는 다음 규정에 따라 금액을 환불 받을 수 있습니다.

① 정량 상품  정량 상품 가액에서 이용요금(사용시간(단위 분) 분당

이용요금)을 공제한 후 환불

② 기간정량 상품 기간정량 상품 가액에서

이용요금 사용시간(단위 시간) 시간당 이용요금  또는  사용일수 곱하기 1 일 사용료 중

서비스 이용에 상응하는 금액 을 공제한 후 환불

③ 부가서비스  한번 구매하고 적용되면 그 효용이 모두 소진되는 상품의

특성상 부가서비스 적용전인 경우에 한하여 환불

④ 게임아이템  청약철회가 가능한 경우 전액 (청약철회가 제한되는 경우

환불이 제한됨)

3. 000 캐시  잔액의 환불을 요청하는 경우 잔액에 대한 수수료

10퍼센트(10,000 원 이하는 수수료 1,000 원)를 제한 현금으로 전액 환불 받을 수

있습니다. (단, 프로모션, 이벤트 등을 통해 무상으로 지급받은  무료캐시 는 현금

환불대상에서 제외됩니다.)

4. 본 조 제 1항 내지 제 3항에도 불구하고, 모바일 게임 서비스를 이용하는

 이용자 의 경우 환불은 서비스를 사용하고 있는 단말기의 운영체제 종류에 따라

각  오픈마켓사업자 의 환불 운영정책에 따라 진행됩니다. 모바일 게임 서비스를

이용하는  이용자 가  오픈마켓사업자 가 아닌  회사 를 상대로 청약철회 및 환불

등을 요구할 경우에는 회사는 이용자로부터 별도의 개인정보 취급 동의 과정을

거친 후 구매내역 확인에 필요한 정보를 고객으로부터 수령하고,  플랫폼사업자 



또는  오픈마켓사업자 를 통해 구매내역을 확인하는 절차를 거친 다음 청약철회

및 환불 절차가 진행됩니다.  회사 는 이 과정 중에서 이용자의 정당한 철회

사유를 확인하기 위해 필요 시  이용자 에게서 제공받은 정보를 통해

 이용자 에게 연락하여 정확한 사실 확인을 할 수 있으며, 추가적으로 증빙을

요구할 수 있습니다.

5.  회원탈퇴  시 000 캐시  잔액이 남아 있는 경우, 이를 환불 신청하거나

탈퇴 신청 전에 소진하여야 합니다.  회사 가  이용자 의 탈퇴 시 000 캐시

잔액 정보를 안내하고  이용자 에게 환불 의사 유무를 확인하였음에도 불구하고

 이용자 가 환불 요청 없이 자진 탈퇴한 경우,  회사는 해당  이용자 의

000 캐시 에 관한 정보를 삭제하며,  회사 는 이와 같은 삭제된

000 캐시 의 복구 등에 대한 일체의 책임을 부담하지 아니합니다.

6.  회원탈퇴 시 입점한 게임의 개별 캐시 잔액은 원칙적으로 환불신청이

불가합니다. 따라서, 입점한 게임의 개별 캐시 잔액에 대해 환불 의사가 있을

경우에는, 회원탈퇴 전 입점한 게임사에 요청할 수 있습니다.

7. 현행법령 및 중대한 약관 위반 등  이용자 의 귀책사유로 이용계약을 해지하는

경우 환불이 제한될 수 있습니다.

제 15조 유료서비스의 정지, 중단

1.  회사 는 원칙적으로 연중무휴 1일 24 시간  유료서비스 를 제공합니다.

2.  회사 는  이용자 에 대한 서비스 개선을 목적으로 하는 설비 점검 및 보수

시에는 000 캐시  및 유료 상품,서비스의 전부 또는 일부의 제공을 제한,

중지, 중단할 수 있습니다. 이 경우  회사 는 가능한 한 그 중단사유, 중단 기간

등을 이 약관 제 3조(약관의 효력,변경 등)의 방법을 통하여 사전에  이용자 에게

공지하며, 아래 각 호의 불가피한 경우에는 경위와 원인이 확인된 즉시 사후에

공지할 수 있습니다.

1)  이용자 , 기타 불특정 제 3자의 불법, 범죄행위로 인하여 기술적으로

정상적인 서비스의 제공이 어려운 경우

2) 시스템 또는 기타 서비스 설비의 장애, 유무선 Network 장애 또는

 유료서비스  이용의 폭주 등으로 정상적인 유료 상품,서비스 제공이 불가능할

경우

3) 기타 천재지변, 국가비상사태, 정전 등  회사 가 통제할 수 없는

불가항력적 사유로 인한 경우



3.  회사 는 제 2항의 각 호에 해당하는 사유가 아닌  회사 의 귀책사유로

서비스의 제공이 중단됨으로 인하여  이용자 가 입은 손해에 대하여 아래와 같이

콘텐츠 이용자보호지침에서 정하는 바에 따라 배상합니다. 다만, 천재지변 등

불가항력으로 인한 경우는 아래 이용중지 또는 장애발생 시간에 산입하지

아니합니다. 또한, 각 호를 적용함에 있어 사전고지는 상품,서비스 중지,

장애시점을 기준으로 24시간 이전에 고지된 것에 한합니다.

1) 기간제 상품의 경우

    사업자가 상품,서비스의 중지,장애에 대하여 사전고지 하지 않은 경우에 

있어서  이용자 의 피해구제 등은 다음 각호에 의합니다. 다만,  이용자 의 책임

있는 사유로 인하여 서비스가 중지되거나 장애가 발생한 경우 서비스

중지,장애시간에 포함하지 아니합니다. 

        ① 1 개월 동안의 서비스 중지,장애발생 누적시간이 72 시간을 초과한 

경우 계약해제 또는 해지 및 미이용기간을 포함한 잔여기간에 대한 이용료 환급

및 손해배상(단,  회사 가 고의 또는 중과실 없음을 입증한 경우 손해배상책임을

지지 않음)

② 사업자의 책임 있는 사유로 인한 서비스 중지 또는 장애의 경우

계약해제 또는 해지 및 서비스 중지,장애시간의 3 배를 무료로 연장 

③ 불가항력 또는 제 3자의 불법행위 등으로 인해 서비스의 중지 또는

장애가 발생한 경우  계약을 해제할 수는 없지만, 서비스의 중지 또는

장애시간만큼 무료로 이용기간을 연장

        ④ 사업자가 서비스의 중지,장애에 대하여 사전 고지한 경우에 있어서 

 이용자 의 피해구제 등은 다음 각호에 의합니다. 다만, 서비스 개선을 목적으로

한 설비 점검 및 보수 시 1 개월을 기준으로 최대 24 시간은 중지,장애 시간에 

포함하지 아니합니다.

            가) 1 개월을 기준으로 서비스 중지,장애시간이 10 시간을 초과하는 

경우  10 시간과 이를 초과한 시간의 2배의 시간만큼 이용기간을 무료로 연장

            나) 1 개월을 기준으로 서비스 중지,장애시간이 10 시간을 초과하지 

않은 경우   중지,장애 시간에 해당하는 시간을 무료로 연장 

2) 기간제 상품이 아닌 경우

상품,서비스 자체에 이용 장애를 유발하는 하자가 있는 경우  회사 는

완전한 콘텐츠를  이용자 에게 재공급해야 하며, 24 시간 이내에 완전한 콘텐츠를

공급하지 못하는 경우 이에 상응하는 000 캐시 를 지급합니다.



4.  회사 는 무료로 제공되는 상품,서비스의 일부 또는 전부를  회사 의 정책,

운영상의 사유로 수정, 중단, 변경할 수 있으며, 이에 대하여 관련 법령에 별도

규정이 있지 아니하는 한 별도의 보상을 하지 않습니다.

제 5장. 계약당사자의 의무, 손해배상 등

제 16조 이용자의 의무, 위반 시 회사의 조치

1.  이용자 는  회사 가 제공하는  유료서비스  및 000 캐시  이용 시

관계법령, 약관, 세부이용지침, 서비스 이용안내 및 사이트 내 공지한 주의사항,

 회사 가 서비스 이용과 관련하여  이용자 에게 통지하는 사항 등을 준수하여야

하며, 기타  회사  및 타인의 명예를 훼손하거나 000 캐시  및 서비스 운영

기타 업무수행에 지장을 초래하는 행위를 해서는 안됩니다.

2.  이용자 는  회사 가 사전에 허용한 경우를 제외하고는  유료서비스  및

000 캐시 를 영업활동 등 영리목적으로 이용하거나 이 약관에서 금지하는

행위를 하거나 허용하는 범위를 벗어난 이용행위를 하여서는 안됩니다.

3.  이용자 는  유료서비스  및 000 캐시  이용과정에서 위법행위 또는 선량한

풍속 기타 사회질서에 반하는 행위를 하여서는 아니 되며, 000 캐시 를

제 3자와 유상으로 거래하거나 현금으로 전환하는 행위를 하여서는 안됩니다.

4.  이용자 는  유료서비스 를 구매하여 다운로드 받은 게임 콘텐츠 등을 사적

이용 범위 내에서 사용하여야 하고 영리를 목적으로 하는 영업장, 매장 등에서

재생 등의 방법으로 사용할 수 없습니다. 또한 다운로드 받은 게임콘텐츠 등을

불법적으로 유포, 공유하여서는 아니 되며, 이를 위반하여 발생한 제반 문제에

대한 책임은  이용자 본인에게 있습니다.

(이 경우, 국내외 제 3자의 저작권 등을 침해하는 행위로서  회사 가 IP 접속

차단 등 기술적인 조치를 통하여 타인에 대한 권리 침해 방지 조치를

취하였음에도 불구하고  이용자 가 고의로 또는 회사 를 기망하는 수단과 방법을

통하여 000 서비스 사이트에 접속하는 등 제 3자의 저작권 등을 침해하는

행위를 포함합니다.)

5.  회사 는 제 1항 내지 제 4항의  이용자 의 위반 행위가 있는 경우 해당

 이용자 에 대하여 위반 사실을 고지하고 서비스 제공을 정지시킬 수 있고,

동일한 위반행위가 재발할 경우 서비스 이용계약을 해제 또는 해지할 수

있습니다. 본 항의  회사 의 의사표시는  이용자 에게 도달한 날로부터 효력이

발생합니다.  회사 의 해제,해지 및 이용 정지에 대하여  이용자 는  회사 가 정한



절차에 따라 이의신청할 수 있습니다. 이 경우  이용자 가 자신의 고의, 과실

없었음을 입증하거나  이용자 의 이의가 정당하다고  회사 가 인정하는 경우

 회사 는  계정(ID) 을 정지한 기간만큼 이용기간을 연장합니다.

6. 대한민국 민법에 의한 미성년 회원 이  유료서비스  내지 상품을 이용하고자

하는 경우, 법정대리인(부모님)의 동의를 얻거나 계약 체결 후 추인을 얻지

않으면 미성년자 본인 또는 법정대리인이 그 계약을 취소할 수 있습니다. 만

14 세 미만 아동이 서비스를 이용하기 위한 정보 제공 시에는 법정대리인의

동의를 받아야 합니다.

7. 청소년 유해 매체물을 이용하기 위해서는 만 19세 이상의 인증 회원 이어야

하며(단, 만 19 세에 도달하는 해의 1월 1일을 맞이한 자를 포함합니다), 정보

통신망 이용촉진 및 정보 보호 등에 관한 법률 및 청소년 보호법의 규정에 의한

인증수단을 통해 성인 인증을 받아야 합니다. 인증을 받지 않는 경우, 해당

서비스의 이용이 제한됩니다.

8.  회원 은  패키지 게임 을 선물할 경우 자신이 지정한 수령인에 대한 신원을

인지하고 있어야 하며, 그 수령인이 해당 콘텐츠의 이용등급 조건을 충족하여 그

콘텐츠를 선물 받기에 적절한 나이라는 사실을 보장할 책임을 집니다.

제 17조 손해배상

1.  회사 는 서비스의 결함에 의하여  회사 가 제공하는  유료서비스 의 내용인

콘텐츠가 손상, 훼손, 삭제되어 서비스 이용에 손해를 입은  이용자 에게 해당

콘텐츠의 복원 또는 000 캐시 의 적립 등으로 배상합니다.  이용자 에게

손해가 발생한 경우  회사 는  이용자 에게 실제 발생한 통상손해만을

배상합니다. 다만,  회사 의 고의 또는 중과실 없이  이용자 에게 발생한 일체의

손해에 대하여는 책임을 지지 아니합니다.  회사 는 이 약관에서 명시되지 아니한

 회사 의 귀책사유로 인하여  유료서비스 의 이용  이용자 에게 손해가 발생한

경우  회사 의 배상 책임과 관련하여  회사 는  콘텐츠 이용자 보호지침 의 관련

규정 및 기타 상관례를 따릅니다.

2. 고객이 이 약관의 이용 제한 관련 각 규정에 근거, 서비스의 이용이

제한되거나 이용계약이 해지된 경우, 고객이 보유한 모든 디지털콘텐츠의

사용권은 상실되며  회사 는 해당 디지털콘텐츠의 구매대금을 반환할 의무를

부담하지 아니합니다.



3.  이용자 가 이 약관상의 의무를 위반함으로 인하여  회사 에 손해가 발생한

경우 또는  이용자 가 000 캐시  또는  유료서비스 를 이용함에 있어  회사 에

손해를 입힌 경우,  이용자 는  회사 에 그 손해를 배상하여야 합니다.

제 18조 면책

1.  회사 는 다음 각 호의 사유로 인하여  이용자  또는 제 3자에게 발생한

손해에 대하여는 그 책임을 지지 아니합니다.

1) 천재지변 또는 이에 준하는 불가항력으로 인해 000 캐시  또는

 유료서비스 를 제공할 수 없는 경우

2)  이용자 가 자신의  아이디(ID)  또는 비밀번호 등의 관리를 소홀히 한

경우

3)  회사 의 관리영역이 아닌 공중통신선로의 장애로 서비스이용이 불가능한

경우

4) 기타  회사 의 귀책사유가 없는 통신서비스 등의 장애로 인한 경우

2.  회사 는  이용자 가 000 캐시 또는  유료서비스 를 이용하여 기대하는

수익을 얻지 못하거나 상실한 것, 서비스에 게시된 게시물에 대한 취사 선택

또는 이용으로 발생하는 손해 등에 대해서는  회사 의 고의 또는 중과실이 없는

한 책임을 지지 않습니다. 또한  이용자 가 사이트에 게재한 리뷰, 평점 등

게시물의 정확성 등 내용에 대하여는 책임을 지지 않습니다.

3.  회사 는  이용자  상호간 또는  이용자 와 제 3자 상호간에 000 캐시  또는

 유료서비스 와 관련하여 발생한 분쟁에 대하여 개입할 의무가 없으며, 이로

인하여 발생한 손해를 배상할 책임이 없습니다.


제19조 정보의 제공 및 광고의 게재    

1.  회사 는  이용자 가  서비스  이용 중 필요하다고 인정되는 다양한 정보를 서비스 내  공지사항  , 스마트스터디 서비스 화면, 스마트스터디 메시지, 전자우편 등의 방법으로  이용자 에게 제공할 수 있습니다. 다만,  이용자 는 관련법에 따른 거래 관련 정보 및 고객 문의 등에 대한 답변 등을 제외하고는 언제든지 위 정보 제공에 대해서 수신 거절을 할 수 있습니다. 
2.  회사 는  서비스 의 운영과 관련하여  스마트스터디  서비스 화면,  스마트스터디  메시지, 홈페이지 등에 광고를 게재할 수 있으며,  이용자 는 서비스 이용 시 노출되는 광고게재에 대하여 동의합니다.
3. 광고 서비스 제공 업체의 광고에  이용자 가 참여하거나 교신 또는 거래를 함으로써 발생하는 손실과 손해에 대해서  회사 는 어떠한 책임도 부담하지 않습니다.

제 20조 정책 외 사항

1. 본 약관에 명시되지 아니한 사항에 대해서는 000 서비스 이용약관  및

기타  회사 가 정하는 정책에 따릅니다.

2. 기타  회사 가 정하는 정책 또는 000 서비스 이용약관 에 명시되지 아니한

사항에 관하여는 관련 법령에 따릅니다.


제 21조 콘텐츠서비스

제3항 회사는 회원이 제3자로부터 선물 받은 콘텐츠나 회사로부터 무료로 제공받은 콘텐츠, 포인트로 구매한 콘텐츠 등은 서비스 사용 기간을 보증하지 않으며, 환불, 손해 배상 등의 책임을 지지 않습니다.



제 22조 관할 법원 및 준거법

본 유료서비스 이용약관은 대한민국 법률에 따라 규율되고 해석되며,  회사 와 

 이용자 간에 발생한 분쟁으로 소송이 제기되는 경우, 대한민국 법령에 정한 

절차에 따릅니다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>