<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
37. 온라인서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
036_온라인서비스.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000 이용약관 

 

00000은 싱가포르 관련 법률에 따라 싱가포르에 설립한 회사로 사용자에게 블록체인 관련

 서비스(이하  해당 서비스 나  서비스 라고 함)를 제공하는 사이트 

를 운영하고 있다. 본 약관 표현상의 편리를 위해 당

사와 해당 사이트는  우리  또는 다른 제 1인칭 호칭을 사용한다. 해당 사이트에 접속하는 

자연인 또는 기타 주체가 본 사이트의 사용자인 경우  귀하  또는 기타 제 2인칭을 사용한

다. 본 약관 표현상의 편리를 위해 우리와 귀하는  쌍방 이라고 하며, 우리 또는 귀하는  일

방 이라고 한다. 본 사이트의 모든 콘텐츠는 사용자를 위해 여러 언어 버전이 제공될 수 있

으며 충돌 또는 누락이 있을 경우 중국어 콘텐츠를 기준으로 한다. 



주의사항 

1. 암호화폐 자체는 어떠한 금융기관이나 회사 또는 본 사이트에서 발행하지 않는다. 

2. 암호화폐 시장은 새롭고, 확인받지 않으며, 성장하지 못할 수 있다. 

3. 암호화폐는 높은 리스크가 있다. 

4. 각국의 법률, 법규, 규범에 따른 문서의 작성 또는 개정으로 인해 암호화폐 거래는 언제

든 중단되거나 금지될 수 있다. 

암호화폐는 높은 위험성을 가지고 있으며 대부분의 사람들에게 적합하지 않다. 이 행위로 

가져올 수 있는 위험성을 이해하고 자기의 행동을 결정해야 한다. 또한 위에서 언급한 리

스크 외에도 예측하지 못한 리스크가 있을 수 있다. 자신의 상황 및 상기 각 리스크를 명확

한 판단력으로 평가해 결정하고 그로 인해 발생하는 모든 손해에 대해 책임을 져야 하며 

00000은 아무런 책임도 지지 않는다. 



알림: 

1. 본 사이트는 단지 암호화폐 정보 획득, 거래처 검색, 암호화폐 거래에 대한 협의 및 거래 

진행의 장소이며 귀하의 어떠한 거래에도 관여하지 않으므로 귀하는 해당 정보의 진실성, 

적법성 및 유효성을 신중하게 판단하고 결정하며 이로 인해 발생하는 책임과 손실을 스스

로 부담해야 한다. 

2. 본 사이트는 어떠한 투자 조언도 제공하지 않으므로 스스로 신중하게 판단하고 합리적

인 의사결정을 내려야 한다. 

3. 본 사이트는 귀하가 본 협의를 위반했다고 판단하거나 관할구역에 있는 법률에 따라 귀

하가 본 사이트에서 제공하는 서비스를 이용하는 행위가 불법이라고 판단되는 경우 제공

하는 서비스를 언제든지 일시 중지하거나 종료할 권리가 있다. 

4. 본 사이트의 유일한 공식 대외 정보 게시 플랫폼이다. 

5. 본 사이트를 이용한 자금세탁, 밀수, 상납 등 불법 거래를 일절 금지하며, 이를 발견하면 

계좌 동결이나 관련 권력기관에 통지하는 등 각종 수단을 동원할 수 있으며, 그에 따른 모

든 책임을 지지 않고 관련 인원에게 책임을 물을 권리를 가지고 있다. 

6. 본 사이트를 이용한 악의적인 시장조작, 부정거래 등 불법 거래를 일절 금지한다. 이런 

행위 발견 시 본 사이트는 모든 악의적인 가격 조작, 거래 시스템에 영향을 주는 등 부당한

 행위에 대해 경고, 거래 제한, 계좌 중지 등 예방 보호 조치를 취할 것이다. 이에 따른 모든

 책임을 지지 않으며, 관계자에게 책임을 물을 권리를 가진다. 



1. 총칙 

1.1  사용자 약관 (이하  본 약관  또는  본 조항 및 조건이라고 함 )은 본문,  프라이빗 정책 , 

 사용자 자금세탁 방지 조항  및 본 사이트가 이미 공표했거나 장래 발표할 것으로 예상되

는 각 규칙, 공지, 설명 등으로 구성된다. 

1.2 본 사이트에서 제공하는 각 서비스를 사용하기 전에 본 약관을 자세히 읽어야 하며, 이

해되지 않는 점이나 기타 필요한 사항이 있으면 전문 변호사와 상담을 권장한다. 만약 본 

협의 및 그에 대한 수정에 동의하지 않는다면 즉시 본 사이트에서 제공하는 서비스 사용

을 중단하거나 다시 본 사이트에 접속하지 않기 바란다. 본 사이트에 접속하고, 사이트 서

비스 사용 행위 또는 기타 유사한 행위는 본 약관 각 조항의 내용을 이해하고 이에 동의했

다는 것을 의미한다. 그 내용에는 본 사이트가 수시로 하는 모든 수정을 포함한다. 

1.3본 사이트의 요구에 따라 관련 정보를 작성하고 관련 절차를 거쳐 회원가입한 후 사용

자가 될 수 있다. 회원가입 진행 중  동의  버튼을 클릭하면 귀하가 전자서명 형태로 회사와

 합의했음을 나타낸다. 본 사이트를 이용할 때  동의  또는 이와 유사한 의미의 버튼을 클릭

하는 행위나 본 사이트가 허용하는 방식으로 실제로 사용하는 경우 귀하가 본 합의서에 

기재된 모든 조항을 완전히 알고 있음을 나타낸다. 자필 서명이 없는 것은 귀하에 대한 본 

약관의 법적 구속력에 영향을 미치지 않는다. 

1.4 본 사이트의 회원이 되면 사용자 계정 및 비밀번호를 얻게 되며, 사용자가 보관한다. 

사용자는 그 계정으로 이루어지는 모든 활동에 대해 법적 책임을 져야 한다. 

1.5 본 사이트에 회원가입한 사용자만 암호화폐 거래 플랫폼을 사용해 거래할 수 있으며 

기타 본 사이트에 규정된 서비스를 제공받을 수 있다. 

1.6 회원가입을 하고 본 사이트에서 제공하는 서비스 및 기능을 사용하는 행위는 다음 사

항을 열람하고 이해했다는 것으로 간주한다. 

1.6.1 본 약관의 모든 조항 및 조건에 대한 구속을 받는다. 

1.6.2 만 18세가 됐음을 확인하거나 다른 적용 가능한 법률에 따라 계약 체결할 수 있는 법

적 연령임을 보증해야 한다. 본 사이트에서의 회원가입, 판매 또는 구매, 정보 배포 등 본 

사이트의 서비스를 받는 행위는 관할권이 있는 주권 국가 또는 지역의 관련 법률 법규를 

따라야 한다. 또한 이러한 조항을 동의하고 거래를 진행하며 본 사이트를 사용하여 암호화

폐 거래할 수 있는 능력을 가지고 있음을 보증한다. 

1.6.3 거래에서 다루는 암호화폐가 모두 합법적으로 취득되고 소유된다는 것을 보증한다. 

1.6.4 귀하의 거래 또는 비거래 행위에 대해 모든 책임을 지며 수익이나 손실을 부담하는 

것에 동의한다. 

1.6.5 귀하는 회원가입 시 제공한 정보의 진실성과 정확성을 확인한다. 

1.6.6 귀하는 모든 관련 법률의 규정을 준수하는 것에 동의하며 세무목적에 관하여 거래이

익에 대한 보고를 포함한다. 

1.6.7 귀하는 본 사이트 또는 회사의 이익을 해치는 행위나 활동에 참여해서는 안 된다. 

1.6.8 본 약관은 우리와 귀하 사이에 이루어진 권리 의무 관계에 대한 구속일 뿐이며, 본 사

이트의 사용자 간이나 다른 사이트와 귀하 사이에 암호화폐 거래로 인한 법적관계 및 법

률분쟁에 연관되지 않는다. 



2 약관의 수정 

우리는 약관을 수정한 후 웹사이트에 공시하는 방식으로 공지하며 귀하에게 개별적으로 

통보하지 않는다. 변경된 약관은 첫 페이지에 변경 시점을 표시하고, 웹사이트에 게시하면

 즉시 효력을 발생한다. 본 약관의 갱신 시기와 갱신 내용에 유의하며, 해당 변경에 동의하

지 않을 경우 본 사이트의 서비스 이용을 즉시 중지해야 한다. 서비스를 계속 이용할 경우 

귀하는 수정된 약관에 동의한다는 것을 나타낸다. 

  

3. 회원가입 

3.1 자격 

확인 및 약속 : 회원가입 절차를 완료하거나 본 사이트가 허용한 다른 방식으로 본 사이트

에서 제공하는 서비스를 이용할 때, 귀하는 적용 가능한 법률에 따라 본 약관에 서명할 수 

있으며 본 사이트 서비스를 사용할 수 있는 자연인이어야 한다. 회원가입 동의 버튼을 클

릭하면 본 약관 내용에 동의한 것으로 간주한다. 귀하가 상기 주체 자격을 보유하지 않을 

경우 이로 인한 모든 결과를 부담해야 한다. 또한 당사는 귀하의 계정을 말소하거나 영구

적으로 동결하며 귀하에게 책임을 물을 권리를 갖는다. 

동시에 이 웹 사이트 서비스에 액세스하여 사용함으로써 귀하는 FATF (자금 세탁 방지 

금융 행동 태스크 포스) 목록 및  특별 지정 국가 로 지정된 OFAC (미국 재무부 해외 

자산 관리국) 목록에 포함되지 않음을 진술하고 보증합니다. 목록 및 모든 무역 또는 

경제 제재 목록 (예 : UN 안전 보장 이사회 제재 목록) 우리는 사업을 수행하기 위해 

시장과 관할권을 선택할 권리를 보유하며, 단독 재량으로 특정 국가에서이 서비스 

제공을 제한하거나 거부 할 수 있습니다. 

3.2 목적 

확인 및 약속 : 본 사이트에 회원가입을 하는 것은 법률 법규를 위반하거나 본 사이트의 암

호화폐 거래 질서를 파괴하기 위함이 아니다. 

3.3 절차 

3.3.1 사이트 회원가입 페이지의 요청에 따라 유효한 전자우편, 휴대폰 번호와 같은 정보 

제공에 동의한다. 귀하가 제공하거나 확인한 이메일, 휴대폰 번호 또는 본 사이트에서 허

용하는 다른 방식을 사용해 본 사이트에 로그인할 수 있다. 필요한 경우 귀하의 진실한 성

명, 신분증명서 등 법률 법규와 프라이버시 조항 및 자금세탁방지 규정에 따른 관련 정보

를 제공하고 회원가입 자료를 지속적으로 업데이트해 즉시성, 상세성, 정확성의 요구를 만

족하도록 해야 한다. 입력된 모든 자료는 회원가입 자료로 인용된다. 이와 같은 정보의 진

실성, 완전성 및 정확성에 대해 책임을 져야 하며, 그로 인해 발생하는 직간접적인 손실 및

 불리한 결과를 감수해야 한다. 

3.3.2 귀하의 소재 국가나 지역의 법률 법규, 규칙, 명령 등의 규정이 휴대폰 번호에 대한 

실명 을 요구한다면 회원가입 시 제공한 휴대폰 번호가 실명 등록된 번호여야 한다. 만약 

규정에 따르지 않는다면 모든 직간접적인 손해와 불이익을 감수해야 한다. 

3.3.3 귀하가 등록에 필요한 정보를 합법적이고 완전하고 효율적으로 제공하고 인증받으

면 본 사이트에서 계정과 비밀번호를 받을 권리가 있다. 귀하가 본 사이트 계정 및 비밀번

호를 획득한 경우 등록 성공한 것으로 간주해 회원 신분으로 로그인할 수 있다. 

3.3.4 귀하는 본 사이트에서 전송하는 사이트 관리, 운영과 관련된 이메일과 메시지 수신

에 동의한다. 



4. 서비스 

본 사이트는 귀하에게 인터넷 플랫폼 서비스만을 제공하며, 구매자 또는 판매자로서 암호

화폐 매매 행위 자체에 참여하지 않는다. 본 사이트는 국가 법정통화의 충전과 인출에 관

한 어떠한 서비스도 제공하지 않는다. 

4.1 서비스 내용 

4.1.1 귀하는 본 사이트에서 각종 암호화폐 시세 및 거래 정보를 볼 권리가 있으며, 암호화

폐 거래 명령을 내리고 거래를 완료할 권리가 있다. 

4.1.2 귀하는 회원으로 가입한 계정에 따른 정보를 확인하고 본 사이트에서 제공하는 기능

을 이용해 조작할 권한을 갖는다. 

4.1.3 귀하는 본 사이트 이벤트에 참여할 권한이 있다. 

4.1.4 귀하에게 제공되는 기타 서비스. 

4.2 서비스 규칙 

귀하는 다음과 같은 본 사이트의 서비스 규칙을 준수할 것을 약속한다. 

4.2.1 귀하는 법률 법규, 규정 및 정책 요구사항을 준수해 계정의 모든 암호화폐 출처의 합

법성을 보장해야 한다. 본 사이트 또는 본 사이트의 서비스를 이용해 불법 또는 기타 본 사

이트나 제 3자 권익을 침해하는 행위를 하지 않는다. 예를 들어 타인 권익을 침해하는 정

보를 발신하거나 수신, 위험한 정보를 발신하거나 수신, 위임을 받지 않은 상태에서 본 사

이트의 전자우편 제목을 사용하거나 위조를 해서는 안 된다. 

4.2.2 법률 법규를 준수해 본 사이트의 계정 및 로그인 비밀번호, 자금 비밀번호, 등록 시 

연동된 휴대폰 번호, 그리고 휴대폰으로 수신된 인증번호의 보안을 적절하게 사용하고 보

관해야 한다. 이에 대한 조작과 결과에 모든 책임을 진다. 권한을 받지 않은 제 3자가 사용

하거나 다른 계정의 보안 문제가 있는 경우 본 사이트에 즉시 효과적으로 통지하고 계정 

서비스 일시 중지를 요청해야 한다. 본 사이트는 귀하의 해당 요청에 합리적인 시간에 행

동할 의무가 있지만 행동을 취하기 전에 발생한 결과(귀하에게 발생하는 모든 손실을 포

함하나 제한되지 않음)에 어떤 책임도 지지 않는다. 본 사이트의 동의를 받지 않은 경우에 

사이트 계정을 증여, 차용, 대여, 양도 또는 그 밖의 방식으로 타인에게 양도할 수 없다. 

4.2.3 본 사이트의 계정, 비밀번호를 통해 발생하는 모든 활동(예 : 정보 노출, 정보 게시, 온

라인 동의 클릭 또는 규칙별 프로토콜 제출, 온라인 프로토콜 재계약 또는 서비스 구매 등)

에 대한 책임을 진다. 

4.2.4 본 사이트에서 암호화폐 거래 시 악의적으로 정상적인 거래를 방해하거나 거래 질서

를 어지럽혀서는 안 된다. 어떠한 기술 수단이나 다른 방식으로 본 사이트의 정상 작동을 

방해하거나 허위사실로 본 사이트의 명예를 실추해서는 안 된다. 

4.2.5 귀하가 온라인 거래 시 다른 사용자와 분쟁을 일으킨 경우 사법 또는 행정 이외의 경

로를 통해 본 사이트에 관련 자료를 요청할 수 없다. 

4.2.6 서비스를 이용하는 과정에서 발생하는 세금 납부 및 모든 하드웨어, 소프트웨어, 서

비스 및 기타 비용은 스스로 판단하고 부담한다. 

4.2.7 본 사이트에서 수시로 배포하고 갱신하는 약관 및 기타 서비스 약관과 조작 매뉴얼

을 준수해야 하며, 언제든지 서비스 이용을 중지할 권리가 있다. 

4.3 제품 규칙 

4.3.1 거래 제품 규칙 

본 사이트를 통해 다른 사용자와 거래하는 과정에서 다음과 같은 거래 규칙을 준수할 것

을 약속한다. 

4.3.1.1 거래 정보 보기 

본 사이트에서 거래 정보를 볼 때 가격, 위탁량, 수수료, 매입 또는 매도 방향 등을 포함한 

모든 내용을 자세히 읽어야 한다. 거래 정보에 포함된 전체 내용을 받아들인 후에 거래를 

진행한다. 

4.3.1.2 의뢰 제출 

거래 정보에 오류가 없음을 확인한 후 거래 의뢰를 제출할 수 있다. 거래 의뢰를 제출하면 

본 사이트는 귀하에게 상응하는 거래 요약을 대행하는 권한을 부여한다. 본 사이트는 귀하

의 위탁가격을 만족시킬 만한 거래가 존재하면 거래를 자동 완료하며, 미리 통지할 필요는

 없다. 

4.3.1.3 거래 내역 보기 

관리 센터의 거래 내역을 통해 자신의 자세한 거래 기록을 확인한다. 

4.3.1.4위탁 철회 개정, 거래가 성사되기 전에 언제든지 위탁을 철회하거나 수정할 권리가

 있다. 



5. 본 사이트의 권리와 의무 

5.1 자격을 갖추지 않았다고 판단하면 본 사이트는 귀하의 회원가입을 거부할 권리가 있

다. 이미 회원가입한 상태라면 본 사이트는 귀하의 계정을 해지할 권리가 있으며, 귀하 또

는 귀하의 권한 있는 대리인에게 책임을 물을 권리를 갖는다. 동시에 본 사이트는 다른 어

떠한 경우에도 회원가입 수락 여부를 결정하는 권리를 갖는다. 

5.2 본 사이트는 귀하 또는 귀하의 연동된 계정 사용자가 벤처 투자에 적합하지 않을 경우 

귀하의 계정을 비롯 모든 관련 계정의 사용을 중지할 권리가 있다. 

5.3 본 사이트는 기술검토, 인공 샘플링 같은 검출 방식을 통해 귀하가 제공한 정보의 오류

, 부실, 실효 또는 불완전을 합리적으로 의심하는 경우 정보 수정, 갱신을 통지하거나 사이

트 서비스 제공을 중지할 권리가 있다. 

5.4 본 사이트에 표시된 어떤 메시지에도 명백한 오류가 있는 경우 메시지를 수정할 권리

가 있다. 

5.5 본 사이트는 서비스를 언제든지 수정, 중지할 권리를 보유하고 있으며 이 때 귀하에게 

사전에 알릴 필요가 없다. 서비스를 중지하는 경우 종료 공지일로부터 효력이 발생한다. 

5.6 본 사이트는 필요한 기술 수단과 관리 조치를 취해 정상 운영을 보장하고 신뢰할 수 있

는 거래 환경과 거래 서비스를 제공해 암호화폐 거래 질서를 유지해야 한다. 

5.7 본 사이트는 기술투입 강화, 안전성 향상 등의 조치를 통해 암호화폐의 안전을 보장하

며 귀하의 계좌에 예상할 수 있는 리스크가 발생할 경우 미리 알려야 할 의무가 있다. 

5.8 본 사이트는 각종 법률 법규나 본 사이트 규정 등에 부합하지 않는 내용 정보를 언제든

지 삭제할 권리가 있으며, 이 때 귀하에게 미리 통지할 필요가 없다. 

5.9 본 사이트는 귀하가 속한 주권 국가 또는 지역의 법률 법규, 규칙, 명령과 같은 규범의 

요구에 따라 더 많은 정보나 자료 등을 요청하고 현지 규범의 요구에 부합하도록 합리적

인 조치를 취할 권리가 있으며, 귀하는 협조할 의무가 있다. 본 사이트는 주권 국가 또는 

지역에 속한 법률 법규, 규칙, 명령과 같은 규범의 요구로 귀하를 위해 본 사이트와 그 일

부 또는 서비스 전부를 일시 중지하거나 영구 정지할 권리가 있다. 



6. 배상 

6.1 어떠한 경우에도 귀하의 직접적인 피해에 대한 배상 책임은 본 사이트의 서비스를 3

개월 동안 지속 사용할 때 생기는 총비용을 초과하지 않는다. 

6.2본 약관 또는 기타 법률 법규 위반과 같은 상황이 발생할 경우, 우리에게 최소 2백만 

달러를 배상하고 이에 따른 모든 비용(변호사료 포함)을 부담해야 하며, 실제 충분하지 않

다면 보충해야 한다. 



7. 금지령 구제 행사 권리 

일반법이 위약 또는 위약이 가능한 경우의 구제 조치는 우리가 당한 모든 손실을 보충하

기에 충분하지 않을 수 있으므로 위약자는 위약 또는 위약이 예상되는 경우에만 금지령 

구제 및 일반법 또는 형평법이 허용하는 다른 모든 보완책을 강구할 권리가 있다. 



8. 책임제한 및 면책 

8.1 우리는 다음 각 사항에 대해 어떤 경우에든 책임을 지지 않는다. 

8.1.1 소득의 손실 

8.1.2 거래이익 또는 계약손실 

8.1.3 업무 중단 

8.1.4 절감 가능한 예상 화폐의 손실 

8.1.5 정보의 손실 

8.1.6 기회, 영업관 및 명예의 실추 

8.1.7 데이터의 훼손 또는 손실 

8.1.8 대체 제품이나 서비스를 구매하는 원가 

8.1.9 어떤 이유로든 권리 침해(과실 포함), 위약 또는 기타 어떤 원인에 의해 발생하는 간

접, 특수 또는 부수적인 손실이나 손상이다. 합리적으로 예견될 수 있는지 여부와는 관계

없다. 또한 이러한 손상이나 손상이 있을 가능성을 사전에 고지했는지 여부와 관계없다. 

8.1.1부터 8.1.9까지 서로 독립적이다. 

8.2 다음과 같은 상황에는 귀하의 어떠한 손해배상 책임도 지지 않는 것에 동의한다. 

8.2.1 귀하의 구체적인 거래사항에 중대한 위법 또는 위약이 있을 수 있다는 합리적인 이

유가 있다. 

8.2.2  본 사이트에서 귀하의 행동이 위법 또는 부도덕한 행위로 의심되는 합리적인 이유

가 있다. 

8.2.3 본 사이트 서비스를 통해 데이터, 정보를 구매, 획득하거나 거래를 진행하는 등의 행

위 또는 대체 행위 발생비용 및 손실. 

8.2.4 본 사이트 서비스에 대한 귀하의 오해. 

8.2.5 00000 외에 다른 이유로 인해 발생한 본 사이트에서 제공하는 서비스와 관련된 손실. 

8.3 정보 네트워크 장비 유지보수, 정보 네트워크 연결 고장, 컴퓨터, 통신 또는 기타 시스

템의 고장, 전력 고장, 날씨 원인, 불의의 사고, 파업, 노동 쟁의, 폭동, 봉기, 소요, 생산력 또

는 생산자재 부족, 화재, 홍수, 폭풍, 폭발, 전쟁, 은행 또는 기타 협력측 원인, 암호화폐 시

장 붕괴, 정부 행위, 사법 또는 행정기관의 명령, 기타 통제할 수 있는 범위 내에 있지 않거

나 통제할 능력이 없는 행위 또는 제 3자의 원인으로 인한 서비스 불가 또는 지연 서비스, 

그리고 초래한 귀하의 손실에 대해 00000은 어떠한 책임도 지지 않는다. 

8.4 본 사이트에 포함된 모든 정보, 프로그램, 텍스트 등이 바이러스, 트로이 목마와 같은 

악의적인 프로그램의 방해와 파괴 없이 완전히 안전하다는 것을 보장할 수 없다. 본 사이

트의 어떤 서비스를 사용하거나 어떤 프로그램, 정보, 데이터 등을 다운로드하고 사용하는

지 등은 모두 귀하의 개인적인 결정이고 위험 및 예상되는 손실은 스스로 부담한다. 

8.5 본 사이트에 링크된 제 3 사이트에 대한 정보, 제품, 업무 및 기타 우리 주체에 속하지 

않는 내용 등에 대해 어떠한 보증이나 승낙도 하지 않는다. 제 3 웹사이트에서 제공하는 

서비스, 정보 및 제품 등을 이용한다면 이것은 귀하의 개인 결정이고 이에 따른 책임을 다

한다. 

8.6 본 사이트의 서비스를 사용하는 것에 대해 어떠한 명시나 암시적인 보증도 하지 않으

며, 서비스의 적용성, 오류 또는 누락 없음, 지속성, 정확성, 신뢰성, 특정 용도에 적용 등을 

포한한다. 동시에 본 사이트에서 제공하는 서비스가 미치는 기술 및 정보의 유효성, 정확

성, 신뢰성, 품질, 안정, 완전성 그리고 적시성에 대해서도 약속과 보증을 하지 않는다. 제

공하는 서비스를 등록하거나 사용할지 여부는 귀하의 개인 결정이며 리스크 및 발생 가능

한 손실을 스스로 부담한다. 암호화폐의 시장, 가치 및 가격 등에 대해 명시적이거나 암시

적인 보증을 하지 않으며, 암호화폐 시장의 불안정성을 이해한다. 가격과 가치는 언제든지

 크게 요동치거나 붕괴될 수 있고, 암호화폐 거래는 개인의 자유로운 선택 및 결정이며 위

험 및 예상되는 손실을 스스로 부담한다. 

8.7 본 약관에 규정된 보증과 약속은 서면이든 구두든 명시되든 암시되든 본 합의와 본 사

이트에서 제공하는 서비스에 대한 유일한 보증과 진술이며 다른 경로와 방식에서 생기는 

보증과 약속을 대체한다. 모든 보증과 진술은 단지 우리 자신의 약속과 보증을 대변할 뿐

이며, 어떠한 제 3자도 본 약관에서의 보증과 약속 준수를 보증하지는 않는다. 

8.8 본 약관에서 언급하지 않은 법률 적용의 가장 큰 범위 내에서 누리는 손해배상 책임에 

대한 제한, 면제 또는 상쇄의 모든 권리도 포기하지 않는다. 

8.9 회원가입 후 본 약관에 따라 행한 어떤 조작을 승인하고 발생한 위험에 대해 스스로 부

담한다고 간주한다. 

  

9. 합의의 종료 

9.1.1 본 사이트는 약관에 따라 귀하의 계정을 해지할 권리가 있으며 본 계약은 계정이 해

지되는 날 종료된다. 

9.2 약관에 따라 본 사이트의 서비스 전체를 종료할 권리가 있으며, 본 협약은 서비스 종료

일에 종료된다. 

9.3 협의가 종료된 후, 본 사이트가 서비스를 계속 제공하거나 다른 의무를 이행하도록 요

구할 권한이 없다. 본 사이트가 귀하를 위해 사이트 계정에 있는 정보를 보유 및 게시하는 

것을 요구하거나 귀하 또는 제 3자에게 읽지 못했거나 보낸 적이 있는 정보를 전송하는 

것을 포함한다. 

9.4 본 합의의 종료는 위약자에게 다른 책임을 요구하는 것에 영향을 주지 않는다. 

  

10. 지적재산권 

10.1 본 사이트에 포함된 전체 지적 성과, 데이터베이스, 웹 사이트 설계, 문자와 그래프, 

소프트웨어, 사진, 비디오, 음악, 소리, 소프트웨어 컴파일, 관련 소스 및 소프트웨어 등 (예:

 작은 응용 프로그램, 각본 포함)의 지적재산권은 본 사이트의 소유이며 상업 목적을 위해 

복사, 변경, 카피, 내용을 발송하거나 사용할 수 없다. 

10.2 본 사이트의 이름에 포함된 모든 권리(예 : 상호와 상표, 로고에 국한하지 않음)는 회

사 소유다. 

10.3 본 협약을 수용하는 것은 자발적으로 본 사이트에 발표한 어떤 형태의 정보의 저작권

 즉 복제권, 발행권, 대여권, 전시권, 공연권, 방영권, 방송권, 정보네트워크 전파권, 촬영권, 

개편권, 번역권, 편집권, 그리고 저작권자가 향유해야 할 기타 양도 가능한 권리를 본 웹 사

이트에 무상 독점으로 양도함을 의미한다. 본 사이트는 어떠한 주체의 침해에 대해 별도로

 소송을 제기해 전체 배상을 받을 권리가 있다. 본 협약의 효력 범위는 귀하가 본 웹 사이

트에서 배포한 저작권법의 보호를 받는 모든 작품이며 내용이 협약 체결 전후와 상관없다. 

10.4 귀하는 서비스 이용 과정에서 본 사이트 또는 타인의 지적재산권을 불법 사용하거나 

처분할 수 없다. 사이트에 게시된 정보를 어떤 형태로든 다른 사이트 및 매체에 배포하거

나 사용 권한을 부여해서는 안 된다. 

10.5 본 사이트에서 제공하는 모든 서비스는 귀하에게 지적재산권을 양도한 것으로 간주

하지 않는다. 



11. 정보 보호 

11.1 적용 범위 

11.1.1 회원가입하거나 계정을 사용할 때 전화번호, 이메일 메시지, 신분증 정보 등 개인 

회원가입 정보를 제공한다. 

11.1.2 서비스 이용, 웹 페이지 방문 시 본 사이트가 자동으로 IP 주소와 같은 데이터 및 요

청한 웹 페이지 기록 등을 포함한 브라우저 서버 수치를 수신하고 기록한다. 

11.1.3 거래 기록 등 사이트에서 수집한 귀하의 거래 관련 데이터. 

11.1.4 본 사이트에서 적법한 경로를 통해 취득한 기타 귀하의 개인 정보. 

11.2 메시지 사용 

11.2.1 추가 동의없이 회원가입 즉시 사이트의 각종 정보를 수집하고 사용하는 것에 동의

하는 것으로 간주하며, 

11.1조에 열거한 바와 같이 귀하의 정보를 다음과 같은 용도로 사용할 수 있다. 

11.2.1.1. 귀하에게 사이트 서비스 제공. 

11.2.1.2 주권국가 또는 지역 관련 주무부서의 요청에 따라 관련 부서에 보고한다. 

11.2.1.3 본 사이트는 귀하의 정보를 신원 검증, 고객 서비스, 보안, 사기 모니터링, 시장 보

급, 저장과 백업, 또는 제 3자와 협력해 사이트를 보급하는 등의 합법적인 용도에 사용해 

서비스의 보안성을 확보한다. 

11.2.1.4 새로운 제품 및 서비스 등 사이트의 기존 서비스를 개선하기 위해 수행한 정보 수

집과 정리 

11.2.1.5 서비스에 대한 자세한 상황을 알아내가 위해 귀하는 본 사이트가 보편적인 광고

를 대체하는 마케팅 이벤트 알림, 상업적 전자 정보 및 귀하와 관련된 광고를 발송하는 것

에 동의한다. 

11.2.1.6 본 사이트는 합병, 분리, 인수 또는 자산 양도를 위해 귀하의 정보를 제 3자에게 

이전하거나 공개한다. 

11.21.7 소프트웨어 인증 또는 관리 소프트웨어 업그레이드. 

11.2.1.8 본 사이트 서비스에 관한 조사에 참여한다. 

11.2.1.9정부기관, 공공 사무기관, 협회 등과 제휴 데이터 분석. 

11.2.1.10 기타 모든 합법적인 목적 및 귀하 권한을 부여한 기타 용도에 사용한다. 

11.2.2 본 사이트는 귀하의 사전 허가를 받지 않는 한 다른 누구에게도 귀하의 개인 정보를

 판매하거나 대여하지 않는다. 또한 제 3자가 귀하의 개인 정보를 수집, 편집, 판매하거나 

무상으로 전파하는 것을 허용하지 않는다. 

11.3 본 사이트는 획득한 고객의 신원 자료와 거래 정보 등을 비밀로 하고 어떠한 부서와 

개인에게도 이들 정보를 제공할 수 없다. 해당 주권 국가 또는 지역 법률 법규, 명령 등의 

규정에 따라 본 사이트에 요구한 것을 제외한다. 



12조 회원에 대한 통지 

12.1 회사가 회원에 대한 통지를 하는 경우 회원이 지정한 전자우편주소로 할 수 있습니다.
 
12.2 회사는 회원 전체에 대한 통지의 경우 15일 이상 회사의 게시판에 게시함으로써 제1항의 

통지에 갈음할 수 있습니다. 다만, 회원 본인의 거래와 관련하여 중대한 영향을 미치는 사항에 

대하여는 제1항의 통지를  합니다.



13. 계산 

모든 거래 계산 결과는 확인을 거쳐 웹사이트에 게시되어 있지만 웹사이트 사용이 방해받

거나 오차가 없을 것이라고 보장할 수 없다. 



14. 출구 제어 

해당 법률에 따라 본 사이트에 있는 재료(소프트웨어 포함)를 수출, 재수출, 수입 또는 이

전할 수 없기 때문에, 이와 같은 법규를 위반한 수출이나 관련 이전 또는 기타 적용되는 법

률이나 법규에 위반한 행위를 자발적으로 실시하거나 협조하지 않을 것임을 약속한다. 만

약 이를 발견하고 우리에게 보고하면 적극 협조할 것이다. 



15. 양도 

본 약관에서 약속한 권리 및 의무는 마찬가지로 이익을 얻는 각 측의 양수인, 상속인, 집행

인과 관리자를 구속한다. 우리가 동의하지 않는다는 전제하에 제 3자에게도 양도할 수 없

다. 그러나 우리는 언제든지 본 협약에서 우리의 권리와 의무를 제 3자에게 양도하며 30

일 전에 통지한다. 



16. 분할 가능성 

본 협약의 어떤 조항도 관할권이 있는 법원으로부터 집행 불가, 무효 또는 불법으로 인정

된 경우, 나머지 조항의 효력에 영향을 미치지 않는다. 



17. 비대리 관계 

본 협약의 어떤 규정도 창조, 암시하거나 다른 방식으로 우리를 당신의 대리인, 수탁인 또

는 대표인으로 간주해서는 안 되며 본 협약에 다른 규정이 있는 경우는 제외한다. 

  

18. 기권 

우리 또는 귀하의 어느 쪽도 본 약정의 위약 책임 또는 기타 책임을 묻는 기권을 다른 위약

 책임에 대한 기권으로 인정하거나 해석할 수 없으며, 어떠한 권리도 행사하지 아니하거나

 구제하지 않는 것은 이 같은 권리 또는 구제에 대한 포기로 해석될 수 없다. 



19. 제목 

모든 제목은 협약 표현을 위해 제공하며, 이 협약 약관의 내용 또는 범위를 확대하거나 제

한하는 데 사용되지 않는다. 



20. 법 적용 

본 협약의 전체 내용은 싱가포르 법률에 따라 체결된 계약으로 성립, 해석, 내용 및 집행에

 싱가포르 관련법이 적용된다. 본 협약에서 약정한 서비스와 관련해 발생한 클레임이나 소

송은 모두 싱가포르 법률에 따라 해석하고 집행해야 한다. 이 조항은 우리에 대한 어떠한 

권리 침해 클레임에도 명확하게 적용된다. 우리를 겨냥하거나 우리와 관련된 클레임이나 

소송에 대한 관할 법원이나 소송지는 싱가포르에 있다. 귀하는 싱가포르 법원에서 소송과 

항소를 할 배타적 관할권을 무조건 획득한다. 또한 본 합의서와 관련된 쟁점이나 문제 또

는 발생한 클레임 청구와 소송의 발생지 또는 법원은 배타적으로 싱가포르에 있어야 하며,

 본 사이트의 다른 업무가 관할에 대한 별도 약정이 있는 경우 이에 따라야 한다. 

  

21. 약관의 효력 발생과 해석 

21.1 이 협약은 회원가입 동의를 클릭하고 회원가입 절차를 완료해 계정과 비밀번호를 얻

은 후 효력이 발생한다. 본 사이트와 귀하에게 모두 구속력을 가진다. 

21.2 약관의 최종 해석권은 본 사이트에 있다. 

  

사용자 자금세탁 방지 조항 

1. 안내 

1.1 우리는  사용자의 자금세탁 방지 조례 에 관한 법률을 준수하고 해당  사용자의 자금세

탁 방지 조례 를 고의로 위반해서는 안 된다. 합리적인 통제 범위에서 우리는 필요한 조치

와 기술을 귀하에게 안전하게 제공해 가능한 한 범죄 혐의자의 자금세탁에 따른 손실을 

면할 수 있도록 할 것이다. 

1.2 

 사용자 자금세탁 방지 조례 는 귀하가 소속된 서로 다른 법률 관할지역의 자금세탁 방지 

정책을 포함하는 종합적인 국제 정책 체계다. 로컬과 글로벌 차원에서 모두 감독 요구사항

과 감독 수준을 충족하고 본 사이트가 지속적으로 운영되도록 보장한다. 

  

2. 사용자 자금세탁 방지 조례는 다음과 같다. 

2.1 사용자 자금세탁 방지 조례를 반포하고 적시에 갱신해 상응하는 법률 법규에 규정된 

기준을 충족한다. 

2.2 본 사이트의 일부 지도 원칙과 규칙을 반포 및 갱신 시행하고, 직원들은 이 원칙과 규

칙의 지도에 따른 서비스를 제공한다. 

2.3 엄격한 수단으로 신원을 검증하고, 자금세탁 방지 전담팀을 구성하는 등 내부 모니터

링과 거래 통제 절차를 설계하고 완료한다. 

2.4 위험 예방을 통해 고객에 대한 직무 조사와 지속적인 감독을 수행한다. 

2.5 발생한 거래를 심사하고 정기 검사한다. 

2.6 주관 당국에 의심스러운 거래를 보고한다. 

2.7 신분 증명 서류, 주소록 문서와 거래기록의 증명서류는 최소 6년간 유지하며, 감독부

서에 제출 시 별도로 알리지 않는다. 

2.8 전체 거래 과정 중 신용카드 사용이 금지된다. 



3. 신원정보와 확인 

3.1 신원정보 

3.1.1 사법, 관할구역의 상이한 규정 및 실체 유형에 따라 수집한 정보 내용은 일치하지 않

을 수 있으며, 원칙적으로 회원가입한 개인에게 다음과 같은 정보를 수집할 것이다. 

개인 기본정보 : 이름, 주소, 출생일자 및 국적 등 얻을 수 있는 기타 상황. 신분 검증은 공

식 또는 기타 권위 있는 기관에서 발급한 문서, 예를 들어 여권, 신분증 또는 기타 관할 구

역에서 요구하는 신원 증명 문서. 

유효한 사진 : 회원가입 전에 신분 증명 사진을 제공해야 한다. 

연락처 : 전화, 휴대전화 번호와 유효한 전자메일 주소. 

3.1.2 회사나 다른 합법적인 실체면 귀하 또는 신탁계정의 최종 수혜자를 결정하기 위해 

다음 정보를 수집한다. 

사업자등록증, 회사지분 구조와 소유권 설명의 상세 증빙 자료, 본 사이트 계정의 개설 및 

집행을 결정하는 이사회 결의, 요청에 따라 제공해야 하는 회사의 이사, 대주주 및 본 사이

트 계정 서명인의 신원 증명 문서, 이 회사의 주요 영업 주소, 회사의 우편 주소와 다를 경

우 우편 주소를 제공한다. 만약 회사의 로컬 주소가 주요 영업 주소와 일치하지 않는다면 

위험 부담이 높은 고객으로 간주해 별도의 첨부 서류를 제출해야 한다. 

서로 다른 사법 관할구역, 규정 및 실업 유형에 따라 우리가 요청한 다른 인증과 권위 있는

 부서가 배포한 문서, 그리고 우리가 필요하다고 생각하는 문서. 

3.1.3 영어나 중국어 버전의 신원정보만을 받는다. 아니면 신원정보를 영어로 번역하고 공

증해야 한다. 

3.2 확인 점검 

3.2.1 신원 증명 문서의 전체 내용을 요청한다. 

3.2.2 신분 증명 사진을 요청한다. 

3.2.3 증빙 서류의 사본은 일반적으로 원본과 대조해야 한다. 그러나 신뢰할 만한 인증자

가 이 사본 문서가 원본의 정확하고 포괄적인 복제라는 것을 증명한다면 사본을 수락한다.

 이러한 인증인에는 대사, 사법위원, 지방경찰청이 포함된다. 

3.2. 만약 기업이라면 대주주의 신분(예를 들어 10퍼센트 또는 그 이상의 투표권을 보유함)을 

검증해야 한다. 일반적으로 지분 25퍼센트는 정상위험 내로 인정하며, 그 주주의 신분은 반드

시 검증해야 한다. 지분 10퍼센트 또는 더 많은 투표권이나 주식을 보유한 경우 높은 위험으로 

인정해 주주의 신분을 검증해야 한다. 



4. 거래 모니터링 

4.1 안전성과 실제 거래 상황에 따라 일상 거래와 코인 인출의 최고 한도액을 설정하고 조

정한다. 

4.2 거래가 한 사용자에게 집중되거나 합리적 선을 넘는 경우라면 전문 팀은 그들을 진단

할 것이다. 

4.3 의심스러운 거래로 인정될 경우 거래 일시 정지, 거부와 같은 제한 조치를 취할 수 있

고 주무부서에 보고하는 경우에도 귀하에게 통지하지는 않는다. 

4.4 국제 자금세탁 방지 표준에 부합하지 않는 사람이나 정치적 공인으로 간주될 수 있는 

사람들의 등록 신청을 거부하는 권리를 보유하고, 수시로 의심스러운 거래를 일시정지 또

는 종결할 수 있다. 이는 귀하에 대한 의무와 책임을 위반하는 것이 아니다. 

 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>