<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
37. 온라인서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
037_온라인서비스.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[



제1조(목적)

본 약관은 000 (이하  000 라 함)가 제공하는 유선통신 및

무선통신 재판매서비스 (이하  00000 라 함)의 이용조건 및 절차에 관한

사항과 그 밖의 필요한 사항을 규정함을 목적으로 합니다.


제2조(적용)

00000(이하  서비스 라 함)의 이용에는 전기통신서비스 기본이용약관과 이

약관을 함께 적용합니다.


제3조(약관의 변경)

000는 본 약관을 변경할 수 있으며,본 이용약관이 변경될 경우 즉시 이를 

000 인터넷 홈페이지에 게시합니다


제4조(내용 및 범위)

000가 제공하는 서비스는 000와 별도 협정에 의거 계약된 통신사업자의 서비

스를 000명의로 재판매하는 서비스로,국내 유,무선 통신사업자가 제공하는 시

내,시외,이동,국제 통화 등의 통신서비스 (이하  통신서비스 라 함)를 대상으로 하며

,본 약관에 명기되지 않은 항목은 해당 통신서비스 제공사업자의 약관에 따릅니다.


제5조(이용신청)

① 이용자가 서비스를 이용희망 시 개통희망일 기준으로 최소 7일전에 000고객센

터 또는 000영업담당자에 서비스 이용신청서(000가 별도로 정하는 서식)를

FAX혹은 E mail,직접제출 등의 수단으로 신청하여야 하며,000는 특별한 사유가

없는 한 고객의 개시 희망일에 서비스를 제공하는 것을 원칙으로 합니다.

② 서비스 이용계약 체결 후 부분적으로 서비스를 신청 또는 해지하고자 하는 경우에

는 000와 이용자 간에 협의된 기준에 따릅니다.


제6조(요금의 산정)

① 요금은 통신서비스 제공사업자의 개별 통신서비스 약관요금에 따르며,통신서비스

제공사업자측의 해당 약관요금이 변경될 경우 000는 요금납부책임자에게 E mail,

직접전달,공시 등의 수단으로 이를 통보하여 인지하도록 하고 변경된 약관요금은 발

생월 익월부터 적용합니다.

② 이용자가 서비스를 이용한 대가로 납부하여야 하는 요금은 매월 1일부터 말일까지

1개월 단위로 계산합니다.

③ 일할 계산은 월요금액을 해당 요금월의 일수로 나눈액을 월정액의 일할로 계산합니다.


제7조(요금의 청구 및 납부 의무)

① 요금의 납부 책임자는 이용자를 원칙으로 합니다.다만,000가 동의하는 경우

에는 이용자 이외의 자를 요금납부책임자로 할 수 있습니다.

② 이용자는 제1항의 단서규정에 의한 요금납부 책임자가 이 약관에 따른 납부 의무

를 이행하지 못한 경우 이를 연대하여 납부할 책임이 있습니다.

③ 000는 요금납부 책임자에게 매월 25일 이전에 사용 요금에 대한 세금계산서를

일반우편,E mail등으로 제공합니다.

④ 000의 청구를 받은 요금납부책임자는 해당 청구서에 기재된 기일까지 자동이체

혹은 카드결제,지로 등의 방식으로 000가 지정하는 금융계좌에 현금으로 입금

하여야 합니다.


제8조(요금의 과오납)

① 요금납부책임자는 청구금액의 이의가 있는 경우 해당 청구금액을 납부하고,납부

일로부터 1개월 이내에 증빙자료를 첨부하여 서면으로 이의신청을 하여야 합니다.

② 000는 요금납부책임자가 제시한 이의 중 세부 검증작업을 통해 인정된 사실

에 대해서는 익월 청구요금에서 해당 금액만큼 차감 반영합니다.


제9조(복지요금 감면서비스)

① 사회적 보호를 필요로 하는 자로서 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 요금이 감면

되는 복지요금 감면서비스의 지정을 000에 신청할 수 있습니다.

1.장애인복지법에 따른 장애인

2.장애인복지법에 따른 장애인복지시설 및 장애인 복지단체

3.초중등교육법에 따른 특수학교

4.아동복지법에 따른 아동복지시설

5.국민기초생활 보장법에 따른 수급자로 구성된 가구

6.국가유공자 등 단체설립에 관한 법률에 따른 대한민국 상이군경회 및 4.19민주혁명회

7.국가유공자 등 예우 및 지원에 관한 법률에 따른 국가유공자 중 애국지사,전상군

경,공상군경,4.19혁명 부상자,공상공무원,국가사회발전특

별공로상이자 및 6.18자유상이자,생활조정수당대상자

8.독립유공자예우에 관한 법률에 따른 독립유공자유족증 소유자

9.5.18민주유공자 예우에 관한 법률에 따른 5.18민주유공자 중 5.18민주화운동 부

상자

② 다만,제1항 각호에 해당하는 경우에도 전기통신사업법 시행령 제2호,제 3호에 따

른 타 통신사업자의 요금감면 서비스 기 적용 대상자는 중복감면 받을 수 없습니다.

③ 000는 복지요금 감면서비스가 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 지정을 취소

할 수 있습니다.

1.지정사유가 해소되었거나 지정목적과 다르게 이용하는 경우

2.영업목적으로 이용하거나 타인에게 이용하게 하는 경우


제10조(서비스 해지)

① 이용자가 서비스를 해지하고자 할 경우 해지일 5일 전에 서면통지로 본 서비스를

전체 혹은 부분 해지할 수 있습니다.

② 요금에 대한 연체가 2개월 이상 발생한 경우 000는 서면통보를 통해본 서비스

를 해지할 수 있습니다.

③ 서비스의 해지로 그 이전에 성립한 채권,채무관계가 소멸되지 않습니다.


제11조(이용자 보호기구 설치 및 운영)

① 000는 회원의 서비스 이용 관련 불편 및 민원 사항의 처리를 위하여 이용자

보호기구(고객센터,0000)를 설치 운영 합니다.

② 000고객센터에 접수된 고객불만을 접수시점부터 5일 (공휴일을 제외한 영업일

기준)이내에 응대합니다.


제12조(회원에 대한 통지) 

① 회사가 회원에 대한 통지를 하는 경우 회원이 지정한 전자우편주소로 할 수 있습니다.

② 회사는 회원 전체에 대한 통지의 경우 16일 이상 회사의 게시판에 게시함으로써 

제1항의 통지에 갈음할 수 있습니다. 다만, 회원 본인의 거래와 관련하여 중대한 영향을 

미치는 사항에 대하여는 제1항의 통지를  합니다.


제13조(정보의 수집 및 이용)

000는 서비스 가입 및 제공과 관련하여 이용자의 필수 정보를 수집할 수 있으며

취득한 이용자의 정보를 이용자의 동의 없이 타인에게 누설하거나 다른 목적으로 이용

하지 않습니다.단,다음의 각 호에 해당하는 경우에는 그러하지 아니합니다.

① 전기통신관련법령 및 기타 법령에서 정한 경우

② 000의 요청이 있는 경우

③ 관계법령에 의한 수사상의 목적으로 관계기관으로부터 요구를 받은 경우

④ 000가 정한 기간 동안 이용요금을 체납하여 신용정보사업자 또는 신용정보집중

기관에 제공하고자 하는 경우


제14조(손해배상)

000는 이용자의 책임 없는 사유로 장애가 발생하여 정상적인 서비스를 제공하지

못할 경우 이용자의 청구에 의하여 이를 배상합니다.단,배상 조건과 금액 등은 통신

서비스 제공사업자의 약관에 따릅니다.


제15조(적용법규)

본 약관에 규정되지 않은 사항에 대해서는 전기통신사업 관련 법규 및 일반관례에

따릅니다.


제16조(면책사유)

000는 전쟁,소요,법령의 변경,노사분규,법원명령,천재지변 등 기타 000

가 합리적으로 통제할 수 없는 이유로 인하여 본 계약의 전부 또는 일부를 이행할 수

없게 된 경우에는 이를 이용자에게 즉시 통지하고 상기의 원인이 소멸되는 즉시 동 서

비스를 계속할 수 있도록 최선의 노력을 다합니다.


제17조(관할법원)

본 계약과 관련하여 발생하는 일체의 분쟁에 대해서는 서울중앙지방법원을 관할법원

으로 합니다.



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>