<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
21. 증권사3		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
038_증권사3.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

   
 

00000 약관 



  제1조(약관의 적용) ① 이 약관은 000(이하  회사 라  한다)의 00000(이  

하  서비스 라 한다)에 대해 회사와 고객(이하  계약자 라 한다)간에 서비스 계약을  체결하는 경우    

에 적용된다. 

② 이 약관은 별지에서 정하는 집합투자증권의 집합투자규약과 함께 적용하며, 이 약관에서 정하    

고 있는 사항에 관하여 집합투자증권의 집합투자규약에 다르게 정한 경우에는 이 약관을 우선적 

으로 적용한다. 


 제2조(용어의 정의) ① 서비스의 종류는 별지에서 정하는 집합투자증권에 대한 교육비 지급 명목   

의 일부 환매 서비스(이하  교육비 지급 이라 한다) 로 한다. 


 제3조(계약기간) ① 계약기간은 서비스 가입일로부터 서비스 만기일까지로 한다. 

② 서비스 만기일은  서비스 가입일로부터 36개월이상 경과한 기간으로서 계약자의 나이가 만22 

세가 되는 년도의 2월까지  기간 중 계약자가 지정하는 월의 마지막 영업일로 한다.. 

③ 만기일은 교육비 지급 및 만기상환을 위한 환매주문 발생 전일까지 변경할 수 있다. 


 제4조(적금의 불입) 1회 최소 불입액은 10만원이상으로 한다. 단,  1회 거치식  신규가입시에는 

100만원이상으로 한다. 


 제5조(교육비  지급) ① 다음 각 호를 모두 충족하는  경우에는 제2항 및 제3항에 따라 집합투자증  

권 계좌에서 출금하는 방식으로 교육비를 지급한다. 

1. 서비스 계약일이 1년이상 유지된 경우 

2. 계약자가 만5세, 만7세, 만13세, 만16세, 만19세가 된 날이 속하는 해의 다음해(이하  교육 

비 지급 연도 라 한다)에 해당하는 경우 

3. 계약자가 교육비 지급 연도의 교육비 지급률을 0퍼센트를 초과한 비율로 지정하는 경우
 
② 계약자는 계약 시 교육비 지급률을 집합투자증권 평가금액의 50퍼센트 범위  내에서  정할  수 있으  

며 교육비 지급률은 교육비 지급 연도 1월 마지막 영업일 전까지 변경할 수 있다. 

③ 교육비 지급금액은 교육비 지급 연도 1월 마지막 영업일의 집합투자증권 평가금액에 약정한 

교육비 지급률을 곱한 금액으로 하며, 개별적인 통지 절차를 거쳐 2월 마지막 영업일에 집합투자 

증권 계좌에서 출금하는 방식으로 교육비를 지급한다. 


 제6조(서비스 임의해지) 계약자 요구에 의한 집합투자증권 환매로 서비스는 해지 된다. 다만, 제8   

조 에 의한 서비스 해지수수료가 발행할 수 있다. 


 제7조(서비스 자동해지) ① 매년 1월 마지막 영업일  기준으로 다음 각 호에 모두 해당하는 경우에  

는 서비스 해지 대상 계좌가 된다. 

1. 서비스 가입일 이후 1년이 경과한 경우 

2. 기준일의 집합투자증권 평가금액이 20만원 미만인 경우 

② 제1항의 서비스 해지 대상계좌에 해당하는 사유가 발생한 경우 익월 마지막 영업일까지 시 

정조치를 요구하고 계약자가 적절한 조치를 취하지 아니한 때에는 회사는 서비스를 해지 할 수   

있다. 이 경우 회사는 별지에서 정한 해지수수료를 징수할 수 있다. 

③ 저축자가 제2항에 따라 계약을 해지하려는 경우 관련법규에서 정하는 특별해지사유신고서를 

회사에 제출하여야 한다. 


 제8조(해지수수료) ① 회사는 제6조에 의한 해지 시 해지 당일의 집합투자증권 평가금액이 100  

만원 미만인 계좌에 대하여 별지에서 정한 해지수수료를 계약자에게 징수할 수 있다. 

② 제1항에 따라 해지수수료를 징수하는 경우 해지당일의  집합투자증권 평가금액이  해지수수료  

에 미달할 경우에는 별지에서 정하는 연체이자를 징수한다. 


 제9조(계약자의 변경사항 통지의무) 계약자는 주소와 연락처, 대리권의 범위 기타 계약자가 회사   

에 제공한 정보에 변경이 있는 때에는 지체 없이 그 변경내용을 회사에 통지하여야 한다. 


 제10조(위법계약의 해지) 고객은  금융소비자 보호에 관한 법률  제47조 및 관련 규정이 정하는 

바에 따라 위법계약의 해지가 가능한 경우에 한하여 계약체결일로부터 5년을 초과하지 않는 범위 

에서 계약체결에 대한 위반사항을 안 날부터 1년 이내에 계약의 해지를 요구할 수 있다. 


 제11조(약관이 변경 등) ① 회사는 약관을 변경하고자 하는 경우 변경내용을 변경되는 약관의 시 

행일 20일 전 고객이 확일 할 수 있도록 회사의 영업점에 갖추어 두거나 인터넷 홈페이지, 온라 

인거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체를 통하여 게시한다. 다만, 자본시 

장법 등 관계법령 또는 거래소 업무규정의 제,개정에 따른 제도변경 등으로 약관이 변경되는 경 

우로서 본문에 따라 안내하기가 어려운 급박하고 부득이한 사정이 있는 경우에는 변경내용을 앞    

의 문장과 같은 방법으로 개정 약관의 시행일 전에 게시한다.
 
② 제1항의 변경내용이 고객에게 불리한 것일 때에는 이를 서면 등 고객과 사전에 합의한 방법으로 

변경되는 약관의 시행일 60일 전까지 통지하여야 한다. 다만, 기존 고객에게 변경 전 내용이 그대로 

적용되는 경우 또는 고객이 변경내용에 대한 통지를 받지 아니하겠다는 의사를 명시적으로 표시한 

경우에는 그러하지 아니하다.

③ 회사는 제2항의 통지를 할 경우  계약자는 약관의 변경에 동의하지 아니하는 경우 계약을 해  

지할 수 있으며, 통지를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 계약해지의 의 

사표시를 하지 아니한 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다 라는 취지의 내용을 통지하여야 한다. 

④ 계약자가 제3항의 통지를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 계약해지의 

의사 표시를 하지 아니한 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다. 

⑤ 회사는 약관을 회사의 영업점에 비치 또는 게시하여 계약자가 요구할 경우 이를 교부하여야  하며,  

인터넷  홈페이지, 온라인  거래를  위한  컴퓨터  화면,  그밖에  이와  유사한 전자 통신매체에 

 게시하여 계약자가 약관을  조회하고 다운로드(화면출력포함) 받을 수 있도록  하여야  한다. 


 제12조(관계법규 등의 적용) 이 약관에서 정하지 아니한 사항은 별도의 약정이 없는 한 관계법규 

에서 정하는 바에 따르며 관계법규에도 정함이 없는 경우에는 일반적인 상관례에 따른다. 


 제13조(분쟁조정) 계약자는 회사와 분쟁이 발생하는 경우 회사의 민원처리기구에 그 해결을 요구하 

거나 금융감독원, 한국금융투자협회 등에 분쟁조정을 신청할 수 있다. 

 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>