<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
22. 여객운송		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
039_여객운송.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 운송약관 

 

제1장 총 칙 

제1조 (목적) 

이 운송약관(이하  약관 이라 한다)은 여객자동차운수사업법(이하  법 이라 한다) 제 10조 규정에 
의하여 00000(이하  사업자 라 한다)와 여객간의 운송에 관한 책임한계와 경
영에 필요한 사항 등을 규정함을 목적으로 한다. 
 

제2조 (약관의 적용) 

이 약관은 관계법규와 저촉될 때에는 적용하지 아니 한다. 
 

제3조 (약관의 변경) 

이 약관 및 이에 준하여 정하여진 규정은 주무관청의 신고 후 예고 없이 변경될 수 있다. 
 

제4조 (차량에 표시 및 부착) 

사업자는 다음의 각 호의 사항을 차내의 보기 쉬운 곳에 게시하여야 한다. 
 

1. 회사명, 차량번호, 주사무소 소재지 등을 기재한 표시판 

2. 비상구가 설치된 차량은 그 위치와 개문방법 

3. 운행노선도 및 운행안내문 

4. 운전자 실명판(교통안전공단 발급  버스운전자격증 ) 

5. 차내 소화기 표식 및 비상탈출용 망치 위치 


제2장 운 임 

제5조 (운임의 지급) 

1. 여객은 승차 시 인가된 운임을 지급하여야 한다. 

2. 성인 가격은 1만5천원, 소인8천원으로 한다. 

3. 보호자(성인)가 동반하는 48개월 미만의 소아는 무임으로 한다. 그러나, 여객이 동반하는 소아가 
동반한 보호자 수를 초과하거나 좌석 배정을 원할 때에는 소정의 탑승권을 구입 하여야한다. 


제6조 (운임의 할인) 

다음의 각 호에 속하는 여객은 할인혜택을 받을 수 있다. 

단, 할인혜택은 시티투어코스(레드, 그린, 블루)에만 적용되며, 사업자의 가격변경 신고 시 변동될 수 
있다. 
 

1. 성인 또는 소인 15인 이상 단체, 장애인복지카드 소지자(1급에서 2급은 동반 1인까지 혜택 적용), 국
가유공자카드 소지자 

2. 다자녀 카드소지자 정상 가격 50% 할인 적용한다. 

(할인을 받는 자는 다자녀카드(또는 확인증), 신분증(신분증만으로 확인 시 최근 3개월의 등본)을 
지참하여 확인 하여야함) 


제7조 (운임의 환급) 

사업자는 천재지변, 기타 불가항력적인 사유가 아닌 기타 사유로 운송을 중단한 경우에는 운임을 
환급하여야 한다. 단 교통체증에 따른 운행시간 지연에 의한 운임의 환급이나 대체교통수단 제공
은 하지 않으며, 운임의 환급을 원하는 여객은 탑승권 및 영수증을 제출하여야만 한다. 
 

제8조 (예약금의 환급) 

사업자는 여객의 예약금에 대해 각 호와 같이 환불한다. 
 

1. 탑승 3일전 : 전액 환불 

2. 탑승 2일전에서 1일전 : 취소 수수료 30% 공제 환불 

3. 탑승 당일 : 취소 수수료 50% 공제 환불 


제9조 (부가운임의 지급) 

1. 여객이 다음 각 호에 해당하는 행위를 하였을 경우에는 승차운임 외에 그의 10배의 부가운임
을 지급한다. 

① 무임 또는 규정가격에 미달되는 가격을 내고 승차한 때 

② 성인이 소인 및 청소년 승차권를 이용하여 승차한 때 

③ 승차권을 타인으로부터 무단 양수받아 승차한 때 

2. 1호의 ①,②항과 관련하여 운전자는 여객에게 신분증, 학생증, 청소년증 등의 제출을 요구할 수 
있다. 


제3장 운 송 책 임 

제10조 (물품 등의 소지제한) 

시티투어를 이용하는 여객은 다음 각 호의 물품 등을 차내에 가지고 들어가서는 아니 된다. 

 
1. 폭발성 물질, 부식성 물질, 인화성 물질 등 위험물로서 여객에게 위해를 끼칠 염려가 있는 물
품 

2. 시체 

3. 다른 여객에게 위해를 끼치거나 불쾌감을 줄 우려가 있는 동물 

※ 맹인견을 제외한 동물은 전용 운반 상자에 넣더라도 탑승 불가 

4. 불결, 악취 등으로 승객에게 피해를 끼칠 염려가 있는 물품 

5. 자동차의 통로, 출입구 및 비상구를 막을 염려가 있는 물품 

6. 기타 여객에게 위해를 주거나 차량을 훼손할 염려가 있는 물품 


제11조 (여객의 금지행위) 

여객은 차내에서 다음 각 호의 행위를 하여서는 아니된다. 
 

1. 물품을 함부로 차 밖으로 던지는 행위 

2. 운수종사자의 사전 승낙 없이 자동차의 기계장비, 비상구 등을 조작하는 행위 

3. 운행 중에 출입문을 열거나 닫는 행위 

4. 다른 여객에 대하여 기부 요구, 물품의 판매 또는 배부, 권유, 연설 등을 하는 행위 

5. 흡연 및 음주 행위 

6. 운행 중 자동차에 뛰어오르거나 뛰어내리는 행위 

7. 기타 운수종사자가 여객의 안전 또는 차내 질서유지를 위하여 제지하는 경우, 이에 불응하는 

행위 

8. 음식물 취식 행위(단, 유아용 수유 및 음료수 취식은 제외한다.) 

9. 만취 또는 불결한 복장 등으로 다른 여객에게 불쾌감을 유발하는 행위 

10. 난폭한 언동으로 다른 여객에게 불안감이나 혐오감을 유발하는 행위 

11. 불가능한 구간의 하차 요구 행위 


제12조 (운송의 거부) 

사업자는 다음 각 호에 해당하는 자에 대하여는 운송을 거부할 수 있다. 
 

1. 여객의 금지 행위의 위반에 대한 종사원의 제지 또는 안내에 따르지 아니하는 자 

2. 약관 제10조 각 호에 정한 물건 등을 가지고 타려는 자 

3. 간호인을 동반하지 아니한 중병자 또는 조현병 환자 

4. 전염병 예방법에 의한 전염병 환자 

5. 약관 제5조의 운임징수에 불응한 자 

6. 만취자 또는 미풍양속을 위반하는 행위를 하는 자 


제13조 (계약의 취소)

1 여객이 계약을 취소하고자 할 때에는 늦어도 버스사용일시의 41시간 이전에 사업자에게 통고하여야 하며, 이때에 사업자는 지체없이 받은 계약금을 반환하여야 합니다.`

2 여객이 제1항의 규정에 의하지 않고 5일 이내에 계약을 취소하거나 버스를 

사용하지 아니한 경우 사업자는 다음에 정한 금액을 청구 할 수 있으며, 여객은 이를 즉시 지불하여야 한다. 

다만, 천재지변이나 일기불순등 여객의 귀책사유에 해당되지 않는 경우에는 그러하지 아니한다.

1. 사용일시의 24시간 전에 취소하는 경우에는 청구할 수 없다.

2. 사용일시의 24시간 내에 취소하는 경우에는 소정운임의 100분의 20

3. 사용일시까지 취소 통고 없이 버스를 사용하지 아니하는 경우는 소정운임의 100분의 30

제14조 (보상책임) 

다음 각 호에 해당하는 경우에는 사업자의 보상책임이 있다. 
 

1. 사업자는 운송도중 버스의 고장이나 교통사고 등 사업자의 귀책사유로 인하여 운송을 완수하
지 못한 경우 사업자는 받은 운임을 환급하여야 한다. 

단, 대체교통수단을 제공할 경우는 운임을 환급하지 않는다. 

2. 운수종사자의 고의 또는 과실로 인한 여객의 신체상 또는 재산상 피해에 대하여는 사업자가 
보상하여야 한다. 

3. 여객의 고의나 과실 또는 이 약관 및 이에 관련한 법규에 위반하여 회사에 불이익을 입혔을 경
우에 회사는 여객에 대하여 그 불이익에 대한 보상을 청구 할 수 있다. 


제15조 (면책사항) 

다음 각 호에 해당하는 경우에는 사업자의 면책사항으로 한다. 

1. 천재지변, 전쟁, 기타 불가항력적인 사유나 여객의 귀책사유로 인하여 운송을 완수하지 못하거
나 여객에 대한 신체상 또는 재산상의 피해 

2. 여객의 현금 등 소지품이나 수하물의 도난, 분실 또는 훼손 

3. 약관 제11조 각 호 해당자에 대한 운송의 거부 


제4장 안 전 수 송 

제16조 (사고시의 조치) 

사업자 및 운수종사자는 사고로 인하여 자동차의 운행을 중단할 때에는 다음 사항에 대하여 적절
한 조치를 하여야 한다. 
 

1. 여객의 보호 및 편의제공 

2. 신속한 응급수단 기타 필요한 조치 강구 

3. 유류품의 보관 

4. 가족, 기타 연고자에의 신속한 통보 

5. 기타 사상자 보호에 대한 적절한 조치 


제5장 차내 휴대품 

제17조 (차내 휴대품) 

사업자는 휴대품 이외의 차내 반입을 거부한다. 
 

제18조 (허용중량, 용적 및 포장) 

휴대품의 차내 반입 허용량을 1인당 10Kg 미만이고 용적 규격은 50X40X20 미만으로 한다. 


제19조 (휴대품의 보관책임) 

휴대품은 승객 각자의 책임으로 보관하여야 하며, 휴대품의 보관에 따른 사고에 대해서는 사업자
의 고의 또는 과실에 기인하지 아니하는 한 사업자의 면책사항으로 한다. 
 

제20조 (휴대품의 내용조사) 

자동차의 운행 보안상이나 법령 기타 사유에 의하여 사업자가 필요하다고 인정되는 경우에는 휴
대품의 내용을 여객 또는 여객이 지정하는 제3자의 입회하에 조사할 수 있다. 

 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>