<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
39. 자동차리스및렌트		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
039_자동차리스및렌트.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

시설대여(운용리스) 약관 
 

(여신금융협회 약관 사후보고 접수일: 2020.04.10) 

 

시설대여회사인 000(이하 갑이라 한다)와 리스이용자(이하 을이라 한다) 및 

연대보증인은 앞면 시설대여(운용리스)계약서의 기재조건으로 다음과 같이 시설대여(운용리스) 

계약을 체결하고, 본 계약에서 달리 규정하고 있지 않는  사항은  갑의  여신거래기본약관이  

적용됨을 승인하며, 다음의 각 조항을 확약한다. 

 

제1조 (계약의 내용) 

갑은 을이 선정한 바에 따라 본 계약서상 리스조건표(이하 리스조건표라 한다.)(1) 기재의 

리스물건(이하 물건이라 한다)을 리스조건표(4) 기재의 리스물건공급자로부터 구입하여 을에게 

대여(이하 리스라 한다)하고 을은 이 계약에 따라 리스료 등을 갑에게 지급하기로 한다. 

 

제2조 (연대보증인)

①연대보증인은 갑 또는 다른 연대보증인과 연대하여 본 계약에 기한 을의 갑에  대한  일체의  

채무를 보증한다. 

②을 또는 연대보증인의 책임 있는 사유로 인하여 을의 신용상태 또는 담보가치가 현저히  

하락하거나 연대보증인의 재산상태에 현저한 변동이 발생하는 등 기타 채권보전상 필요하다고 

인정될 상당한 사유가 발생하여 갑이 연대보증인의 추가, 변경 또는 이에 상응한 담보의 제공을 

요청하는 때에는 을은 즉시 이에 응해야 한다. 

③연대보증인은 본 계약에 의한 을의 채무의 일부에 대하여 변제, 대물변제, 상계 등 채권을 

소멸시키는 행위로 말미암아 대위에 의하여 을로부터 취득한 권리를  을에  앞서서  행사하지  않으며, 

을과 동시에 그 권리를 행사할 경우에도 을의 다음으로 변제 받기로 한다. 

 

제3조 (담보) 

①갑은 본 계약상 을의 갑에 대한 채무의 이행을 담보하기 위하여 리스조건표(17)의 담보제공을 

을에게 요구할 수 있으며, 이 경우 을은 담보제공에 관련된 일체의 절차 및 방법에 대하여 갑이 

정하는 방법에 따르기로 하며, 담보제공과 관련된 일체의 비용을 부담하기로 한다. 

②갑은 을 또는 연대보증인의 책임 있는 사유로 을의 신용상태  또는  담보가치가  현저히  

하락하거나 연대보증인의 신용상태 또는 재산상태 등 현저한 변동이 발생하는 등 채권보전상 

필요하다고 인정될 상당한 사유가 발생한 경우에 한하여 을에게 추가담보의 제공을 요구할 수    

있다. 이 경우 을은 현저한 담보가치 하락에 상응하는 담보를 을의 비용으로 갑에게 제공하여야  한다. 

③제1항의 담보제공절차는 갑의 물건에 대한 신용장 개설  또는  매매(발주)계약  체결  이전까지 

을이 이를 완료하여야 하며, 담보권의 존속기간은 별도의 약정이 없는 한 이 계약과 관련한 을의 

갑에 대한 모든 채무가 이행 완료될 때까지로 한다. 

④제1항의 담보권의 존속기한은 별도의 약정이 없는 한 이 계약과 관련한 을의 갑에 대한 모든 

채무가 이행 완료될 때까지로 하되, 담보의 사용순위는 관계법령에서 정한 바에 따르기로 한다. 



 

제4조 (리스기간) 

①리스기간은 리스조건표(5) 기재에 의하고, 이는 을의 물건수령증(이하 수령증 이라 한다) 

발급일로부터 기산한다. 

②물건 출고 전에 갑과 을의 협의에 따라 물건을 교체하는  경우에도  교체된  물건에  대하여  

전항을 준용한다. 

 

제5조 (취득원가) 

①물건의 취득원가는 물건의 구입대금, 기타 물건의 구입과 관련하여 수령증 발급 전까지 을이 

부담한 비용일체와 이에 대한 금융비용을 합산한 금액으로 한다. 

②취득원가 중 갑이 외화자금으로 지급하는 금액은 미불화 또는 갑과 을이 협의하여 정하는 기타 

외화(이하 지정외화 라 한다)로 표시하고, 물건의 인도를 위하여 갑이  대한민국  법정통화인  

원화로 지급할 물건대금과 관세, 통관비용 등 각종 부대비용은 원화로 표시한다. 그러나, 

물품매도확약서 또는 수입신용장의 통화가 지정외화와 다른 경우에는 갑의 계산방법에 따라 

지정외화로 표시하고, 취득원가가 확정된 때 수입신용장의 결제를 위하여 갑이 실제로  지급한 

외화에 상당하는 지정외화금액으로 확정한다. 

③제1항의 금융비용과 관련된 일수의 계산은 외화의 경우는 1년을 360일, 원화의 경우는 1년을 

365일로 기준하여 실제 경과일수에 따라 계산한다. 

④본 계약체결시의  취득원가와  물건인도 완료 후 확정된 취득원가가  일치하지 아니하는 경우,  

갑은 변경된 취득원가와 그 취득원가를 기초로 산출된 리스료 등을 을에게 서면에 의하여 

통보함으로써 해당사항을 변경할 수 있다. 

⑤갑은 을에게 전항의 변경사항에 관한 승낙의 표시로  통보서에  기명날인을 요구할  수 있으며, 

을이 통보서를 수령한 날로부터 7일 이내에 서면으로 이의를 제기하지 아니하는 경우 을이 

변경사항을 승낙한 것으로 본다. 

 

제6조 (물건의 구입 및 등록)

①본 계약에서 물건은 리스조건표(1)에 기재된 물건으로 현재 및 미래에 그에 부착된(될) 부품 및 

보조장치 등을 포함한다 

②을은 자신의 책임하에 물건의 제조회사 또는 공급자(이하 판매자라 한다)를 선정하고 물건의  

모든 구매조건을 결정하며, 물건의 구매에 필요한 모든 절차는 을의 책임하에 행하며 을은 동   

절차를 행함에 있어 갑의 물건에 대한 소유권이 인정되도록 하여야  한다.  갑은  위의  사항에  

관하여 필요한 조치를 취하도록 을에게 요구할 수 있다. 

③을은 본 계약 체결  이후  지체없이 물건의  구입에 필요한 기본절차를 진행하여야 한다. 만일,  

을이 본 계약체결일로부터 90일 이내에 동 절차를 완료하지  못한  때에는  갑은  을이  요청한  

물건의 발주를 거부하거나 본 계약의 취급조건을 재차 협의하기로 한다. 

④갑은 갑이 요구하는 서류를 을로부터 모두 받을 때까지 물건의 구매계약을 체결하거나 또는 

신용장을 개설하거나 물건을 을에게 인도할 의무를 지지 아니한다. 

⑤등록 가능한 물건(건설기계 등)에 대하여 갑은 갑의 편리한 시기에  물건을  갑의  명의로  등록하며, 

을은 이에 필요한 협조를 다하여야 하며, 이를 이행하지 아니하여 갑에게 불이익이 



발생한 때에는 그 불이익 전부를 을이 보상하기로 한다. 

⑥전항의 물건에 대하여 물건의 소유명의를 을로 등록하는 경우, 을은 물건에 대하여 수령증 

발급일로부터 30일이내에 등록을 완료하여야 한다. 그러나, 등록완료기간에  대하여  별도  특약이  

있는 경우에는 그에 따른다. 

⑦을의 명의로 물건을 등록한 경우에도 갑이 명의이전을 요청한 때에는 을은 이를 승낙하고 

명의이전에 협조하여야 한다. 

⑧갑은 채권보전을 위해 갑 소유 물건에 대해 갑을 근저당권자로 하는 근저당권을 설정하거나, 

법원에 물건의 처분을 금지하는 가처분을 신청할 수 있으며, 이때 소요되는  비용은  을이  

부담하기로 한다. 

⑨물건의 구입, 인도, 등록, 유지 및 등록말소, 폐기  등과  관련되어  리스료에  포함되지  않은  

비용이 추가적으로 발생할 경우, 갑이 이러한 추가비용을 부담한다는 의사를 명시적으로 표시한 

경우를 제외하고는 을이 부담한다. 

 

제7조 (물건의 인도) 

①을은 물건이 판매자로부터 인도된 때에는 이를 인수한 후 지체 없이 검사를 완료하고 갑에게 

수령증을 발급하여야 한다. 단, 을은 물건의 본질적인 문제 또는 인도지연이 있는 경우 그에 대한 

요지를 갑에게 즉시 서면통보하고 수령증 발급을 보류할 수 있다. 을이  물건을  판매자로부터  

수령한 날로부터 10일 이내에 위와 같은 서면통보를 아니하는 경우에는 위 기간의 경과로써 

수령증을 발급한 것으로 간주한다. 

②물건의 문제 또는 인도지연 등으로 인하여 갑 또는 을에게 불이익이 발생한 경우에는 을은 이에 

대한 모든 책임을 부담하고 판매자와 이를 해결하기로 한다. 

③제1항의 단서의 경우 갑은 을에게 상당한 기일을 정하여 을의 책임하에 판매자와 협의하여 그 

문제의 해소와 수령증 발급을 요청할 수 있으며 합당한 사유  없이  이의  이행이  이루어지지  

아니할 경우에는 갑은 본 계약을 해제할 수 있다. 

 

제8조 (물건의 문제)

①갑은 물건의 작동, 성능 및 제4조(리스기간)에 정한 리스기간 동안의 보수 또는 정비에 대하여 

어떠한 명시적,묵시적 보장도 하지 아니하며 이에 대하여 어떠한 책임도 지지  아니한다. 물건의  

수리 및 문제보수에 관하여 을은 직접 판매자와 계약을 체결한다. 

②을이 물건을 인도받은 뒤 검사과정에서 문제를 발견하였을  때는 즉시 서면으로 갑에게 

통보하고 자기의 책임과 비용부담으로 판매자에 대한 불이익보상 청구 등 필요한 조치를 취하여야 한다. 

단, 갑은 필요하다고 인정하는 경우 판매자에 대한 청구권의  양도  등  기타의  방법으로  을에게 

협력키로 한다. 

③물건에 문제가 있거나, 물건이 용도에 적합하지 않거나, 물건이 손상, 멸실 또는  파괴되거나, 

어떠한 사유로든 을이 물건의 사용 또는 점유를 중단하는 등의  사유가 있는 경우에도 갑이 본 

계약을 해제하지 않는 한 을은 이를 이유로 리스료 지급채무 및 기타 본 계약상의 채무의 이행을 

거부할 수 없다. 

 

제9조 (물건의 사용, 보관 및 수리) 



①을은 물건을 보관, 사용 수익함에 있어 선량한 관리자로서의 주의의무를 다하여야 하며, 모든 

관계법규의 제 규정 및 감독관청의 지시를 준수하여야 한다. 

②을은 자기의 비용부담으로 물건을 항상 정상적인 작동상태로 유지토록 수리, 보수하여야 하며, 

이에 필요한 정비를 하거나 부품  등을  교체하여야 한다. 상기과정에서 교체한 부품 등은 교체   

즉시 갑의 소유 및 물건의 일부로 되며 을은 부품 등의 대금지급을 이유로 물건의 소유권 기타 

어떠한 권리도 주장할 수 없다. 을이 이러한 의무를 이행하지  아니하는  때에는  갑은  그러한  

유지에 관한 조치를 취할 수 있고 이 경우 을은 갑이 부담한 비용과 그에  대한  

제22조(지연보상금)에 따른 지연보상금을 갑이 청구하는 즉시 지급하여야 한다. 

③물건의 설치, 보관 및 사용 등으로 인하여 제3자가 불이익을 입은 때에는 을이 모든 책임을 지고  

이를 보상하여 갑에게 불이익이 없도록 하여야 한다. 

 

제10조 (물건의 개조 및 교체) 

①을은 물건의 개조 등을 통한 물건의 상태, 기능, 외관  등을  임의로  변경할  수  없으며,  동  

행위로 말미암아 물건의 가치감소 또는 소멸이 발생한 경우에는 자기비용으로 갑에게 그 불이익을 

보상하여야 한다. 

②전항에 불구하고 물건의 개조 등이 필요한 경우에는, 을은 갑의 승낙을 받아 자기의 책임과 

비용으로 행하고 그 결과를 갑에게 서면으로 통보하여야 한다. 

③물건의 원상이 변경된 경우, 리스기간이 만료되면 을은 자기의 비용으로 물건의 상태를  

회복하여야 한다. 이 경우 원상회복이 불가능하거나  원상회복에  과다한  비용이  소요된다  

하더라도 을은  이를 이유로 갑에게 어떠한 청구도 할  수 없으며, 물건에 부착된 종물이 분리될      

수 없을 때에는 동 종물은 모두 갑의 소유로 한다. 

④을은 그 필요에 의하여 물건의 일부 또는 전부를 개조하거나 교체하였다 하더라도 변경  후  

물건이 당초 물건을 대체한 경우에는 변경 후 물건은 당연히 갑의  소유이고  개조나  교체를  

사유로 갑에게 소유권과 관련된 어떠한 주장도 하지 아니하기로 한다. 

 

제11조 (물건의 훼손 및 멸실) 

①을은 천재지변 기타 사유 여하를 막론하고 사실상 물건을 인수한 때부터 리스계약 종료시까지 

물건의 분실, 멸실 또는 훼손 등 일체의 사고에 대한 모든 책임과 위험은 을이 부담하여야 한다. 

②물건이 훼손되었을 때에 을은 지체 없이 이를 완전한 상태로 복원하거나 수리하여야 하며  이  

경우 계약은 아무런 변경 없이 존속한다. 

③을의 귀책사유로 물건이 멸실(소유권침해 포함) 또는 수리 불가능한 상태로 손상되거나 을이 

전항의 의무를 이행하지 않을 경우 본 계약은 해제되며, 을은 제21조(중도해제위약금) 및 

제26조(각종비용의 정산)에 규정된 금액을 포함한 갑의 불이익액 일체를 즉시 보상하여야 한다. 

④을이 전항의 불이익액 전부를 갑에게 지급한 경우 갑은 물건의 현재 상태대로 물건의 소유권과 

물건과 관련한 제3자에 대한 권리를 을에게 이전한다. 

 

제12조 (물건의 설치장소 및 점검) 

①을이 갑의 사전 서면동의를 받아 물건의 설치장소를 변경한 경우에도 그 변경으로 인하여  

발생하는 모든 불이익는 을이 부담한다. 



②갑은 물건의 존재, 성능 및 물건의 정비상태 등을 확인할  목적으로  통상의  영업시간  내에  

수시로 을의 구내 및 물건 설치지역에 출입하여 물건을 점검할 수 있다. 

 

제13조 (물건의 소유권) 

①을은 물건의 인도를 받은 즉시 여신전문금융업법에 따라 물건이 갑의  소유임을  표시하는  

표지를 부착하거나 갑이 부착할 수 있도록 협력하여야 하며, 본 계약에 의한 채무를 전부 변제할 

때까지 이 표지를 임의로 제거할 수 없다. 

②을은 리스기간 중 본 계약에 따라 물건을 점유하여  사용할 수 있고, 어떠한 경우에도 물건에    

대한 소유권 및 기타 권리가 을에게 양도되는 것은 아니다. 

③을의 요청에 의하여 물건구입대금의 일부나 도입 부대비용의 전부 또는 일부를 을이 부담한 

경우에도 을은 이를 이유로 물건의 소유권을 주장할 수 없으며, 기타 어떠한 경우라도 물건의 

소유권이 갑에게 완전히 귀속되도록 하여야 한다. 

④제3자가 물건에 대하여 권리를 주장하거나 보전처분, 강제집행 등에 의하여  갑의  소유권을  

침해할 위험이 있을 때에는 을은 본인의 비용으로 물건이 갑의  소유임을  주장,  입증하여  그  

침해를 막고 즉시 그 사실을 갑에게  통보하여야 한다.  만일  갑이  위와  같은  주장이나  위험에 

직접 대응하기  위하여 비용(변호사  비용  포함)을 부담하거나 손실을 입은 경우에는 을은 갑의  

청구 즉시 이를 보상하기로 한다. 

 

제14조 (리스보증금) 

①을은 본 계약의 이행보증으로서 리스조건표(6)에 기재된 리스보증금을 본 계약  체결시에  

현금으로 갑에게 지급하며 갑은 리스보증금에 대하여 이자를 지급하지 아니한다. 

②갑은 리스기간 종료 시에 을이 본 계약상의 채무를 전부 이행한 때에는 리스보증금을 을에게 

반환한다. 그러나, 리스조건표(13)란 재리스를 선택한 경우에는 갑은 재리스기간 종료 시에 을이 

재리스에 따른 갑에 대한 채무를 전부 이행한 때에 리스보증금을 을에게 반환한다. 

③갑은 리스기간 중에도 을에 대한 통보나 을의 동의 없이 리스보증금을 갑이 정한 순서에 따라 

연체된 리스료와 지연보상금 등의 변제에 충당할 수 있다. 단, 을은  리스보증금을 연체된 리스료    

및 지연보상금이나 을의 갑에 대한 다른 채무의 변제에 충당하도록 요구할 수 없다. 

 

제15조 (리스료 및 납입방법) 

리스료는 리스조건표(8) 기재의 금액에 의하며 리스조건표(9) 기재에서  정한  방법에  따르기로  

한다. 그러나, 동 납입방법에 정한 갑의 리스료 청구행위가 없는 때에도 을은 해당  리스료를 

지급기일에 갑에게 성실히 납부하기로 한다. 

 

제16조 (보험) 

①갑 또는 을은 물건에 대하여 갑이 정한 보험계약을 체결하고(비용은 을이  부담),  이를  리스기간 

및 재리스기간 만료시까지 적정하게 갱신,유지한다. 

②전항의 보험계약에 의한 보험금액은 갑이 정한 금액 이상을 원칙으로 하고,  보험계약  체결에  

의한 보험료는  갑이  정하는 방법에 따라 을이 갑에게 지급하기로 하고 보험회사, 부보방법 및    

절차 등은 갑이 정하기로 한다. 을이 보험료 지급을 지체하는 경우, 을은 보험료 및 이에 대한 



리스조건표(12) 기재의 연체이자율로 계산한 금액을 갑에게 즉시 지급하여야 한다. 

③을이 물건에 대하여 직접 보험 부보를 하는 경우에는 갑을 피보험자로 하여 보험계약을 

체결하여야 하며, 을은 보험계약 체결을 증명하는 보험증권 원본(또는 부본)을 보험계약 체결 

또는 갱신시점에 갑에게 제출하여야 한다. 

④을이 전항에 따른 보험증권 원본(또는 부본)을 제출하지 아니하는 경우, 갑은 즉시 보험계약을 

체결하여 보험료를 대납하고 이를  을에게 청구할 수  있으며, 이 경우 을은  갑이 대납한 보험료    

및 이에 대해 리스조건표(12) 기재의 연체이자율로 계산한 금액을 갑에게 즉시 지급하여야 한다. 

 

제17조 (보험금의 수령 및 처리) 

①물건에 보험사고가 발생한 때에는 을은 지체 없이 갑에게 그 내용을 통보함과 동시에 갑의 

보험금수령에 필요한 일체의 서류를 제출하여야 하며, 기타 갑의 보험금 수령절차에 적극  

협력하기로 한다. 

②보험사고가 발생한 때에는 보험금은 갑이 수령하고 갑이 선택하는 순서에 따라 보험금을 다음 

각호의 용도에 사용한다. 

1. 물건의 보수  또는 교체 

2. 불이익보상금액에의 충당 

3. 보험사고와 관련하여 제3자에게 입힌 불이익의 보상 

③보험회사의 모든 면책금은 을의 부담으로  하고, 갑이  보험금을 수령하여 규정손실금에  충당한  

후 잔존채무가 있는 경우에는 을은 이를 이행하여야  하며,  보험에  부보되지  아니한  사고로  

물건이 멸실 또는 훼손된 경우 리스료 지급채무를 포함한 을의 본 계약상의 채무는 존속한다. 

 

제18조 (제3자에 대한 불이익보상) 

①리스기간의 종료나 해제 전후를 불문하고, 을이 물건을 인수한 날로부터  동  물건을  갑에게 

실제로 반환한 날 또는 리스계약 종료시까지 물건의 보관, 사용 등과  관련하여  물건의  

실질소유자가 갑임을 이유로 을 자신이나 을의 종업원을 포함한 제3자가 자신들이 입은 인적, 

물적불이익에 대한 보상을 갑에 대하여 청구하는 경우, 을은 을의 비용과 책임으로 갑을  위  

청구로부터 면책시키는 한편 갑에게 아무런 불이익이 없도록 하여야 한다. 

②을은 갑이 물건의 임대인 또는 실질소유자라는 이유로 부득이 직접  불이익보상을  하여야  할  

경우에 갑이 제3자에게 지급한 금액과 그와 부수하여 갑이  지출한  제비용을  합산한  금액을  

갑에게 즉시 현금으로 지급하여야 한다. 

③갑이 제1항 및 제2항의 갑에 대한 제3자의 청구에 대항하여 그 일부 또는 전부를 방어한 

경우에도 을은 갑이 그 방어와 관련하여 지출한 소송비용 등 제비용을 합산한 금액을 갑에게 

즉시 현금으로 지급하여야 한다. 

 

제19조 (금지행위) 

을은 사전에 갑의 동의 없이는 다음 각 호의 행위를 하여서는 아니된다. 

①본 계약 또는 물건에 대한 권리의 매도, 양도, 전대, 임대, 질권설정, 담보제공 등 갑의 권리를 

침해하는 행위 

②물건을 지정된 설치장소로부터 이전하는 행위 



③물건에 다른 동산을 부착하는 행위(그러나, 제9조(물건의 사용,보관 및 수리)의 경우는 제외) 

④물건을 다른 동산 및 부동산에 부착하는 행위 

⑤물건의 성능, 품질 등을 변경하는 행위 

⑥물건에 부착된 본 계약 제13조(물건의 소유권)에 의한 표식을 제거  또는  훼손하거나  그 내용  

또는 부착 위치 등을 변경하는 행위 

⑦기타 갑의 물건에 대한 소유권 및 갑의 합당한 권리를 침해할 수 있는 일체의 행위 

 

제20조 (계약의 해제) 

①을에게 다음 각호의 1에 해당하는 사유가 발생한 때에는  을은  갑에 대한 본 채무의 기한의  

이익을 즉시 상실하여 곧, 이를 갚아야 할 의무를 집니다. 이 경우, 갑은 을에게 서면으로 다음        

각 호의 사유 및 이에 따라 다음  각  호의  사유발생  즉시  기한의  이익을  상실하였다는 사실을 

함께 통보하여야 합니다. 

1. 어음 또는 수표가 부도되어 은행의 거래정지처분이 있을 때 

2. 영업이 휴업,폐업되거나 회사가 해산된 때 

3. 다른 채무로 인하여 을에 대한 강제집행, 보전처분, 체납처분의 절차가 개시되었을 때 

4. 파산 또는 회생절차 개시의 신청이 있거나 기타 영업의  계속이  곤란하다고  인정할  만한  

상당한 이유가 있을 때 

②을에게 다음 각호의 1에 해당되는 사유가 발생된  때에는 갑은 을에게 상당기간을  정하여 

이행최고 후에도 이행이 없는 경우 본 계약을 해제할 수 있다. 

1. 타의 채무로 인하여 을에 대한 강제집행, 보전처분, 체납처분의 절차가 개시된 때 

2. 본 계약상 규정된 물건인수 및 수령증 발급업무를 합당한 사유없이 위반한 때 

3. 본 계약상 규정된 계약보증금 지급, 담보제공의무를 위반한 때 

4. 본 계약상 규정된 리스료, 보험료 등의 지급의무를 2회 이상 연속으로 위반하여 갑이 을에게 

채무이행 지체사실과 이에 따른 이 약정의 해제를 계약해제일 3영업일 전까지 을에게 통보한 때 

5. 본 계약상 규정된 보험가입의무를 위반한 때 

6. 본 계약상 규정된 물건의 등록, 유지, 관리 및 반환의무를 위반한 때 

7. 본 계약과 관련하여 을이 각종 서류상의 기재사항을 허위로  기재하거나  허위서류를 제출한  

것이 인정될 때 

8. 기타 본 계약(리스조건표(18)란 특약사항 포함)상 규정된 각종 금지행위, 비용부담, 책임, 의무   

및 제29조(사업현황 등의 통보) 제2항의 통보의무를 위반한 때 

 

제21조 (중도해제위약금) 

①본 계약의 중도해제시 을은 갑에게 다음 산식에  의해  산정된  중도해제위약금과  해제직전  

리스료 납입기일부터 해제직전일까지의 리스료 상당액 합산 금액을 즉시 갑에게 지급하여야 한다. 

 
②취득원가의 25 에 해당하는 금액 

③리스물건의 사고 등으로 인해 본사 수령 보험료 미환급분이 발생할 경우,  을은  해당금액을  

포함한 전항의 중도해제위약금을 갑에게 즉시 지급하여야 한다. 




④중도해제 시 연체리스료가 있는  경우에, 을은 갑에게 제1항 및 제2항의 산정금액에 연체리스료   

및 이에 대한 이자를 합산한 금액을 즉시 지급하여야 한다. 

⑤을이 리스물건의 구매를 조건으로 본 계약을 해제하고자 할 때에는 갑이 인정하는 

구매대금으로 본 조의 중도해제위약금에 갈음할 수 있다. 

⑥제1항에도 불구하고 본 계약 체결 후 수령증 발급 전에 본 계약이 해제된 때에는 다음 각 호의 

합산금액을 중도해제위약금으로 본다. 

1. 물건구입과 관련하여 갑이 이미 지급한 금액 및 이에 대한 10% 

2. 기지급 금액에 대한 이자비용 

3. 물건구입과 관련하여 갑이 추후 부담해야할 금액 

리스기간 중 물건의 도난, 전손된 경우에는 보험금 수령일자에 본 계약 해제된 것으로 본다. 

 

제22조 (지연보상금) 

①을이 리스료의 지급 등 본 계약에 의한 채무의 이행을 지체한 때에는 지체기간에 대하여 

리스조건표(12) 기재의 연체이자율에 의한 지연보상금을 갑에게 지급하여야 한다.  단  물건의  

반환을 지체한 경우에는 제25조 제4항에 의한다. 

②을이 본 계약에 의하여 지급하여야 할 금액을 갑이 대납한 경우에도 동 대납금에 대하여 

대납일로부터 을의 갑에 대한 변제시까지 전항과 같이 지연보상금을 갑에게 지급하여야 한다. 

 

제23조 (관리비용 및 조세공과금 등) 

①갑은 을로부터 관리비용을 선납(이하 선납관리비용이라 한다)받아 을이 부담하기로 한 

관리비용을 대납할 수 있다. 

②갑은 을로부터 선납관리비용을 대납한 후 잔금이 있으면, 리스기간 종료시나 중도 해제시에  

을에게 반환하기로 하며, 이에 대한 별도의 이자는 지급하지 않는 것으로 한다. 

③갑은 을로부터 받은 선납관리비용에 부족액이 발생할 경우 을은 관리비용 발생 즉시 갑에게 동 

해당액 이상을 납입하거나 직접 그 비용을 납부 또는 지급하여야 한다. 

④리스기간 중에 발생한 각종 조세공과금, 범칙금, 과태료, 기타 제비용 등은 납부명의자가 설사 

갑일지라도 을이 부담하여야 하며 갑은 아무런 책임을 부담하지 않기로 한다. 

 

제24조 (리스기간 만료시 처리)

①갑과 을은 제4조(리스기간)의 리스기간 만료시에 물건을 리스조건표(13) 기재의 방법에 의해 

처리하기로 한다. 

②리스조건표(13)의 기재방법이 선택권을 행사할 수 있는 방법인 경우에는 을은  리스기간이 

만료되기 1개월 전까지 리스조건표(13) 기재의 방법 중에서 그 방법을 선택하여 갑에게 서면으로 

통보하여야 하며, 기한 내에 통보가 없는 때에는 재리스를 선택한 것으로 본다. 

③을은 리스기간 종료시 리스조건표(13) 기재의 반환, 재리스, 반환 or 재리스를 선택하여야 하나 

을의 요청에 따라 갑이 동의하는 경우 물건을 구매할  수  있으며,  이  경우  구매대금은  갑이  

인정한 중고시세를 기준으로 한다. 단, 소유권이전비용은 을이 부담한다. 

④을이 물건을 재리스 받고자 하는 경우에는 재리스료, 재리스기간, 재리스중도해제위약금은 

리스조건표(14) 기재에 의하고, 기타 조건은 본 계약과 동일한 조건으로 한다. 그러나, 선불조건의 



제1회 재리스료는 리스기간만료일 이전까지 갑에게 지급하기로 한다. 

⑤리스조건표(14) 기재의 재리스료의 표시통화가 외화인 경우에는 을은 동 재리스료를 

리스기간만료일 1개월 전 일자의 한국외환은행 최초 고시 대고객전신환매도(입)율을 적용한 

원화환산 금액으로 갑에게 지급하여야 하며, 외화표시 재리스료는 재리스기간 중에 환율  또는 

금리가 변동된 경우에도 이를 정산하지 않는 것으로 한다. 

 

제25조 (물건의 반환)

①리스기간(재리스기간을 포함한다)의 종료 또는 본 계약이 해제, 해제된 경우로서 별도의 협의가 

없는 한, 을은 지체 없이 자기의 비용으로 갑의 본점이 소재하는 행정구역 내의 갑이 지정하는  

장소로 물건을 반환하기로 한다. 

②을은 물건을 반환할 경우 물건의 상태를 외적,내적 수리가 필요없는 정상적으로 사용이 가능한 

상태로 원상복구하거나 원상복구에 소요되는 제비용을 갑에게  지급하여야  하며,  물건의  수리,  

관리 상태 등에 따른 가치감소분에 대하여 추가로 지급하기로 한다. 

③갑은 물건의 핵심장치 등의 이상으로 인하여 작동이 불가능할 물건, 원상복구가  현실적으로 

어려운 물건 등에 대하여는 인수를 거부할 수 있으며, 이 경우 을은 제21조(중도해제위약금), 

제26조(각종비용의 정산)에 규정된 금액을 포함한 갑의 불이익액  일체를  보상하고  물건을 

인수하여야 한다. 

④을이 합당한 이유없이 물건의 반환을 지체한 경우에는 물건의 반환 완료시까지 본계약은  

존속하고, 을은 갑에게 물건반환 지체로 인하여 증가된 비용 및 다음 산식에 의하여 산정된 

반환지연금을 지급하여야 한다. 

 

⑤을이 제21조의 중도해제위약금을 갑에게 지급한 때에는, 제1항에도 불구하고 갑의 서면에 의한 

동의를 얻어 물건을 인수 또는 처분할 수 있으며, 갑이 물건을 처분한 경우에는 동 매각대금에서 

처분절차에 소요된 비용을 공제한 금액을 을에게 반환한다. 

 

제25조의 1 (물건의 회수 및 처분) 

①을이 전조에 따른 물건의 반환의무를 합당한 사유없이 이행하지 않는 경우, 갑은 법적절차에 

의하여 물건을 회수 및 처분할 수 있다. 

②리스료의 연체 등 을의 귀책사유로 인하여 갑의 을에 대한 채권보전에 지장이 있다고 판단되는 

경우에도 전항을 준용 한다. 

③물건의 회수 및 처분을 위해 갑이 지급한 변호사 비용 등 제반 비용은 을이 부담한다. 

 

제26조 (각종 비용의 정산)

①을은 본 리스계약의 종료 또는 해제,해제시에 갑에게 물건을 반환하거나 인수를 완료하는 시점 

이전의 사유로 인하여 발생한 각종 조세공과금, 보험료, 범칙금, 과태료, 소유권이전 제비용, 기타 

비용 등 중 미납분이 있을 경우 해당금액을 즉시 갑에게  현금으로  지급(또는  을이  납부  후  

갑에게 영수증 원본을 제출)하여야 한다. 

②리스계약의 종료 또는 해제,해제 이후에 전항의 비용이 추가로 발견될 경우 을은 해당금액을 

갑에게 즉시 현금으로 지급(또는 을이 직접 납부할 경우 갑에게 영수증 원본을 제출)하여야 한다. 
 



 

제27조 (변제의 충당 및 정산) 

①갑은 본 계약에 정한 각종 채권보전을 위한 권리행사 결과 본 계약상의 갑의 채권을 전부 

회수하고도 잉여금이 있을 경우, 갑은  을이 동의할 경우 갑이 정하는 순서에 따라 그 잉여금을   

갑과 을이 체결한 다른 계약상의 을의 채무변제에 충당할 수 있다. 

②을이 갑에게 변제한 금액이 을의 채무 전액을 소멸시키기에 부족한 때에는 비용, 이자, 원금의 

순서로 변제 충당하기로 한다. 단, 갑은 을에게 불리하지 않은 범위 내에서 충당순서를 달리할 수 

있다. 

 

제28조 (권리의 이전)

①갑은 본 계약에 의한 을의 물건사용·수익권을 침해하지 않는 범위 내에서 을의 동의 없이 본 

계약상의 권리의 전부 또는 일부를 제3자에게 양도,입질하거나 물건을 담보로 제공할 수 있다. 

②전항과 관련하여 갑이 을에게 서면에 의한 동의를 요구한 경우에 을은 이를  이의  없이  

이행하기로 한다. 

 

제29조 (사업현황 등의 통보) 

①을은 갑의 요청이 있을 경우에는 사업현황, 물건의 사용,담보상환 및 이와 관련된  법규의  

준수상황 등을 을에게 통보하여야 한다. 

② 회원은 자동차 운전 전에 자동차의 파손이나 운행에 있어서 이상 징후가 있을 경우에는 

관리자에게 그 사실을 반드시 통보해야 합니다.

③ 자동차의 사용을 시작하기 전에 제2호에 따른 통보를 하지 않았을 경우 해당 자동차의 파손 

등에 관한 모든 책임은 회원에게 있으며, 회사는 회원에게 자동차 파손 비용 청구를 하거나 사용정지 

및 회원자격의 상실 등을 통보할 수 있습니다.


제30조 (계약의 실효  및 변경) 

①본 계약과 리스조건표 및 이에 언급된 모든 서류는 본 거래에 관련하여  전에  이루어진  

의사표시나 양해사항을 대체한다. 본 계약과 이전에 이루어진 구두 또는 서면약정이 모순되는 

경우에는 본 계약이 우선한다. 

②리스조건표(18) 기재의 특약사항은 본 계약과 일체가 되어 본 계약을  보완하거나 수정하는  

것으로 한다. 

③본 계약과 리스조건표 및 이에 언급된 모든 서류는 갑과 을간의 서면협의에 의하지 아니하고는 

변경할 수 없는 것으로 한다. 

 

제31조 (계약의 해석) 

본 계약의 각 조항 해석에 관하여 이의가 있을 때에는  갑과  을의  협의에  의하여  결정하되,  

협의에 이르지 못한 때에는 관계법령 및 동종업계의 관행에 따르기로 한다. 

 

제32조 (관할법원) 



본 계약과 관련하여 제기하는 소송은 법이 정하는 관할법원과 아울러 을의 주소지 또는 영업소 

소재지를 관할하는 지방법원을 관할법원으로 한다. 그러나, 을의 책임 있는 사유로 부실채권이 

발생되어 그 채권의 관리를 위하여 갑의  본점·다른  영업소로  그  채권관리를  위임한  경우에는 

법이 정한 관할법원과 아울러 이관 받은 본점 또는 다른  영업소의  소재지  지방법원을  

관할법원으로 한다. 


	



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>