<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
10. 전자결제수단		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
040_전자결제수단.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 

 

제 1조 (목적) 

본 약관은 000(이하  회사 라고 함)이 운영하는 사이트 및 모바

일 어플리케이션(이하 총칭하여  00000 이라 함)를 통하여 제공하는 전자상거래 관련 서비스 및 기

타 서비스(이하  서비스 라 함)를 이용하기 위하여 회사가 운영하는 판매관리 서비스 사이트

와 판매지원 서비스 사이트(이하 총칭하여 

판매자센터 로 함)에 판매회원으로 가입한 자(이하  판매회원 이라 하며, 본 약관의  판매회원 은 구

매회원 이용약관의  입점사 와 같음)와 회사 간의 권리, 의무 및 제반 절차를 확정하고 이를 이행

하여 상호 발전에 대해 도모하는 것을 그 목적으로 합니다. 

 

제 2조 (정의) 

 본  약관 에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 

①  상품 이란  판매회원 이  닷컴 에서 판매하는 재화 또는 용역을 의미합니다. 

②  구매회원 이란  닷컴 에 접속하여 구매회원 이용약관(00000 이용약관을 의미함)에 따라  00000 이 

제공하는 서비스를 받고,  판매회원 으로부터 상품을 구매하는 자를 말합니다. 

본 약관에서 사용되는 용어의 정의는 본 약관에서 별도로 규정하는 경우를 제외하고  구매회원 

이용약관  제2조 및 일반적인 거래관행에 따릅니다. 

제 3조 (약관의 게시 및 개정) 

회사는 본 약관의 내용을  판매회원 이 쉽게 알 수 있도록  판매자센터  초기화면 또는 연결화면을 

통하여 게시합니다. 또한  구매회원 이  00000  내 연결화면을 통하여 약관의 내용을 볼 수 있도록 

할 수 있습니다. 

회사는 필요한 경우 관련 법령을 위배하지 않는 범위 내에서 본 약관을 개정할 수 있습니다. 

회사는 본 약관을 개정할 경우 적용일자 및 개정 사유를 명시하여 현행 약관과 함께  판매자센터 

에 적용일자 7일 전부터 적용일자 전일까지 공지합니다. 다만,  판매회원 에게 불리하게 약관 내용

을 변경하는 경우에는 최소한 30일 이상의 사전 유예 기간을 두고 공지합니다. 이 경우 회사는 

개정 전 내용과 개정 후 내용을 명확히 비교하여  판매회원 이 알기 쉽도록 표시합니다. 

회사가 개정약관을 공지 또는 통지하면서 판매회원에게 일정 기한 내에 의사표시를 하지 않으면 

의사표시가 표명된 것으로 본다는 뜻을 명확하게 공지 또는 고지하였음에도 판매회원이 명시적으

로 거부의사를 표시하지 아니한 경우, 판매회원이 개정약관에 동의한 것으로 봅니다. 판매회원이 

개정약관의 적용에 동의하지 않는 경우, 회사는 개정약관의 내용을 적용할 수 없으며, 판매회원은 

이용계약을 해지할 수 있습니다. 다만, 기존약관을 적용할 수 없는 특별한 사정이 있는 경우, 회

사는 이용계약을 해지할 수 있습니다. 

변경된 약관은 그 적용일자 이전으로 소급하여 적용되지 않습니다. 

본 약관에서 정하지 아니한 사항과 본 약관의 해석에 관하여는 전자상거래등에서의소비자보호에

관한법률(이하  전자상거래법 이라 함), 약관의규제등에관한법률, 공정거래위원회가 정하는 전자상

거래등에서의소비자보호지침 및 관계 법령 또는 상관례에 따릅니다. 

제 4조 (약관의 효력) 

회사는 본 약관에 규정되지 않은 세부적인 운영정책, 이용약관, 규칙, 지침 및 서비스 이용과 관

련된 전반적인 내용 (이하 총칭하여  운영정책 이라 함)을 제정하여 운영할 수 있으며, 해당 내용

을  판매자센터  등에 게시합니다. 운영정책은 본 약관과 더불어 서비스 이용계약(이하  이용계약 

이라 함)의 일부를 구성합니다. 

회사는 서비스 중 특정 서비스에 관한 약관(이하  개별약관 이라 함)을 별도로 제정할 수 있으며, 

판매회원이 개별약관에 동의한 경우 개별약관은 이용계약의 일부를 구성하고 개별약관에 이 약관

과 상충하는 내용이 있을 경우 개별약관이 우선적으로 적용됩니다. 

회사의  구매회원 이용약관  내용 중 성질상 판매 서비스에 적용될 수 있는 내용은 제2항과 동일

하게 적용됩니다. 본 약관에 따라 판매회원으로 가입하고자 하는 자는 회사의 구매회원 이용약관

의 내용을 숙지하고 본 항의 내용에 동의함을 확인합니다. 

제 5조 (이용계약의 성립) 

이용계약은 서비스를 이용하고자 하는 자(이하  이용신청자 라 함)가 본 약관에 동의하고 회사가 

정한 절차에 따라 판매회원 가입을 신청하며, 이에 대해 회사가 승낙함으로써 성립합니다. 회사는 

이용승낙의 의사표시를 해당 서비스 화면에 게시하거나 email 또는 기타 방법으로 할 수 있습니

다. 

이용신청자는 회사가 별도로 요청하는 증빙서류가 있는 경우 신속히 제출하여야 하며, 회사는 해

당 서류를 징구하는 시점까지 가입신청에 대한 승낙을 보류하거나 거부할 수 있습니다. 

 회사는 제1항에 따라 판매회원 가입을 신청 한 자 중에서 아래 각호에 해당되는 경우에는 승인

을 거부할 수 있으며, 등록이 된 이후에도 아래 각호의 사유가 확인된 경우에는 승낙을 취소할 

수 있습니다. 

① 가입을 신청한 자가 이 약관 및 회사의 서비스와 관련하여 이전에 회원 자격을 상실한 적이 

있는 경우 

② 실명이 아니거나 타인의 정보 등(예)주민등록번호, 사업자번호, I PIN 등)를 이용한 경우 

③ 이용신청자가 미성년자인 경우 

④ 허위의 정보를 기재하거나, 회사가 제시하는 내용을 기재하지 않은 경우 

⑤ 회사로부터 자격 정지 조치 등을 받은 판매회원이 그 조치기간 중에 이용계약을 임의 해지하

고 재이용신청을 하는 경우 

⑥ 기술적 지장 등으로 이용신청에 대한 승낙이 어려운 경우 

⑦ 가입을 신청한 자의 귀책사유로 인하여 승인이 불가능하거나 필수 서류 또는 회사가 요청하는 

서류를 제출하지 않는 등 기타 제반 사항을 위반하여 신청하는 경우 

⑧ 기타 이 약관에 위배되거나 위법 또는 부당한 이용신청 등 회사가 합리적인 판단에 의하여 필

요하다고 인정하는 경우 

⑨ 본 약관 및 서비스의 해지 취소로부터 3개월 이내에 가입을 재신청한 경우 

판매회원은 회원가입정보와 관련하여 주소지 또는 대금결제를 위한 통장계좌 등의 변경이 있을 

경우 즉시 회사에 이를 통지하여야 하며, 회사는 통지의 지연으로 인하여 발생한 손해에 대하여 

책임을 지지 않습니다. 

제 6조 (대리행위 및 보증의 부인) 

회사는 구매회원과 판매회원간의 상품 거래를 위한 통신판매중개시스템의 운영 및 관리 책임만을 

부담하며, 상품의 판매 또는 구매와 관련하여 회사의 어떠한 행위도 판매회원 또는 구매회원을 

대리하지 아니합니다. 판매회원과 구매회원 간의 상품 거래에 관한 일체의 책임은 해당 판매회원

과 구매회원이 직접 부담합니다. 

회사는 서비스를 통하여 이루어지는 회원간의 거래와 관련하여 판매의사 또는 구매의사의 존부 

및 진정성, 등록물품의 품질, 완전성, 안전성, 적법성 및 타인의 권리에 대한 비침해성, 회원이 입

력하는 정보 및 그 정보를 통하여 링크된 URL에 게재된 자료의 진실성 등 일체에 대하여 보증하

지 아니하며, 이와 관련한 일체의 위험과 책임은 해당 회원이 부담해야 합니다. 

회사는 판매회원이 서비스를 통해 취급하는 상품의 판매효과에 대하여 어떠한 보증을 제공하지 

아니하며, 판매회원은 자신이 의도한 판매효과의 미흡 등을 이유로 회사에 어떠한 책임도 물을 

수 없습니다. 

제 7조 (서비스의 내용) 

 본 약관에 따라 회사가 판매회원에게 제공하는 서비스는 다음 각 호와 같습니다. 

① 상품거래를 위한 이커머스 플랫폼 개발 및 운영을 통한 통신판매중개서비스 

②  00000  및  판매자센터  상의 구매 또는 판매 서비스 관련 개발 및 운영 지원 서비스 

③  00000  내 판매가격, 배송조건, 상품등록 품질 및 고객선호도 등을 포함하여 회사가 정한 기준

에 따라, 동일한 상품의 구매조건을 비교하여 제공하는 서비스 

④ 상품 정보검색 서비스 

⑤ 기타 전자상거래 관련 서비스 

⑥ 광고 집행 및 프로모션 서비스 

⑦ 판매촉진서비스 

회사가 제공하는 전항의 서비스는 판매회원이 상품을 거래할 수 있도록 서비스의 이용을 허락하

거나, 통신판매를 알선하는 것을 목적으로 하며, 개별 판매회원이 서비스에 등록한 상품과 관련해

서 회사는 일체의 책임을 지지 않습니다. 

회사는 서비스의 일환으로 판매회원이 등록한 상품을 판매촉진을 위해 국내외 포털, 가격비교 사

이트, 회사의 계열사 또는 제휴사가 운영하는 사이트 및 제휴사와 제휴하는 국내외 사이트 중 회

사가 동의한 사이트 등에 노출할 수 있으며, 할인행사 등을 실시할 경우에 등록된 상품을 할인된 

가격으로 노출할 수 있습니다. 

회사는 판매회원이 등록한 물품등록정보를 회사가 서비스 제공을 위하여 정한 기준과 방법에 따

라  00000  에 게재합니다. 회사는 게재하는 물품등록정보의 위치, 크기, 배열 등을 결정하고 조정할 

수 있으며, 이벤트 광고 등 회사의 서비스를 위하여 해당 서비스화면을 구성, 편집하거나 물품등

록정보 외의 사항을 게재할 수 있습니다. 

회사는 구매조건 비교 방식으로 서비스를 제공할 수 있으며, 판매회원이 등록한 물품등록정보는 

구매조건 비교 방식의 서비스 및 회사가 운영하는 모든 사이트에 사용될 수 있습니다. 구체적인 

사용방식은 회사가 정한 기준과 방법에 의합니다. 

회사는 상품판매의 촉진을 위하여 판매회원이 구매회원에게 지급할 수 있는 할인쿠폰, 적립금 등

의 다양한 판매촉진서비스를 유상으로 제공할 수 있습니다. 판매촉진서비스의 구체적인 내용, 이

용방법 및 이용요금, 실시기간 등을 판매자센터 내 화면을 통하여 게시 또는 고지되며, 선불 형태

로 부과된 판매촉진서비스 이용료의 경우 판매회원의 셀러캐시에서 우선 차감될 수 있습니다. 

회사는 업무상 또는 기술상 특별한 지장이 없는 한 연중무휴, 1일 24시간 서비스 제공을 원칙으

로 하지만, 정기점검이나 시스템의 업그레이드가 필요한 날이나 시간에 서비스를 일시 중단할 수 

있으며, 예정되어 있는 작업으로 인해 서비스를 일시 중단하는 경우 판매자센터 등을 통해 사전

에 공지합니다. 

제 8조 (서비스 이용료) 

서비스 이용료는 회사가 판매회원에게 제공하는 플랫폼 제공 서비스 및 판매촉진서비스(회사가 

진행하는 광고 및 프로모션, 검색 등)와 각종 부가 서비스(판매회원 부담 할인쿠폰 등)를 이용하

는 대가로 판매회원이 회사에 지급해야 하는 금액을 의미합니다. 

회사는 서비스 이용료의 구체적인 사항 및 요율, 금액 등을 판매자센터를 통해 공지합니다. 

회사는 서비스 이용료를 판매회원에게 지급해야 하는 정산대금에서의 공제, 셀러캐시의 차감 등

으로 징수할 수 있으며, 회사와 판매회원간의 협의 또는 회사의 내부적인 정책 등에 따라 이용료 

및 징수 방법을 다르게 정할 수 있습니다. 

회사는 필요한 경우 서비스 이용료를 신설, 변경할 수 있으며, 신설 또는 변경사항은 판매자센터

를 통하여 공지합니다. 

제 9조 (서비스의 중단) 

회사는 통제할 수 없는 기술적 장애, 기간통신사업자 등 제3자의 귀책사유 및 천재지변, 국가비상

사태 등의 사유로 인하여 서비스제공이 불가능한 경우 서비스 제공을 일시 중단할 수 있습니다. 

 회사는 판매회원의 서비스 이용이 다음 각 호 중 어느 하나 이상에 해당하는 경우 사전통지 없

이 서비스 제공을 중단하거나 이용계약을 해제하는 등의 조치를 취할 수 있습니다. 

① 본 약관에서 규정하는 회원의 의무사항을 위반하는 행위를 하는 경우 

② 수사기관으로부터 수사목적의 요청이 있거나, 방송통신심의위원회, 서울시전자상거래센터 등의 

기관으로부터 심의결정 또는 서비스 제한 요청이 있는 경우 

③ 판매회원의 서비스 이용이 전체 서비스 시스템 과부하의 원인이 되는 경우 

④ 이 약관 또는 회사의 다른 서비스 약관 및 정책 등을 위반하여 회사 또는 다른 회원에게 손해

가 발생하거나 발생할 우려가 있다고 판단되는 경우 

전항 제1호 또는 제4호의 사유로 서비스 제공을 중단하는 경우, 서비스 제공 중단의 구체적인 기

준 등에 대해서는 운영정책에서 정합니다. 

회사는 서비스의 원활한 운영을 위하여 판매회원이 등록한 상품이 판매 이력이 없거나 또는 판매

회원의 정보관리 이력이 없는 경우 제5항의 방법에 따라 공지 또는 통지한 후 판매회원이 등록한 

상품정보를 삭제 할 수 있습니다. 

회사는 본 조에 따라 서비스를 중단하는 경우 이러한 사실을 판매자센터 또는 전자우편 등의 방

법으로 공지 또는 통지합니다. 단, 기술적 장애 사유 등의 경우에는 사후에 통지할 수 있습니다. 

제 10조 (회사의 권리와 의무)

회사는 본 약관에 따라 지속적이고 안정적인 서비스를 제공하는데 최우선의 노력을 다합니다. 

회사는 판매회원으로부터 제기되는 불편사항 및 서비스의 문제점에 대해 정당하다고 판단되는 경

우 우선적으로 해당 문제를 해결하며, 신속한 해결이 곤란한 경우에는 판매회원에게 그 사유와 

처리절차를 안내합니다. 

회사는 판매회원이 서비스에 등록한 상품정보 등을 제7조 제1항의 서비스 범위 및 서비스 자체의 

홍보 목적 등으로 사용할 수 있으며, 필요한 경우 수정,편집하여 활용할 수 있습니다. 

회사는 판매회원이 서비스를 이용하여 발생하는 광고 및 매출효과 등의 정보를 통계자료 작성 및 

판매회원이 이용하는 회사의 다른 서비스에의 적용 등의 목적으로 활용할 수 있습니다. 

회사는 판매회원의 서비스 이용과 관련한 자료를 수사기관의 수사목적의 요청 및 기타 공공기관

이 관련 법률에 따른 절차를 통해 요청하는 경우 판매회원의 동의 없이 해당 기관에 제공할 수 

있습니다. 

회사는 판매회원이 서비스에 등록한 상품 및 그 정보 등이 불법정보에 해당한다고 판단되거나, 

방송통신심의위원회 등 관련기관으로부터 요청이 있는 경우 또는 판매회원이 서비스를 본 약관 

이외의 목적으로 사용한다고 판단되는 경우 판매회원에 대한 사전 통보 없이 해당 정보를 삭제할 

수 있습니다. 

회사는 안정적인 서비스 제공을 위해 거래액 등을 기준으로 판매회원 별로 판매상품수(판매중 및 

판매대기 상품을 모두 포함)의 한도를 정할 수 있으며 이에 대한 자세한 내용은 운영정책에서 정

합니다. 

판매회원이 여신전문금융업법에 따른 영세한 중소신용카드가맹점으로서 우대수수료율의 적용대상

자인 경우, 회사는 신용카드업자로부터 받은 우대수수료율 적용 환급액(이하  환급액 이라 함)을 

해당 판매회원에게 지급합니다. 환급액은 회사가 판매회원에게 갖는 채권금액과 상계할 수 있으

며, 구체적인 지급기준 및 시기 등은 운영정책에서 정합니다. 

제 11조 (통지)

회사는 본 약관과 관련한 통지 시 판매회원이 제공한 전자우편, (휴대)전화번호, 주소, 판매자 센터 

로그인 시 동의 창 등의 수단으로 할 수 있습니다. 

회사는 판매회원 전체에 대한 통지의 경우 7일 이상 판매자센터의 초기화면에 게시함으로써 제1

항의 통지에 갈음할 수 있습니다. 다만, 판매회원의 서비스 이용과 관련하여 중대한 영향을 미치

는 사항에 대하여는 본 조 제1항의 통지 수단 중 2개 이상의 방법으로 통지합니다. 

판매회원은 회사에 실제로 연락이 가능한 전자우편, (휴대)전화번호, 주소 등의 정보를 제공하고 

해당 정보들을 최신으로 유지하여야 하며, 회사의 통지를 확인하여야 합니다. 

판매회원이 전항의 의무를 소홀히 하여 발생한 불이익에 대해서는 보호받지 못합니다. 

제 12조 (판매회원의 금지행위) 

판매회원은 다음 각 호에 해당하는 행위를 하여서는 아니 되며 이를 위반한 경우 회사는 서비스 

이용정지 및 이용계약해지 등의 조치를 취할 수 있습니다. 서비스 이용정지의 구체적인 기준 등

에 대해서는 운영정책에서 정합니다. 

 

 일반사항 

① 서비스를 통해 음란정보, 거짓정보 등 유해한 정보를 게재하거나 링크하는 행위 

② 범죄행위와 결부되는 모든 행위 및 기타 관계법령에 위반되는 행위 

③ 해킹, 컴퓨터 바이러스 유포, 서버 공격 등으로 타인과 회사에 해가 되는 경우 

④ 서비스의 안정적 운영을 방해할 목적으로 다량의 정보를 전송하거나 수신자의 의사에 반하여 

광고성 정보를 지속적으로 전송하는 행위 

⑤ 통신판매 이외의 목적으로 서비스를 이용하는 행위 

⑥ 판매자센터 서비스에서의 판매행위와 직접적인 연관이 없는 이벤트 및 홍보를 위해 서비스를 

이용하는 행위 

⑦ 회사 서비스를 방해하거나 장애를 발생시킬 수 있는 모든 행위 

⑧ 본 약관에 따른 권리,의무를 회사의 사전 서면 동의 없이 타인에게 양도, 증여하거나 이를 담

보제공 하는 행위 

 상품등록 및 판매관련 금지행위 

① 실제 판매하지 않는 상품을 등록(테스트 목적으로 등록한 경우 등)하거나 실제 재고를 보유하

지 않으면서 허위로 상품 재고 또는 정보를 등록하는 행위(상품 등록 유지를 위해 가격을 임의로 

변경해 유지하거나, 구매신청이 들어오면 재고를 보유한 다른 판매자에게 재주문하여 구매자에게 

배송하는 경우 등) 

② 상품과 관련이 없는 카테고리에 등록 또는 해외 발송 상품을 국내 카테고리에 등록하는 등 회

사 정책을 위반하여 카테고리에 상품을 부정등록하거나 기타 비정상적인 방법으로 상품을 등록하

는 행위 

③ 동일 카테고리 또는 인접 카테고리에 같거나 유사한 판매조건으로 중복 상품(같은 상품으로 

간주되는 경우도 포함)을 복수 등록하는 행위 

④ 검색 노출을 확장하기 위해 판매 상품과 관련 없는 브랜드명, 물품명, 인기 키워드 등을 기재

하여 상품을 등록하는 행위 

⑤ 상품의 판매 가격이 시중의 통상적인 거래 가격보다 지나치게 낮거나 높아 위⋅모조품 또는 허

위 재고로 의심되는 상품 

⑥ 다른 오픈마켓이나 인터넷쇼핑몰 등에 임의로 최저가를 등록하는 행위 등으로 회사의 할인쿠

폰 발행을 유도한 후 구매회원이 해당 쿠폰을 적용한 조건으로 판매하는 행위 

⑦ 회사가 제공하는 할인쿠폰, 적립금 등을 부당하게 수취할 목적 등으로 오프라인, 타사이트 등

에서 발생한 거래를 회사의 결제시스템을 이용하기 위해 온라인으로 가장하여 거래하는 행위 또

는 타사이트에서 발생한 거래 건을 재주문하여 발송하는 행위 등 

⑧ 판매회원이 판매한 각각의 상품에 대한 발송예정일까지 상품을 발송하지 않거나, 발송하지 않

은 상품에 대한 운송장번호를 미리 입력하는 행위(가송장 사용 행위) 및 이에 준하는 행위 

⑨ 연락처, 주소 등의 정보를 거짓으로 등록하거나 회사 또는 구매자의 정당한 연락을 회피하는 

행위 및 불성실, 부정확한 답변을 하는 행위 

⑩ 판매회원이 본인에게 책임이 있는 사유로 주문을 취소하는 것임에도 법령 또는 회사의 정책 

적용을 회피할 목적으로 구매회원에게 취소를 요구하거나 종용하는 행위 

⑪ 물품 또는 용역을 허위로 가장하거나 가족 또는 지인 등 타인의 id를 이용하여 판매자 본인의 

물품을 구매하는 등의 부정거래 행위 

⑫ 회사의 플랫폼을 통하지 않는 직거래 유도행위 및 구매회원의 직거래 요청을 수락하는 행위 

⑬ 허가 없이 타인의 상표나 로고를 사용하는 행위 등 타인의 지식재산권을 침해행위 

⑭ 상품등록 시 상품과 상관없는 상표명을 사용하거나 중복해서 사용하는 행위 

⑮ 상품등록 시 제조사, 원산지, 브랜드를 허위로 기재하거나 표시하지 않는 행위 

⑯ 타인이 창작한 이미지나 문구 또는 타인이 촬영하여 제작한 사진 등 타인의 창작물을 무단으

로 사용하는 행위 

⑰ 연예인 사진 등 타인의 초상권 및 성명권을 침해하는 행위 

⑱ 관련법령에 위반되는 상품을 판매하거나 판매 자격을 갖추지 아니하고 특정상품을 판매하는 

행위 

제 13조 (지식재산권보호 및 권리침해신고 등) 

판매회원은 제3자의 지식재산권을 사용하게 되는 경우 당해 권리자로부터 사용에 대한 허가를 취

득한 후에 사용해야 하며 상품의 등록 및 판매 등과 관련하여 제3자의 상표권, 특허권, 저작권, 

성명권, 초상권 등 제반 지식재산권을 침해하지 않아야 합니다. 

회사는 판매회원이 서비스에 등록,사용한 상품정보 및 제반 정보에 대하여 제3자로부터 권리침해

의 주장이 있을 경우 해당 정보를 삭제하고 재등록을 제한하는 등의 조치를 취할 수 있습니다. 

전항과 관련하여 회사는 판매회원에게 소명자료를 요청할 수 있으며, 판매회원은 이에 적극 협조

하여야 합니다. 단, 판매회원이 제출한 자료가 법원의 확정판결 등 회사가 인정하는 자료가 아닌 

경우 회사는 상품 삭제 및 등록 제한 상태를 유지할 수 있습니다. 

판매회원은 서비스에 등록한 정보와 관련하여 제3자로부터 분쟁이 발생하는 경우 회사를 면책시

키고 그로 인해 발생한 손해를 배상하여야 합니다. 

제 14조 (취득한 개인정보의 보호) 

판매회원은 서비스의 이용에 따라 취득한 구매회원 등 타인의 개인정보를 본 약관에서 정한 목적 

이외의 용도로 사용하거나 제3자에게 제공하는 등 외부에 유출할 수 없으며, 관련 법령 등에 따

라 철저히 보호하여야 합니다. 

회사는 배송 등의 목적으로 판매회원에게 공개되어 있는 구매회원의 개인정보를 회사의 정책에 

따라 상당 기간이 경과한 후 비공개 조치할 수 있습니다. 

판매회원이 본 조를 위반하여 구매회원 등으로부터 분쟁이 발생하는 경우 자신의 노력과 비용으

로 회사를 면책시켜야 하며, 민 형사 상 일체의 법적 책임을 부담하여야 합니다. 

제 15조 (판매자센터의 이용 및 판매 관리) 

서비스를 통한 상품의 등록 및 판매는 회사의 판매회원가입 승인 이후에 가능하며, 판매회원은 

상품에 관한 정보를 판매자센터를 통하여 직접 등록, 관리하여야 합니다. 

판매회원은 서비스를 통한 상품 판매 및 상품 광고 등이 제반 법령과 이 약관에 위반되지 않도록 

신의에 따라 성실하게 관리 및 운영할 책임이 있습니다. 

판매회원은 상품의 판매와 관련하여 특정한 인허가 자격이 요구되면 이에 대한 요건을 만족한 후 

판매상품을 등록하여 판매 또는 광고해야 합니다. 인허가 자격을 갖추지 않은 상태에서 관련 상

품을 판매 또는 광고하여 발생한 모든 민⋅형사상의 책임은 판매회원 본인에게 있습니다. 

판매회원은 상품의 재고 수량 등 수시로 변동되는 사항에 대한 데이터를 판매자센터를 통해 적절

히 관리하여야 하며, 판매자센터에 허위의 데이터를 기재할 수 없습니다. 

판매회원은 판매자센터를 주문 조회, 배송 처리 등의 회사가 정한 목적에 한하여 이용할 수 있으

며, 판매자센터를 통해 제공된 정보를 관련법령 및 본 약관 이외의 목적으로 제3자에게 제공할 

수 없습니다. 

판매회원은 판매자센터의 로그인 정보(ID 및 Password)를 관리할 책임이 있으며, 회사는 판매회원

의 귀책사유에 따른 로그인 정보의 분실 및 제3자 사용 등과 관련하여 발생하는 손해에 대해 책

임지지 않습니다. 

판매회원은 회사가 서비스 운영에 필요한 정보 및 증빙자료의 제공을 요청할 경우 이에 성실히 

응하여야 합니다. 

판매회원은 구매회원으로부터의 세금계산서 등의 발급 요구에 성실히 응하여야 합니다. 

판매회원은 구매회원이 확인할 수 있도록 본인의 연락처, 주소 등의 정보를 정확하게 등록⋅공개

해야하며, 구매회원의 문의에 성실, 정확히 답변해야 합니다. 판매회원의 부정확하거나 불성실한 

답변으로 인하여 발생하는 모든 책임과 의무는 판매회원 본인에게 있으며, 본 항을 위반하여 구

매회원으로부터 계속적인 분쟁이 발생하는 경우 회사는 판매회원의 서비스 이용을 중단하거나 이

용계약을 해지할 수 있습니다. 

구매회원이 본인이 작성한 문의글 또는 리뷰를 삭제하는 경우 판매회원이 해당 글에 대해 작성한 

답변글도 삭제될 수 있습니다. 단, 관계법령에 따라 삭제된 게시글은 작성일로부터 3년간 보관됩

니다. 

판매회원이 등록한 상품 정보 및 회사에서 제공하는 홍보 수단(포스트 작성 등) 등에 등록한 내용 

및 이미지 등이 회사의 운영정책에 위반되는 경우 회사는 등록한 정보를 삭제하거나 노출을 제한

할 수 있습니다. 

판매회원이 상품 등록 후 장기간 거래내역이 없는 상품의 경우 회사는 별도 통지 없이 상품 검색

의 효율성 제고 및 구매회원 편의 개선을 위해 해당 상품을 삭제하거나 판매 중단 처리를 할 수 

있습니다. 

판매회원은 회사가 판매자센터 등을 통해 게시 및 안내하는 서비스 운영 정책 및 공지사항 등을 

정확히 숙지하여야 하며, 이를 확인하지 않거나 오인하여 발생하는 손해에 대해서 회사는 어떠한 

책임도 부담하지 않습니다. 

제 16조 (매매부적합상품) 

회사는 등록된 물품이 본 조 3항에 따른 매매부적합상품 등 온라인상에서의 매매, 유통에 적합하

지 않은 물품인 경우에는 직권 또는 권리주장자의 요청에 따라 해당 물품 등록을 삭제, 취소하거

나 중지할 수 있습니다. 

회사는 등록된 물품이 법령 또는 약관에 위반되거나, 공서양속을 저해하거나 기타 탈법행위와 관

련되거나 그러한 목적이 있는 경우 또는 회사의 정책상 필요에 의한 경우에는 직권으로 이를 삭

제, 취소하거나 중지할 수 있습니다. 

 다음 각 호의 매매부적합상품은 판매를 금하며, 매매부적합상품을 판매함에 따른 모든 책임은 

해당 상품을 등록한 판매회원이 부담합니다. 

① 허위 또는 과장 광고를 통한 상품 

② 지식재산권(상표권, 저작권 등) 등 타인의 권리를 침해하는 상품 

③ 관련 법령에서 유통을 금지하는 음란물 등 

④ 인증검사 등을 통과하지 못한 공산품 또는 전기, 통신용품 

⑤ 심의되지 않거나 불법 복제된 영상물, 음반, 게임물 등 

⑥ 장물이나 습득한 유실물 

⑦ 주류(관련 국세청 고시에 따라 통신판매가 허용되는 전통주 등 제외), 담배, 도수가 있는 안경, 

콘택트렌즈, 선글라스, 군수품, 의약품 등 관련 법령에 의하여 통신판매가 금지되는 상품 

⑧ 관계기관으로부터 판매중지 또는 유보 결정(요청)이 있는 상품 

⑨ 기타 회사의 정책에 따라 취급이 금지되거나 공서양속에 반하는 상품 

제 17조 (상품의 배송) 

구매회원의 주문에 따른 결제가 완료되면, 회사는 판매회원이 주문 정보를 확인할 수 있도록 조

치를 취하고, 판매회원은 당해 주문 정보에 따라 상품이 파손되지 않도록 적절한 포장을 한 후 

배송의 증명이나 추적이 가능한 물류대행(택배)업체에 배송을 위탁하여 배송하여야 합니다. 

판매회원은 구매회원의 결제일로부터 3 영업일 이내에 상품의 발송을 완료하여야 하고(단, 판매회

원이 별도 배송조건을 설정하여 구매회원에게 사전에 그 조건을 고지한 상품의 경우 그에 따름), 

판매자센터에 송장번호 등의 발송 관련 정보를 입력하여 발송이 완료되었음을 증명하여야 합니다. 

판매회원은 발송 후 3일 이내에 구매자가 주문한 상품을 받을 수 있도록 조치해야 하며, 구매회

원은 배송상태가  배송완료 로 되어 있으나 상품을 받지 못한 경우에는 자동구매확정예정일 2일 

전부터 구매확정을 연장할 수 있습니다. 구매회원이 구매확정 연장을 하면 판매회원은 판매자센

터 등을 통하여 이를 확인하고 필요한 조치를 하여야 합니다. 판매회원이 구매회원의 구매확정 

연장일로부터 10일 이내에 필요한 조치를 하지 않으면, 회사는 구매회원의 의사 확인 후 거래를 

취소하고 환불에 필요한 조치를 취할 수 있습니다. 

판매회원이 제2항의 기한 내에 또는 별도로 설정하여 사전 고지한 배송조건 하에 상품을 발송하

지 못할 경우에는 판매자센터 내 발송지연 안내 기능을 이용하여 발송지연사유 및 발송예정일을 

입력해야 하며, 발송지연 안내 처리를 하지 않거나, 발송지연 안내 처리시 입력한 발송예정일을 

초과하는 경우 회사는 페널티 부여 등으로 불이익을 줄 수 있고, 구매자 취소 요청 시 해당 주문

건은 판매회원의 승인 없이 환불처리 됩니다. 

구매회원의 귀책사유 없이, 판매회원의 배송지 오류 등으로 인하여 구매회원이 상품을 정상적으

로 수령하지 못한 경우 또는 상품의 배송과정에서 하자가 발생한 경우, 판매회원은 그에 관한 모

든 책임을 부담하여야 합니다. 

회사는 제3자와 업무제휴를 통해 배송상태 조회, 송장출력, 반품택배 네트워킹 서비스 등을 실시

할 수 있습니다. 

구매회원의 귀책사유 없이 상품의 배송이 지연되거나 미배송으로 거래가 취소되는 경우 회사는 

판매회원에게 페널티 부여 등으로 불이익을 줄 수 있습니다. 

상품의 배송과 관련하여 구매회원과 분쟁이 발생한 경우 회사는 판매회원에게 배송완료의 증빙을 

요청할 수 있으며, 판매회원은 회사의 요청이 있은 날로부터 7일 이내에 해당 자료를 제출하여야 

합니다. 

판매회원이 전항의 증빙자료를 제출하지 않거나, 허위 배송정보의 입력으로 구매회원 및 회사에

의 발생하는 손해 및 제반 문제에 대한 모든 책임은 판매회원에게 있으며, 회사는 판매회원에게 

페널티 부여 등으로 불이익을 줄 수 있습니다. 

판매회원은 배송 방식을 배송의 트래킹이 되지 않는 직접전달 등으로 선택하여 발송할 수 있으나 

배송의 증명 또는 배송의 추적이 되지 않아 클레임이 발생할 경우, 상품배송에 대한 증빙자료를 

제시하여야 합니다. 

제 18조 (취소, 반품, 교환, 환불)

판매회원은 구매회원이 주문한 상품을 공급하기 곤란하다는 것을 알았을 때, 즉시 해당 사실을 

구매회원 및 회사에 유선으로 통보하고 구매회원의 동의를 얻은 후 취소를 하여야 하며, 회사가 

구매회원의 상품 대금 결제일로부터 3영업일 이내에 상품대금 환불 및 환불에 필요한 조치를 취

할 수 있도록 하여야 합니다. 

발주확인 상태로 결제완료일로부터 3영업일이 경과 되거나 발송 지연처리 시 입력한 배송 예정일

을 경과하거나 판매회원이 별도 배송조건을 준수하지 않아 구매회원이 주문을 취소하는 경우 해

당 주문 건은 자동 환불처리 됩니다. 단, 배송중인 경우에는 취소가 아닌 반품절차에 의합니다. 

판매회원은 반품상품 수령일로부터 3영업일 이내에 환불 또는 환불에 필요한 조치를 취하여야 합

니다. 만약 판매회원이 3영업일 내에 아무런 조치를 취하지 않은 주문건은 자동 환불 될 수 있습

니다. 

판매회원은 단순 변심에 의한 반품 등 구매회원에게 반품 배송비를 청구해야 하는 경우 판매자센

터의 환불보류 기능을 통하여 반품처리를 유보할 수 있습니다. 

판매회원은 상품하자나 오배송 등 구매회원의 귀책사유없는 반품 또는 교환의 경우 구매회원에게 

해당 배송비를 부담시켜서는 안되며, 반품 배송비를 선 결제한 구매회원이 반품상품 발송 시 추

가 부담한 착불 배송료는 구매회원의 요청에 따라 반환하여야 합니다. 

구매회원은 상품 배송완료일로부터 7일 이내에 반품요청을 할 수 있으며 판매회원은 구매회원이 

이 기간 내 반품이나 교환을 요청하는 경우 구매회원의 요청에 따라 반품 또는 교환을 해 주어야 

합니다. 단, 구매회원의 귀책사유로 상품이 훼손된 경우, 사용이나 일부 소비로 인해 상품의 가치

가 현저히 감소한 경우, 복제 가능한 상품의 포장을 훼손한 경우, 구매회원의 주문에 따라 개별적

으로 생산되는 상품 등으로서 상품 판매시 반품이나 교환의 제한을 명시적으로 고지하고 구매회

원의 동의를 받은 경우 및 기타 법령에 의하여 반품이 제한되어 있는 경우는 예외로 합니다. 또

한 상품이 표시 또는 광고 내용과 다를 경우에는 상품수령 후 90일 이내 또는 그 사실을 알게 된 

날 또는 알 수 있었던 날로부터 30일 이내에 구매회원이 반품 또는 교환을 요청하는 경우, 판매

회원은 반품 또는 교환을 해주어야 합니다. 

판매회원은 상품 큐앤에이나 판매자센터, 전화 등을 통한 반품신청을 수시로 확인하여 필요한 조치

를 취하여야 합니다. 상품큐앤에이 또는 판매자센터를 통한 반품신청을 확인하지 못한 것은 판매회원

의 과실로 인정하고, 판매회원에게 사전협의를 하지 않은 것을 사유로 반품을 거부하여서는 아니 

됩니다. 

판매회원이 전자상거래법이 정하는 범위에 따라 구매회원의 청약철회를 제한하고자 하는 경우, 

상품페이지 등 구매회원이 쉽게 알 수 있는 곳에 반품제한 사유를 게재하여야 합니다. 

판매회원은 물류나 가구직배송 등 자체 배송한 상품의 경우 최초 배송 시에 구매회원에게 청약철

회 및 반품절차를 전자상거래법 등 관련법규에 따라 정확히 안내하여야 합니다. 

판매회원은 주문건에 대한 취소 및 반품 처리시 정확한 사유를 입력하여야 하며, 이와 관련된 클

레임 발생 시 판매회원에게 페널티 부여 등의 불이익이 발생될 수 있습니다. 

구매회원이 상품 수령 후 교환이나 환불을 요청하는 경우 판매회원은 관련 법률에 의거하여 반품

을 받은 후 교환이나 환불 또는 환불에 필요한 조치를 하며, 추가로 발생하는 비용은 교환이나 

환불의 책임이 있는 측에서 부담합니다. 

판매회원은 상품의 하자 또는 사용상의 안전성에 결함이 있는 경우 전량 리콜(수리, 교환, 환불)하

여야 하며, 리콜에 따른 모든 비용을 부담하여야 합니다. 

구매회원이 주문취소, 교환⋅반품 신청 등을 했음에도 불구하고 판매회원의 택배사 미설정 또는 

오설정 등의 귀책사유로 인해 상품 수거가 원활히 이루어지지 않는 경우, 회사가 지정하는 택배

사가 반품,교환 택배사로 설정될 수 있습니다. 단, 판매회원은 언제든지 판매자센터를 통해 반품,

교환 택배사를 재변경할 수 있습니다. 

판매회원은 상품 주문일로부터 90일 이내 해당 주문건의 원활한 배송 및 취소 반품 교환 처리가 

종료될 수 있도록 필요한 조치를 취하여야 합니다. 만약, 주문일로부터 90일 이내 주문이 정상적

으로 종료되지 못한 경우 회사는 거래관계의 확정을 위하여 판매회원의 의사에 명시적으로 반하

지 않는 한 해당 주문을 임의로 구매확정 내지 주문 취소 및 환불 처리할 수 있습니다. 만약, 판

매회원이 이를 원치 않을 경우 이의를 제기할 수 있습니다. 

회사의 제14항의 처리로 인해 판매회원에게 정산된 주문건에 대해 구매회원이 민원을 제기할 경

우 판매회원은 신의성실의 원칙에 따라 해결하여야 합니다. 

제 19 조 (배송기한)

갑은 거래승인 건에 대하여 입금 후 취소되는 경우와 현금이 아닌 수표로 입금되는 경우를 고려하여 

거래승인일로부터 2일 이상 경과 후 해당 거래내용의 결제상의 정상여부를 확인하여야 하며, 

정상적으로 결제된 거래에 한하여 확인일로부터 일주일 이내에 구매자에 상품이 인도될 수 있도록 

배송의 책임을 지며, 배송 완료 즉시 을에게 데이터로 전송해야 한다.

제 20 조 (페널티 및 자격 정지) 

 회사는 서비스를 통한 거래의 안전성과 신뢰성을 제고하기 위하여 이 약관에서 정한 바에 따라 

판매회원의 회원자격을 정지하거나 서비스의 이용을 제한 할 수 있습니다. 

① 페널티에 따른 회원 자격정지 및 불이익 제공 

가. 회사는 판매회원의 거래를 평가하여 판매회원에게 페널티를 부여합니다. 회사는 판매회원에 

대해 회사가 미리 고지하는 일정기간의 판매실적과 판매거부 내역, 배송, 반품, 민원 처리지연 등

에 기초한 페널티를 부여하며 판매회원의 페널티에 따라 일정한 혜택(또는 불이익)을 제공하거나 

회원자격을 정지할 수 있습니다. 

나. 회사는 판매회원이 페널티에 대한 상세 내용을 확인할 수 있도록 운영정책을 통해 상세 내용

을 안내합니다. 

② 부정거래 또는 매매불가상품등록 등 이용규칙위반 또는 기타 위법, 부당행위에 따른 이용정지 

회사는 판매회원이 본 약관, 회사의 운영정책 및 관련법령을 위반하거나, 타인의 권리를 침해하는 

행위 또는 그러한 위법o부당한 행위가 있는 것으로 의심될 만한 상당한 이유가 있는 경우 판매회

원의 회원자격을 정지하거나 서비스의 이용을 제한할 수 있습니다. 

판매회원에 대한 자격정지 및 서비스 이용제한의 구체적인 기준 등에 대해서는 운영정책에서 정

합니다. 

제 21 조 (정산)

서비스를 통해 판매된 상품이 구매확정되는 경우, 회사는 회사의 정산일정 및 정책에 따라 판매

대금에서 서비스 이용료, 회사에 대한 미납금 및 기타 채무금을 공제한 나머지 금액(이하,  정산대

금 이라 함)을 판매회원에게 지급합니다. 

정산대금은 판매회원의 아이디에 적용되어 있는 셀러캐시로 지급됩니다. 다만, 판매회원의 탈퇴 

이후에 발생한 정산대금은 판매회원이 탈퇴하기 전 최종적으로 지정한 입금계좌로 지급됩니다. 

판매회원은 00000를 판매회원이 지정한 계좌로 자유롭게 출금할 수 있습니다. 판매회원이 00000

를 판매회원의 계좌로 출금 요청할 경우 회사는 출금 요청일로부터 1영업일에 출금 요청 

금액을 송금합니다. 단, 회사의 휴무일에는 송금이 불가하며, 회사는 판매자센터에 회사의 휴무일

을 게재하여 판매자가 출금 가능 일자를 인지할 수 있도록 합니다. 00000의 운영 및 출금에 

관한 세부적인 사항은 회사의 정책에 따릅니다. 

판매회원이 회사가 지정하는 물품위치추적서비스를 통하여 배송하고 배송완료일(또는 서비스 이

행)일로부터 7일이내 구매회원으로부터 교환, 반품, 환불에 대한 의사가 없는 경우 회사는 회사의 

정책에 따른 자동구매확정 절차를 진행할 수 있으며, 자동구매확정 절차의 구체적인 사항은  판매

자센터 를 통해 공지합니다. 다만,  구매회원 의 이의 제기 등 민원 등이 접수되는 경우 자동구매

확정이 되지 않을 수 있습니다. 

판매회원이 배송을 완료하였음에도 구매회원이 반품, 환불 등의 의사표시 없이 구매확정을 지연

하는 경우, 판매회원은 배송처리일로부터 7일 이후부터 구매확정을 요청할 수 있습니다. 이 경우 

회사는 회사의 정책에 따른 자동구매확정 절차를 진행할 수 있습니다. 다만,  구매회원 의 이의 제

기 등 민원 등이 접수되는 경우 자동구매확정이 되지 않을 수 있습니다. 

회사는 판매대금의 정산 이후 구매회원의 정당한 환불 요청이 있는 경우 판매회원의 셀러캐시에

서 우선적으로 출금하여 환불하고, 셀러캐시가 환불할 금액보다 부족한 경우에는 나머지 금액을 

환불 요청 시부터 1개월 내에 판매회원에게 지급될 미정산대금에서 차감할 수 있으며, 그 미정산

대금으로도 부족한 경우에는 판매회원에게 셀러캐시 충전을 요구하거나 환불을 하지 않을 수 있

습니다. 

판매회원이 정산대금 수령방법을 계좌입금으로 지정하였으나 계좌번호 오류, 시스템 오류, 이용정

지 등으로 인하여 이체에 실패하는 경우 회사는 판매회원 계정에 셀러캐시로 정산대금을 지급함

으로써 정산대금의 지급채무를 면합니다. 

회사는 세금계산서 발행 및 정산대금을 지급하기 위하여 주민등록번호(외국인인 경우 외국인등록

번호. 이하,  주민등록번호등 이라 함)의 수집 및 이용 등에 대한 동의를 요청할 수 있으며, 판매회

원이 세금계산서 발행 등을 위한 주민등록등의 수집 및 이용 등에 동의하지 않는 경우, 동의 시

점까지 판매가 제한될 수 있습니다. 

셀러캐시의 출금청구권은 최종 적립, 충전, 사용한 때로부터 5년간 행사하지 아니하면 소멸시효가 

완성됩니다. 

제 22조 (00000) 

00000는 판매회원이 회사로부터 정산대금을 수령하거나, 회사에 대하여 서비스 이용료, 광고비, 

환불금 등을 정산하는데 사용할 수 있는 회사 전용의 결제수단을 말합니다. 

판매회원은 현금 등 회사가 정하는 결제방법에 따라 셀러캐시를 충전할 수 있으며, 회사로부터 

이벤트 등을 통해 무상으로 지급받을 수 있습니다. 

유상으로 충전된 셀러캐시에 대한 환불은 원결제 수단으로 처리하되, 부득이하게 원결제 수단으

로 환불이 불가할 경우, 현금으로 환불을 처리합니다. 

00000의 현금 환불은 판매회원이 대금결제를 위해 등록한 입금계좌로 환불됩니다. 

회사에서 프로모션 등의 목적으로 무상 지급한 비현금성 셀러캐시는 출금이 불가하며, 지급 시 

명시한 기간 또는 회사 내부에서 정한 기간이 경과하면 자동으로 소멸됩니다. 또한 판매회원과 

회사간의 이용계약 해지 또는 회원 탈퇴 시에도 자동 소멸됩니다. 

00000의 충전, 출금 및 사용 등에 대한 구체적인 사항은 회사가 제공하는 서비스화면을 통해 

공지합니다. 

제 23 조 (정산의 보류) 

회사는 판매회원의 귀책사유로 인해 회사 및 구매회원에게 발생한 손해 등의 제비용을 판매대금 

정산 시 공제할 수 있으며, 판매회원과의 이용계약 종료 후 당해 판매회원의 판매대금의 일정 비

율에 해당하는 금액을 이용계약 종료일로부터 일정기간 동안 예치하여 동 기간 동안 구매회원으

로부터의 환불, 교환 등 클레임 제기 시 관련 비용의 지급에 사용할 수 있습니다. 

회사는 장기간 배송지연 건을 자동구매확정 절차에 따라 종결하는 경우에도, 향후 구매회원의 환

불 요청에 대비하여 판매대금의 정산을 일정기간 유보할 수 있습니다. 

판매회원의 채권자의 신청에 의한 판매대금의 가압류, 압류 및 추심명령 등 법원의 결정이 있을 

경우, 회사는 판매회원과 채권자 간의 합의 또는 채무 액의 변제 등으로 동 결정이 해제될 때까

지 판매대금의 정산을 중지할 수 있습니다. 

판매회원이 본 약관의 규정을 위반하거나 위반한 것으로 의심될 만한 타당한 정황이 있는 경우 

거래에 대한 처리, 취소 등을 위해 판매대금의 정산을 일정기간 유보할 수 있습니다. 

본 조에 정한 경우 외에도 법률의 규정에 의하거나 자금세탁방지 관련 의무 미준수 등 합리적인 

사유가 있는 경우에는 회사는 판매회원에게 통지하고 판매대금의 전부 또는 일부에 대한 정산을 

일정 기간 유보하거나 회사가 판매회원에게 가지는 채권과 상계할 수 있습니다. 

제 24 조 (이용계약의 종료) 

 회사는 다음 각호의 사유가 발생한 경우 제 5조에 따라 체결된 이용계약을 해지할 수 있습니다. 

① 본 약관 및 회사의 운영정책을 위반하거나 회사로부터 그 시정을 요구 받은 후 7일 이내에 이

를 시정하지 아니한 경우 

② 압류 및 가압류 등 금융기관의 거래정지, 회생 및 파산절차의 개시, 영업정지 및 취소 등의 행

정처분, 주요 자산에 대한 보전처분, 영업양도 및 합병 등으로 이용계약의 이행이 불가능한 경우 

③ 관련 법령을 위반하거나 판매회원의 책임 있는 사유로 인하여 회사가 명예 실추 등 유 무형적 

손해를 입은 경우 

④ 제5조 제3항의 승낙 거부사유가 있음이 확인된 경우 

⑤ 기타 회사가 판단한 합리적인 사유에 의거하여 이용계약의 해지가 필요하다고 인정 할 경우 

회사는 본 조에 따라 이용계약을 해지하는 경우 제11조에서 정한 방법으로 판매회원에게 통지합

니다. 이 경우 회사는 해지를 하기 전에 상당한 기간을 정하여 판매회원에게 이의 신청의 기회를 

부여합니다. 다만, 전항 제1호 및 제2호의 경우와 본 약관 및 운영정책에서 정하는 사유가 있을 

경우에는 별도의 이의 신청 기간을 부여하지 않을 수 있습니다. 

판매회원이 본 약관에 의한 이용계약을 해지하고자 하는 경우, 해지사유를 기재하여 판매자센터

를 통해 회원 탈퇴를 요청하여야 합니다. 만약 현재 진행 중인 거래, 문의, 또는 민원이 있거나 

이 약관 제19조에 따라 회원자격이 정지된 경우에는 탈퇴 신청이 불가능하며, 판매회원이 해당 

사항을 처리 완료한 후 본 약관 및 운영정책에 정하는 바에 따라 탈퇴 및 이용계약 해지가 가능

합니다. 

이용계약의 해지에도 불구하고 판매회원은 해지 시까지 완결되지 않은 주문건의 배송, 교환, 환불

에 필요한 조치를 취하여야 하며, 해지 이전에 이미 판매한 상품과 관련하여 발생한 판매회원의 

책임과 관련된 조항은 그 효력을 유지합니다. 

본 조에 의한 이용계약의 해지는 기발생한 양당사자의 권리관계 및 손해배상청구권에 영향을 미

치지 아니합니다. 

제 25 조 (비밀유지) 

판매회원은 구매회원정보 등 서비스 이용과 관련하여 취득한 일체의 정보를 회사의 서면 동의 없

이 외부에 유출하거나 본 약관 이외의 목적으로 사용할 수 없습니다. 

전항의 의무는 이용계약의 종료 후에도 존속합니다. 

제 26 조 (양도금지)

판매회원은 회사의 사전 서면 동의 없이 본 약관에 따른 일체의 권리와 의무를 제3자에게 양도하

거나 담보의 목적으로 제공할 수 없습니다. 

회사는 판매회원이 본 조를 위반하는 경우 서비스 제공을 거부할 권한을 가지며, 기존 판매회원

에 대하여 이용계약을 해지할 수 있습니다. 

제 27 조 (손해배상) 

회사 또는 판매회원의 명백한 귀책 사유로 본 약관을 위반하여 상대방 또는 다른 회원에게 손해

를 발생하게 한 때에는 귀책 당사자는 이를 배상할 책임을 부담합니다. 

제 28 조 (회사의 면책)

회사는 구매회원과 판매회원간의 통신판매를 위한 거래시스템만을 제공할 뿐, 판매회원이 등록한 

상품에 관한 정보 또는 구매회원과의 거래에 관하여 분쟁이 발생한 경우 회사는 그 분쟁에 개입

하지 않으며 그 분쟁의 결과로 인한 모든 책임은 판매회원이 부담합니다. 또한 판매회원이 등록

한 상품 또는 구매회원과의 거래와 관련하여 제3자가 회사를 상대로 민o형사상 등의 문제를 제

기하는 경우 판매회원은 해당 문제해결을 위해 적극 협조하여야 하며, 이와 관련하여 회사에 손

해가 발생한 경우 손해를 배상합니다. 단, 회사는 분쟁의 합리적이고 원활한 조정을 위하여 회사

가 설치 운영하는 안전거래센터(고객센터 포함)를 통하여 예외적으로 당해 분쟁에 개입할 수 있으

며, 판매회원은 안전거래센터의 결정을 신의칙에 입각하여 최대한 존중해야 합니다. 

회사는 적법한 권리자의 요구가 있는 경우에는 당해 상품에 관한 정보를 삭제하거나 수정할 수 

있으며, 판매회원은 이로 인한 손해배상을 회사에 청구할 수 없습니다. 

회사는 관련법령에 의거하여 판매회원의 정보를 열람할 수 있는 방법을 구매회원에게 제공할 수 

있으며, 판매회원은 당해 정보를 기재하지 아니하거나, 허위로 기재함으로써 발생하는 모든 책임

을 부담하여야 합니다. 

회사는 컴퓨터 등 정보통신설비의 보수, 점검, 교체 및 고장, 통신의 두절 등의 사유가 발생한 경

우에는 서비스의 제공을 일시적으로 중단할 수 있으며, 이와 관련하여 회사는 고의 또는 중대한 

과실이 없는 한 책임을 지지 않습니다. 

판매회원이 자신의 개인정보 또는 판매자센터 로그인정보를 타인에게 유출 또는 제공함으로써 발

생하는 피해에 대해서 회사는 책임을 지지 않습니다. 

기타 관련 법령 및 회사에서 제공한 이용약관 및 개별약관의 변경, 판매회원 공지사항 등의 확인

의무를 게을리하여 발생한 판매회원의 피해에 대해서 회사는 책임을 지지 않습니다. 

제 29 조 (관할 법원) 

이 약관과 회사와 회원 간의 서비스 이용계약 및 회원 상호간의 분쟁에 대해 회사를 당사자로 하

는 소송이 제기될 경우에는 회사의 본점 소재지를 관할하는 법원을 합의관할법원으로 정합니다. 

 

제 30 조 (본 약관의 적용) 

본 약관은 별도의 정함이 없는 이상 회사의 다른 이용약관에 우선하여 적용됩니다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>