<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
22. 여객운송		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
040_여객운송.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

여객운송약관 

 




2020. 11. 
 



 

절대안전 시민행복 대중교통의 중심 

000 
000 

 


여객운송약관 

제1장  총 칙 


제1조(목적) 

   이 약관은 000(이하  공사 라 합니다.)가 운영하는 도시철도를 
   이용하는 승객(이하  여객 이라 합니다.)과 공사간의 권리와 의무 등에 
   관한 사항을 정하는 것을 목적으로 합니다. 


제2조(적용범위 및 열람) 

   ① 이 약관은 여객운송에 적용하며 이 약관에서 정하지 아니하는 사항은 
   공사가 정한 내부규정을 적용하고 이 약관과 내부규정에서 정하지 
   아니하는 사항은 다른 법령을 준용하거나 일반관례에 따릅니다. 

   ② 이 약관은 여객이 열람할 수 있도록 도시철도 각 역에 비치하고 
   홈페이지에 게재하며 중요한 사항은 역에 
   게시할 수 있습니다. 


제3조(계약의 성립 및 적용) 

   ① 여객운송계약의 성립은 별도의 의사표시가 있는 경우를 제외하고는 
   여객이 소정의 운임을 지급하고 승차권 또는 그 계약에 관한 증표를 교부 
   받은 때에 성립합니다. 

   ② 제1항에 의하여 계약이 성립된 이후에 있어서의 처리는 따로 정한 것이 
   없는 한 그 계약이 성립한 때의 약관에 의합니다. 


제4조(여객운송의 조정) 

   ① 공사는 원활한 여객운송을 위하여 필요하다고 인정될 때에는 다음 각 
   호의 사항을 제한 또는 정지 할 수 있습니다. 
 
   1. 승차권의 발매역, 발매시간, 발매방법의 제한 또는 발매의 정지 

   2. 승차구간, 승차방법 또는 승차열차의 제한 

   3. 여객운임 할인의 제한 또는 정지 

   4. 휴대품의 제한 

   ② 제1항의 제한 또는 정지를 할 경우에는 그 요지를 관계 역에 게시 
   합니다. 

 

제2장 여객운임 


제5조(여객운임의 종류 및 적용) 

   ① 여객운임은 별표1에 정한 종류에 따라 소정의 운임을 받습니다. 

   ② 여객의 기본운임은 여객이 승차한 출발역과 도착역간 최단경로의 
   거리에 의하여 다음과 같이 적용 합니다. 
  
   ③ 여객은 여객운임에 대하여 2이상의 할인조건에 해당하는 경우라도 
   동일 승차권에 대하여는 중복할인을 청구할 수 없습니다. 


제6조(여객운임의 감면) 

   ① 법령 또는 공사가 필요하다고 인정할 때에는 다음 각 호와 같이 
   여객운임의 전부 또는 일부를 감면 할 수 있습니다. 

   1. 무 임 
      가. 노인복지법 제26조에 정한 만 65세 이상 어르신 

      나. 국가유공자 등 예우 및 지원에 관한 법률 시행령 제85조제1항, 독립 
          유공자 예우에 관한 법률 시행령 제14조제1항 또는 5․18 민주유공 
          자 예우에 관한 법률 시행령 제51조제2항에 정한 여객 

      다. 장애인복지법 제2조에 정한 장애인과 중증장애인(장애의 정도가 
          심한 장애인)을 직접 보호하여 도시철도를 이용하는 여객 1명 

      라. 만 5세 이하 유아. 그러나, 다음의 경우에는 어린이 여객운임을 
          받습니다. 

          1) 유아가 단독 또는 단체로 여행을 할 때 

          2) 보호자 1명이 동반하는 유아가 3명을 초과할 때 

   2. 할 인 
      가. 부산시 다자녀 가정 구성원 : 부산광역시에 주소를 둔 세 자녀 
          이상의 가정(그러나, 자녀 중 한 명 이상이 19세 미만인 경우만 해당 
          한다)의 구성원으로서 부산광역시가 발급·증명한 카드에 등재된 여 
          객에 대하여는 운임의 50% 범위 내에서 할인 할 수 있습니다. 

      나. 주문제승차권(어른 1회권 ․ 2회권, 정액권) : 개인, 단체 또는 기업체 
          등에서 홍보, 판촉 또는 사은용으로 승차권을 주문할 때(어른 
          1회권 ․ 2회권 200매 이상, 정액권 30매 이상)에는 15%의 범위 
          내에서 운임을 할인 할 수 있습니다. 

   ② 공사가 필요하다고 인정하는 여객에 대하여는 지정한 기간에 한하여 
   운임의 일부 또는 전부를 감면할 수 있습니다. 


제7조(구간초과 등의 운임정산) 

   ① 다음 각 호의 경우에는 운임을 정산하여야 합니다. 

   1. 구간초과 : 승차권면의 여객운임과 실제승차구간의 여객운임과의 차액 

   2. 개표 후 3시간 초과 : 어른․청소년․어린이별로 최대구간 기본운임 

   ② 구간과 시간이 동시에 초과하였을 때에는 제1항제1호 및 제2호의 
   운임을 합산하여 정산합니다. 

   ③ 다음 각 호의 경우에는 출장권을 발매하여야 하며, 그 운임은 어른․ 
   청소년․어린이별로 구분하여 최대구간 기본운임으로 합니다. 

   1. 부득이한 사유로 승차권을 구입하지 못하고 승차한 것으로 인정되는 
   여객이 미리 신고하였을 때 

   2. 여행시작 후 승차권을 분실한 여객이 미리 신고하였을 때 

   3. 카드승차권 소지 여객이 시간초과 또는 무단입장 하였으나 카드잔액이 
   부족하였을 때 


제8조(부가운임) 

   ① 여객이 다음 각 호에 해당하는 행위를 한 때에는 승차구간의 기본 
   운임과 그의 30배에 해당하는 부가운임을 받습니다. 그러나, 게이트 통과 
   후 열차에 탑승하기 전에는 1구간 기본운임의 30배에 해당하는 부가 
   운임만 받습니다. 

   1. 승차권을 소지하지 않거나 개표받지 아니하고 게이트를 통과하였을 때 

   2. 여행시작 후 승차권을 분실한 여객이 출장권을 구입하지 않고 게이트를 
   통과하였을 때 

   3. 할인 또는 우대승차권을 사용자격자 이외의 여객이 사용하였을 때 

   4. 승차권면 표시사항을 변조하여 사용하였을 때 

   5. 유효기간이 종료된 승차권을 사용하였을 때 

   6.  할인 또는 우대승차권을 사용하는 여객이 신분증을 소지하지 아니하였거나 
   그 제시를 거부하는 때 

   7. 단체여객이 인원을 초과하여 승차하였을 때 또는 운임을 면할 목적으로 
   신분 또는 연령 등을 속여 승차하였을 때 

   8. 직원 이외의 여객이 직원용승차권을 사용한 때 

   9. 기타 부정승차의 수단으로 승차권을 사용하였을 때 

   ② 제1항제3호부터 제9호까지의 경우에는 그 승차권을 무효로 하여 
   회수합니다. 그러나, 카드승차권은 예외로 합니다. 

 

제3장 승차권의 실효 


제9조(승차권의 사용조건) 

   ① 여객은 열차를 이용하는 동안은 유효한 승차권을 소지하여야 하고 
   여객운임을 감면받는 여객은 해당 신분증을 소지하여야 합니다. 

   ② 여객은 각각 1매의 승차권을 소지하고 그 권면 표시사항에 따라 
   사용할 수 있습니다. 그러나, 단체승차권은 예외로 합니다. 

   ③ 여객은 승차권 및 신분증 확인 등 직원의 직무상 요구에 따라야 
   합니다. 


제10조(승차권의 사용특례) 

   ① 승차권은 다음의 경우에는 제9조제2항에도 불구하고 사용할 수 
   있습니다. 

   1. 어른용의 승차권을 청소년 또는 어린이가 사용하거나, 청소년용의 
   승차권을 어린이가 사용하는 경우 

   2. 승차권면에 표시된 구간이내의 구간을 사용하는 경우 

   ② 제1항의 경우에 여객은 운임의 차액에 대한 반환청구나 승차하지 
   아니한 구간에 대한 승차의 청구를 할 수 없습니다. 

   ③ 카드승차권은 잔여금액이 1구간 운임 이상이면 최대구간을  승차할 
   수 있습니다. 

   ④ 주문제정액권은 잔여금액이 1구간 운임 미만일 경우에도 최대구간을 
   승차할 수 있습니다. 


제11조(동일한 역을 3시간이내 들어갔다 나올 경우의 처리) 

   ① 여객이 동일한 역을 3시간 이내에 들어갔다 나오는 경우의 처리는 
   다음 각 호와 같습니다. 그러나, 선, 후불교통카드 및 정기권 교통카드 
   사용여객이 이용방향 착오 등의 사유로 최초 개표 후 5분 이내 동일한 
   역에서 동일한 카드로 다시 개표하는 경우 1회에 한하여 승차권의 
   기본운임 부과 또는 횟수 차감을 면제합니다. 

   1. 1회승차권은 회수합니다. 

   2. 2회승차권은 1회분을 차감합니다. 

   3. 카드승차권은 1구간 운임을 차감합니다. 

   ② 역무자동기기의 고장으로 인해 개표가 되지 않은 승차권에 대하여는 
   하차역에서 제1항의 각 호에서 정한 바와 같이 처리합니다. 

 

제4장 운임의 반환 및 보상 

제12조 (계약의 취소)

1 여객이 계약을 취소하고자 할 때에는 늦어도 버스사용일시의 40시간 이전에 사업자에게 통고하여야 하며, 이때에 사업자는 지체없이 받은 계약금을 반환하여야 합니다.

2  여객이 제1항의 규정에 의하지 않고 6일 이내에 계약을 취소하거나 버스를 사용하지 아니한 경우 

사업자는 다음에 정한 금액을 청구 할 수 있으며, 여객은 이를 즉시 지불하여야 한다. 

다만, 천재지변이나 일기불순등 여객의 귀책사유에 해당되지 않는 경우에는 그러하지 아니한다.

1. 사용일시의 24시간 전에 취소하는 경우에는 청구할 수 없다.

2. 사용일시의 24시간 내에 취소하는 경우에는 소정운임의 100분의 20

3. 사용일시까지 취소 통고 없이 버스를 사용하지 아니하는 경우는 소정운임의 100분의 30

제13조(여객운임의 반환) 

   ① 여객이 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유로 여객운임의 
   반환을 청구할 경우에는 여객운임을 반환합니다. 

   1. 종이승차권(주문제승차권 포함) 훼손으로 인하여 사용이 불가능하게 
   되었을 때 

   2. 홍보, 판촉 등을 위해 구매한 주문제승차권의 잔량이 발생하였을 때 

   3. 단체승차권으로서 여행시작 전이고 통용기간 내인 경우에 여행을 
   취소하였을 때 

   4. 7일 승차권 또는 1개월 승차권이 불필요하게 되었을 때 

   ② 제1항제2호에 따라 여객운임을 반환할 때에는 반환운임(발매금액)의 
   10%에 해당하는 수수료를 공제하고, 제4호의 경우 반환금액은 별표 2와 
   같이 하며, 제1호의 경우는 수수료를 받지 않습니다. 


제14조(열차운행불능 및 지연 등의 처리) 

   ① 열차의 운행불능 등의 사유로 여행을 계속할 수 없을 때에는 최대 
   구간을 승차할 수 있는 1회승차권 또는 현금으로 반환합니다. 

   ② 공사의 귀책사유로 열차운행 중단 또는 지연 등의 사유가 발생하여 
   1시간이상 차내지연이 발생하였을 경우에는 제1항에서 정한 운임의 반환 
   외에 별도의 교통비로 5,000원 또는 5,000원에 상당하는 승차권을 지 
   급할 수 있습니다. 

   ③ 마지막 열차가 지연된 경우와 열차지연으로 다른 노선의 마지막 
   열차와 접속되지 못한 경우에는 제1항에서 정한 운임의 반환 외에 별도의 
   교통비를 다음과 같이 지급합니다. 

   1. 30분 이상 1시간 미만 지연 시 : 5,000원 또는 5,000원에 상당한 
      승차권 지급 

   2. 1시간 이상 지연 시 : 10,000원 또는 10,000원에 상당한 승차권 지급 

   ④ 제1항부터 제3항까지 정한 여객운임의 반환 또는 대체교통비는 
   여행중지역에 이를 청구하여야 합니다. 

 

제5장 여객수송의 금지 및 제한 

제15조(휴대품의 금지 및 제한) 

   ① 여객은 다음 각 호에 해당하는 물품을  차내에  휴대하여  승차할  
   수 없습니다. 

   1. 별표 3에 의한 위해물품, 기타 여객에게 위해를 끼칠 염려가 있는 것 

   2. 난로 및 곤로. 그러나, 승차 중 사용하지 아니하는 것은 제외 

   3. 사체 

   4. 동물. 그러나, 애완동물은 전용 이동장에 넣어 이동장 안이 보이지 않게 
      하고, 불쾌한 냄새가 나지 않도록 한 경우와 장애인이 동반한 장애인 
      보조견은 예외로 합니다. 

   5. 불결 또는 악취로 인하여 다른 여객에게 불쾌감을 줄 우려가 있는 
      물품 

   6. 기타 차량을 훼손할 우려가 있는 물품 

   ② 제1항에 의하여 휴대금지된 물품 이외에 각 변의 길이의 합이 
   150cm 또는 중량이 25kg을 초과하는 물품은 휴대할 수 없습니다. 

   ③ 제2항에 불구하고 다음 각 호의 물품은 휴대할 수 있습니다. 

   1. 운동 또는 오락용구로 길이가 200cm 이내의 것 

   2. 휠체어 

   3. 접힌 상태의 접이식 자전거 

   ④ 공사는 여객의 휴대품 중에 금지품이 들어있을 우려가 있을 때에는 
   그 물건의 내용을 점검할 수 있으며,  불응하는 경우에는 승차를 거부  
   할 수 있습니다. 

   ⑤ 제1항 및 제2항의 휴대금지품 또는 제한물품을 휴대하여 승차한 
   여객에 대하여는 다음 각 호의 구분에 의하여 부가금을 징수합니다. 

   1. 위해물품 : 10만원 이하 

   2. 위해물품 이외의 금지품 : 1구간 기본운임의 10배 

   3. 기타 제한품 : 1구간 기본운임 


제15조2(휴대품 제한 특례 및 준수사항) 

   ① 자전거는 제14조에서 정한 휴대품의 제한에도 불구하고 토요일, 
   법정공휴일 또는 사장이 지정하는 날에 휴대할 수 있으며, 이 경우 자전거 
   휴대 여객은 다음 각 호의 사항을 준수하여야 합니다. 

   1. 지정한 위치(차량의 맨 뒤칸)에만 승차하여야 합니다. 

   2. 역 구내 및 열차 내에서는 자전거를 타고 이동할 수 없습니다. 

   3. 안전사고 예방을 위하여 에스컬레이터, 휠체어리프트를 이용할 수 
      없습니다. 

   4. 그 밖에 열차운행에 지장 또는 다른 여객에게 피해를 주지 않도록 
      하여야 합니다. 

   ② 제1항에서 정한 날 외에 자전거 휴대승차를 한 때에는 제14조에 따라 
   처리합니다. 

   ③ 공사는 여객의 안전 및 열차 안전운행 확보 등을 위하여 필요한 경우 
   자전거 휴대에 관한 사항을 제한하거나 조정할 수 있습니다. 

   ④ 역 구내 및 열차 내에서는 개인이동수단, 무인비행장치 및 완구류 
   등을 타고 이동하거나 작동시킬 수 없습니다. 그러나, 장애인 또는 유아 
   이동 보조기구는 제외합니다. 

   ⑤ 제1항과 제4항을 준수하지 않아 발생한 본인 및 다른 고객의 불이익에 
   대하여 공사는 그 책임을 지지 않습니다. 


제16조(운송거부, 퇴거, 고발대상 행위) 

   공사는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 행위를 하는 여객에 대하 
   여는 운송을 거부하거나 역 밖으로 나가게 할 수 있습니다. 

   1. 열차 내에 별표 3의 위해물품을 휴대하는 행위 

   2. 여객에게 위해를 끼칠 우려가 있는 동식물을 안전조치 없이 열차에 
      동승하거나 휴대하는 행위 

   3. 여객의 행동, 연령 또는 정신적․육체적 조건으로 인하여 단독으로 
      여행이 곤란함에도 보호자가 동반하지 않은 경우 

   4. 여객에게 불쾌감이나 위험 등의 피해를 주거나 줄 우려가 있는 경우 

   5. 유효한 승차권을 소지하지 아니하였거나 승차권의 확인을 거부하는 
      경우 

   6. 공사의 허락을 받지 아니하고 역이나 열차 내에서 공중 또는 여객에게 
      기부를 청하거나 물품의 판매, 배부, 연설 또는  권유 등의 행위를 
     하는 경우 

   7. 역 구내 또는 열차 내에서 폭언 또는 고성방가 등 소란을 피우는 행위 

   8. 열차가 운행되고 있는 도중 타고 내리거나 합당한 사유 없이 승강용 
      출입문의 개폐를 방해하여 열차운행에 지장을 주는 행위 

   9. 역 구내 또는 열차 내에서 흡연하는 행위 

   10. 직원의 허락 없이 역 구내 또는 열차 내에서 광고물을 붙이거나 
        배포하는 행위 

   11. 직원의 직무상 요구를 따르지 아니하거나 폭행, 협박으로 직무집행을 
        방해하는 행위 

   12. 합당한 사유 없이 여객출입 금지장소에 출입하는 행위 

   13. 역 구내 또는 열차 내에서 노숙하는 행위 

   14. 역 구내 또는 열차 내에 산업폐기물, 생활폐기물 또는 오물을 버리는 
        행위 

   15. 합당한 사유 없이 역 구내의 비상정지버튼을 누르거나 열차의 승강용 
        출입문을 여는 등 열차의 장치 또는 기구 등을 조작하는 행위 

   16. 열차 밖에 있는 여객에게 위험을 끼칠 염려가 있는 물건을 던지는 행위 

   17. 여객 또는 공중에게 성적 수치심을 일으키는 행위 

   18. 열차를 향하여 위험한 물건을 던져 열차운행에 위험을 발생하게 
        하는 행위 

   19. 국가, 지방자치단체 또는 공사의 감염병 예방을 위한 조치(마스크 착용 등)를 
        따르지 않는 경우 

   20. 그 밖의 공중 또는 여객에게 위해를 끼치는 행위 등 


 

 

 



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>