<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
21. 증권사3		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
041_증권사3.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

00000 거래약관 


 제 1 조 (약관의 목적) 

이 약관은 고객이 00000(이하  종합계좌 라 한다)로 000  

(이하  회사 라 한다)가 제공하는 각종 금융투자상품을 거래함에 있어  고객과 
 
회사간의 권리, 의무관계 등 필요한 사항을 정함을 목적으로 합니다. 


 제 2 조 (상품의 유형) 

종합계좌를 통해서 거래할 수 있는 금융투자상품은 다음 각호와 같이 구분하며 

상품유형별로 예수금 등의 예탁자산이 구분,관리됩니다. 

1. 종합위탁 상품유형 : 주식, 외화증권, 뮤추얼펀드, 채권, CD, CP,  RP, ELW, ELS 
  
등의 상품거래 

2. 선물옵션 상품유형 : 선물, 옵션 등 파생상품의 거래 

3. 금융 상품유형 : 수익증권, 신탁 등의 상품 거래 

4. CMA 상품유형 : CMA 서비스에 의한 거래 

5. 그 밖의 상품유형 : 제 1 호 내지 제 4 호에 속하지 아니하는 상품유형으로서 

상품유형별로 예수금 등 예탁자산의 구분관리가 필요한 상품의 거래 


 제 3 조 ( 계좌개설 및 상품유형의 설정 ) 

① 고객이 종합계좌의 개설을 신청할 때는 이 약관에 동의하고 계좌개설신청서를 

작성한 후 거래인감 또는 서명감 (이하  인감 등 이라 한다)을 날인 또는 서명하여 

회사에 제출하며, 회사가 이를 승낙함으로써 종합계좌의 개설이 완료됩니다. 

단, 전자통신매체 등의 방법으로 비대면 계좌개설의 경우 날인 또는 서명은 생략이 

가능합니다. 

② 고객은 계좌개설 신청 시 종합계좌를 통하여 거래하고자 하는 상품유형을 1 개  

이상 선택하고 해당 거래에 필요한 약관에  동의하여야 하며, 종합계좌  개설 완료  

이후 거래하고자 하는 상품유형을 추가하고자 하는 경우 별도로 신청하여야 합니다. 

③ 회사는 종합계좌 개설 완료 시 고객과 별도로 약정한  경우를  제외하고 

종합카드를 고객에게 교부하며, 고객이 통장발급을 원하는 경우 통장거래가 가능한 

상품유형에 한하여 통장을 추가로 발급,교부할 수 있습니다.  다만,  통장거래가  

가능한 상품유형으로서 종합계좌 내에 해당 상품유형만을 단독으로 설정하고 

통장거래를 약정한 경우 회사는 종합카드를 교부하지 않고 통장을 발급,교부하며, 

 기 발급된 동일인 명의의 IC 카드에 계좌를  추가하는  경우에는  종합카드를  

교부하지 않습니다. 


 제 4 조 (종합카드의 이용) 

고객은 종합카드를 이용하여 다음 각호의 업무를 처리할 수 있습니다. 

1. 회사 영업점을 통한 종합계좌의 예탁자산 인출거래 

2.  회사, 제휴은행, 그 밖의 금융결제원 참가기관이 설치한  자동화기기(CD,ATM  기기, 

이하 같다)를 통한 종합계좌(제 7 조 제 1 항의 은행출금용 상품유형에 한함)의 

예수금 인출 또는 이체 업무 

3. 각종 서비스 신청 등의 업무 


 제 5 조 (비밀번호) 

① 계좌비밀번호 : 계좌개설 시 고객이 설정한  계좌 비밀번호로서 4내지8자이내의 

영문 또는 숫자 

② IC 카드칩 비밀번호(PIN) : IC 카드내에 다수의 계좌를 탑재시 자동화기기 이용을 

위하여 고객이 설정한 6 자리의 숫자 

③ 온라인트레이딩 서비스 또는 자동화기기를 이용시 계좌비밀번호 및 IC 카드칩 

비밀번호는 각각 입력 오류횟수가 연속하여 별지에서 정하는 일정횟수 이상인 경우, 

회사는 제 3 자에 의한 서비스의 무단접속 및 사용시도를 방지하기 위하여 서비스 

이용이 제한됩니다. 이때, IC 카드칩 비밀번호 입력 오류횟수가 연속하여 별지에서
 
정하는 일정횟수 이상인 경우 IC 카드칩 내 모든 계좌의 자동화기기를 이용한 카드 

사용이 불가능합니다. 계좌비밀번호 및 IC 카드칩 비밀번호 입력 오류  일정횟수 

초과로 중지된 서비스를 다시 이용하고자 하는 경우에는 고객이 회사의 영업점에 

내점하거나, 별도의 본인확인 방식을 통해 신원확인 후 이용제한을 해제 하여야 합니다. 


 제 6 조 (입,출금(고)) 

① 종합계좌에서의 입출금(고)은 종합계좌 내에서 상품유형 번호별로 증권, 예수금 

등의 예탁자산이 구분,관리되므로 반드시 고객이 상품유형 번호를 지정하여 입,출금(고) 

하여야 합니다. 다만, 상품유형 번호가 지정되지 않고 고객의 의사가 확인될 수 없는 

상황에서 입,출금(고) 업무처리를 해야 하는 경우 회사는 제 7 조 제 1 항의 

은행출금용 상품유형 번호를 우선으로 입,출금(고)을 처리할 수 있습니다. 

 ② 입금은 현금이나 즉시 추심할 수 있는 수표로 할 수 있으며, 현금 및 은행발행 

자기앞수표 입금은 회사가 이를 받아 확인한 시점에, 그 밖의 수표 입금은 회사가   

이를 추심하여 결제를 확인한 시점에 그 효력이 발생합니다. 

③ 수표 입금의 경우 고객은 교환추심 전에 회사에 출금을 요구할 수 없으며, 만일 

당해 수표가 부도 처리된 경우 회사는 권리보전 등의 절차를 밟지 아니하고 당해 

수표를 고객에게 반환하여 해당 입금거래를 취소하며 입금 취소에 따른 계좌의 

미수발생 등 고객의 불이익에 대하여 회사는 회사의 책임 있는 사유가  없는 한  

책임을 지지 않습니다. 또한 증권 입고의 경우 해당 증권이  사고  증권인  경우  

회사는 당해 증권을 출고 처리하여 고객에게 반환합니다. 

④ 회사는 영업점 창구를 통한 출금 시 출금신청서에 찍힌  인감  등과  회사에  

등록한 인감 등이 상당한 주의를 기울여 대조하여 동일하다고 인정되고 제시한 

비밀번호가 일치하는 경우에는 출금 신청한 금액을 지급 처리할 수 있습니다. 다만, 

회사에 서명 거래 의사를 신고한 고객의 경우 회사는 계좌주 본인임을  확인하기   

위한 실명확인증표 제시를 추가로 요구할 수 있습니다. 

⑤ 제 4 항에도 불구하고 고객과 별도로 약정한 방법이 있는 경우에는 그 약정에서 

정한 바에 따릅니다. 

⑥ 회사의 영업점 창구를 통한 입출금 가능시간은 별지에서 정하는 바에 따르며 

인터넷홈페이지, 온라인증권거래를 위한 컴퓨터화면, 그 밖에 이와 유사한 

전자통신매체(이하  전자통신매체 라 한다) 또는 자동화기기를 통한 입출금 

가능시간은 별지에서 정하는 바에 따릅니다. 


 제 7 조 ( 이체, 자동화기기 이용 및 은행출금용 상품유형번호의 지정 ) 

① 고객은 하나의 종합계좌에 다수의 상품유형을 설정한 경우, 설정한  상품유형 

중에서 택일하여 자동화기기를 통한 입,출금을 위한 은행출금용 상품유형번호를 

지정하여야 합니다. 

② 고객이 자동화기기에서 출금 시에는 은행출금용 상품유형번호에서 인출되며 그 

밖의 상품유형에서 인출 하고자 하는 경우 사전에 은행출금용 상품유형번호로 

예수금을 대체한 후 출금업무 처리가 가능합니다. 

③ 고객이 타 금융기관을 통해 종합계좌에 입금하고자 하는 경우 은행연계계좌번호  

및 상품유형번호로 입금이 가능합니다. 다만, 고객이 상품유형번호를  지정하지  

않거나, 자동화기기를 이용하는 경우에는 은행출금용  상품유형번호를  우선으로  

입금 처리 가능합니다. 

  ④ IC 카드에는 동일인 명의의 다수계좌를 등록할  수  있으며,  자동화기기를  

이용하여 IC 카드 내 등록된 종합계좌의 은행출금용 상품유형번호의 입출금이 

가능합니다. 


 제 8 조 (계좌간 대체) 

① 종합계좌내의 각 상품유형에서 보유하는 예탁자산 중 인출 가능한 예수금은  


별도의 대체약정 체결 없이 고객이 전화 또는  전자통신매체를  통하여  요청하는  

경우 해당 종합계좌 내 상품유형간 대체처리가 가능합니다. 

② 동일 IC 카드 내에  등록된 본인 계좌간에는  별도의 계좌간 대체 서비스 신청  

없이 예탁자산 중 인출 가능한 예수금에 대해 고객이 전화 또는 전자통신매체를 

통하여 해당 IC 카드내의 모든 계좌간에 대체처리가 가능합니다. 


 제 9 조 ( 전자금융거래 등 서비스약정의 체결 및 효력의 범위 ) 

고객이 종합계좌 거래와 관련하여 전자금융거래 약관 등 회사가 제공하는  각종 

서비스 약관에 동의한 경우에는 종합계좌 내 모든 상품유형에 해당 약관의 효력이 

발생하며 추후 해당 종합계좌 내에 추가되는 상품유형에 대해서도 동일한 효력이 

적용됩니다. 다만, 회사와 고객이 특정 상품유형에  대하여  체결한  상품서비스  

약정에 대하여는 해당 상품유형에만 이를 적용합니다. 


 제 10 조 ( 종합계좌의 폐쇄 및 상품유형의 설정 해지 ) 

고객이 종합계좌 내의 모든 상품유형의 거래를 해지하는 경우 해당 종합계좌가 

폐쇄됩니다. 


 제 11 조 ( 분실 등 사고, 변경사항 등의 신고 ) 

① 종합카드, 통장, 거래인감을 분실하거나 도난 당한 경우 고객은 지체 없이 

회사의 영업점을 방문하거나 전화, 전자통신매체를 통한 방법으로 신고 하여야 

하며 회사는 고객의 신고를 받은 때부터 제 3 자가 그 접근매체를 사용함으로 

인하여 고객에게 발생한 손해에 대하여 책임을 집니다. 

② 고객은 거래인감, 비밀번호, 주소, 연락 전화번호, 그 밖의 회사에 신고한 사항에 

변동이 있거나 변경하고자 하는 경우 회사에 지체 없이 변경신고를 하여야 하며 

회사는 고객의 책임 있는 사유로 인한 변경 신고  지체에  따라  발생한  손해에  

대하여 회사의 책임 있는 사유가 없는 한 책임을 지지 아니 합니다. 

③ IC 카드로 발급된 종합카드를 사고 신고한 경우 IC 카드 내 모든 계좌의 카드 

사용이 불가능합니다. 


  제 12 조 ( 종합카드, 통장의 양도 및 질권설정 ) 

고객은 종합카드 또는 통장을 제 3 자에게 양도 할 수 없습니다. 다만, 고객은 현금    

및 금융투자상품 등 고객의 예탁자산은 회사의 동의 후 양도하거나 질권 (채무자가 

돈을 갚을 때까지 채권자가 담보물을 보유할 수 있고,  채무자가 돈을  갚지  않을  

때는 그 담보물에 대하여 우선적으로 변제를 받을 수 있는 권리)을 설정할 수 있습니다. 


 제 13 조 (거래 제한) 

① 계좌가  전기통신금융사기 피해금 환급에 관한 특별법  에 따른 사기이용 계좌로 

이용될 경우, 회사는 해당 계좌명의인에 대한 계좌개설 등의 금융거래를 제한할 수 

있습니다. 

② 제 1 항에 따라 계좌개설 등이 제한될 경우 회사는 지체 없이  해당  

계좌명의인에게 그 사실을 통지 합니다. 


 제 14 조 (면책조항) 

① 고객의 책임 있는 사유로 고객에게 발생한 손해에 대하여 회사는 회사의 책임   

있는 사유가 없는 한 책임을 지지 아니합니다. 

② 제 1 항에도 불구하고 전자금융거래 시 접근매체(비밀번호 등)의 위조나 변조로 

발생한 사고, 계약체결 또는 거래지시의 전자적  전송이나  처리과정에서  발생한  

사고, 전자금융거래를 위한 전자적 장치 또는  정보통신망 이용촉진 및  정보보호 

등에 관한 법률  제 2 조제 1 항 제 1 호에 따른 정보통신망에 침입하여 거짓이나 그 

밖의 부정한 방법으로 획득한 접근매체의 이용으로 발생한  사고로  인하여 

이용자에게 손해가 발생한 경우에는 회사는 그 손해를 배상하여야 합니다. 단, 

전자금융거래 이용에 관한 기본약관에서 정하는 고객의 고의나 중대한 과실이 있는 

경우에는 그러하지 아니합니다. 

③ 제 1 항 내지 제 2 항에도 불구하고 전자금융거래법 등 관련 법령에 고객에게 

유리하게 적용될 수 있는 규정이 있는 경우에는 그 법령을 우선 적용합니다.


 제 15 조 (불가항력으로 인한 면책) 

회사는 천재지변, 사변 이에 준하는 불가항력의 사유로 인하여 서비스를 제공할 수 

없는 경우와 지연되는 경우 이에 대한 책임을 지지 않습니다. 


 제 16 조 ( 약관의 변경 등 ) 

 ① 회사는 약관을 변경하고자 하는 경우 변경내용을 변경되는 약관의 시행일 1개월 

전에 고객이 확인할 수 있도록 회사의 영업점에 갖추어 두거나 인터넷 홈페이지, 

온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체를 통하여 

게시한다. 다만, 자본시장법 등 관계법령 또는 거래소 업무규정의 제,개정에 따른 

제도변경 등으로 약관이 변경되는 경우로서 본문에 따라 안내하기가  어려운  

급박하고 부득이한 사정이 있는 경우에는 변경내용을 앞의 문장과 같은 방법으로 

개정 약관의 시행일 전에 게시합니다. 

② 제1항의 변경내용이 고객에게 불리한 것일 때에는 이를 서면 등 고객과 사전에 합의한 

방법으로 변경되는 약관의 시행일 30일 전까지 통지하여야 합니다. 다만, 기존 고객에게 변경 

전 내용이 그대로 적용되는 경우 또는 고객이 변경내용에 대한 통지를 받지 아니하겠다는 의

사를 명시적으로 표시한 경우에는 그러하지 아니합니다.

③ 회사는 제2항의 통지를 할 경우  고객은 약관의 변경에 동의하지 아니하는 경우 

계약을 해지할 수 있으며, 통지를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 

영업일까지 계약해지의 의사표시를 하지 아니한 경우에는 변경에 동의한 것으로 

본다 라는 취지의 내용을 통지하여야 합니다. 

④ 고객이 제3항의 통지를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 

계약해지의 의사표시를 하지 아니하는 경우에는 변경에 동의한 것으로 봅니다. 

⑤ 회사는 약관을 회사의 영업점에 비치 또는 게시하여 고객이 요구할 경우 이를 

교부하여야 하며, 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 

유사한 전자통신매체에 게시하여 고객이 약관을 조회하고 다운로드(화면출력 

포함)받을 수 있도록 하여야 합니다. 


 제 17 조 ( 분쟁의 처리, 조정 등 ) 

고객은 회사와 분쟁이 발생하는 경우 회사의 분쟁처리기구에 손해배상 등의 처리를 

요구하거나 금융감독원, 한국금융투자협회 등을 통하여 분쟁조정을 신청할 수 

있습니다. 


 제 18 조 ( 관계법규 등의 준용 ) 

① 이 약관에서 정하지 아니한 사항은 별도의 약정이 없는 한 관계법규에서 정한   

바에 따르며 관계법규 등에도 정함이 없는 경우에는 일반적인 상관례에 따릅니다. 

② 이 약관에 의한 거래 중 전자금융거래에 관하여는  전자금융거래 이용에 관한 

기본약관  및 전자금융거래법령이 우선 적용됩니다. 
 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>