<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
20. 증권사2		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
045_증권사2.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000 거래특약 

 

제1조(특약의 목적 및 적용범위) 

이 특약은 고객과 (이하 회사라 합니다) 간에 00000 개설 후 고객  

이 자동투자상품을 00000로 지정한 경우 00000의 매매 거래에 대하여 적용하며, 이 특 

약에서 정하지 않은 사항은 00000 기본거래 약관에서 정한 바에 따릅니다. 

 

제2조(00000의 정의 등) 

1 00000라 함은 고객이 00000를 자동투자상품으로 지정한 경우로, 00000

에 예탁된 예수금을 고객이 회사에 대하여 다른 의사표시를 하지 않는 한, 관계법령, 000

00 기본거래 약관 및 본 특약에 따라 00000에 자동투자 되는 상품을 말합니다. 

2 계좌라 함은 회사의 00000을 말합니다. 

 

제3조(투자위험) 

00000는 실적배당상품으로 운용결과에 따라 손익이 결정되며, 회사가 투자성과 및 원금보전 

등을 보장하지 않습니다. 

 

제4조(입금 및 출금) 

1  00000가 자동투자상품으로 지정된 계좌에 입금된 금액은 다음 각 호에서 정한 방법에 의  

해 처리됩니다. 

1. 이 계좌에 자금이 입금되는 경우, 고객이 회사에 대하여 다른 의사표시를 하지 않는한 회사   

는 입금일날 별표1에 정한 시간에 00000를 매수신청합니다. 매수신청된 예수금에 대해서는 

매수신청일 현재 회사가 홈페이지에 고시한 수익률로 00000 매수하며, 매수신청일 이후 최초로 도 

래하는 영업일(00000 매수결제일)에 00000를 환매한 세후원리금으로 해당일 회사 홈페이지 

에 공시된 기준가격으로 00000를 매수합니다. 

2. 제1호에도 불구하고 별표1에서 정한 매수신청 시간 이후 혹은 비영업일 등 00000 매매가 

불가능한 시간대에 이 계좌에 자금이 입금되는 경우 회사는  동 입금액을 별표2에 정한 시간   

에 입금일 현재 회사가 홈페이지에 고시한 수익률로 00000를 매수처리한 후 매수일 이후 최초로 도 

래하는 영업일에 환매하여 제1호에서 정한 바에 따라 처리합니다. 

3. 제1호에도 불구하고 상품 잔고 부족, 관련 법령 또는 감독기관의 지도, 제재, 금지 등에 의한 

경우 회사는 입금액을 이 계좌의 예수금으로 취급할 수 있으며, 이 경우 회사는 회사 홈페이지 

에 게시 된 예탁금 이용료를 지급합니다. 이 경우 회사는 예수금으로 취급한다는 사실을 회사의 

영업점 및 인터넷 홈페이지에 게시하며 지체 없이 서면  등 고객과 합의한 방법으로 고객에게 고지하여  

야 합니다. 다만, 고객이 개별적인 통지를 받지  아니하겠다는 의사를 명시적으로 표시한 경우에  

는 그러하지 아니합니다. 회사는 본 사유가 해소되면  최초로 도래하는 영업일에 제1호에서 정     

한 바에 따라 처리합니다. 

4. 제1호에도 불구하고 자금 입금 시에 계좌 내에 미수금이 존재하는 경우 회사는 입금액으로 

미수금 변제에 우선 충당합니다. 

2 이 계좌에서의 출금은 다음 각 호에서 정한 방법에 의해 처리합니다. 

1. 고객이 회사 또는 연계은행을 통하여 00000 매매 가능 시간 외에  출금을 요청하는 경우, 회  

사는 예수금으로 우선 출금요청에 응하며 만일 출금 요청액이 예수금을 초과하는 경우, 그 초 

과액만큼 제5조에서 규정하는 담보대출의 방법으로 출금요청에 응합니다. 

2. 제1호에도 불구하고 00000 매매 가능 시간 내에 출금요청 시 회사는 예수금으로 우선 출금 

요청에 응하며, 만일 출금 요청액이 예수금을 초과하는 경우, 그 초과액만큼 법령에 위반되지  

않는 범위 내에서 회사가 환매청구일 기준가격으로 00000를 매수하여 출금요청에 응합니다. 

3. 제1호 및 제2호에도 불구하고 00000의 개별 집합투자규약에 규정된 환매제한 및 환매연기  

등의 사유가 발생한 경우에 회사는 그 사실을 지체 없이 회사의 영업점과 인터넷 홈페이지, 온  

라인 증권거래를 위한 컴퓨터 화면 기타 이와 유사한 전자통신매체에 비치 또는 게시하고, 서 

면  등 고객과 사전에 합의한 방법으로 고객에게 통지하여야 합니다. 다만, 고객이 개별적인 통  

지를 받지 아니하겠다는 의사를 명시적으로 표시한 경우에는 그러하지 아니합니다. 본 사유가 

해소될 때까지 00000의 환매 및 담보대출을 통한 출금은 제한됩니다. 

 

제5조(담보대출) 

1 제4조 제2항과 관련하여 회사는 고객이 이 계좌에 보유하고 있는  00000 및 당해 00000의 결산  

등의 사유로 인해 추가로 입고 또는  입금되는 00000 또는 금전 등에 대하여 회사를 질권자로 하     

는 질권을 설정하는 대출로써 고객의 출금요청에 응할 수 있습니다. 

2  고객에 대한  대출금 한도액은 고객이 이 계좌에 보유하고 있는 00000를 대출일 현재 가장  최   

근 공시된 기준가격으로 평가한 금액에 별표3에 정한 비율(이하 대출비율이라 합니다)을 곱  

하여 산정하되, 동 금액은 00000 담보대출 약정 시 정한 금액을 초과할 수 없습니다. 

3 대출기간은 담보대출일 이후 최초 도래하는 영업일까지의 기간으로 하며, 고객은 대출기간의 

연장을 요청할 수 없습니다. 단, 제5항의 단서 조항에 따라 대출기간이 연장될 수 있습니다. 

4 회사는 고객에게 담보대출 약정 시 정한 바에 따라 대출금에 대한 대출기간 동안 대출이자를 

부과할 수 있습니다. 또한 대출기간이 경과한 이후에도 대출이자 및 대출원금이 상환되지 아니한 

경우에는 별표4의 연체이자율에 따라 연체이자를 부과할 수 있습니다. 

5 회사는 담보대출일 이후 최초 도래하는 영업일에 질권이 설정된 당해 00000의 환매 처리를 통 

하여 대출금 등의 변제에 충당합니다. 단, 담보대출일  후 최초 도래하는 영업일에 회사의 귀책사    

유 없이 당해 00000의 환매가 불가능한 경우에는 그 사유가 해소된 즉시 환매 처리하며 이 경우 

회사는 제4항에 따라 대출이자를 부과할 수 있습니다. 

6 대출금 관련 변제의 우선 순위는 처분제비용, 연체이자, 대출이자, 대출원금의 순으로 합니다. 

 

제6조(자동투자 상품 및 계좌구분의 변경) 

1 00000기본거래약관 제4조 3항에 정한 바에 따라 이 계좌의 자동투자상품을 변경  

및 지정 해제하는 경우, 자동투자상품 변경 및 지정해제 요청일 이후 최초 도래하는 영업일의 기 

준가격으로 이 계좌의 00000를 전부 환매 후 00000 기본거래 약관, 변경된 자동투자 

상품의 특약 또는 종합금융거래 약관이 정하는 바에 따라 해당 금융투자상품을 자동매수하게 됩니다. 

단, 관계법령·00000의 개별 집합투자규약 및 투자설명서 등에 의해 허용되는 범위 내에서 회사는 

출금요청일 현재 공시된 기준가격으로 00000를 전부 환매  후 자동매수 상품 변경  요청에 응할수 

있습니다. 

2 제1항에도 불구하고 00000의 개별 집합투자규약에 규정된 환매제한 및 환매연기 등의 사유가 

발생한 경우에 회사는 그 사실을 회사의 영업점 및 인터넷 홈페이지에 게시하고 지체 없이 고객  

에게 고지하여야 하며 본 사유가 해소될 때까지 자동투자상품 변경 및 지정해제는 제한됩니다. 

 
제7조(기타) 

1 이 약관에서 정하지 아니한 사항은 별도의 약정이 없는 한 관계법규에서 정하는 바에 따르며 관계법규

에도 정함이 없는 경우에는 일반적인 상관례에 따른다.

2 이 약관에 의한 매매거래 중 전자금융거래에 관하여는  전자금융거래 이용에 관한 기

본약관  및 전자금융거래법령이 우선 적용된다.
 

제8조(기재내용 변경 시 통지) 

고객은 자신의 주소, 전화번호 등과 대리인이 있는 경우 대리인의 성명, 주소, 전화번호, 대리권의 범위 등 해외파생상품시장거래중개계좌개설신청서상의 내용에 변경이 있는 때에는 지체 없이 그 변경내용을 회사에 통지하여야 한다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>