<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
20. 증권사2		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
046_증권사2.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000 거래특약 

 

제1조 (특약의 목적 및 적용범위) 

이 특약은 고객과 000 (이하 회사라 합니다) 간에 00000 개설 후 자동 

투자상품을 00000로 지정한 경우 00000의 거래에 대하여 적용하며,이 특약에서 정하  

지 않은 사항은 00000 기본거래 약관, 일임형 종합자산관리계좌약관에서 정한 바에 

따릅니다. 

 

제2조 (00000의 정의 등) 

1 00000 라 함은 고객이 00000를 자동투자상품으로 지정한 경우, 00000 

에 예탁된 예수금을 고객이 회사에 대하여 다른 의사표시를 하지 않는 한, 고객이 회사에 투    

자 일임하는 것으로 간주하여, 00000 계약권유문서 및 일임형 종합자산관리계좌약관에서 정  

한 방법 및 조건에 따라 투자하는 것을 의미합니다. 

2 계좌라 함은 회사 00000을 말합니다. 

 

제3조 (투자위험 및 매매가능상품)

1 00000는 실적배당상품으로 운용결과에 따라 손익이 결정되며, 회사가 투자성과 및 원금 

보전 등을 보장하지 않습니다. 

2 고객은 계좌에서 00000(약정형)에 가입할 수 있으며, 기타 금융투자상품의 매매는 제한 

됩니다. 

 

제4조 (입금 및 자동투자)

1 고객이 00000를 자동투자상품으로 지정하고, 이 계좌에 자금이 입금되는 경우, 회사는 

별표에 정한 자동투자 시간에 고객과 사전에 정한 운용조건에 따라 00000에 자동투자 합니다. 

자동투자시간 이후 또는 비영업일에 입금된 자금에 대해서는 회사 영업점과 인터넷홈페이지 

에 고시된 예탁금이용료를 지급하며, 이후 최초 도래하는 영업일의 자동투자 시간에 자동투자 처리 합니다. 

2 제1항에도 불구하고 상품 잔고 부족, 관련 법령 또는 감독기관의 지도, 제제, 금지 등에 의한 

경우에 회사는 입금액을 이 계좌의 예수금으로 취급할 수 있습니다. 이 경우 회사 영업점과 인터 

넷홈페이지에 고시된 예탁금 이용료가 지급되며, 회사는 예수금으로 취급한다는 사실을 회사의 영업점 및 

인터넷 홈페이지에 게시하며 지체 없이 서면 등 고객과 사전에 합의한 방법으로 고객에게 통지하 

여야 합니다. 다만, 고객이 개별적인 통지를 받지 아니하겠다는 의사를 명시적으로 표시한 경우에 

는 그러하지 아니합니다. 회사는 본 사유가 해소되면 최초로 도래하는 영업일에 제1항에서 정한  

바에 따라 처리합니다. 

 

제5조 (출금 및 매도)

1 고객이 회사 또는 연계은행을 통하여 출금을 요청하는 경우, 회사는 예수금으로 우선 출금요  

청에 응하며, 만일 출금 요청액이 예수금을 초과하는 경우 초과 출금액에 상당하는 금액만큼 해     

당 계좌 내 00000를 매도하여 출금요청에 응합니다. 

2 회사는 제4조 제1항 및 제2항에 의해 자동 투자된 00000를 익영업일마다 회사 업무개시 

전에 매도하여 이자 및 세금, 수수료를 정산합니다. 

3 고객이 자동투자상품을 변경하거나 지정해제 하는 경우, 보유하고 있는 00000는 자동으 

로 매도됩니다. 

4 00000(약정형)은 만기 시 자동으로 매도되며, 만기 이전에는 고객의 별도 의사표시에 의  

해 매도한 경우에만 출금 및 자동투자상품의 변경 또는 지정해제가 가능합니다. 


제6조(매도  증권의  보관  등)  1  회사가 조건부 매도업무를 영위함에 있어 고객이 별도의  의사표시를 

하지 아니하는 한 고객은 증권 대신 통장 또는 증권카드를 교부받음으로  써 회사에게 조건부 매도 증권

의 보관을 위탁한 것으로 하고, 회사는 이를  보관, 관리한다.

2  회사는 제1항에 따라 고객의  증권을 보관,관리하는 경우 그 보관  중에  받은  수입

이자는 동 증권의 환매수일까지 이를 고객에게 지급하지 아니한다.

3 회사는 제1항에 따라 고객의 증권을 보관하는 경우에는 매 영업일마다 고객별로 산정한 그 증권의 시

장가액이 환매수가액의 100분의 105 이상이 되도록 유지하여야 한다.

4  회사가 제1항에 따라 고객별 조건부 매도 증권을 보관,관리함에 있어 그 증권의 시장

가액이 제3항에서 정한 비율에 미달하는 경우 지체 없이 그 부족분 이상을 고객에게 이전 하여야 하며, 

초과하는 경우에는 그 초과분을 고객으로부터 이전받을 수 있다.

 

제7조 (거래가능금액의 최고한도)

회사는 고객별 또는 계좌 별로 00000 거래가능금액의 최고한도를 투자시점에 고객에게 

고지합니다. 

 
제8조(수수료등 비용) 

해외파생상품거래 수수료등(거래소이용료등 모든 비용 포함)은 해외파생상품중개회사가 정하는 바에 따라야한다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>