<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
35. 생명보험		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
046_생명보험.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

00000 약관

제1관 목적 및 용어의 정의 
 

제1조 (목적) 

이 특약은 공제계약자(이하  계약자 라 합니다)와 000(000중앙회, 지구별000, 업종 

별000 및 수산물가공000을 포함하며, 이하 같습니다) 사이에 제3조(공제금의 지급 

사유)에 해당하는 피공제자의 위험을 보장하기 위하여 주된 공제계약(이하  주계약 이 

라 합니다)에 부가하여 체결됩니다. 
 

제2조 (용어의 정의) 

이 특약에서 사용되는 용어의 정의는, 이 특약의 다른 조항에서 달리 정의되지 않는 

한 다음과 같습니다. 

1. 특약관계 관련 용어 

가. 계약자 : 000과 특약을 체결하고 공제료를 납입할 의무를 지는 사람을 말합 

니다. 

나. 공제수익자 : 공제금 지급사유가 발생하는 때에 000에 공제금을 청구하여 

받을 수 있는 사람을 말합니다. 

다. 공제증권 : 특약의 성립과 그 내용을 증명하기 위하여 000이 계약자에게 드 

리는 증서를 말합니다. 

라. 진단계약 : 특약을 체결하기 위하여 피공제자가 건강진단을 받아야 하는 계 

약을 말합니다. 

마. 피공제자 : 공제사고의 대상이 되는 사람을 말합니다. 

2. 지급사유 관련 용어 

가. 재해 : 재해분류표(별표B  재해분류표  참조, 이하  재해분류표 라 합니다)에 

서 정한 재해를 말합니다. 

나. 중요한 사항 : 계약 전 알릴 의무와 관련하여 000이 그 사실을 알았더라면 

특약의 청약을 거절하거나 공제가입금액 한도 제한, 일부 보장 제외, 공제금 

삭감, 공제료 할증과 같이 조건부로 승낙하는 등 특약 승낙에 영향을 미칠 

수 있는 사항을 말합니다. 

3. 지급금과 이자율 관련 용어 

가. 연단위 복리 : 000이 지급할 금전에 이자를 줄 때 1년마다 마지막 날에 그 

이자를 원금에 더한 금액을 다음 1년의 원금으로 하는 이자 계산방법을 말 

합니다. 

나. 평균공시이율 : 000중앙회, 000중앙회 및 신000조합 

중앙회 공시이율의 평균으로 이 계약 체결시점의 이율을 말합니다. 

ㅁ 평균공시이율은 000은행 홈페이지를 통해 확인하실 수 있습니다. 다. 

해지환급금 : 특약이 해지되는 때에 000이 계약자에게 돌려주는 금액을 말 

합니다. 

4. 기간과 날짜 관련 용어 

가. 공제기간 : 특약에 따라 보장을 받는 기간을 말합니다. 

나. 영업일 : 000이 영업점에서 정상적으로 영업하는 날을 말하며, 토요일,  관 

공서의 공휴일에 관한 규정 에 따른 공휴일과 근로자의 날을 제외합니다. 

 

 

제2관  공제금의 지급 
 

제3조 ( 입원 의 정의와 장소) 

이 특약에 있어서  입원 이라 함은 의사, 치과의사 또는 한의사의 자격을 가진 자(이 

하  의사 라 합니다)에 의하여 재해로 인한 치료가 필요하다고 인정한 경우로서 자택 

등에서의 치료가 곤란하여 의료법 제3조(의료기관)의 규정에 의한 국내의 병원이나 

의원 또는 국외의 의료관련법에서 정한 의료기관에 입실(입,퇴원확인서 발급기준)하 

여 의사의 관리하에 치료에 전념하는 것을 말합니다. 
 

제4조 (공제금의 지급사유) 

000은 이 특약의 공제기간 중 피공제자가 재해를 직접적인 원인으로 그 치료를 목적 

으로 4일 이상 계속하여 입원하였을 경우에는 공제수익자에게 약정한 재해입원급여 

금을 지급합니다.(별표4  공제금 지급기준표  참조) 
 

제5조 (공제금 지급에 관한 세부규정) 

① 제4조(공제금의 지급사유)의 경우 재해입원급여금의 지급일수는 1회 입원당 120 

일을 최고 한도로 합니다. 

② 제4조(공제금의 지급사유)의 경우 피공제자가 동일한 재해로 인하여 2회 이상 입 

원한 경우에는 1회 입원으로 보고 각 입원일수를 더하고 제1항의 규정을 적용합니다. 

③ 제2항에도 불구하고 동일한 재해에 의한 입원이라도 재해입원급여금이 지급된 최 

종입원의 퇴원일 부터 180일이 지난 후 개시한 입원은 새로운 입원으로 봅니다. 다 

만, 아래 예시와 같이 재해입원급여금이 지급된 입원일부터 180일이 지나도록 퇴원 

없이 계속 입원중인 경우에는 재해입원급여급이 지급된 최종 입원일의 그 다음 날을 

퇴원일로 봅니다. 

④ 제4조(공제금의 지급사유)의 경우 피공제자가 재해입원급여금의 지급사유에 해당 

하는 입원기간 중에 공제기간이 끝났을 때에도 그 계속 중인 입원기간에 대하여 제1 

항의 규정에 따라 계속 재해입원급여금을 지급하여 드립니다. 

⑤ 피공제자가 정당한 이유 없이 입원기간 중 의사의 지시에 따르지 않은 때에는 수 

협은 재해입원급여금의 전부 또는 일부를 지급하지 않습니다. 

⑥ 제4조(공제금의 지급사유)의 경우 병원 또는 의원을 이전하여 입원한 경우에도 동 

일한 재해로 그 직접적인 치료를 목적으로 입원한 경우에는 계속하여 입원한 것으로 

봅니다. 

⑦ 이 특약에서  동일한 재해 의 경우 하나의 사고로 인한 재해를 말합니다. 
 

제6조 (공제금을 지급하지 않는 사유) 

000은 다음 중 어느 한 가지로 공제금 지급사유가 발생한 때에는 공제금을 지급하지 

않거나 공제료 납입을 면제하여 드리지 않습니다. 

1. 피공제자가 고의로 자신을 해친 경우 

다만, 피공제자가 심신상실 등으로 자유로운 의사결정을 할 수 없는 상태에서 

자신을 해친 경우 제4조(공제금의 지급사유)에서 정한 공제금 지급사유에 해당 

될 때에는 해당 공제금을 지급합니다. 

2. 공제수익자가 고의로 피공제자를 해친 경우 

다만, 그 공제수익자가 공제금의 일부 공제수익자인 경우에는 다른 공제수익자 

에 대한 공제금은 지급합니다. 

3. 계약자가 고의로 피공제자를 해친 경우 

제7조 (공제금의 청구) 

① 공제수익자 또는 계약자는 다음의 서류 중 해당서류를 제출하고 공제금을 청구하 

여야 합니다. 

1. 청구서(000양식) 

2. 사고증명서(입,퇴원증명서 등) 

3. 신분증(주민등록증 또는 운전면허증 등 사진이 부착된 정부기관발행 신분증, 

본인이 아닌 경우에는 본인의 인감증명서 또는 본인서명사실확인서 포함) 

4. 기타 공제수익자 또는 계약자가 공제금의 수령에 필요하여 제출하는 서류 

② 제1항 제2호의 사고증명서는 의료법 제3조(의료기관)에서 규정한 국내의 병원이 

나 의원 또는 국외의 의료관련법에서 정한 의료기관에서 발급한 것이어야 합니다. 
 

제8조 (공제금의 지급절차) 

① 000은 제7조(공제금의 청구)에서 정한 서류를 접수한 때에는 접수증을 드리고 휴 

대전화 문자메세지 또는 전자우편 등으로도 송부하며, 그 서류를 접수한 날부터 3영 

업일 이내에 공제금을 지급합니다. 다만, 공제금 지급사유의 조사나 확인이 필요한 때 

에는 접수 후 10영업일 이내에 공제금을 지급합니다. 

② 000은 제1항에 따라 공제금을 지급할 때 공제금 지급일까지의 기간에 대한 이자 는  

 공제금을  지급할  때의  적립이율  계산 (별표A  참조)과  같이  계산합니다. 

 

제3관 계약자의 계약 전 알릴 의무 등 
 

제9조 ( 계약 전 알릴 의무 위반에 따른 특약의 해지 ) 

000은 계약자 또는 피공제자가 계약 전 알릴 의무를 위반하여 주계약이 해지된 경우 

에는 이 특약도 해지합니다. 이 경우 000은 제16조(해지환급금) 제1항에 따른 해지 

환급금을 드립니다. 

 

 

제4관 공제계약의 성립과 유지 
 

제10조 (특약의 성립 및 소멸) 

① 이 특약은 주계약을 체결할 때 계약자가 청약하고 000이 승낙함으로써 주계약에 

부가하여 이루어집니다. 

② 다음의 어느 하나가 발생한 경우에는 이 특약은 그 때부터 효력이 없습니다. 

1. 주계약이 해지 또는 기타사유에 의하여 효력을 가지지 않게 된 경우 

2. 이 특약의 피공제자가 사망한 경우 

③ 이 특약의 공제기간 중 피공제자가 사망한 경우에는  공제료 및 책임준비금 산출 

방법서 에서 정하는 바에 따라 000이 적립한 사망 당시의 책임준비금을 지급하고 이 

특약은 효력이 없습니다. 

책임준비금 

장래의 공제금, 해지환급금 등을 지급하기 위하여 계약자가 납입한 공제료 중 일정액을 

000이 적립해 둔 금액을 말합니다. 
 

제11조 (특약내용의 변경 등) 

① 계약자는 특약의 공제기간 중 000의 승낙을 얻어 특약의 내용을 변경할 수 있습 

니다. 이 경우 승낙을 서면으로 알리거나 공제증권의 뒷면에 기재하여 드립니다. 

② 000은 계약자가 특약의 공제가입금액을 감액하고자 할 때에는 그 감액된 부분은 

해지된 것으로 보며, 이로써 000이 지급하여야 할 해지환급금이 있을 때에는 제16조 

(해지환급금) 제1항에 따른 해지환급금을 계약자에게 지급합니다. 단, 공제가입금액 

을 감액하는 경우 해지환급금이 없거나 최초 가입할 때 안내한 해지환급금보다 적어 

질 수 있습니다. 

③ 계약자는 이 특약의 공제기간 중 공제금의 지급사유가 발생한 후에는 특약의 내용 

을 변경할 수 없습니다. 

 

제5관  공제료의 납입 
 

제12조 (특약의 공제료 및 000의 보장개시) 

① 이 특약의 공제료 납입기간은 주계약의 공제료 납입기간과 동일합니다. 

② 이 특약의 공제료는 특약의 공제료 납입기간 중에 주계약의 공제료와 함께 납입하 

여야 하며, 주계약의 공제료를 선납하는 경우에도 또한 같습니다. 

③ 이 특약에 대한 000의 보장개시일은 주계약의 보장개시일과 동일합니다. 
 

제13조 (공제료의 납입이 연체되는 경우 납입최고(독촉)와 특약의 해지) 

① 공제료를 납입하지 않아 주계약이 해지되는 경우에는 이 특약도 해지됩니다. 

② 계약자가 제2회 이후의 공제료를 납입기일까지 납입하지 않아 공제료 납입이 연체 

중인 경우에 000은 14일(공제기간이 1년 미만인 경우에는 7일) 이상의 기간을 납입 

최고(독촉)기간(납입최고(독촉)기간의 마지막 날이 영업일이 아닌 때에는 최고(독촉) 

기간은 그 다음 날까지로 합니다)으로 정하여 아래 사항에 대하여 서면(등기우편 등), 

전화(음성녹음) 또는 전자문서 등으로 알려드립니다. 다만 해지 전에 발생한 공제금 

지급사유에 대하여 000은 보상하여 드립니다. 

1. 계약자(공제수익자와 계약자가 다른 경우 공제수익자를 포함합니다)에게 납입최 

고(독촉)기간 내에 연체공제료를 납입하여야 한다는 내용 

2. 납입최고(독촉)기간이 끝나는 날까지 공제료를 납입하지 않을 경우 납입최고(독 

촉)기간이 끝나는 날의 다음 날에 특약이 해지된다는 내용 

③ 000이 제2항에 따른 납입최고(독촉) 등을 전자문서로 안내하고자 할 경우에는 계 

약자에게 서면,  전자서명법  제2조 제2호에 따른 전자서명 또는 동법 제2조 제3호에 

따른 공인전자서명으로 동의를 얻어 수신확인을 조건으로 전자문서를 송신하여야 하 

며, 계약자가 전자문서에 대해 수신확인을 하기 전까지는 그 전자문서는 송신되지 않 

은 것으로 봅니다. 000은 전자문서가 수신되지 않은 것을 확인한 경우에는 제1항에 

서 정한 내용을 서면(등기우편 등) 또는 전화(음성녹음)로 다시 알려 드립니다. 

④ 제1항 및 제2항에 따라 특약이 해지된 경우에는 제16조(해지환급금) 제1항에 따 

른 해지환급금을 계약자에게 지급합니다. 
 

제14조 (공제료의 납입연체로 인한 해지특약의 부활(효력회복)) 

① 000은 이 특약의 부활(효력회복) 청약을 받은 경우에는 주계약의 부활(효력회복) 

을 승낙한 경우에 한하여 주계약 약관의 부활(효력회복)규정에 따라 주계약과 동시에 

이 특약의 부활(효력회복)을 취급합니다. 

② 주계약의 부활(효력회복) 청약시 계약자로부터 별도의 신청이 없을 때에는 이 특 

약도 동시에 부활(효력회복)을 청약한 것으로 봅니다. 

 

 

제6관 특약의 해지 및 해지환급금 등 
 
제15조(사기에 의한 계약) 

계약자 또는 피보험자가 대리진단, 약물사용을 수단으로 진단절차를 통과하거나 진단서 

위,변조 또는 청약일 이전에 암 또는 인간면역결핍바이러스(HIV) 감염의 진단 확정을 받

은 후 이를 숨기고 가입하는 등의 뚜렷한 사기의사에 의하여 계약이 성립되었음을 회사가

 증명하는 경우에는 보장개시일부터 5년 4개월 이내(사기사실을 안 날부터는 1개월 이내)

에 계약을 취소할 수 있습니다.


제16조 (계약자의 임의해지) 

계약자는 이 특약이 소멸하기 전에 언제든지 이 특약을 해지할 수 있으며, 이 경우 수 

협은 제16조(해지환급금) 제1항에 따른 해지환급금을 계약자에게 지급합니다. 
 

제17조 (해지환급금) 

① 이 약관에 따른 해지환급금은 산출방법서에 따라 계산합니다. 

② 해지환급금의 지급사유가 발생한 경우 계약자는 000에 해지환급금을 청구하여야 

하며, 000은 청구를 접수한 날부터 3영업일 이내에 해지환급금을 지급합니다. 해지 

환급금 지급일까지의 기간에 대한 이자의 계산은  공제금을 지급할 때의 적립이율 계 

산 (별표A  참조)에  따릅니다. 

③ 000은 경과기간별 해지환급금에 관한 표를 계약자에게 제공하여 드립니다. 

 

 

제7관 기타사항 
 

제18조 (준용규정) 

이 특약에 정하지 않은 사항에 대하여는 주계약 약관의 규정을 준용합니다. 

 

 

 

 

 

 






		]]>
		</cn>
	</file>
</root>