<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
4. 신탁계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
048_신탁계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000신탁 계약서 
 
 

계약일 년 월 일 
 


갑과 을은 다음과 같이 00000신탁 계약을 체결한다. 

 
제 1 조 (신탁의 목적) 갑은 수익자의 이익증식 및 신탁재산 관리를 목적으로 금전을 신탁한다. 


제 2 조 (신탁의 조건) 신탁의 기본조건은 다음과 같다. 


제 3 조 (신탁재산의 운용 및 운용지시) ① 갑은 신탁금을 (별표1)의 신탁자금 운용방법 중에서 운용방법을 선택하여 

다음과 같이 운용하도록 지시하며, 을은 이 지시에 따라 신탁금을 운용한다. 그러나 갑이 지정한 방법대로 운용 

할 수 없는 잔액이 있는 경우에는 을은 금융투자업규정 제4조의85 제3항에 따라 을의 고유계정에 대한 일시적 

인 자금 대여 및 자금중개회사의 중개를 거쳐 행하는 단기자금 대여의 방법으로 운용할 수 있다. 

② 을은 제4조에 따라 갑이 추가로 신탁하는 금전과 운용상 발생하는 이익에 대하여도 갑이 별도의 지시를 

하지 않는 한 제1항과 같이 처리한다. 

③ 신탁재산에 관한 권리행사는 관련법령이 허용하는 범위 내에서 을이 직접 행사한다. 

④ 을은 신탁이 종료된 후 신탁기간의 연장 또는 신탁금의 반환요청이 없는 경우 갑의 반환요청이 있을 때까 

지 을은 제1항 단서에서 정하는 방법에 따라 신탁재산을 운용한다. 이 경우 보수는 제2조 제4항에서 정한 

보수의 ( ) 의 비율로 계산한다. 

⑤ 을은 이 신탁재산을 다른 신탁재산과 구분하여 관리,운용한다. 

⑥ 갑이 신탁재산 운용방법을 변경하고자 하는 경우에는 (별지1)의 신탁계약 변경신청서에 의하여 운용지시 

를 하여야 하며, 을은 특별한 사유가 없는 한 갑의 요구에 응하여야 한다. 

 
제 4 조 (추가신탁) ① 갑은 제2조 제2항에서 정한 신탁기간 이내에서 을의 승낙을 얻어 추가신탁할 수 있으며, 추 

가신탁하는 경우에는 (별지1)의 신탁계약 변경신청서에 의하여 을과 신탁계약을 체결한다. 

② 제1항에도 불구하고 이 신탁계약과 동일한 조건으로 추가신탁하는 경우에는 (별지1)신탁계약 변경신청서 

를 작성하지 아니할 수 있다. 


제 5 조 (수익자) 갑은 수익자와 연서로써 을의 승낙을 얻어 수익자를 새로 지정하거나 변경할 수 있다. 이 권리는 갑 

에게 전속되며 상속되지 아니한다. 

 
제 6 조 (대리인의지정) 갑은 제3조에서 정한 신탁재산 운용방법에 대한 지시권을 대리인으로 하여금 행사하게 할 수 

있다. 이 경우 갑은 대리인 위임장 등 기타 적법하게 대리권을 수여 받았음을 확인할 수 있는 서류를 을에게 

제출하여야 한다. 

② 갑은 대리인 변경신청서 등 적법하게 대리권을 수여 받았음을 확인할 수 있는 서류를 을에게 제출하여 

제1항의 대리인을 변경할 수 있다. 

 
제 7 조 (운용내역통보) ① 을은 매분기 말일을 기준으로 신탁재산의 운용내역을 다음달 말일까지 갑에게 서면, 전자 

우편 등 고객과 사전에 협의한 방법으로 통보하여야 한다. 그러나 갑이 정기적인 통보를 원하지 아니한다는 내용 

을 제2조 제7항에 명기하였을 경우, 을은 운용내역 통보를 생략할 수 있다. 

② 제1항에도 불구하고 갑 또는 수익자가 신탁재산의 운용내역 및 재산의 평가가액을 확인하고자 할 때에는 

을은 그 내용을 즉시 제공하여야 한다. 

③ 갑이 본인의 재무상태,투자목적 등에 대하여 을에게 상담을 요청하는 경우 을은 상담요구에 응하기로 한다. 

 
제 8 조 (원본과 이익의 보전) 이 신탁은 원본과 이익의 보전을 하지 아니하며, 경우에 따라서는 원본의 손실이 발생할 

수 있다. 

 
제 9 조 (손익의 귀속 등) 신탁재산 운용으로 발생되는 이익 및 손실은 전부 수익자에게 귀속된다. 

 
제10조 (신탁재산의 표시) 신탁재산에 대하여는 신탁의 등기 또는 등록을 하여야 하며, 등기 또는 등록을 할 수 없는 경 

우에는 신탁재산임을 표시한다. 

 
제11조 (신탁보수) ① 을은 제2조 제4항에 의하여 계산된 신탁보수를 제2조 제6항에서 정한 신탁이익 지급일에 신탁 

재산 중에서 수령하거나 갑 또는 수익자에게 따로 청구할 수 있다. 

② 제2조 제4항의 신탁금 평균잔액이라 함은 일별 신탁원본을 신탁기간(일수)동안 누적하여 합한 금액을 신탁 

기간(일수)로 나눈 금액을 말한다. 

③ 제1항의 신탁보수율은 경제사정의 급격한 변화 또는 신탁사무의 처리에 변동이 있을 때에는 을은 갑 및 

수익자와 협의하여 이를 변경할 수 있다. 

④ 신탁보수를 선취한 경우에는 중도해지 이후의 기간에 대하여 일할 계산하여 반환하는 것을 원칙으로 하되 

갑과 을이 협의하여 반환기준을 달리 정할 수 있다. 

⑤ 을은 갑과 협의하여 수익보수를 징구할 수 있으며, 수익보수 지급에 관한 구체적인 사항은 특약에서 정할 

수 있다. 

 
제12조 (이익계산 및 지급) ① 이 신탁이익은 다음 각 호에 정한 날에 이익을 계산하여 신탁원본에 가산하거나 수익자 

의 신청에 의하여 지급할 수 있으며, 갑은 다음 각 호중 하나를 선택하여, 제2조 제6항에 그 내용을 기재한다. 

1. 매분기말(원천징수 대상 소득이 있는 경우에 한함) 

2. 신탁 종료일의 다음 영업일 

3. 신탁계약일로부터 매 ( )월이 경과하고 고객이 지정한 날 ( )일 및 신탁종료일의 다음 영업일 

4. 신탁계약 해지(일부해지를 포함한다)로 인한 원본을 지급하는 날 

5. 매 월(분기,반기,온기)의 마지막 영업일 및 신탁종료일의 다음 영업일 

6. 기타 ( ) 

② 신탁이익의 계산은 신탁계약을 체결한 날 또는 직전 이익지급일 익일부터 제1항에서 정한 이익지급일의 

전일까지로 한다. 

③ 을은 신탁계약일로부터 1년이 경과하거나 제17조에 의한 일부해지 또는 신탁이익 지급시 결산을 실시 할 

수 있으며, 그에 따라 신탁보수, 조세 및 제비용을 징구한다. 


제13조 (조세 및 제비용) 을의 귀책사유 없이 발생하는 신탁재산에 대한 세금 및 공과금과 기타 신탁사무의 처리에 소 

요되는 비용(대체수수료 등)은 신탁재산 중에서 충당하거나 갑 또는 수익자에게 따로 청구한다. 

 
제14조 (중도해지) ① 제2조 제2항에서 정한 신탁기간 종료전에 신탁을 해지하고자 할 때에는 갑은 수익자와 연서로 

써 을에게 해지를 신청할 수 있으며, 을은 특별한 사유가 없는 한 이에 응해야 한다. 그러나 신탁재산을 처분하여 

현금화하기 곤란하여 원본 및 수익의 상환이 정상적으로 이루어지지 않을 경우, 중도해지시 신탁재산의 만기 

가 도래하지 아니한 경우 등 특별한 사유가 있는 때에는 신탁재산을 처분하여 현금화가 가능할 때까지 중도해 

지가 불가능할 수 있으며, 중도해지가 가능하더라도 가격조건이 불리하게 되어 수익률이 하락할 수 있다. 

② 제1항에 따라 중도해지 하는 경우 을은 제2조 제4항에서 정한 신탁보수 중 중도해지시까지의 신탁보수와 

제2조 제5항에서 정한 중도해지수수료를 받는다. 

③ 을은 제2항에도 불구하고 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우에는 중도해지수수료를 받지 아니한다. 

1. 을의 귀책사유에 의하여 해지하는 경우 

2. 갑과 을이 중도해지수수료를 받지 아니하기로 협의하여 해지하는 경우 

3. 관련 법규에서 중도해지수수료 징수 예외의 사유로 인정한 경우 

④ 갑과 수익자가 동일한 경우를 제외하고는 갑이 사망하였을 경우 을과 수익자가 협의하여 신탁계약을 

종료할 수 있다. 

 
제15조 (신탁의 종료) ① 이 신탁이 종료된 때에는 을은 최종계산서를 작성하여 수익자의 승인을 얻은 후 신탁재산을 

수익자에게 교부한다. 그러나 운용신탁재산 중 환가 및 회수가 곤란한 경우 또는 기타 부득이한 사정에 있는 경 

우에는 운용신탁재산을 현상대로 교부한다. 그러나 운용현상대로 교부가 곤란한 경우 을은 수익자가 별도의 

의사표시를 하지 않는 한 교부가 가능해 질 때까지 보관, 관리 및 추심을 한다. 

② 제1항에 의한 신탁 종료시 수익자가 신탁재산을 운용현상 그대로 교부할 것을 요청하는 경우에는 을      

은 수익자와 협의하여 운용현상 그대로 교부할 수 있다. 

③ 최종계산서에 대하여 수익자가 승인을 하지 아니한 경우 을은 최종계산서를 작성하여 수익자에게 계산 승 

인을 요구하고, 수익자는 계산승인의 요구를 받은 때로부터 1개월 내에 승인여부를 을에게 통보하여야 한다. 

④ 을은 제3항의 계산승인을 요구할 경우  수익자는 최종계산에 대하여 이의가 있는 경우 계산승인을 요구받 

은 때로부터 1개월 내에 이의를 제기할 수 있고, 최종계산에 대하여 이의를 제기하지 아니한 경우에는 수익자 

가 계산을 승인한 것으로 본다 라는 취지의 내용을 고지하여야 한다. 

⑤ 수익자가 제4항의 계산승인을 요구받은 때로부터 1개월 내에 이의를 제기하지 아니한 경우 계산을 

승인한 것으로 본다. 

⑥ 신탁계약의 종료 이후 신탁재산의 만기가 도래하는 경우 신탁계약 종료 시 신탁재산을 처분하여 

현금화하기가 곤란하여 원본 및 수익의 지급이 정상적으로 이루어지지 않을 수 있으며, 신탁재산을 

처분하여 현금화할 수 있더라도 가격조건이 불리하게 되어 수익률이 하락할 수 있다. 또한 신탁재산의 

만기가 신탁계약의 종료 이전에 도래하는 경우에는 수익률이 하락할 수 있다. 

 
제16조 (청약의 철회) ① 위탁자는  금융소비자 보호에 관한 법률  제46조 및 관련 규정이 정하는 바에 따라 청약철 

회가 가능한 신탁계약에 한하여 계약서류를 제공받는 날(계약서류를 제공받지 아니한 경우에는 계약체결일) 

로부터 7일 이내 청약을 철회할 수 있다. 

② 수탁자는 위탁자의 청약 철회권 행사에 따라 위탁자로부터 이미 받은 금전을 반환하고, 그 반환이 늦어진 

기간에 대해서는  별첨 에서 정하는 연체이자를 더하여 지급한다. 

 
제17조 (위법계약의 해지) 위탁자는  금융소비자 보호에 관한 법률  제47조 및 관련 규정이 정하는 바에 따라 위법계 

약의 해지가 가능한 경우에 한하여 계약체결일로부터 5년을 초과하지 않는 범위에서 계약체결에 대한 위반사 

항을 안 날로부터 1년 이내에 계약의 해지를 요구할 수 있다. 

 
제18조 (양도 및 담보제공) 이 신탁의 수익권을 양도하거나 담보제공 하고자 할 때에는 갑과 수익자의 연서로써 을의 

승낙을 받아야 한다. 


제19조 (일부해지) 일부해지가 필요한 때에는 갑과 수익자의 연서로써 을에게 해지를 신청할 수 있으며 을은 특별한 

사유가 없는 한 이에 응해야 한다. 이 때 을은 제2조 제5항에서 정한 중도해지수수료를 받는다. 그러나 제14조 

제3항 각 호의 사유에 의한 일부해지시에는 중도해지 수수료를 받지 않는다. 

 
제20조 (신탁기간 연장) ① 이 신탁의 신탁기간은 갑과 수익자의 연서로써 을의 승낙을 얻어 연장할 수 있다. 

② 제1항의 신탁기간 연장기간 중에 중도해지하는 경우 을은 제2조 제5항에서 정한 중도해지수수료를 받는다. 

그러나 제14조 제3항 각 호의 사유에 의한 해지시에는 중도해지수수료를 받지 않는다. 

 
제21조 (사고신고등) 갑은 다음의 경우에는 지체없이 필요한 절차를 밟아 을에게 신고하여야 한다. 그 신고 또는 절차 

의 지연으로 인하여 발생한 불이익에 대하여 을은 을의 귀책사유가 없는 한 책임을 지지 아니한다. 

1. 증서,거래인감 등을 분실,도난,훼손하였거나 변경하고자 할 때 

2. 갑, 수익자, 대리인 등 기타 신탁계약 관계자에 관한 성명,상호,주소,전화번호 등의 변경, 사망 또는 

행위능력에 변동이 있을 때 


제22조 （처분대금 납부기한） 
① 신탁부동산 처분대금의 납부기한은 원칙적으로 매매계약을 체결한 날로부터 60일 이내로 한다.
② 수탁자는 신탁부동산이 처분되지 아니할 경우 우선수익자의 요청에 의하여 처분조건을 변경하거나 처분대금의 납부기한을 연장하여 분할 납부하게 할 수 있다.
 
제23조 (인감신고) ① 갑과 수익자는 거래인감 서명을 미리 신고하여야 한다. 대리인 등 신탁관계인의 인감 서명도 

이와 같다. 

② 서류에 날인한 인영을 신고한 인감과 육안으로 주의 깊게 대조하여 상위 없다고 을이 인정하고 신탁 재산 

의 교부 및 기타 처리를 한 후에는 인감의 도용 또는 다른 사유가 있더라도 이로 인하여 발생한 불이익에 대하 

여는 을은 그 책임을 지지 아니한다. 그러나 을이 갑과 수익자의 거래인감이 위조 변조 또는 도용된 사실을 

알았거나 알 수 있었을 때는 그러하지 아니한다. 

 
제24조 (계약의 변경 등) ① 을은 이 신탁계약을 변경하고자 하는 경우 그 변경내용을 변경되는 계약의 시행일 1개 

월 전에 갑이 확인할 수 있도록 회사의 영업점에 마련해 두거나 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴  

퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체를 통하여 게시한다. 그러나 자본시장법 등 관계법령 또는 거 

래소 업무규정의 제·개정에 따른 제도변경 등으로 계약이 변경되는 경우로서 본문에 따라 안내하기가 어  

려운 급박하고 부득이한 사정이 있는 경우에는 변경내용을 앞의 문장과 같은 방법으로 개정된 계약의 시  

행일 전에 게시한다. 

② 을은 제1항의 변경내용이 갑에게 불리한 것일 경우 이를 서면 등 갑과 사전에 협의한 방법으로 변경전 최소 

1개월 전까지 통보하여야 한다. 그러나 갑에게 변경 전 내용이 그대로 적용되는 경우 또는 갑이 변경내용에 대 

한 통보를 받지 아니하겠다는 의사를 명시적으로 표시한 경우에는 그러하지 아니한다. 

③ 을은 제2항의 통보를 할 경우  갑이 변경에 동의하지 아니한 경우에는 계약해지를 할 수 있고, 통보        

를 받은 후 변경일 전일까지 계약해지의 의사표시를 하지 아니한 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다 라    

는 취지의 내용을 통보하여야 한다. 

④ 갑이 제3항의 통보를 받은 후 변경예정일 전일까지 계약해지의 의사표시를 하지 아니한 경우에는 변경에 

동의한 것으로 본다. 

⑤ 을은 일반적으로 사용하는 00000신탁 계약서(이하,  계약서 라 한다)를 영업점에 비치 또는 게시 

하여 갑이 요구할 경우 이를 교부하여야 하며, 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 기타  

이와 유사한 전자통신매체에 게시하여 갑이 계약서를 조회하고 다운로드(화면출력 포함)받을 수 있도록 

하여야 한다. 

 
제25조 (정보제공,통보) 갑 또는 수익자가 전화 등으로 신탁금 잔액, 이익계산서 등에 관한 정보제공을 요청하는 경우 

을은 명의인,계좌번호 및 비밀번호의 일치여부를 확인한 후 이에 관한 정보를 제공할 수 있다. 

 
제26조 (특약사항) 갑과 을은 신탁법 및 관계법령 등에 위배되지 않는 범위내에서 특약을 체결할 수 있다. 

이 신탁계약의 특약사항은 다음과 같다. 


제27조 (관계법규등 준수) 위탁자와 수탁자는  자본시장과 금융투자에 관한 법률 , 같은 법 시행령 및 시행규칙, 금 

융투자업규정 및 같은 규정 시행세칙,  금융소비자 보호에 관한 법률  및 같은 법 시행령, 한국금융투자협회 

업무규정, 한국거래소 업무규정 등(이하  관계법규 등  이라 한다)를 준수한다. 

 
제28조 (준용) 이 계약에 규정되어 있지 않은 사항은 신탁법 및 관계법규 등에서 정한 방법에 의한다. 

제29조 (관할법원) 이 계약으로 인한 소송의 관할법원은 민사소송법이 정하는 바에 따른다. 

제30조 (신탁계약서 작성) 이 신탁계약서는 2통 작성하여 갑과 을이 각 1통씩 보관한다. 

 


 

 
ㅁ 본 특정금전신탁계약서는 법령 및 내부통제기준에 따른 절차를 거쳐 제공됩니다. 



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>