<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32.산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
049_산후조리원.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[






000 제반 시설물 이용에 관한 규정을 아래와 같이 정하고 지키기 위하여 작성합니다.

제 1조 계약 및 예약조건

1. 본 조리원의 예약을 본인 또는 보호자가 예약 신청 후 예약금액(입실금액의 10%)을 납부한 시간으로 합니
다.

제 2조 입원실 사용

1. 사용 입원실은 산모 1인실을 원칙으로 합니다.

2. 출산의 특성 상 예정일이 앞 당겨지거나 늦춰 질 수 있기 때문에 입원실의 수급이 원활하지 않을 수 있음으
로 이 때는 본원의 대기실을 대체 사용해야 되는 경우가 있을 수 있습니다. (단, 계약 일자는 당일부터 정산
함)

제 3조 사용기간

1. 이용 기간은 6박 7일을 기본으로 하며 사용기간을 연장 할 경우는 본원과 산모가 상호 협의하여 결정 합니
다.

2. 입실시간은 입실일 12 00 이후, 퇴실시간은 퇴실일 9 00 이전을 기본으로 하되, 사업자와 이용자가 상호 협의하여 시간을 조정할 수 있습니다.

3. 예정대로 입실하지 못 할 경우는 사전 연락으로 변경 할 수 있습니다.

제 4조 시설 이용료

1. 입원료는 본 원에 정한 요금 체계에 의해 산모가 선택합니다.

  ㅁ 표 참고

3. 사용료는 입소 시 완납을 원칙으로 합니다.

제 5조 예약 취소 및 환불 

1. 이용자는 출산 전 부득이한 경우 서비스 예약을 취소할 수 있습니다.

2. 서비스 예약 취소는 출산일로부터 최소 15일 이상의 기간 이전에 이용자가 인터넷 전화, 팩스, 직접 방문 

등의 방법으로 예약취소 의사를 밝히고 000이 이를 확인함으로써 이루어짐을 원칙으로 합니다.

3. 이용자의 귀책사유로 서비스 예약취소시 환불 규정은 다음과 같습니다.

① 출산 예정일 15일 이전의 예약취소시 예약금 전액을 환불합니다.

② 출산 예정일 15일 미만의 기간을 남기고 취소할 경우 서비스전체요금의 10 퍼센트의 위약금이 발생합니다.
(000 2016년 4월 27일)

   , 서비스 예정일 변경시에는 빠른 날짜를 기준일로 적용합니다.

   , 출산후 예약시 서비스 확정날짜를 기준일로 적용합니다.

   , 서비스 이용중도 취소시 제공되어진 부가서비스는 정상가기준으로 차감됩니다.

   , 서비스 이용중도 취소시 최소 3일전에 해당지사로 취소 의사를 밝혀야 합니다.

③ 서비스 개시 이후의 중도해지를 하실 경우는 이용한 일자에 상관없이 하루분의 위약금이 발생합니다.

4. 000의 사정에 의해 서비스 예약이 취소되는 경우 예약금 100 퍼센트 환불 가능합니다.	

제 6조 퇴실

1. 개인 사정으로 퇴실을 원할 때는 최소한 2~3일 전에 본 조리원에 알려주어야 합니다.

2. 다른 산모에게 불편을 주거나 본 조리원 분위기를 흐리는 경우 강제 퇴실 조치 할 수 있습니다.

3. 다른 산모나 아기에게 전염 우려가 있다고 판단될 경우 예방 차원에서 퇴실 조치 할 수 있습니다.

제 7조 이용 시 유의할 점

1. 산모나 신생아는 입원 시 감염의 우려가 있는 전염성 질환 (풍진, 성병, B형간염, 결막염, 감기 등) 특이체질,
약물 복용 여부 등의 건강 상태를 반드시 알릴 의무가 있으며, 이를 알리지 않아 문제가 발생 할 경우 이 같
은 사실을 알리지 않은 산모 또는 보호자가 책임을 지며 본 원의 조치에 이의를 제기할 수 없습니다.

2. 신생아가 입실 기간 동안 본인에 의해 우발적으로 일어난 상황에 대해서는 본 조리원은 책임이 없습니다.

3. 귀중품 및 금전 관리는 산모 또는 보호자가 하며 문제 발생 시 책임은 산모 또는 보호자에게 있습니다.

4. 본 조리원의 부대시설 및 기물 파손 시 변상을 요구할 수 있습니다.

5. 산모의 외출로 인해 발생되는 문제에 대해서 본 조리원은 일체 책임지지 않습니다.

6. 입원 기간 동안 본 조리원의 업무상 과실로 인한 사고 발생 시 관계 보험사의 규정에 따라 보상을 합니다.

제 8조 면회시간 및 통제

1. 감염의 우려가 있으므로 방문객 면회를 제한합니다.
(남편 외 출입을 제한합니다.)

2. 방문이 허용되지 않는 사람은 다음과 같습니다.
(1) 감기나 독감 등 호흡기 감염 질환자
(2) 급성 장 관계 감염이 있는 사람 (설사를 하거나 복통, 구토가 있는 사람)
(3) 피부에 질환이 있는 사람
(4) 전염성 질환을 앓고 있는 사람
(5) 최근에 전염성 질환과 접촉한 경력이 있는 사람




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>