<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
4. 신탁계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
049_신탁계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

 

 

 

00000신탁계약서 
(계약번호   ) 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

00000신탁계약서 
 

 


(별지)의 위탁자(이하  갑 이라 한다)와 수탁자 000(이하  을 이 

라 한다)는 다음과 같이 00000신탁계약(이하  본 계약 이라  한다)을  체결 

한다. 

 
제1조(목적)  을은 (별지) 유가증권 목록에 기재된 유가증권을 관리, 운용 및 처분할 목적으   

로 갑으로부터 이를 인수한다. 

 
제2조(신탁가액) 본 계약의 신탁가액은 (별지) 신탁계약 세부내역에 기재된 금액으로 한다. 

 
제3조(신탁기간) ① 본 계약의 기간은 (별지) 신탁계약 세부내역에 기재된 기간으로 한다. 

② 전항의 기간은 갑, 수익자 및 을간의 협의에 의하여 연장할 수 있다. 


제4조(추가신탁) ① 갑은 을의 승낙을 얻어  본 계약에 대하여 추가 신탁을 할 수 있으며, 추  

가 신탁하는 경우 을이 정한 소정의 신탁계약 변경계약서에 의하여 을과 신탁계약을 체결한다. 

② 전항에 의한 추가 0000신탁계약의 기간은 별도의 정함이 없는 한 제3조 제1항의 기 

간으로 한다. 

 
제5조(수익자)  ① 수익자는 통장 등 수익권증서(이하 수익권증서라 한다)를 소지한 자로서    

갑 또는 갑이 지정한 자로 하며 2인 이상일 수 있다. 

② 수익자를 별도로 지정하지 아니한 경우에는 갑을 수익자로 본다. 


제6조(신탁재산의 표시) ① 신탁재산에 대하여는 신탁의 등기, 등록 또는 신탁의 표시와 기 

재(이하 등기 등이라 한다)를 하며 위탁자는 이에 협조하기로 한다. 

② 전항에도 불구하고 신탁재산의 보호 및 신탁사무처리에 지장이 없다고 을이 판단한 경우 

에는 등기 등을 생략할 수 있다. 

 
제7조(수익권증서의 발행 등) ① 을은 신탁수익권을 증명하기 위하여 수익권증서를  

발행하  여 수익자에게 교부한다. 

② 전항에 의한 수익권증서는 기명식으로 발행하며 제24조에 의한 추가약정에서 정하고 있   

는 경우 이외에는 을의 동의 없이 수익권증서를 양도 또는 담보로 제공할 수 없다. 

③ 제2항에 따라 수익권증서를 양도하는 경우 수익자는 수익권증서를 을에게 제출하여야 

하며 을은 즉시 양수인을 수익자로 하는 새로운 수익권증서를 발행하여야 한다. 

 
제8조(을의 업무) ① 을은 수탁한 유가증권을 관리, 운용 및 처분하고 원금 및 이자 또는 배 

당금을 수령하는 등 신탁재산상의 권리의 보전,행사를 위한 모든 업무를 수행할 수 있다. 

그러나 을이 그 업무 수행의 전부 또는 일부에 대하여 갑의 지시에 따르기로 한 경우에는 그 

지시에 따라야 한다. 

② 을은 다음 각 호에 해당하는 금전이 발생한 경우에는 이를 콜론, 발행어음, 예금(보통예    

금, CMA, MMDA포함) 등 단기 유동성 자산으로 운용할 수 있다. 

1. 수탁한 유가증권에 의하여 수령한 원리금, 배당금 등의 금전 

2. 제1호의 운용에 의해 발생한 이익 

3. 신탁종료 후 신탁기간의 연장 또는 신탁의 해지요청이 없는 경우의 잔존 금전 

4. 수탁된 유가증권의 처분으로 수령한 금전 

5. 기타 신탁재산 운용과 관련해 발생한 금전 

③ 전항에도 불구하고 을은 수령한 금전을 갑이 수익자에게 지급하도록 요청하는 경우 그에 

따르기로 한다. 

④ 제2항 제4호의 금전에 대하여 갑이 별도의 운용지시가 있을 경우에는 을은 그 운용지시     

에 따라 운용하여야 한다. 

 
제9조(의결권의 행사 등) 을은 주식에 대한 의결권의 행사, 유상주식의 청약, 신주인수권 및 

전환권 등 특별한 권리를 행사함에 있어 갑 및 수익자의 사전 협의에 의한 지시에 따르기로 

하되, 그러한 지시가 없는 경우 선량한 관리자의 주의의무로써 을이 결정하여 행사한다. 

 
제10조(조세 및 제비용) ① 신탁재산에 대한 조세공과 및 기타 신탁사무 처리에 필요한 제 

비용은 신탁재산 중에서 지급한다. 

② 제1항의 제비용 등을 신탁재산에서 지급할 수 없는 경우에는 을은 이를 수익자에게 청 

구하여 받기로 한다. 

 
제11조(중도해지) ① 본 계약은 중도해지할 수 없다. 

② 제1항에도 불구하고 신탁의 목적달성 또는 신탁사무의 수행이 부득이한 사유에 의하여 

불가능하거나 현저히 곤란한 때에는 을은 갑 및 수익자와 협의하여 이 신탁을 해지할 수 있다. 

③ 제2항에 의하여 중도해지하는 경우 을은 해지로 인하여 발생하는 손해액과 신탁보수, 신 

탁사무처리에 소요된 제비용(이하 제비용 등이라 함)을 신탁재산에서 수령하거나 수익자에    

게 청구하여 받을 수 있다. 

④ 제1항 내지 제3항의 규정에도 불구하고 을이 제비용 등을 수령하기에 충분한 상황임에     

도 이를 지체한 경우에 한하여 갑은 이 신탁을 해지할 수 있다. 

 
제12조(일부해지) ① 본 계약은 원본의 운용에 있어 원본의 일부회수 등으로 일부해지가 필 

요한 때 갑은 수익자와 연서로써 을의 승낙을 얻어 해지할 수 있다. 

② 일부해지 이후 새로운 원본금액은 을이 정한 방법으로 재계산되며 갑은 이에 대한 소정      

의 변경신청서를 제출하되 을의 동의하에 신탁가액을 변경할 수 있다. 


제13조(이익계산)  ① 이 신탁의 이익계산일은 신탁종료일로 한다.그러나 제8조 제3항에 의  

하여 신탁기간중에 신탁이익을 지급할 경우에는 지급응당일 전일로 하며 이익계산일을 갑 

및 수익자와 협의하여 별도로 정하였을 경우에는 그날을 이익계산일로 한다. 

② 제1항의 이익계산일이 공휴일에 해당하는 경우에는 그 전 영업일을 이익계산일로 한다. 


제14조(신탁보수) ① 신탁보수는  (별지) 신탁계약 세부내역에 의하여 계산된 신탁보수로 한다. 

② 전항의 신탁보수는 신탁종료일(중도해지 및 일부해지를 포함한다)에 신탁재산에서 수령하 

거나 갑 또는 수익자에게 청구하여 받기로 한다. 

③ 전항의 신탁보수율은 경제사정의 변화 또는 신탁사무의 처리에 변동이 있을 때에는 을은    

갑 및 수익자와의 협의에 따라 이를 변경할 수 있다. 

 
제15조(운용내역 통보) ① 을은 매 반기별로 신탁재산의 운용상황을 갑 및 수익자에게 서면  

으로 보고하기로 한다. 그러나 갑이 정기적인 통보를 원하지 않을 경우에는 그 내용을 (별지) 

신탁계약 세부내역에 명기한 후 통보를 생략할 수 있다. 

② 제1항에도 불구하고  갑  또는 수익자가 신탁재산의 운용내역을 확인하고자  할 때에는 을  

은 그 내용을 즉시 제공하여야 한다. 

제16조(신탁의 종료) 이 신탁이 종료한 때에는 을은 최종계산서를  작성하여  수익자의  승인  

을 얻은 후 신탁재산을 신탁계약서 및 수익권증서와 상환으로 수익자에게 운용현상 그대로 

교부한다. 

 
제17조(위법계약의 해지) 위탁자는  금융소비자 보호에 관한 법률  제47조 및 관련 규정 

이 정하는 바에 따라 위법계약의 해지가 가능한 경우에 한하여 계약체결일로부터 5년을 초과 

하지 않는 범위에서 계약체결에 대한 위반사항을  안 날부터 1년 이내에 계약의  해지를 요구  

할 수 있다. 

 
제18조(신탁계약의 변경 등) ①을은 이 신탁계약을 변경할 수 있으며, 이를 변경하고자 하는 

경우 그 변경내용을 변경되는 계약의 시행일 1개월 전에 갑이 확인할 수 있도록 회사의 영 

업점에 마련해 두거나 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유  

사한 전자통신매체를 통하여 게시한다. 그러나 자본시장법 등 관계법령 또는 거래소 업무규  

정의 제,개정에 따른 제도변경 등으로 계약이 변경되는 경우로서 본문에 따라 안내하기가 

어려운 급박하고 부득이한 사정이 있는 경우에는 변경내용을 앞의 문장과 같은 방법으로 개 

정된 계약의 시행일 전에 게시한다. 

②제1항의 변경내용이 갑에게 불리한 경우 을은 이를 서면 등 갑과 사전에 협의한 방법으      

로 변경 전 최소 1개월 전까지 갑에게 통보하여야 한다. 그러나 갑에게 변경 전 내용이 그대      

로 적용되는 경우 또는 갑이 변경내용에 대한 통보를 받지 아니하겠다는 의사를 명시적으로 

표시한 경우에는 그러하지 아니한다. 

③을은 제2항의 통보를 할 경우  변경에 동의하지 아니한 경우 갑은 계약을 해지할 수 있 

으며, 통보를 받은 날로부터 변경예정일 전일까지 계약해지의 의사표시를 하지 아니한 경우 

에는 변경에 동의한 것으로 본다 라는 취지의 내용을 통보하여야 한다. 

④갑이 제3항의 통보를 받은 날로부터 변경예정일 전일까지 계약해지의 의사를 표시하지 

아니하는 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다. 

⑤을은 일반적으로 사용하는 00000신탁 계약서(이하  계약서 라 함)를 영업점에 비치 또   

는 게시하여 갑이 요구할 경우 이를 교부하여야 하며, 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위        

한 컴퓨터 화면 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체에 게시하여 갑이 계약서를 조회하고 다 

운로드(화면출력 포함)받을 수 있도록 하여야 한다. 

 
제19조(원본과 이익의 보전) 이 신탁은 원본과 이익의  보전을 하지  아니하며  경우에  따라서 

는 원본의 손실이 발생할 수 있다. 

 
제20조(수익자의 변경) 갑은 을의 승낙을 얻어 수익자를 새로 지정하거나 변경할 수 있다.      

이 권리는 갑에게 전속되며 상속되지 아니한다. 

제21조 （처분대금 납부기한） 
① 신탁부동산 처분대금의 납부기한은 원칙적으로 매매계약을 체결한 날로부터 90일 이내로 한다.
② 수탁자는 신탁부동산이 처분되지 아니할 경우 우선수익자의 요청에 의하여 처분조건을 변경하거나 처분대금의 납부기한을 연장하여 분할 납부하게 할 수 있다.

 
제22조(소송수행)  ① 을은 신탁재산에 대하여 소송이 제기된 경우 또는 소송을 제기할 필요   

가 있다고 판단되는 경우 이를 갑 또는 수익자에게 통보하되, 갑 또는 수익자로부터 신청이 

있는 경우를 제외하고는 신탁재산에 관한 소송을 수행할 의무를 지지 아니한다. 

② 제1항의 규정에도 불구하고 을은 갑 및 수익자와 협의하여 신탁재산 및 수익자의 비용   

으로 신탁재산에 관한 소송의 제기 또는 응소의 권리를 갖기로 한다. 

 
제23조(인감신고) ① 갑 및 수익자는 거래인감을 을에게 미리 신고하여야 한다. 

② 을이 수탁금 청구 또는 제신고 등에 사용한 인감을 미리 신고된 인감과 상당한 주의로써 

대조하여 상위없다고 인정하여 처리하였을 때에는 인감의 도용, 위조, 변조, 기타 사유로 인 

하여 생긴 불이익에 대하여 책임을 지지 아니한다. 

 
제24조(사고신고 등) 갑은 다음 각 호의 1에 해당하는 경우에는 지체없이 필요한 절차를 밟     

아 을에게 신고하여야 한다. 그 신고 또는 절차의 지연으로 인하여 발생한 불이익에 대하여    

을은 책임을 지지 아니한다 

1. 신탁계약서, 수익권증서 또는 신고인감을 분실,도난,훼손하였거나 변경하고자 할 때 

2. 갑, 수익자 및 대리인 등 기타 신탁계약 관계자에 관한 성명,상호,주소 등의 변경, 사    

망 또는 행위능력의 변동이 있을 때 

 
제25조(관할법원) 본 계약으로 인한 소송은 민사소송법에서 정하는 관할 법원에 제기하기로 

한다. 그러나 수익자가 소송을 제기하는 때에는 수익자의 선택에 따라 수익자의 주소지 또     

는 수익자가 거래하는 영업소 소재지를 관할하는 법원에 제기할 수 있다. 


제26조(준용) 본 계약에서 정하지 아니한 사항은 관계법령 및 특약에 따라 처리한다. 

 
제27조(추가약정) 갑, 수익자, 그리고 을은 관계법령이나 금융감독위원회가 정하는 감독규정 

기타 관련규정에 반하지 않는 범위 내에서 본 계약의 내용을 구체화하거나 본인들의 권리, 

의무 등을 추가적으로 정하기 위한 약정을 체결할 수 있다. 

 
제28조(계약서 보관) 본 계약을 증명하기 위하여 계약서 2부를 작성하여 기명날인하고 갑과 

을이 각 1부씩 보관한다. 

 
 

ㅁ 본 유가증권신탁계약서는 법령 및 내부통제기준에 따른 절차를 거쳐 제공됩니다. 

 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>