<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
41. 통신, 방송서비스	]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
051_통신, 방송서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


00000 이용약관 

제1장 총칙 

제1조 (목적)  
이 약관은 고객이 000(이하  000 라 합니다)의  00000를 
이용함에 있어 필요한 제반 사항을 정하는 것을 목적으로 합니다. 

제2조 (용어의 정의)  
① 이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음 각 호와 같습니다. 
1. 00000 : 000의 국사 내에 고객의 장비를 위치시켜 놓을 수 
있는 상면, Rack 및 LAN 등을 제공하고 관리하는 서비스와 이와 관련된 부대 
서비스(이하  이 서비스 라 합니다) 
2. 고객 : 이 서비스를 제공받기 위해 000와 이 서비스 이용계약(이하  이 
계약 이라 합니다)을 체결한 개인사업자 또는 법인사업자 
3. 고객장비 : 000 국사 내의 Rack에 적재하는 고객의 서버, PC 등의 장비 
4. 인터넷 접속 : 000의 00000 이용약관에 따라 000가 제공하는 
인터넷 접속 서비스 
② 제1항에서 정의된 용어 이외의 다른 용어에 대한 정의는 전기통신서비스이용 
기본약관, 관계 법령 및 일반 상관례를 따르기로 합니다. 

제3조 (약관의 적용 및 해석) 
① 이 서비스의 이용 등에 대하여는 전기통신서비스이용 기본약관(000 홈페이지에
게시합니다)과 이 약관을 함께 적용합니다. 
② 이 약관은 지정된 홈페이지에 게시하는 방법으로 공지합니다. 
③ 000가 이 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정사유를 명시하여 현행 
약관과 함께 홈페이지에 그 적용일 14일 이전부터 적용일 전일까지 
공지합니다. 그러나 고객에게 불리한 약관 개정의 경우에는 공지 이외에 적용일 
30일 이전까지 전자우편, SMS, 홈페이지 공지 등 방법으로 따로 명확하게 
통보합니다. 
④ 000가 전 항에 따라 개정약관을 공지 또는 통보하면서 고객에게 30일 기간 
내에 의사표시를 하지 않으면 개정약관에 대한 동의 의사를 표시한 것으로 
본다는 뜻을 명확히 공지 또는 통보하였는데도 고객이 명시적으로 거부의 
의사표시를 하지 아니한 경우 고객이 개정약관에 동의한 것으로 간주합니다. 
⑤ 고객이 개정약관의 적용에 동의하지 않는 경우 000는 개정 약관의 내용을 
적용할 수 없으며, 이 경우 고객은 이용계약을 해지할 수 있습니다. 그러나 기존 
약관을 적용할 수 없는 특별한 사정이 있는 경우에는 000가 이용계약을 
해지할 수 있습니다. 
⑥ 이 약관에 명시되지 아니한 사항에 대해서는 관련 법령, 및 일반 상관례에 따라 
해석 적용합니다. 

제2장 계약 

제4조 (계약의 성립) 
① 이 계약은 이용신청 고객의 신청과 000의 승낙으로 성립됩니다.  
② 000는 이용신청 고객에게 신분증 및 기타 필요 서류를 이 약관 및 관련 법령에 
의하여 요구할 수 있으며, 이용신청 고객은 이에 응하여야 합니다. 
③ 이 서비스 이용 신청 시 필요한 고객의 제출 구비서류는  별첨 1 과 같습니다. 
④ 000는 다음 각 호의 1의 경우 승낙을 유보할 수 있고, 이때 이를 이용신청 
고객에게 통보합니다. 
1. 타인 명의를 사용하였거나 허위 서류를 첨부한 경우 
2. 설비의 여유가 없거나 기술상 서비스 제공이 어려운 경우 
3. 000로부터 상면(장비를 설치할 수 있는 공간) 등을 임대하여 이 서비스에서 
제공하는 서비스와 동일 또는 유사한 서비스를 제공하려는 경우 
4.  신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률 에 의한 신용불량자로 등록되어 있는 경우 
5. 공공 질서 안녕 및 미풍양속을 해할 우려가 있는 경우 
6. 기타 이용신청 고객의 청약을 거부할 만한 상당한 사유가 있는 경우 
7. 000가 제공하는 서비스를 소비자 지위에서 소매용으로 사용하지 않고 
유상 또는 무상으로 제3자에게 제공 등을 하여 사업용, 상업용 등 소매용 
이외의 목적으로 이용하거나 제3자에게 이용할 수 있도록 하려는 자인 경우 
8. 000가 제공하는 서비스에 서버 또는 임시저장장치 등을 설치하여 본인 또는 
제3자가 사업용, 상업용 등 소매용 이외의 목적으로 이용하거나 이용할 수 
있도록 하려는 자인 경우 

제5조 (고객장비 설치) 
① 고객장비는 000가 지정하는 국사 내부 또는 000가 지정하는 일정한 
장소에 고객이 설치합니다.  
② 서비스 개통일로부터 2개월 이내에 고객장비를 설치하고자 하는 고객은 청약 시 
고객장비 설치 희망일을 000에 통보하여야 하며, 000는 고객장비를 설치할 
Rack을 지정하여 고객에게 통보합니다. 
③ 청약 시 고객장비 설치 희망일을 000에 통보하지 않은 고객이 서비스 이용 중 
고객장비 설치를 원하는 경우 000는 접수일부터 3개월 이내에 Rack을 
제공하여야 합니다. 단, 공사일정 등으로 부득이하게 3개월 이내에 Rack을 
제공하지 못하는 경우 000는 이를 고객에게 통보하고 설치일을 조정할 수 
있습니다. . 
④ 000는 시설의 안정적 운용을 위하여 하나의 Rack에 설치할 수 있는 고객장비 
수 및 배치방식 등을 제한할 수 있으며 그 기준은 아래와 같습니다. 초과 전력 
사용분에 대하여 별도 요금을 산정하여 고객에 청구할 수 있습니다. 
ㅁ 수량제한(1 4Rack 기준) : 1U server 5ea, 2U server 3ea  
ㅁ 전력제한(1 4Rack, 24 7H 평균유지전력 기준) : 500W 
⑤ 000는 전 항의 전력제한 초과 사용분에 대하여 별도 추가 요금을 산정하여 
고객에 청구할 수 있습니다. 
⑥ 000는 실내 항온항습, 통신 및 전력 운영의 효율성 등을 위해서 고객장비의 
재배치를 요구할 수 있고, 고객은 이에 따라야 합니다.  
⑦ 고객장비의 인터넷 접속을 위하여 필요한 회선의 설치 등 인터넷접속과 관련된 
사항은 000의 00000 이용약관을 따릅니다.  

제6조 (계약의 변경, 갱신) 
① 고객이 서비스 이용기간, 요금납부사항 등 이 계약을 변경하고자 하는 때는 
000에 청구하여 승낙을 받아야 합니다. 
② 고객 또는 000가 이 계약기간 만료 30일 전까지 새로운 계약의 체결이나 
해지를 신청 또는 요청하지 않는 경우는 계약기간을 정하지 않고 이전의 
계약내용과 동일한 조건으로 합니다.  

제7조 (명의 변경) 
① 고객이 상속, 합병, 분할, 영업양수 등의 사유로 명의변경을 신청할 경우 명의를 
승계하고자 하는 자는 이를 입증할 수 있는 제반 서류를 000에 제출하고 
000의 승낙을 받아야 합니다. 
② 명의변경에 대한 000의 승낙 이후 모든 권리 의무는 승계인에게 
이전됩니다. 

제8조 (서비스 등의 양도) 
고객은 이 서비스에 대한 권리 및 000의 설비를 양도 또는 증여 등 처분할 수 
없으며, 질권의 목적으로 사용할 수 없습니다. 

제9조 (계약의 해지)  
① 고객이 이 계약을 해지하고자 하는 경우에는 고객 본인이 직접 온라인, 전화, 
팩스, 메일 등의 방법으로 해약 7일 전까지 000에 해지신청서를 제출해야 
합니다. 
② 000는 해지 신청 접수 및 해지 완료 시 이용고객에게 고지합니다. 
③ 000는 다음 각 호의 1의 경우에는 해약 10일 전까지 고객에 이 사실을 통보 
후 이 계약을 해지할 수 있습니다. 
1. 고객이 타인 명의를 사용하거나 허위 서류를 첨부한 경우 
2. 고객이 합당한 사유 없이 이용 실태 확인을 거부 또는 방해하거나, 이 계약 위반 
사실을 은폐한 경우 
3. 이용정지 개시일로부터 1개월 이내에 고객이 그 사유를 해소하지 않은 경우, 
또는 해당 연도에 3회 이상 이용정지를 당한 경우 
4. 일시이용중단 개시일부터 1개월 이내에 고객이 서비스의 부활을 요청하지 않은 
경우 
5. 고객이 시스템 운용에 심각한 장애를 초래하거나 시스템 운용을 방해한 경우 
6. 제4조 제4항 각 호의 사유에 해당하는 경우 
7. 고객이 제19조(고객의 의무)를 준수하지 않거나, 기타 이 약관을 위반하여 이 
서비스 제공이 곤란한 경우 

제10조 (할인반환금)  
① 고객이 제9조 제1항에 따라 이 계약을 해지하는 경우 또는 계약기간 만료 전 
제9조 제2항에 따라 고객의 귀책사유로 이 계약이 해지되는 경우에는 고객은 
별첨 2 에서 정한 위약금을 000에 납부해야 합니다. 
② 다음 각 호의 경우 고객은 위약금 없이 계약을 해지할 수 있습니다. 
1. 000의 귀책사유로 월 고장누적시간이 72시간 이상 발생한 경우 
2. 000의 귀책사유로 3시간 이상의 고장이 월 5회 이상 발생한 경우 
3. 고객이 이 서비스의 제공 불가 지역으로 이전하며 해지 요청일부터 60일 
이전에 000와 협의한 경우 

제11조 (000 국사의 출입) 
① 고객은 고객장비가 위치한 000 국사의 방문을 원할 경우 출입 1일 전까지 
사전 예약을 하여야 합니다. 단, 서비스 장애, 고장수리 등으로 인한 긴급한 
출입의 경우는 예외로 합니다. 
② 000 국사의 출입은 000의 허가를 받은 후에만 가능하며, 고객은 반드시 
허가된 구역만을 접근하여야 하고 고객장비 이외의 어떠한 장비에도 접근하여서는 
아니 됩니다. 

제12조 (장비의 관리 및 반입, 반출) 
① 000는 이 서비스 개통 시에 고객이 제출한 H W 사양이 명시된 장비반입 
확인서에 근거하여 고객장비를 관리합니다. 그러나 000는 고객장비 내에 
탑재되어 있는 S W(OS, Application 등), data 등의 자산에 대하여는 관리하지 
않습니다 
② 고객은 해지 시점까지 발생된 요금을 완납하고 서비스 개통 시에 제출한 
장비반입 확인서와 동일한 H W 사양이 명시된 장비반출확인서를 000에 
제출함으로써 고객장비의 반출이 가능합니다. 
③ 이 서비스 이용을 해지하거나 해지된 고객은 7일 이내에 000의 국사   
내에서 고객 장비를 반출하여야 합니다. 만약 고객이 고객장비를 7일 이내에 
반출하지 않은 경우에 고객은 해지일부터 반출일까지 발생한 고객장비에 대한 
보관료를 000에 납부해야 하며, 이 보관료는 월 이용료를 일할 계산하여 
산정합니다. 
④ 제3항의 경우에 고객이 고객장비를 해지일로부터 7일 이내에 반출하지  
않으면, 000는 고객에게 고객장비의 반출, 이동과 관련된 사실을 통보하고 
고객장비를 지정된 장소로 이동합니다. 고객은 이 경우 000가 충분한 
주의 의무를 다했는데도 데이터 손실 등의 손해가 발생할 경우 이에 대한 
어떠한 배상도 000에 청구할 수 없습니다. 
⑤ 000의 고객장비 보관 기간이 1개월을 넘을 경우, 000는 해지 고객에    
대하여 1개월 이상의 기간을 정하여 고객장비의 반출을 요구하고, 고객이 
그 정한 날까지 이를 반출하지 않을 경우 고객장비를 경매 또는 임의 
매각하여 미납요금, 가산금, 보관료 등에 충당할 수 있습니다. 이 경우 
고객은 데이터 손실 등의 손해에 대한 배상을 000에 청구할 수 없습니다. 

제3장 서비스의 개통 및 이용 

제13조 (서비스의 개통) 
① 000는 특별한 사유가 없는 한 이용신청고객과 협의하여 지정한 
개통예정일에 서비스를 개통합니다.  
② 이용신청고객이 개통의 정상 유무를 확인하면 개통은 완료됩니다. 
③ 000는 이 서비스(개별 서비스 포함)를 변경하여야 하는 상당한 이유가 
있는 경우 변경될 서비스의 내용 및 제공일자를 이 약관에서 정한 방법으로 
고객에게 통보하고 서비스를 변경하여 제공할 수 있습니다. 
④ 000는 다음 각 호의 사유에 해당되는 경우 서비스의 전부 또는 일부를 
제한하거나 중단할 수 있습니다. 이 경우 000는 제한 또는 중단 사유를 
사전에 공지하여야 합니다. 그러나 000가 통제할 수 없는 사유로 인한 
경우에는 사후에 공지 또는 통보할 수 있습니다. 
1. 서비스용 설비의 확장, 보수 등으로 인해 부득이한 경우  
2. 고객이 통제하기 곤란한 사정으로 불가피하게 서비스 중단이 필요한  
경우 
3. 새로운 서비스로의 교체 등 000의 서비스 운영정책상 서비스 제한 
또는 중단이 필요하다고 판단하는 경우 
4. 기타 정전, 천재지변, 국가 비상사태 등 불가항력적 사유가 있는 경우  
⑤ 000는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 발생하는 경우, 서비스 
종료 사유 및 종료일자 등을 우편, SMS, 전자우편, 유선, 무선 전화 등 고객이 
명확하게 인식할 수 있는 방법으로 고객에게 통보함으로써 서비스 제공을 
중단 또는 종료할 수 있습니다. 그러나 제1호의 경우에는 중단 또는 종료 
60일 전에 통보합니다. 
1. 사업환경의 변화 또는 기술 발전 등으로 인하여 서비스를 계속 제공하는 것이 
현저히 곤란한 경우 
2. 행정기관의 행정처분(000 또는 000의 폐지나 휴지 
승인을 포함)이나 법원의 판결, 결정 등으로 인하여 서비스를 계속 제공할 수 
없는 경우 

제14조 (IP 주소 및 이용) 
① 고객장비에 사용될 IP 주소는 000와 고객이 서로 협의하여 할당 적용하는 
것으로 합니다. 
② 고객이 다른 고객에게 할당된 IP 주소를 무단으로 사용하여 발생하는 모든 
손해에 대한 모든 책임은 전적으로 무단으로 IP 주소를 사용한 고객에게 
있습니다. 
③ 고객은 000에 의해 부여받은 공인 IP를 000 국사 내에서만 사용하여야 
하며, 외부에서 사용해야 할 경우 고객은 000와 관리방법 등에 대해 사전 
협의 후 사용하여야 합니다. 

제15조(서비스의 이용) 
① 고객은 이 약관이 정하는 바에 따라 000가 제공하는 이 서비스를 이용할 
수 있습니다.  
② 000의 서비스 운용시간 및 업무 제공 시간은 특별한 사유가 없는 한 
평일 09:00에서 18:00로 합니다. 
③ 000는 고객에게 사전 통보 후 제2항의 서비스 운용시간을 변경할 수 있습니다. 
④ 000는 서비스 제공에 필요한 경우 정기점검을 실시할 수 있으며, 
정기점검시간은 미리 공지한 바에 따릅니다. 

제16조(수신료 납입의 지체)
수신자가 수신료의 납입을 지체하는 때에는 사업자는 19일 이상의 납입기간을 
정하여 가산금을 포함한 체납요금을 납입할 것을 서면으로 최고해야 합니다.


제17조 (이용의 정지 및 제한)    
① 000는 다음 각 호의 경우 1개월 이내의 기간을 정하여 통보하고 고객의 
서비스의 이용을 정지할 수 있습니다. 
1. 고객이 요금과 가산금의 이행 최고를 받고도 최고장의 요금납기일 
다음 날로부터 1개월 이내에 이를 납입하지 아니한 경우 
2. 고객이 이 서비스 제공에 장애를 야기하거나 야기할 우려가 있는 행위를 하는 
경우 
3. 고객이  정보통신망 이용 촉진 및 정보보호 등에 관한 법률  등 관련 법령에서 
규정한 사항을 준수하지 아니한 경우 
4. 고객이 이 약관을 위반한 경우 
② 000는 제1항의 규정에 의하여 서비스 이용을 정지하는 경우 그 사실을 
해당 이용자에게 7일 전에 통보합니다. 그러나 사전에 통보하는 것이 곤란한 
경우에는 이용정지 조치 후 통보할 수 있습니다. 
③ 이용정지에 의한 서비스 중단 시에는 고객장비에 대한 전원 공급이 차단되며, 
000는 이로 인해 발생한 손실에 대해 어떠한 책임도 부담하지 않습니다. 
따라서 이용정지 통보를 받은 경우 고객이 전원 차단 전에 사전 조치를 
취하여 이로 인한 손실로부터 대비하여야 합니다 
④ 이용정지 사유가 해소되면 000는 고객이 서비스를 이용할 수 있도록 
즉시 필요한 조치를 합니다. 
⑤ 000는 이용정지 기간은 계약기간에 포함하지 않고, 이용정지 기간만큼 
계약기간이 연장됩니다. 

제18조 (이용의 휴지) 
① 000가 시스템 개선공사, 장비증설, 정기점검, 시설 관리 및 운용 등의 
불가피한 사유로 이 서비스를 제공할 수 없을 경우에는 고객에게 사전 혹은 
사후 통보하고 서비스 제공을 휴지할 수 있으며 그 사유가 해소되면 즉시 
고객의 서비스 이용을 가능하게 합니다. 

제19조 (일시이용중단)  
① 고객이 자신의 사정으로 서비스 이용을 1개월 이상 3개월 이하의 
기간 동안 중단하고자 하는 경우, 고객은 000에 서비스의 일시이용중단을 
신청할 수 있습니다.  
② 제1항의 규정에 의한 일시이용중단 회수는 1년에 3회 이내로 하며, 
1년 동안 총 3개월을 초과하지 않는 것을 원칙으로 합니다.  
③ 000는 서비스가 일시중단된 고객에게 해당 중단기간 중 고객이 
납부하는 월 이용료의 20 를 청구합니다.  
④ 000는 일시이용중단 기간은 계약기간에 포함하지 않고 일시이용중단 
기간만큼 계약기간이 연장됩니다. 
⑤ 000는 일시이용중단 해소 일자에 서비스를 재개하며, 그 사실을 해소 
전, 후 각 1회 고객에게 안내합니다. 
안내는 문자메세지, 전화 등의 방법으로 하며 고객 측 사유(전화번호 변경, 
무응답)로 연락이 되지 않는 경우는 예외로 합니다 

제4장 계약 본인의 의무 

제20조 (고객의 의무) 
① 고객은 이 약관 및 관련 법령에서 규정하는 사항을 준수하여야 합니다. 
② 고객은 이 계약에 따른 서비스 이용요금을 납부할 의무가 있으며, 서비스 
이용요금 미납으로 인해 발생하는 모든 문제에 대한 책임은 고객에게 있습니다 
③ 고객은 주소, 연락처, 사업자등록번호 등 계약사항이 변경된 경우에는 이를 
000에 즉시 알려야 하며, 이를 소홀히 하여 발생한 불이익은 고객의 책임으로 
합니다. 
④ 고객은 000에서 제공한 설비 또는 000 국사 내 타 고객의 시설을 망실 또는 
훼손한 경우 보충, 수리 및 공사 등에 필요한 제반 비용을 부담하여야 합니다.  
⑤ 고객은 각종 침해사고를 예방하기 위하여 고객이 관리하는 정보시스템에 대한 
적절한 보안 조치를 취하여야 합니다. 이 서비스에 제공되는 F W 설정, 관리는 
고객의 책임하에 운영합니다. 
⑥ 고객은 네트워크 환경을 통한 바이러스(VIRUS) 프로그램 또는 외부의 불법적 
침입(Hacking)으로부터 고객장비 및 정보를 보호하여야 합니다. 
⑦ 고객이 고객장비 등에 게시하거나 등록한 내용의 전부 또는 일부가 삭제, 
손상되는 경우에 대비하여 이를 별도로 저장(Back Up)하여야 합니다. 

제21조 (000의 의무) 
① 000는 특별한 사정이 없는 한 고객과 사전에 협의한 서비스 개통 
희망일에 이 서비스를 이용할 수 있도록 해야 하며, 이 약관에서 정한 
바에 따라 고객에게 지속적이고 안정적인 서비스를 제공할 의무가 있습니다. 
고객과 사전에 협의한 개통 희망일에 이 서비스를 제공하지 못하는 경우 
000는 이러한 내용을 고객에게 통보하여야 합니다. 
② 000는 고객의 정보를 본인의 사전 승낙 없이 타인에게 누설 또는 배포할 
수 없으며 서비스 관련 업무 이외의 목적으로 사용할 수 없습니다. 그러나 
수사상 목적으로 관계 기관으로부터 요구받은 경우 등 관련 법령에 따라 
제공해야 할 의무가 있는 경우에는 그러지 아니합니다. 
③ 000는 000의 고의 또는 과실로 국사 내 고객장비를 손상시키거나 이 
서비스를 제공하지 못하여 발생한 손해를 제24조(손해배상)에 근거하여 
배상하여야 합니다. 그러나 국가 비상사태 또는 전국적인 네트워크 장애와 관련된 
서비스 중단 등 불가항력적인 경우 또는 고객의 귀책사유로 인한 경우에는 
그러하지 아니합니다. 

제5장 서비스의 종류 및 요금 

제22조 (서비스의 종류) 

제23조 (이용요금 및 청구, 납부) 
① 고객은 000가 제공하는 이 서비스 이용에 대한 대가로  별첨2 에서 정한 
이용요금을 000가 지정하는 수납기관에 지정된 납기일까지 납부하여야 
합니다.  
② 000는 납입청구서를 납입기일 7일 전까지 고객(요금납입책임자)에게 
도달되도록 발송합니다.  
③ 과금주기는 월 단위로 하며, 이용기간이 1개월 미만인 경우 이용한 날짜 수로 일할 
산정하며, 서비스 종료일은 이용한 날짜 수에 산입하지 않습니다. 
④ 요금 납입 시 이 약관이 정하는 바에 따라 고객(요금납입책임자)의 신청에 의하여 
OCR청구서, 은행자동이체납부, 신용카드자동납부 등의 납입방법을 선택할 수 
있습니다. 
⑤ 고객이 제1항의 납부기일 내에 이용요금을 납입하지 않을 경우, 미납금액의 
100분의 2에 상당하는 금액을 가산금으로 000에 추가로 납부하여야 합니다 
⑥ 000가 고객에 대하여 채무를 부담하고 있는 경우 000는 고객에 대한 모든 
채권으로 그 채무를 상계한 뒤 잔액이 있는 경우 그 잔액에 한하여 지불할 수 
있습니다. 

제24조 (이용요금의 이의신청 및 과오납 처리) 
① 고객은 청구된 요금에 이의가 있는 경우 청구일부터 7일 이내에 000에게 
서면으로 이의신청을 할 수 있습니다. 
② 000는 고객의 이의신청에 대하여 타당성 여부를 검토한 후 그 처리 결과를 
이의신청을 접수한 날로부터 7일 이내에 고객에게 서면으로 통보합니다.  
③ 000는 고객(요금납입책임자)이 요금을 과납하거나 오납한 경우 그 요금을 
반환하거나 차기 요금에서 정산합니다. 

제6장 기타 조항 

제25조 (손해배상) 
① 000는 고객에게 책임 없는 사유로 서비스를 이용하지 못한 사실을 고객이 
000에 통보한 때(고객이 통보하기 전에 000가 그러한 사실을 알게 된 경우는 
000가 그러한 사실을 알게 된 때)부터 3시간 이상 계속 서비스를 제공하지 
못하거나 월 누적장애시간이 24시간을 초과하여 고객이 손해를 입은 경우 고객의 
청구에 의해서 손해를 배상합니다. 
② 제1항의 손해배상금액은 고객이 청구받은 최근 3개월분(3개월 미만인 경우에는 
해당 기간 적용) 요금의 일 평균액을 24로 나눈 시간당 평균액에 이용하지 못한 
시간 수를 곱하여 산출한 금액의 3배의 금액을 기준으로 하여 고객과 협의하여 
결정하며, 손해배상금액은 월 이용요금을 초과할 수 없습니다. 
③ 고객의 고객장비 손상으로 인한 손해배상금액은 해당 시점 장비의 회계기준 
상 잔존 가치 범위 내에서 상호협의를 통해 보상합니다. 
④ 고객 이외의 제3자 손해 등은 손해배상 범위에서 제외하기로 합니다.  
⑤ 서비스 장애가 다음 각 호에 기한 것인 경우에는 000는 고객에 대하여 
손해배상 책임을 부담하지 않습니다. 
1. 고객이 설치하거나 관리하는 고객장비 등의 불량으로 서비스 장애가 발생한 경우 
2. 서비스를 제공하지 못할 불가항력적인 사유 또는 고객의 고의 또는 과실로 
인하여 서비스 장애가 발생한 경우  
3. 전기통신서비스의 특성상 서비스 제공이 불가피한 사유가 있는 경우 
4. 000가 이 서비스 관련 보안과 안정을 위하여 성실히 노력하였는데도 
불구하고 제3자가 고객장비에 저장되어 있는 개인적인 정보 또는 자료에 
불법적으로 접속하는 행위 또는 해킹, 바이러스 유포 등 불법행위로 인하여 
전송된 모든 버그, 바이러스 등의 프로그램에 의하여 사고가 발생한 경우 
5. 고객소유 또는 임대장비 시스템에 대한 자료 백업을 하지 않아 사고가 발생한 경우 
6. 고객의 정보시스템 보안관리 소홀로 전자적 침해사고가 발생한 경우 
7. 고객의 정보시스템에 발생한 사고의 확산을 방지하기 위하여 서비스를 중단한 경우 
8. 국가 비상사태 또는 전국적인 네트워크 장애와 관련하여 서비스가 중단된 경우 
⑥ 000는 무료로 제공되는 서비스와 관련하여 관련 법령에 특별한 규정이 있는 
경우를 제외하고 책임을 지지 않습니다. 

제26조 (손해배상의 청구) 
고객이 000에 대한 손해배상을 청구할 경우, 고객은 000에 청구사유, 
청구금액 및 산출근거를 기재하여 서면으로 제출해야 합니다. 

제27조 (고객에 대한 손해배상 청구) 
① 고객이 이 약관의 규정을 위반함으로 인하여 000 또는 제3자에게 손해가 
발생하게 되는 경우 회사는 해당 고객에 대해 손해배상을 청구할 수 있습니다. 
② 고객이 00000를 이용하는 과정에서 불법행위(Hacking 등)나 본 약관 
위반행위로 인하여 000가 해당 고객 이외의 제3자로부터 손해배상 청구 또는 
소송을 비롯한 각종 이의제기를 받는 경우 해당 고객은 자신의 책임과 비용으로 
000를 면책시켜야 하고, 000가 면책되지 못한 경우 해당 고객은 그로 
인하여 000에 발생한 모든 손해를 배상하여야 합니다. 
② 제26조 제1항 및 제2항에 의해 발생한 손해배상 청구권은 이 계약이 해제 또는 
해지되더라도 계속하여 실효를 가집니다. 또한, 계약이 해제 또는 해지되더라도 
고객장비가 국사 상면에서 반출되지 않은 경우 본 약관 제11조, 제12조 위반을 
근거로 손해배상을 청구할 수 있습니다. 

제28조 (고객에 대한 통보) 
① 000가 고객에 대한 통보를 하는 경우 이 약관에 별도 규정이 없는 한 
전자우편, 전자쪽지, SMS, MMS 등으로 할 수 있습니다.  

제29조 (준거법 및 재판관할) 
① 000와 고객 사이에 제기된 소송은 대한민국법을 준거법으로 합니다.  
② 이 약관은 대한민국 법령에 의하여 규정되고 이행되며, 이 서비스와 관련하여 
000와 고객 사이에 발생한 분쟁은 민사소송법상의 관할법원에 제기합니다. 
③ 대한민국 이외의 지역에서의 재판권은 인정되지 아니하며, 본 약관과 관련하여 
법적 분쟁이 발생하는 경우 그 해결의 국지적 범위는 대한민국 영토 내를 
전속적 관할로 합니다. 



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>