<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
42. 교육		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
051_교육.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

1. 총칙  

제 1 조 (목적 등) 

이 약관은 000(이하  회사 )가 제공하는 00000, 00000

 관련 제반 서비스 이용과 관련하여 회사와 회원과의 권리, 의무 및 책임사항, 기

타 필요한 사항을 규정함을 목적으로 합니다. 

제 2 조 (정의) 

① 이 약관에서 사용되는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 

1.  서비스 라 함은 구현되는 단말기(PC, TV, 휴대형단말기 등의 각종 유무선 장치를 포함)와 상관없

이 회원이 이용할 수 있는 00000, 00000, 00000, 00000

 관련 제반 서비스를 의미합니다. 

2.  회원 이라 함은 회사의  서비스 에 접속하여 이 약관에 따라  회사 와 이용계약을 체결하고  회

사 가 제공하는  서비스 를 이용하는 고객을 말합니다. 

 회사 가 정하는 각  회원 의 규정은 다음과 같습니다. 

ㅁ 개인회원 : 개인 이메일 계정로 회원가입 후 기본적으로 모든 회원에게 부여되는 자격을 가진 

회원. 

ㅁ 유료회원 : 회사가 정한 이용료를 납부하고 정회원 유료서비스를 이용하는 회원. 

3.  유료서비스 라 함은  회사 가 유료로 제공하는 각종 온라인디지털콘텐츠 및 제반 서비스를 의미

합니다. 

4.  캐시 라 함은 결제를 통해 생성한 사이버머니로써 이케이 주식회사 동요 서비스를 이용할 수 

있는 지급수단을 의미합니다. 유료서비스와 상품구매를 이용하기 위해 현금처럼 지급할 수 있는 

지급수단을 의미합니다. 

5.  게시물 이라 함은  회원 이  서비스 를 이용함에 있어 서비스상에 게시한 부호, 문자, 음성, 음향, 

동영상 등의 정보 형태의 글, 사진, 동영상 및 각종 파일과 링크 등을 의미합니다. 

제 3 조 (약관의 게시와 개정) 

① 회사는  약관의 규제에 관한 법률 ,  정보통신망이용촉진 및 정보보호등에 관한 법률  등 관련법을 위배

하지 않는 범위에서 본 약관을 개정할 수 있습니다. 

② 회사는 이 약관의 내용을 회원이 쉽게 알 수 있도록 서비스 초기 화면에 게시합니다. 

③ 회사가 약관을 변경할 경우, 회사는 그 내용을 서면으로 작성하여 적용예정일로부터 24일 이전까지 

회원에게 통지하여야 합니다.

④ 회원은 변경된 약관이 공지된 지 10일 이내에 거부의사를 표명할 수 있습니다. 회원이 거부하

는 경우 회원은 회원탈퇴를 통해 이용계약을 해지할 수 있습니다. 명시적으로 거부의 의사표시를 

하지 아니한 경우 회원이 개정약관에 동의한 것으로 봅니다.  

제 4 조 (약관의 해석) 

① 각 사이트 및 서비스에 이용약관이 있는 경우에는 각 서비스 이용약관이 우선합니다. 

② 이 약관에서 정하지 아니한 사항이나 해석에 대해서는 관계법령 또는 상관례에 따릅니다. 

2. 서비스 이용계약  

제 5 조 (이용계약 성립) 

① 회사의 서비스 이용계약은 서비스를 이용하고자 하는 자(이하 가입신청자)가 본 약관의 내용에 

대하여 동의 버튼을 누른 경우 본 약관에 동의한 것으로 간주합니다. 

② 회사는 서비스 신청에 대하여 이용을 승낙함을 원칙으로 합니다. 다만, 회사는 각 호에 해당하

는 신청에 대하여는 승낙을 하지 않거나 사후 이용계약을 해지할 수 있습니다. 

1. 가입신청자가 본 약관에 의하여 이전에 회원자격을 상실한 적이 있는 경우. 단 회사의 재가입 

승인을 얻은 경우 예외로 함. 

2. 타인의 명의를 이용한 경우 

3. 등록 내용에 허위, 기재누락, 오기가 있는 경우 

4. 회사의 기술상 또는 업무상 문제가 있다고 판단되는 경우 

③ 회원가입 계약의 성립 시기는 회사의 승낙이 가입신청자에게 도달한 시점으로 합니다. 

④ 회사는 회원에 대하여 회사정책에 따라 등급별로 구분하여 서비스 메뉴, 메일 등을 세분하여 

이용에 차등을 둘 수 있습니다. 

⑤ 제1항에 따른 신청에 있어 회사는 회원에게 전문기관을 통한 실명확인 및 본인인증을 요청할 

수 있습니다. 

제 6 조 (회원정보 변경) 

① 회원은 회사 사이트의 정보수정 페이지에서 언제든지 자신의 개인정보를 열람하고 수정할 수 

있습니다. 다만 서비스 관리를 위하여 필요한 메일계정, 아이디 등은 수정이 불가능합니다. 

② 회원은 회원가입신청 시 기재한 사항이 변경되었을 경우 즉시 변경사항을 정정하여 기재해야 

합니다. 

③ 회원이 전항의 변경사항을 수정하지 않아 발생한 불이익에 대하여 회사는 책임지지 않습니다. 

제 7 조 (회원의 아이디 및 비밀번호 관리에 대한 의무) 

① 회원의 아이디와 비밀번호에 관한 관리책임은 회원에게 있습니다. 

② 회원은 자신의 아이디 및 비밀번호를 제3자와 공유하거나 양도할 수 없습니다. 

③ 회원은 자신의 아이디 및 비밀번호를 도난당하거나 제3자가 사용하고 있음을 인지한 경우에는 

회사에 통보하고 회사의 안내에 따라야 합니다. 

④ 제3항의 경우에 해당 회원이 회사에 사실을 통지하지 않거나 회사의 안내에 따르지 않아 발생

한 불이익에 대하여 회사는 책임지지 않습니다. 

⑤ 회사는 회원의 아이디가 개인정보 유출 우려가 있거나 반사회적 또는 미풍약속에 어긋나 경우, 

또는 회사 및 회사의 운영자로 오인할 우려가 있는 경우 해당 아이디의 이용을 제한할 수 있습니

다.  

3. 서비스 이용  

제 8 조 (서비스의 제공 및 변경) 

① 회사는 회원에게 아래와 같은 서비스를 제공합니다. 

1. 메일링 서비스 

2. 게시판 서비스 

3. 연령별 교육자료 서비스 

4. 각종 광고 및 이벤트 

5. 기타 회사가 개발하거나 제휴계약 등을 통해 회원에게 제공하는 일체의 서비스 

제 9 조 (회원 서비스 혜택) 

① 회원은 회사가 정한 규정에 의하여 캐쉬를 적립하고 사용할 수 있습니다. 회사는 이 약관에 

따라 회원에게 사전에 공지하고 캐쉬를 적립하거나 삭감할 수 있습니다. 

② 회원이 적립한 캐쉬는 00000 사이트에서 동요자료 다운로드, 상품 구매 등으로 이용할 수 

있으며 캐쉬별 혜택에 대한 내용은 00000 이용안내 페이지에 게재합니다. 

단, 상기 혜택은 회사의 정책에 의거하여 이 약관의 규정에 따라 회원에게 사전 공지 후 변경될 

수 있습니다. 

③ 회사는 일정 기준의 캐쉬를 보유한 회원을 대상으로 이벤트를 실시하며 해당 경품 및 기준 캐

쉬는 이벤트 실시 시점에서 회사 측이 사전 공지합니다. 

④ 적립된 캐쉬의 사용기간은 적립된 날을 기준으로 최대 3년으로 하며 이 기간 내에 사용하지 

않은 캐쉬는 매년 회사가 정한 일자의 영업 종료시간에 자동 소멸됩니다. 캐쉬 소멸과 관련된 공

지는 제16조 제2항의 규정에 따라 회원에게 사전 공지합니다. 단, 금전 충전을 통하여 취득한 캐

쉬는 소멸대상에서 제외됩니다. 

⑤ 회원이 적립한 캐쉬는 회원이 임의로 타인에게 양도하거나 매매할 수 없습니다.  

제 10 조 (서비스 중단) 

① 회사는 컴퓨터 등 정보통신설비의 보수점검, 교체 및 고장, 통신의 두절 등의 사유가 발생한 

경우에는 서비스의 제공을 일시적으로 중단할 수 있고, 새로운 서비스로 교체하거나 기타 회사가 

적절하다고 판단하는 사유에 기하여 현재 제공되는 서비스를 완전히 중단할 수 있습니다. 

② 제1항에 의한 서비스 중단의 경우에 회사는 제16조 제2항에 따라 회원에게 통지합니다. 단, 

회사가 통제할 수 없는 사유로 인한 서비스의 중단(시스템 관리자의 고의, 과실이 없는 디스크 장

애, 시스템다운 등)으로 사전 통지가 불가능한 경우에는 그러하지 아니합니다. 

③ 사업의 철수나 중지의 경우 회원이 올린 자료는 사전 공지를 통해 이전 하도록 촉구할 수 있

으며, 공지된 기한이 지난 이후에는 사업자 임의대로 자료를 처분할 수 있습니다.  

제 11 조 (정보의 제공 및 광고의 게재) 

① 회사는 서비스 운영과 관련하여 각종 정보를 사이트에 게재하여 회원에게 전달, 제공할 수 있

습니다 

② 회사는 서비스를 운영함에 있어 각종 정보나 광고 등을 서비스 화면에 게재하거나 email 및 

서신우편, SMS(MMS), 쪽지 등의 방법으로 회원에게 제공할 수 있습니다. 다만 회원은 거래관련 

정보 및 고객문의, 이벤트 당첨 등에 대한 답변 등을 제외하고는 광고가 게재된 전자우편에 대해

서 수신거절을 할 수 있습니다. 

③ 회원이 서비스 상에 게재되어 있는 외부광고를 이용하거나 서비스를 통한 광고주의 판촉활동

에 참여하는 등의 방법으로 교신 또는 거래를 진행할 경우 회원과 광고주간에 문제가 발생했을 

시, 회원과 광고주가 직접 해결하여야하며 이와 관련하여 회사는 어떠한 책임도 지지 않습니다.  

제 12 조 (자료내용의 책임과 활용) 

① 자료내용은 회원이 등록한 개인정보 등 사이트에 게시한 게시물을 말합니다. 

② 회원은 사실에 근거하여 자료내용을 작성해야하며 만일 내용이 사실이 아니거나 부정확하게 

작성되어 발생하는 모든 책임은 회원에게 있습니다. 

③ 모든 자료내용의 관리와 작성은 회원 본인이 하는 것이 원칙이나 사정상 회사에 위탁, 대행 

관리를 요청할 수 있습니다. 단 회원은 주기적으로 자신의 자료내용을 확인해야하며 자료내용의 

책임은 회원에게 있습니다. 

④ 회사는 안정적인 서비스를 제공하기 위해 테스트 및 모니터링 용도로 사이트 운영자가 자료내

용을 열람하도록 할 수 있습니다. 

⑤ 회사는 회원의 자료내용을 광고 관련 또는 유아교육 동향의 통계 자료로 활용할 수 있습니다.  

제 13 조 (게시물 또는 내용물 삭제) 

① 회원이 서비스 내에 게시한 게시물의 저작권은 해당 게시물의 저작권자에게 귀속됩니다. 

② 회사는 회원이 서비스에 게시, 게재하거나 서비스를 통해 전송, 배포한 자료에 대해서는 책임

지지 않습니다. 

③ 회원이 서비스에 게시하는 게시물은 검색결과 등에 노출될 수 있으며 회사의 프로모션, 컨텐

츠 제작에 필요 범위 내에서 수정, 복제, 편집되어 게시될 수 있습니다. 

④ 회원의 공개게시물의 내용이 다음 각 호에 해당하는 경우 회사는 회원에게 사전 통지 없이 해

당 공개게시물을 삭제할 수 있고, 해당 회원의 회원 자격을 제한, 정지 또는 상실시킬 수 있습니

다. 

1. 회사, 다른 회원 또는 제3자를 비방하거나 중상모략으로 명예를 손상시키는 내용 

2. 공공질서 및 미풍양속을 해하는 내용의 게시물 

3. 범죄행위와 관련이 있다고 판단되는 내용 

4. 회사, 다른 회원 또는 제3자의 저작권 등 기타 권리를 침해하는 내용 

5. 광고성 또는 상업적 목적이 두드러진 경우 

6. 승인되지 않은 광고, 판촉물을 게재하는 경우 

7. 기타 관계 법령에 위배된다고 판단되는 내용 

⑤ 회사는 게시물에 관련된 세부 이용지침을 별도로 정하여 시행할 수 있습니다.  

제 14 조 (저작권의 귀속 및 이용제한) 

① 서비스에 대한 저작권 및 지적재산권은 회사에 귀속됩니다. 단 회원의 게시물 및 제휴계약에 

따라 제공된 저작물 등은 제외합니다. 

② 회원은 00000 사이트를 이용함으로써 얻은 정보를 회사의 사전승낙 없이 복제, 전송, 출판, 

배포, 방송 기타 방법에 의하여 영리목적으로 이용하거나, 인터넷 또는 여타의 타 매체에 게시하

여 재사용하거나 제3자에게 이용하게 하여서는 안됩니다. 

③ 회원은 저작권 및 지적재산권을 가진 자료를 비영리 목적으로 사용하고자 하는 경우, 회사의 

사전 승인을 받아야 합니다. 

④ 회원이 서비스 내에 게재하거나 등록한 자료의 저작권은 회원이 소유하며 회사는 서비스 내에 

게시할 수 있는 게재권을 갖습니다.  

제 15 조 (회원탈퇴 및 자격상실 등) 

① 회원은 언제든지 00000 사이트 회원정보변경 페이지에서 회원탈퇴를 할 수 있습니다. 

② 회원이 탈퇴하는 경우 잔여 캐시와 유료회원 기간 등은 자동 소멸되며 환불을 요구할 수 없습

니다. 

③ 회사는 회원이 제18조(회원의 의무)에 언급된 약관의 내용을 위반하는 경우 서비스 이용을 제

한하거나 회원 자격을 상실시킬 수 있습니다. 

④ 회사가 회원의 자격을 상실시키기로 결정한 경우 회원에게 통지하고 소명할 기회를 부여합니

다. 회원의 자격이 상실된 경우 해당 회원의 적립 캐쉬는 소멸되며 별도의 금전 충전을 통하여 

취득한 경우에만 적절한 방법으로 환불 처리됩니다. 

제 16 조 (회원에 대한 통지) 

① 회사가 특정 회원에 대한 통지를 하는 경우 회원가입 시 등록한 이메일, SMS(MMS), 웹사이트 

내 쪽지 등으로 할 수 있습니다. 

② 회사가 불특정다수 회원에 대한 통지를 하는 경우 7일 이상 00000 웹사이트에 게시함으로

써 개별 통지를 갈음할 수 있습니다. 

4. 계약당사자의 의무 

제 17 조 (회사의 의무) 

① 회사는 법령과 이 약관이 금지하거나 미풍양속에 반하는 행위를 하지 않으며 이 약관이 정하

는 바에 따라 지속적이고, 안정적으로 서비스를 제공하기 위해서 노력합니다. 

② 회사는 회원이 안전하게 인터넷 서비스를 이용할 수 있도록 회원의 개인정보(신용정보 포함)보

호를 위하여 최선을 다합니다. 

③ 회사는 유료회원의 자료요청 대해 최선을 다해 응대합니다. 하지만 의무사항으로 규정짓지 않

습니다.  

제 18 조 (회원의 의무) 

① 회원은 다음 각 호의 행위를 하여서는 안 됩니다. 

1. 회원가입신청 또는 변경 시 허위내용을 등록하는 행위 

2. 회사가 게시한 정보를 변경하는 행위 

3. 회사와 기타 제3자의 인격권 또는 지적재산권을 침해하거나 업무를 방해하는 행위 

4. 다른 회원의 ID를 도용하는 행위 

5. 다른 유료회원의 ID를 이용하거나, 유료회원이 자신의 ID를 공개하여 2인 이상이 공유하거나 

이용하는 경우 

6. 관련 법령에 의하여 전송 또는 게시가 금지되는 정보(컴퓨터 프로그램 등)를 전송 또는 게시하

는 행위 

7. 회사의 직원이나 운영자를 가장, 사칭하거나 타인의 명의를 도용하여 글을 게시하거나 메일을 

발송하는 행위 

8. 컴퓨터 소프트웨어, 하드웨어, 전기통신 장비의 정상적인 가동을 방해, 파괴할 목적으로 고안된 

소프트웨어 바이러스, 기타 다른 컴퓨터 코드, 파일, 프로그램을 포함하고 있는 자료를 게시하거

나 전자우편으로 발송하는 행위 

9. 스토킹(stalking) 등 다른 회원을 괴롭히는 행위 

10. 자기 또는 타인에게 재산상의 이익을 주거나 타인에게 손해를 가할 목적으로 허위 정보를 유

통시키는 행위 

11. 수치심이나 혐오감 또는 공포심을 일으키는 글이나, 영상 등을 게재하여 상대방의 일상적 생

활을 방해하는 행위 

12. 다른 회원에 대한 개인정보를 동의 없이 수집, 저장, 공개하는 행위 

13. 불특정 다수를 대상으로 하여 광고 또는 선전을 게시하거나 스팸메일, 쪽지 등을 전송하는 행

위 

14. 회사의 동의 없이 회사의 서비스를 복제, 유통시키거나 영리를 목적으로 사용하는 행위 

15. 그 밖에 선량한 풍속, 기타 사회질서를 해하거나 관계법령에 위반하는 행위 

② 회원은 전항에 해당되는 행위 또는 이 약관을 위반하는 행위 등으로 인하여 회사나 다른 회원

이 입은 손해를 배상할 책임이 있습니다. 

제 19 조 (회원의 개인정보보호) 

회사는 관련법령이 정하는 바에 따라 회원의 개인정보를 보호하기 위해 노력합니다. 

개인정보의 보호 및 사용에 대해서는 관련법 및 회사의 개인정보취급방침이 적용됩니다. 

다만, 회사의 공식 사이트 이외의 링크된 사이트에서는 회사의 개인정보취급방침이 적용되지 않

습니다.  

제 20 조(결제 취소 및 환불) 

① 유료회원은 해당 유료 서비스 내지 상품을 전혀 사용하지 아니하였을 경우에 한하여 결제일로

부터 7일 이내에 결제 취소(청약철회)를 요청할 수 있습니다. 

② 유료회원 및 서비스 상품은 아래 각 호에 해당하는 경우 청약 철회가 제한됩니다. 

1. 이용자의 사용 또는 일부 소비에 의하여 컨텐츠의 가치가 감소한 경우 

2. 복제, 배포가 가능한 컨텐츠를 이용한 경우 

3. 이용자의 주문에 의하여 컨텐츠가 개별적으로 생산되는 경우 

③ 회사는 회원이 유료서비스 내지 상품을 구매하기 전 이용화면 등에 회원이 알 수 있도록 청약

철회가 제한되는 컨텐츠는 안내화면, 연결화면 등으로 표시하고 착오 구매를 방지하기 위해 컨텐

츠에 따라 한시적 또는 일부의 방법으로 미리보기 등을 제공합니다. 

④ 환불 요청 건에 대해 회사가 규정한 환불금액 산정기준과 이용중지는 아래와 같습니다. 

1. 카드 결제는 카드승인 취소, 캐쉬 결제는 캐쉬 복원, 현금 결제는 입금 처리, 캐쉬와 현금 결제는 

각각 캐쉬 충전, 현금 입금처리 됩니다. 

2. 유료회원 및 유료서비스의 경우 회원이 구매한 대금에서 회원이 실제 컨텐츠를 다운로드한 건 

수, 이용한 기간 등 서비스를 통하여 취득한 이익을 감안, 합리적인 범위 내에서 회사가 적용하는 

소정의 기준율 적용하여 차감하고 환불합니다.  

⑤ 회원이 유료회원 또는 유료서비스 상품을 선물 받거나 이벤트 등을 통해 무료, 무상으로 취득

하는 등 직접 비용을 지불하지 아니한 서비스에 대하여 회사는 환불 의무를 부담하지 않습니다. 

5. 손해배상 등 

제 21 조 (손해배상) 

① 회사는 서비스의 결함에 의하여 회사가 제공하는 유료서비스의 내용인 컨텐츠가 손상, 훼손, 

삭제되어 서비스 이용에 손해를 입은 경우 이와 같은 내용을 회사에 요청한 회원에 한해 해당 컨

텐츠의 복원, 또는 포인트 적립 등으로 배상합니다. 

② 회사의 고의 또는 중대한 과실로 인하여 회원에게 손해가 발생한 경우 회사는 회원에게 실제 

발생한 손해만을 배상합니다. 다만 회사의 고의 또는 과실 없이 회원에게 발생한 일체의 손해에 

대하여서는 책임을 지지 않습니다. 

③ 회원이 본 약관의 이용제한 관련 규정에 근거하여 서비스 이용이 제한되거나 이용계약이 해지

된 경우 회원이 보유한 모든 캐시, 포인트, 유료회원 사용권은 상실되며 회사는 해당 유료서비스 

구매 대금을 반환할 의무를 부담하지 않습니다.  

제 22 조 (면책사항) 

① 회사는 천재지변 또는 이에 준하는 불가항력으로 인하여 서비스를 제공할 수 없는 경우에는 

서비스 제공에 관한 책임이 면제됩니다. 

② 회사는 회원의 귀책사유로 인한 서비스의 이용 장애에 대하여 책임을 지지 않습니다. 

③ 회사는 회원이 서비스를 이용하여 기대하는 수익을 상실한 것에 대하여 책임을 지지 않으며 

그 밖에 서비스를 통하여 얻은 자료로 인한 손해 등에 대하여도 책임을 지지 않습니다. 회사는 

회원이 사이트에 게재한 정보, 자료, 사실의 신뢰도 및 정확성 등의 내용에 대하여는 책임을 지지 

않습니다. 

④ 회사는 회원 상호간 또는 회원과 제3자 상호간에 서비스를 매개로 발생한 분쟁에 대해서는 개

입할 의무가 없으며 이로 인한 손해를 배상할 책임도 없습니다. 

⑤ 회사는 무료로 제공되는 서비스 이용과 관련하여 관련법에 특별한 규정이 없는 한 책임을 지

지 않습니다.  

제 23 조 (준거법 및 재판관할) 

① 회사와 회원간 제기된 소송은 대한민국법을 준거법으로 합니다. 

② 회사와 회원간 발생한 분쟁에 관한 소송은 민사소송법 상의 관할법원에 제소합니다. 
 

		]]>
		</cn>
	</file>
</root>