<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
41. 통신, 방송서비스	]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
053_통신, 방송서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 
00000 이용약관 
 
2019. 09  

000 

제1편 이용약관 총칙 

제1조 (목적 및 적용) 
① 이 약관은 000(이하  000 라 합니다)가 제공하는 00000
(이하  00000 이라 합니다.)에 적용되는 이용조건 및 절차에 관한 제반 사항을 
규정하는 것을 목적으로 하며, 제1편은 00000 판매형 및 할부형을 불문하고 공통적으로 
적용되며, 제2편은 할부형에만 고유하게 적용되는 각 사항을 규정하였습니다.  
② 00000의 단말 및 서비스의 이용은 전기통신서비스이용기본약관(이하  기본약관 이라 
합니다)과 이 약관을 적용합니다. 이 약관에 명시되지 아니한 사항에 대하여는 
관련 법령과 상관례를 적용합니다. 
③  고객 은 선택하에 00000, 00000 등의 서비스를 신청할 수 
있으며, 이에 대하여는  000 는 개별 이용약관을 둘 수 있으며 해당 개별 약관에서 
명시되지 않은 사항은 이 약관을 적용하며, 개별약관과 이 약관의 해석이 모순, 충돌하는 
경우에는 개별약관이 우선합니다. 

제2조 (용어정의) 
이 약관에서 사용하는 용어의 의미는 다음과 같습니다. 
1.  고객 이란 본 약관에 동의하여 00000을 이용하는 개인(개인사업자 포함) 또는 법인을 
의미합니다. 
2.  00000 이란 PC에  USB  형태로 연결되어  지문보안토큰 과  Personal UTM  기능 등을 
제공하는 개인 휴대형 보안플랫폼을 말합니다.  
3.  USB 란 Universal Serial Bus의 약어로 PC의 주변기기를 연결하기 위한 포트의 규격을 
말합니다. 
4.  지문보안토큰 이란 기기 내부에 지문,  전자서명생성키  등 비밀 정보를 안전하게 저장 및 
보관할 수 있고, 저장된 지문 등의 비밀정보는 장치 외부로 복사 또는 재생성되지 않는 
하드웨어 장치를 말합니다. 
5.  전자서명생성키 란 전자서명을 생성하기 위하여 이용하는 전자적 정보를 말합니다. 
6.  UTM 이란  Unified Threat Management 의 약어로  방화벽 ,  침입탐지시스템 ,  침입차단 , 
가상사설망  등의 보안기능이 탑재된 포괄적 정보보안 서비스 또는 제품을 말합니다. 
7.  방화벽(이하  F W 라 합니다) 이란 외부의 침입으로부터 내부의 정보자산을 보호해 주는 
정보보안시스템을 말합니다. 
8.  침입탐지시스템(이하  IDS 이라 합니다) 이란 외부의 유해한 트래픽을 탐지하는 정보보안 
시스템을 말합니다. 
9.  가상사설망(이하  VPN 이라 합니다) 이란 공중 네트워크를 통해 한 회사나 몇몇 단체가 
내용을 바깥 사람에게 드러내지 않고 통신할 목적으로 쓰이는 사설 통신망을 말합니다. 
10. 00000란 고객이 00000 단말 사용자임을 전제로, 안전하게 인터넷에 
접속할 수 있도록 유해공격정보 및 보안정책을 업데이트하는 서비스로서 고객의 
선택하에 개별약관에 따른 별도 요금을 지급하고 이용할 수 있는 서비스를 말합니다. 
11. 00000란 고객이 00000 단말 사용자임을 전제로, 단말을 이용하여 
인증서를 사용할 때 인증서 사용을 제한하거나 사용 내역을 확인할 수 있는 서비스로서 
고객의 선택하에 개별약관에 따른 별도 요금을 지급하고 이용할 수 있는 서비스를 
말합니다. 
12.  단말 이란 PC의 USB포트에 연결되어  지문보안토큰 과  UTM  기능 등을 제공하는 
00000 기기 일체를 말합니다. 
13. 00000란  00000 ,  00000 를 말합니다. 
14.  00000 판매형(이하  판매형 이라 합니다) 은 고객이  단말 을 일시불 요금 완납으로  
매입하여 사용하는 방식을 말합니다. 
15.  00000 할부형(이하  할부형 이라 합니다) 은 고객이  단말 을 계약기간 동안 요금을 월 
할부금으로 분할납부하고 사용하는 방식을 말합니다. 
16.  요금  또는  계약금액 ,  대금  이란 00000 단말의 소유권 이전에 대한 댓가로 고객이  
000에게 지급하는 금액을 말하며, 할부형의 경우 할부금액 및 할부기간에 따른 할부 
제반 수수료를 포함합니다. 
17.  이용정지 란 고객의 의무 위반 등의 사유로 000가 00000에 대한 고객의 
이용권한을 일시적으로 정지하는 경우를 말합니다. 
18.  이용중단 이란 고객의 사유로 인해 고객이 000에 요구하여 000가 승낙하는 경우에 
일정기간 동안 이용을 중단하는 경우를 말합니다. 

제3조 (계약의 성립) 
① 계약은 고객의 청약과 000의 승낙으로 성립됩니다.  
② 고객은 청약시 000에서 지정한 청약서 및  별첨 의 구비서류를 000에 제출합니다. 
③ 고객은 본 약관을 교부받은 날 또는 약관을 교부받지 아니한 경우에는 단말을 
인도받은 날부터 7일 이내에 계약에 관한 청약을 철회할 수 있습니다. 
1. 고객이 본항 본문에 의하여 계약을 철회하고자 하는 때에는 제1항에서 정한 기간 
내에 000에게 철회의 의사표시가 기재된 서면을 발송하여야 하며, 청약 철회는 
서면을 000에게 발송한 날에 그 실효가 발생한 것으로 봅니다. 
2. 본항 본문 규정에도 불구하고, 고객의 책임 있는 사유로 단말이 멸실 또는 훼손된 경우, 
밀봉된 제품이 개봉된 경우, 설치전문인력에 의해 설치한 경우, 사용에 의해 그 
가치가 현저히 감소한 경우에는 계약을 철회할 수 없습니다. 그러나 제품 등의 내용을 
확인하기 위하여 포장 등을 훼손한 경우는 제외합니다. 
④ 000는 고객이 다음 각 호 하나에 해당하는 경우 이행(지급)보증보험증권을 요구할 수 
있습니다. 
1. 대량 단말 구매에 따라 판매형 납부금액의 총액이 1,000만원 이상인 경우  
2. 대량 단말 구매에 따라 할부형 납부금액의 총액이 1,000만원 이상인 경우 
3. 신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률에 근거한 기업신용평가 결과가 B 미만인 경우 
4. 총 계약금액이 고객의 자산규모의 50 를 초과하는 경우 
5. 기타 000의 여타 서비스 이용에 관하여 체납사례가 있는 고객 등 약관의 이행이 
어려운 것으로 판단되는 경우 
⑤ 000는 다음 각 호의 하나에 해당하는 경우 승낙을 거부하거나 유보할 수 있으며, 이 
경우 이를 고객에게 통보합니다. 
1. 다른 사람 명의를 사용하였거나 허위 서류를 첨부한 경우 
2. 기술상 단말의 사용이 어려운 경우 
3. 필요한 자료를 제출하지 않거나 약관에 동의하지 않는 경우  
4. 신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률, 신용정보집중기관의 신용정보, 관리규약, 
신용 정보사의 신용정보공통관리 등에 따라 채무불이행 정보(통신요금 체납자로 
등록된 경우 포함), 공공기록정보, 금융질서 문란자 정보 등에 등록되어 있는 경우 
5. 이행(지급)보증보험증권 제출 대상고객이 이에 대한 제출을 거부한 경우 
6. 기술상 또는 업무상 이용신청절차 진행에 문제가 있는 경우  
7. 공공 질서 안녕 및 미풍양속을 해할 우려가 있는 경우 
8. 기타 000가 합리적인 판단에 의하여 필요하다고 인정하는 경우 

제4조 (양도금지 및 지위승계) 
① 고객은 서면에 의한 사전 동의 없이 본 계약상의 권리와 의무를 제3자에게 양도하거나 
이전, 대여할 수 없습니다. 고객이 임의로 제3자에게  단말 에 대한 이용권한 등을 
제3자에게 허여하는 경우, 그로 인한 명의도용 등 이용권한 허여에 따른 모든 문제에 
대한 책임은 고객에게 있습니다. 
② 상속, 합병, 분할, 영업양수 등으로 고객의 지위승계 사유가 발생하거나 명의를 승계하는 
자와 승계받는 자가 명의변경에 협의한 경우에는 그 사유가 발생한 날부터 1개월 
이내에 사업자등록증 사본과 지위승계를 입증할 수 있는 제반 서류를 첨부하여 000에 
지위승계를 신청하여야 합니다. 
③ 000는 고객의 이용계약상의 지위 또는 권리에 대한 압류, 가압류, 가처분 기타 
강제집행의 통보를 받는 경우 또는 기타 합리적 사유가 있는 경우 본조 제1항에도 
불구하고 지위승계 신청을 수리하지 않을 수 있습니다. 
④ 고객 지위승계 신청에 대하여 000가 그 신청을 수리한 경우에는 고객의 일체의 권리 
의무는 지위승계인에게 이전됩니다. 단, 요금 체납 고객의 경우에는 체납을 해소한 후에 
승계가 가능하며, 할부형의 경우 잔여 할부금(할부 제반 수수료 포함) 전액을 000에 
일시 상환한 후에 승계가 가능합니다. 

제5조 (약관의 변경 등) 
① 이 약관은 고객이 약관에 동의하고 000가 정한 소정의 절차에 따라 계약자로 
등록함으로써 실효가 발생합니다. 
② 000는 약관의 규제에 관한 법률 등 관련 법령에 위배되지 않는 범위 내에서 약관을 
변경할 수 있습니다. 
③ 000는 전 항에 의해 개정된 약관은 변경된 약관과 사유를 적용일자 1주일 전까지 
홈페이지에 게시하거나 고객에게 전자적 형태(전자우편, SMS 등)로 
통보하며, 고객이 그 기간 안에 이의제기가 없거나, 계속해서 사용할 경우 이를 승인한 
것으로 봅니다. 그러나 고객에게 불리하게 약관 내용을 변경하는 경우에는 본문에 따른 
공지 외에 30일 이상의 유예기간을 두고 전자우편, 요금청구서, SMS 등 가능한 수단을 
통해 별도로 통보합니다. 
④ 000가 전 항에 따라 개정 약관을 공지 또는 통보하면서 고객에게 적용예정일까지 
000에게 거부 의사표시를 하지 않으면 동의 의사표시가 표명된 것으로 본다는 뜻을 
명확하게 공지 또는 통보하였는데도 고객이 적용예정일까지 명시적으로 거부의 
의사표시를 하지 아니하거나 이용계약을 해지하지 않은 경우 고객이 개정 약관에 동의한 
것으로 봅니다. 
⑤ 고객은 개정 약관에 대해 동의하지 않을 권리가 있으며, 개정 약관에 동의하지 않을 
경우 본 약관에서 규정하는 이용을 중단하고 계약을 해지할 수 있습니다. 

제6조 (단말의 품질보증 및 단말의 관리 등) 
① 000는 계약체결 후 1년(품질보증기간) 동안 정상적인 사용상태에서의 단말의 품질, 
성능이 계약내용과 동일함을 보증하며, 품질보증기간 동안 정상적인 사용 중에 문제가 
발생하고 보증기간 내에 유효한 청구가 접수되는 경우, 원칙적으로 무상으로 수리를 
제공하며 예외사유 및 기타 구체적인 사항은 소비자기본법에 따른 소비자분쟁해결기준에 
따릅니다. 단, 품질보증기간 내에도 고객 부주의, 고객의 고의, 과실에 따른 문제, 훼손 
또는 000의 승인 없이 단말 및 단말에 내재된 프로그램 등을 임의로 해체, 수리, 
이전한 경우, 통상적인 사용법에 어긋난 사용 등에는 고객이 발생된 비용을 부담하여야 
합니다. 
② 품질보증기간 이후에 소요되는 수리 비용은 고객이 부담합니다.  

제7조 (대금의 지급) 
① 판매형의 경우, 000는 단말 대금을 해당 월의 익월 10일까지 청구합니다. 그러나 회사와 
이용고객이 협의하여 요금 청구일을 별도 지정할 수 있습니다. 
② 판매형의 경우, 고객은 단말 구입월의 익월 말일까지 요금을 납입합니다. 
③ 판매형의 경우, 고객은 납기일까지 요금를 납입하지 아니한 경우 연 6 의 비율에 의한 
지연손해금을 000에 납부해야 합니다. 
④ 할부형의 대금의 지급 등에 대하여는 제2편에서 정합니다. 

제8조 (회사의 의무) 
① 000는 고객으로부터 제기되는 의견이나 불만이 합당하다고 인정할 경우에는 신속하게 
처리하여야 합니다. 그러나 신속한 처리가 곤란한 경우는 고객에게 그 사유와 처리일정을 
서면 또는 전화 등으로 통보하여야 합니다. 
② 000는 고객의 개인정보를 관련 법령에 의한 경우 외에는 본인의 사전 승낙 없이 
타인에게 누설 또는 배포할 수 없으며, 관련 업무 이외의 목적으로 사용할 수 없습니다.  

제9조 (고객의 의무) 
① 고객은 본 약관에서 정한 요금을 지정된 기일까지 납부할 의무가 있으며, 요금 미납으로 
인하여 발생되는 모든 문제에 대한 책임은 고객에게 있습니다.  
② 고객은 000로부터 매입한 단말의 경우 본인확인수단 등의 매체가 될 수 있으므로 
선량한 관리자로서의 주의의무를 다하여 이를 관리해야 합니다. 
③ 고객은 00000에 저장되는 고객의 지문정보를 선량한 관리자로서의 주의 의무를 
다하여 관리해야 합니다. 
④ 고객은 단말에 이상이 발생하여 수리가 필요한 경우 000에 즉시 통보해야 합니다. 
⑤  판매형  또는  할부형  고객은 요금을 완납하여 소유권이 이전되기 전에는  단말 을 
제3자에게 처분하거나 양도하는 등의 처분행위를 할 수 없습니다. 요금을 완납한 
경우에도 제3자에게 단말 등을 임의로 임대하여서는 안 됩니다. 
⑥ 고객은 주소, 연락처, 사업자등록번호 등 청약서에 기재한 계약사항이 변경된 경우에는 
이를 000에 즉시 알려야 하며 이를 소홀히 하여 발생된 불이익은 고객의 책임으로 
합니다. 
⑦ 고객은 본 약관, 전기통신서비스이용 기본약관 및 관련 법령에서 규정하는 사항과 
서비스 이용안내 등을 통하여 공지되는 사항을 준수하여야 합니다. 
⑧ 고객은 다음 각 호의 하나에 해당하는 행위를 하여서는 아니 되며, 이 경우 000는 
00000의 전부 또는 일부의 이용을 정지하거나 계약을 해제 또는 해지할 수 있습니다. 
1.  00000 을 고객이 소비자 지위에서 소매용으로 이용하지 않고 000의 명시적인 
사전 서면 승인 없이 유상 또는 무상으로 제3자에게 제공하거나 고객 본인이 
사업용, 상업용 등 소매용 이외의 목적으로 이용하는 경우 
2. 특정 고객이 서비스의 보안성과 안정성 저하를 초래하여 다수 고객의 이익이 
침해되는 것으로 판단되는 경우 
3. 고객이 악성프로그램 및 버그를 이용하거나 시스템 취약점을 악용하는 등 부정한 
방법을 이용하는 경우 
4.  00000  이용목적 또는 이용행위가 법령에 위반되거나 제3자의 권리를 침해할 
우려가 있는 경우 
5. 기타 약관 규정을 위반한 경우(서비스 이용시 해당 서비스 개별약관 규정 위반 포함) 
6. 기타 고객의 귀책사유로 인하여 이용 등을 제한할 필요성이 인정되는 경우 
⑨ 고객은 가입신청시 실제 이용자 정보를 기재하여야 합니다. 만일, 실명이나 실제 정보를 
기재하지 않은 경우 고객은 법적 보호를 받을 수 없으며, 사용에 제한을 받을 수 
있습니다. 
⑩ 고객의 이용 ID에 대한 비밀번호 관리 유지의 책임 및 단말 보관 등에 관한 책임은 각 
고객에게 있으며, 비밀번호 유출 또는 단말 분실 등에 따른 비인가자의 단말 사용 및 
시스템 접속에 따른 문제 발생시 이로 인한 책임은 고객에 있습니다. 
⑪ 단말 사용에 대한 관리책임은 고객에게 있으며, 관리소홀, 무단사용 또는 부정사용 등에 
의하여 발생하는 모든 결과 및 사고의 책임은 전적으로 고객에게 있습니다. 
⑫ 고객은 단말 분실 등에 따른 이용권한 중지 등의 000의 조치가 필요할 경우 지체 없이 
000에 대하여  이용중단  요청을 하여야 합니다. 

제10조 (지식재산권) 
① 고객은 00000 및 단말, 서비스 일체와 관련한 000 또는 제3자의 지식재산권을 
침해하여서는 아니 되며 000의 사전 서면 승낙 없이 00000 및 단말과 관련한 
사항을 복제, 전송, 출판, 배포하거나 기타 방법에 의하여 영리 목적으로 이용하여서는 
아니 됩니다. 
② 고객이 00000 및 단말, 서비스 일체와 관련하여 타인의 특허권, 저작권, 상표권 등 
지식재산권을 침해하였음을 이유로 000가 타인으로부터 손해배상청구, 형사고소 등을 
받은 경우 고객은 000를 면책하여야 하며 000가 면책되지 못한 경우 고객은 그로 
인해 000에 발생한 모든 손해를 배상하여야 합니다. 

제11조 (계약의 해지) 
① 고객은 다음 각 호의 하나에 해당하는 경우 계약을 해제, 해지할 수 있습니다. 
1. 000가 약정한 일시에 단말을 제공하지 아니하여 30일의 기간을 정하여 
최고하였는데도 불구하고 이행하지 않는 경우 
2. 고객이 000로부터 제공받은 단말에 000의 귀책사유로 인한 오손, 훼손, 문제 
등이 있는 경우로서 고객이 단말제공일로부터 15일 이내에 반품, 수리, 교환 등을 
요청하였는데도 불구하고, 요청일로부터 30일 이내에 품질보증정책에 따른 적절한 
조치가 이루어지지 않은 경우 
3. 제공되는 내용이 약정한 내용과 다른 경우 
4. 000가 책임 있는 사유로 이 약관을 불이행하여 고객이 일정한 기간을 정하여 
이의시정 및 적합한 조치를 취할 것으로 최고하였는데도 불구하고 합당한 사유 없이 
이를 이행하지 아니한 경우 
② 고객이 본조 제1항에 따라 계약을 해지하고자 하는 경우에는 해지하고자 하는 날부터 
5일 전에 고객 본인이 해지신청서와 신분을 확인할 수 있는 서류를 첨부하여 온라인, 
전화, 팩스, 메일 등의 방법으로 000에 직접 해지를 신청하여야 합니다.  
③ 000는 고객이 다음 각 호의 하나에 해당하는 경우에는 계약을 해지할 수 있습니다. 
1. 다른 사람의 명의를 사용하거나 허위 서류를 첨부하여 계약을 체결한 경우 
2. 이용정지 기간 경과 후 그 정지 사유를 1개월 이내에 해소하지 않은 경우 
3. 해당 연도에 3회 이상 이용정지를 당한 경우  
4. 시스템 운용에 심각한 장애를 초래하거나 운용을 고의로 방해한 경우    
5. 제9조를 위반하는 경우 
6. 공공 질서 안녕 및 미풍양속을 해할 우려가 있는 경우 
7. 1년 이상 서비스 사용 이력이 없는 경우 
8. 기타 계약을 유지할 수 없는 중대한 사유가 발생한 경우 
④ 000가 계약을 해지하고자 하는 경우 고객에게 해지 요청일 10일 전까지 고객의 전화, 
이메일, 우편 발송 등의 방법으로 해지사유 및 해지일자 등을 통보하며, 고객의 
귀책사유로 통보할 수 없는 경우 2주일 동안 사이트에 게시함으로써 000의 통보의무를 
이행한 것으로 간주합니다. 

제12조 (손해배상) 
① 000는 00000과 관련하여 000의 고의 또는 중과실로 인하여 고객에게 손해를 
입힌 경우 손해를 배상합니다.  
② 000는 고객이 00000과 관련하여 타인의 저작권 등을 침해하더라도 이에 대한 
민사, 형사상 책임을 부담하지 않습니다. 만일, 고객이 타인의 저작권 등을 침해하였음을 
이유로 000가 타인으로부터 손해배상청구 등 이의제기를 받는 경우 고객은 000를 
면책하여야 하며, 000가 면책되지 못한 경우 고객은 그로 인해 000에 발생한 모든 
손해를 배상하여야 합니다. 
③ 00000의 장애가 다음 각 호에 기한 경우에는 000는 고객에 대한 손해배상 책임이 
면제됩니다. 
1. 고객의 PC 또는 노트북 등의 불량으로 장애가 발생한 경우 
2. 고객의 귀책사유로 인하여 발생한 장애 또는 단말의 훼손, 분실 등 
3. 00000을 제공하지 못할 불가항력적인 사유 또는 고객의 고의나 과실로 인하여 
장애가 발생한 경우 
4. 정보통신기기 또는 정보통신서비스의 특성상 불가피한 사유가 있는 경우 
5. 고객의 정보시스템 보안관리 및 데이터 암호화 소홀, 단말 분실 및 훼손 또는 
지문정보 관리소홀 등으로 침해사고가 발생한 경우 
6. 고객의 정보시스템에 발생한 사고의 확산을 방지하기 위한 기능 중단 
7. 국가 비상사태 또는 전국적인 네트워크 장애와 관련한 중단 
8. 이용약관 제16조에 기재된 000 면책사유 
9. 기타 000의 귀책사유가 아닌 사유 

제13조 (침해사고 대응 등) 
① 000는 다음 각 호에 해당하는 경우에는 서비스의 전부 또는 일부를 중단할 수 
있습니다. 
1. 외부에서 발생한 침해사고로 인하여 000에 심각한 장애가 발생할 우려가 있다고 
판단되는 경우 
2. 고객의 정보시스템 또는 단말장치에 발생한 이상현상으로 인하여 다른 고객 또는 
집적된 정보통신시설의 정보통신망에 심각한 장애를 발생시킬 우려가 있거나, 
장애발생에 대한 원인파악을 위해 차단을 필요로 하는 경우 
3. 국가 비상사태, 천재지변 등 불가항력적 사태로 인한 경우 
② 000는 제1항 규정에 의해 서비스 제공을 중단하는 때에는 제5조에 따라 사용자에게 
통보하여야 하며, 정보통신망 및 시스템 등에 발생한 이상현상의 확산속도 등으로 보아 
고객에게 통보가 불가할 경우에는 우선 조치 후 사후 통보할 수 있습니다. 

제14조 (손해배상의 청구) 
① 고객이 000에 대하여 손해배상을 청구할 경우, 고객은 000에 청구사유, 청구금액 
및 산출근거를 기재하고 이를 입증할 수 있는 소명자료를 서면으로 제출해야 합니다. 
② 제1항의 손해배상금액은 고객이 이미 지급한 요금의 일평균액을 24로 나눈 시간당 
평균액에 이용하지 못한 시간수를 곱하여 산출한 금액의 3배의 금액을 기준으로 하여 
고객과 협의하여 결정합니다. 
③ 고객이 본 약관에서 규정한 사항을 위반하여 000에 손해를 끼친 경우 000는 해당 
고객에 대해 손해배상을 청구할 수 있습니다. 

제15조 (고객의 면책) 
고객은 다음 각 호의 하나에 해당하여 발생한 손해에 대하여 책임이 없습니다. 
1. 000의 설치요원 또는 그 보조원이 업무를 수행하는 중 입은 손해 
2. 단말의 자연발생적 고장 혹은 오작동으로 인한 손해 

제16조 (회사의 면책) 
① 000는 다음 각 호의 하나의 사항에 대하여는 손해배상 책임을 지지 않습니다. 그러나 
제2호에 해당하고 000의 고의 또는 중과실이 있는 경우에는 000는 손해배상 책임을 
집니다. 
1. 천재지변, 전쟁, 사변, 폭동, 쟁의행위, 기타 불가항력으로 인하여 발생한 손해 
2. 계약상 약정된 내용 이외에 고객의 특별한 요구에 의한 행위로 인하여 발생한 손해 
3. 고객의 책임 있는 사유로 인한 기기의 멸실, 훼손, 고장 등으로 정상작동이 되지 않아 
발생한 손해 
4. 00000 또는 단말에 발생한 장애나 결함이 당시 과학기술 수준으로는 결함의 
존재를 발견할 수 없는 경우 
5. 000가 00000 또는 단말을 제공할 당시 법령이 정하는 기준을 준수하고 합리적 
범위의 노력을 기울였는데도 서비스 기능 장애 등이 발생한 경우 
6. 000가 00000 제공을 위하여 성실히 노력하였는데도 불구하고 제3자의 해킹, 
바이러스 유포 등 불법행위로 인하여 발생하는 피해의 경우 
7. 비암호화된 무선구간에서의 통신내용 및 정보유출의 경우 
8. 약정된 내용 이외에 발생한 손해 
9. 기타 고객의 책임 있는 사유로 인해 발생한 손해 
10. 기타 000의 귀책사유 없이 발생한 손해 
11. 본 약관에 따른 수리 또는 교품기간 동안 단말을 사용하지 못해 발생한 손해 
② 000는 00000 또는 단말에 대하여 모든 해킹 공격 또는 침해사고로부터의 위협을 
방지하는 의미의 결과책임을 부담하지 아니합니다.  
③ 000는 고객이 00000 또는 단말을 이용함에 있어 게재 또는 전송한 정보 및 자료의 
사실성, 신뢰도, 정확성 등에 관하여는 책임을 지지 않으며, 서비스에 게재된 어떠한 
의견이나 정보에 대해 확인이나 대표할 의무가 없습니다. 아울러 000는 고객이나 
제3자에 의해 표출된 의견을 승인, 반대 또는 수정하지 않습니다. 
④ 000는 대한민국 내에 설치된 서버 및 시스템을 기반으로 00000 또는 단말을 제공, 
관리하고 있으므로, 대한민국 영토 이외의 지역에서 이용하는 경우 안정성, 호환성 등의 
품질과 사용자에 대한 의무에 대해서 일체의 책임을 지지 않습니다. 또한 대한민국 영토 
이외의 지역에서 이용하고자 하는  고객 은 현지 법령을 준수할 책임과 의무에 따라 
이용하여야 하며, 000는 이에 대하여 일체의 책임을 지지 않습니다. 
⑤ 000는 고객이 00000 또는 단말을 이용하여 행한 모든 행위의 결과에 따른 손해 및 
불법행위에 대한 일체의 민사, 형사상 책임 및 배상책임을 지지 않으며 그 책임은 고객에게 
있습니다. 약관에 의한 000의 의무는 약관의 계약 상대방에 한하며, 제3자로부터의 
어떠한 손해배상청구도 000는 배상하지 아니합니다 
⑥ 000는 고객이 부주의로 지문정보를 포함한 자신의 개인정보 또는 접속권한 등을 
타인에게 유출 또는 제공함으로써 발생하는 피해에 대해서 일체 책임을 지지 않습니다. 
⑦ 000는 고객이 00000 또는 단말을 이용하여 기대하는 이익이나 서비스를 통하여 얻는 
자료로 인한 손해에 관하여 책임을 지지 않으며, 00000 단말을 매개로 한 재화 또는 
용역의 내용과 품질 등에 대하여는 000는 어떤 책임도 지지 아니합니다. 

제17조(수신료 납입의 지체)
수신자가 수신료의 납입을 지체하는 때에는 사업자는 22일 이상의 납입기간을 정하여 가산금을 포함한 체납요금을 납입할 것을 서면으로 최고해야 합니다.


제18조 (기능의 휴지 또는 폐지) 
000는 다음 각 호의 사유가 발생하는 경우 00000을 통해 제공되는 기능의 전부 또는 
일부의 휴지 또는 폐지사유 및 휴지 또는 폐지일자 등을 휴지 또는 폐지 30일 전에 홈페이지에 
게재하거나 고객에게 push 알람 등을 통해 개별 고지함으로써 일부 기능 등을 휴지 또는 폐지할 
수 있습니다. 단, 제1호의 경우 휴지 또는 폐지 60일 전에 공지하는 것을 원칙으로 합니다. 
1. 사업환경의 변화 또는 기술발전 등으로 인하여 특정 기능을 계속 제공하는 것이 현저하게 
곤란한 경우 
2. 규제기관의 행정처분이나 법원의 판결, 결정 등으로 인하여 기능을 계속 제공할 수 없는 
경우 
3. 천재지변, 국가 비상사태 등 불가항력적 사유가 있는 경우 

제19조 (분쟁해결) 
000와 사용자 간에 분쟁이 발생하였을 경우, 서로 협의하여 원만하게 해결하는 것을 
원칙으로 하되, 협의가 이루어지지 않아 소송이 제기될 경우에는 민사소송법상의 관할법원에 
소를 제기할 수 있습니다. 

제2편 00000 할부형 
본편의 약관은 000가 제공하는 00000 할부형의 이용조건 및 절차에 관한 제반 사항을 
규정하는 것을 목적으로 하며, 제1편에 규정된 총칙과 함께 적용됩니다. 00000 할부매매는 고객이 
다음과 같은 조건으로 00000 할부형에 가입하는 것으로  고객 은 00000 할부 구매시 
할부금액 및 할부기간에 따른 할부 제반 수수료를 000에게 지급하여야 합니다. 


00000 이용약관 

2019. 09 
 
000

제1장 총칙 

제1조 (목적) 
본 약관은 000(이하  000 라 합니다)가 00000 
(이하  00000 라 합니다)를 제공함에 있어  000 와 
사용자 사이의 권리, 의무, 이용조건, 관련절차 등 제반 사항을 규정하는 것을 목적으로 합니다.  

제2조 (약관의 게시와 개정) 
① 000가 제공하는 00000 이용에 관련된 규정은 00000 이용약관(이하 
원 약관 이라 합니다), 전기통신서비스 이용 기본약관(이하  기본약관 이라 합니다)과 이 
약관이 적용되며, 해석상 모순, 충돌이 있거나 명시되지 않은 사항의 경우 이 약관이 
우선하고 원 약관, 기본약관 순서로 적용합니다. 이 약관들에 명시되지 아니한 다른 
사항에 대해서는 관련 법령을 적용합니다. 
② 본 약관은 000가 필요하다고 인정되는 경우 대한민국 법령의 범위 내에서 개정할 수 
있으며 회사가 약관을 개정할 경우에는 적용예정일 및 개정사유를 명시하여 현행 
약관과 함께 적용예정일 7일 전부터 공지합니다. 단, 사용자에게 불리한 약관의 개정인 
경우에는 그 적용일자 30일 전부터 공지합니다. 공지방법은 지정된 
홈페이지를 통해 게재함으로써 개별통보에 갈음할 수 있습니다. 
③ 사용자는 개정된 약관에 대해 동의하지 않을 권리가 있으며, 개정된 약관에 동의하지 
않을 경우 서비스 이용이 제한될 수 있고, 000가 본조 제2항에 따라 개정된 약관을 
공지 또는 통보하면서 사용자가 명시적으로 부동의, 거부의 의사표시를 하지 아니한 
경우 개정약관에 동의한 것으로 간주합니다. 
④ 000는 약관 변경시 본조에 따른 조치를 하였는데도 불구하고, 사용자가 변경된 
약관을 인지하지 못하여 발생하는 손해에 대해 000는 책임을 지지 않습니다. 

제2장 00000

제3조 (용어 정의) 
본 약관에서 사용하는 00000에 관련된 용어정의는 다음과 같습니다. 
1. 00000 : 사용자가 00000 단말을 통해 안전하게 인터넷에 접속할 수 
있도록 유해공격정보 및 보안정책을 업데이트하는 서비스를 말합니다.  
2. 설치 프로그램 : 00000 단말 및 00000 이용을 위해 고객PC에 설치하는 
프로그램을 의미합니다. 
3. 지문인증 : 사용자 본인의 지문을 스캐닝하고 이를 디지털 정보화하여 사용자를 
확인하는 기능 또는 행위를 말합니다. 
4. 사용자 : 00000를 이용하는 주체를 말합니다. 
5. 침해사고 : 해킹, 컴퓨터 바이러스, 논리폭탄, 메일폭탄, 서비스 거부 또는 고출력 
전자기파 등으로 정보통신망 또는 이와 관련된 정보시스템을 공격하는 행위로 인하여 
발생한 사태를 말합니다. 
6. 00000 단말 : 전자서명 생성 키, 지문정보 등 비밀정보를 안전하게 저장, 보관하기 
위하여 키 생성, 전자서명 생성 등이 기기 내부에서 처리되도록 구현되어 디바이스 및 
사용자 인증, 데이터 보안을 할 수 있으면서 네트워킹 보안기능을 통하여 유해트래픽 
및 유해사이트 접속을 탐지하고 차단해 주는 개인휴대형 보안플랫폼 기기를 말합니다. 

제4조 (서비스 개통) 
① 000는 특별한 사유가 없는 한 청약서에 명기된 개통희망일에 서비스를 개통합니다. 
000는 고객의 개통희망일에 개통할 수 없는 경우에는 즉시 그 사실을 고객에게 전화, 
팩스, 이메일, 우편 또는 방문 등의 방법으로 사전에 고객에게 통보하고, 고객과 
협의하여 개통희망일을 조정할 수 있습니다. 
② 고객이 개통일정을 연기하고자 하는 경우 개통예정일 5일 전까지 회사에 통보하여야 
합니다. 
③ 000는 원 약관 제3조에 명시된 계약이 성립되기 전에는 서비스를 개통하지 않을 수 
있습니다. 

제5조 (서비스 요금) 
① 00000 요금은 아래 표와 같습니다. 
② 약정기간 만료 전 고객의 귀책사유로 본 계약이 해지되는 경우나 약정기간 설정을 
조건으로 할인을 적용받은 후 약정기간 만료 전에 해지하는 이용고객은 000에 다음과 
같이 산정된 위약금을 내야 하며, 000는 상세 위약금 내역을 이용고객의 이메일이나 
지정된 주소 등으로 통보합니다. 
ㅁ 잔여 00000 단말 할부금은 상기 위약금과 별도로 계속 부과됩니다. 
③ 제2항의 규정에도 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우 이용고객은 위약금 없이 
계약을 해지할 수 있습니다. 
1. 이용고객이 000의 기술적 사유로 서비스를 사용할 수 없는 경우 
2. 이용고객의 과실 없이 000로부터 구매한 00000 단말에 문제가 발생하여 서비스 
제공이 불가하거나 해당 00000 단말의 문제에 대한 수리가 불가능한 경우 

제6조 (서비스 이용) 
① 사용자는 다음 각 호에서 정하는 절차에 따라 00000스를 이용할 수 있습니다. 
1. 사용자는 000에서 제공하는 매뉴얼의 정해진 절차에 따라 설치 프로그램을 
다운받아 설치합니다. 
2. 설치프로그램 설치시 사용자는 약관에 동의한 후 사용이 가능합니다. 
② 00000는 서비스 종료시점 이전 또는 종료시점으로부터 15일 내에 사용료를 
지급해야 서비스를 지속적으로 제공받게 됩니다. 미지급시 보안정책 자동 업데이트 
서비스를 제공받지 못하게 됩니다. 
③ 000는 사용자의 00000가 만료될 경우 00000 설치 프로그램을 통해 
고객 PC에 서비스 기간 종료 7일 전에 고지하며, 사용자의 사유(네트워크 미접속, 
00000 단말분실 및 파손, 사용자 PC고장 등)로 고지가 불가할 경우 서비스 기간 
종료 15일 후에 자동으로 서비스 제공을 중지합니다 

제7조 (서비스 이용의 제한) 
① 000는 다음 각 호에 해당할 경우 00000 이용의 전부 또는 일부를 제한할 
수 있습니다. 
1. 사용자가 제4조에 기재한 요금을 정해진 기간 내에 납부하지 않은 경우 
2. 000가 제공하는 서비스를 사용자가 소비자의 지위에서 소매용으로 이용하지 않고, 
000의 명시적인 사전 승인 없이 유상 또는 무상으로 제3자에게 제공하여 제3자의 
사업에 이용하게 하거나 사용자 본인이 사업용, 상업용 등 소매용 이외의 목적으로 
이용하는 경우 
3. 특정 사용자가 서비스의 보안성과 안정성 저하를 초래하여 다수 사용자의 이익이 
침해되는 것으로 판단되는 경우 
4. 사용자가 악성 프로그램 및 버그를 이용하거나 시스템 취약점을 악용하는 등 부정한 
방법을 서비스에 사용한 경우 
5. 서비스 이용목적 또는 이용행위가 법령에 위반되거나 제3자의 권리를 침해할 우려가 
있는 경우 
6. 기타 사용자의 귀책사유로 인하여 이용을 제한할 필요성이 인정되는 경우 
② 000는 제1항 제1호의 경우를 제외하고 사용자의 이용이 제한되는 경우 그 사유, 일시 
및 기간을 사용자에게 신속히 통보해야 하며, 부득이한 경우 사후 통보할 수 있습니다. 

제8조 (서비스의 변경 및 중단) 
① 000는 운영상, 기술상의 필요에 따라 제공하는 서비스의 전부 또는 일부를 변경할 수 
있습니다. 
② 000는 다음 각 호의 사유가 있는 경우 서비스의 전부 또는 일부를 중단할 수 
있습니다. 
1. 서비스용 설비의 보수 등 공사로 인해 부득이한 경우 
2. 서비스 업그레이드 및 유지, 보수 등을 위해 필요한 경우 
3. 정전, 제반 설비의 장애 또는 이용량의 폭주, 통신장애 등으로 정상적인 서비스 이용 
에 지장이 있는 경우 
4. 기타 천재지변, 국가 비상사태 등 불가항력적인 사유가 있는 경우 
③ 000는 제①항의 변경 또는 제②항의 중단에 대하여 변경 또는 중단 사유, 변경 또는 
중단될 서비스의 내용 및 중단 일자 등을 그 변경이나 중단하기 15일 전에 고객 
PC에 Push알람을 통해 공지하거나 지정된 홈페이지에 공지합니다. 그러나 
사전 공지가 불가능한 경우에는 사후에 공지합니다. 
④ 000는 본조에 따른 서비스 변경 또는 중단에 대하여는 별도로 배상하거나 보상하지 
않습니다. 

제3장 000와 사용자의 의무 

제9조 (000의 의무) 
① 000는 본 약관에서 정한 사유 및 관련 법령에 의한 요청사항을 제외하고는 본 
약관에서 정한 바에 따라 사용자에게 지속적이며, 안정적인 서비스를 제공할 의무가 
있습니다. 
② 000는 사용자의 개인정보를 타인에게 누설 또는 배포할 수 없으며 서비스 제공 관련 
업무 이외의 목적으로 사용할 수 없습니다. 그러나 관련 법령에 의하여 공개가 요구되는 
경우에는 그러하지 아니합니다. 

제10조 (사용자의 의무) 
① 사용자는 본 약관 및 관련 법령에서 규정하는 사항을 준수하여야 합니다. 
② 사용자는 공공의 안녕과 질서 또는 미풍양속을 저해하는 다음 각 호의 내용을 
00000로 이용해서는 안 됩니다. 
1. 범죄행위를 목적으로 하거나 범죄행위를 교사하는 내용 
2. 반국가적 행위의 수행을 목적으로 하는 내용 
3. 정보통신망 이용촉진 및 정보보호에 관한 법률, 저작권법 등 관련 법령을 위반하거나 
선량한 풍속, 기타 사회질서를 저해하는 내용 
4. 제3자의 프라이버시 등 제반 권리를 침해하는 내용 
5. 제6조 제1항 각 호의 사유에 해당하는 내용 
6. 기타 공공의 안녕과 질서 또는 미풍양속을 저해하는 내용 
③ 사용자는 서비스를 제공받기 위해서 00000 단말의 Serial번호 수집 및 고객 PC에 Push 
알람을 허용해야 합니다 
④ 사용자 과실로 발생하는 모든 문제에 대한 책임은 사용자에게 있습니다. 단, 000의 
고의 또는 중과실에 의한 경우는 그러하지 않습니다. 

제4장 침해사고 대응 및 손해배상  

제11조 (침해사고 대응 등) 
① 000는 다음 각 호에 해당하는 경우에는 00000 전부 또는 일부를 중단할 
수 있습니다. 
1. 외부에서 발생한 침해사고로 인하여 000에 심각한 장애가 발생할 우려가 있다고 
판단되는 경우 
2. 사용자의 정보시스템 또는 기기장치에 발생한 이상현상으로 인하여 다른 사용자 
또는 집적된 정보통신시설의 정보통신망에 심각한 장애를 발생시킬 우려가 있거나, 
장애발생에 대한 원인파악을 위해 차단을 필요로 하는 경우 
3. 국가 비상사태, 천재지변 등 불가항력적인 사태로 인한 경우 
② 000는 제1항 규정에 의해 00000 제공을 중단하는 때에는 제6조에 따라 
사용자에게 통보하여야 하며, 정보통신망 및 시스템 등에 발생한 이상현상의 확산속도 
등으로 보아 사용자에게 통보가 불가할 경우에는 우선 조치 후 사후 통보를 할 수 
있습니다. 

제12조 (면책조항 등) 
① 000는 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률에 따라 안전진단을 수검하고, 
정보통신서비스 제공사업자로서 선량한 관리자의 주의의무를 다한 경우에는 침해사고 
등에 대한 책임을 지지 아니하며, 다음 각 호의 경우 면책됩니다. 
1. 00000를 제공할 당시 과학기술 수준으로는 결함의 존재를 발견할 수 
없는 경우 
2. 00000를 제공할 당시 법령이 정하는 기준을 준수하고 합리적인 범위의 
노력을 기울였는데도 불구하고 침해사고가 발생하였을 경우 
3. 000가  00000 의 제공을 위하여 성실히 노력하였는데도 불구하고 
제3자의 해킹, 바이러스 유포 등 불법행위로 인해 발생하는 피해의 경우 
4. 비암호화된 무선구간에서의 통신내용 및 정보유출의 경우 
5. 기타 000의 귀책 없는 사유로 인하여 서비스의 전부 또는 일부의 제공에 장애가 
발생한 경우 
② 000는 사용자의 귀책사유로 인한 00000의 장애에 대해서는 책임을 지지 
않습니다. 
③ 000는 00000에 따라 유해공격정보 및 보안정책을 000의 네트워크를 
통해 수집된 보안관련 정보를 통하여 업데이트하는 서비스를 제공하는 것이고, 모든 
해킹공격 또는 파밍으로부터의 위협을 방지하는 의미의 결과 책임을 부담하지 아니합니다 
④ 000는 사용자가 00000와 관련하여 게재 또는 전송한 정보 및 자료의 
사실성, 신뢰도, 정확성 등에 관하여는 책임을 지지 않으며, 서비스에 게재된 어떠한 
의견이나 정보에 대해 확인이나 대표할 의무가 없습니다. 아울러 000는 사용자나 
제3자에 의해 표출된 의견을 승인, 반대 또는 수정하지 않습니다.  
⑤ 000는 대한민국 내에 설치된 서버 및 시스템을 기반으로 00000 를 제공, 
관리하고 있으므로, 대한민국 영토 이외의 지역에서 이용하는 경우 안정성, 호환성 등의 
품질과 사용자에 대한 의무에 대해서 일체의 책임을 지지 않습니다. 또한 대한민국 영토 
이외의 지역에서 이용하고자 하는  사용자 는 현지 법령을 준수할 책임과 의무에 따라 
이용하여야 하며, 000는 이에 대하여 일체의 책임을 지지 않습니다. 
⑥ 000는 사용자가00000를 이용하여 행한 모든 행위의 결과에 따른 손해 
및 불법행위에 대한 일체의 민사, 형사상 책임 및 배상책임을 지지 않으며 그 책임은 
고객에게 있습니다. 
⑦ 000는 사용자가 부주의로 지문정보, 접속권한 등을 포함한 자신의 개인정보 등을 
타인에게 유출 또는 제공함으로써 발생하는 피해에 대해서 일체 책임을 지지 않습니다. 
⑧ 000는 사용자가 00000를 이용하여 기대하는 이익이나 서비스를 통하여 
얻는 자료로 인한 손해에 관하여 책임을 지지 않습니다 

제13조 (손해배상) 
① 000는 00000 제공과 관련하여 회사의 고의 또는 중과실로 인하여 
사용자의 서비스 이용에 손해를 입힌 경우 손해를 배상합니다.  
② 000는 사용자가 본 서비스와 관련하여 타인의 저작권 등을 침해하더라도 이에 대한 
민사, 형사상의 책임을 부담하지 않습니다. 만일, 사용자가 타인의 저작권 등을 침해하였음을 
이유로 000가 타인으로부터 손해배상청구 등 이의제기를 받는 경우 사용자는 
000를 면책하여야 하며, 000가 면책되지 못한 경우 사용자는 그로 인해 000에 
발생한 모든 손해를 배상하여야 합니다. 
③ 00000의 장애가 다음 각 호에 기한 것이며, 제11조의 면책사유에 해당하는   
경우에는 000의 사용자에 대한 손해배상 책임이 면제됩니다. 
1. 사용자가 직접 구입한 PC 또는 노트북 등의 불량으로 서비스 장애가 발생한 경우 
2. 00000를 제공하지 못할 불가항력적인 사유 또는 사용자의 고의나 
과실로 인하여 장애가 발생한 경우 
3. 전기통신서비스의 특성상 불가피한 사유가 있는 경우 
4. 사용자의 정보시스템 보안관리 및 데이터 암호화 소홀로 침해사고가 발생한 경우 
5. 사용자의 정보시스템에 발생한 사고의 확산을 방지하기 위한 기능 중단 
6. 국가 비상사태 또는 전국적인 네트워크 장애와 관련한 서비스 중단 
7. 기타 000의 귀책사유 없이 발생한 장애 
8. 기타 사용자의 귀책사유로 인하여 발생한 장애 

제14조 (손해배상의 청구) 
① 사용자가 000에 대한 손해배상을 청구할 경우, 사용자는 000에 청구사유, 청구금액 
및 산출근거를 기재하여 서면으로 제출해야 합니다. 
② 제1항의 손해배상금액은 사용자가 이미 지급한 요금의 일 평균액을 24로 나눈 시간당 
평균액에 이용하지 못한 시간 수를 곱하여 산출한 금액의 3배의 금액을 기준으로 하여 
사용자와 협의하여 결정합니다 
③ 사용자가 본 약관에서 규정한 사항을 위반하여 000에 손해를 끼친 경우 000는 
해당 사용자에 대해 손해배상을 청구할 수 있습니다. 

제15조 (분쟁해결) 
000와 사용자 간에 00000와 관련하여 분쟁이 발생하였을 경우, 서로  
협의하여 원만하게 해결하는 것을 원칙으로 하되, 협의가 이루어지지 않아 소송이 
제기될 경우에는 민사소송법상의 관할법원에 소를 제기할 수 있습니다. 

제16조 (서비스의 휴지 및 폐지) 
000는 다음 각 호의 사유가 발생하는 경우 00000의 휴지 또는 
폐지 사유 및 휴지 또는 폐지일자 등을 서비스 휴지 또는 폐지 30일 전에 홈페이지에 
게재하거나 사용자에게 push 알람 등을 통해 개별 고지함으로써 서비스를 휴지 또는 
폐지할 수 있습니다. 단, 제1호의 경우 휴지 또는 폐지 60일 전에 공지하는 것을 
원칙으로 합니다. 
1. 사업환경의 변화 또는 기술발전 등으로 인하여 서비스를 계속 제공하는 것이 
현저하게 곤란한 경우 
2. 규제기관의 행정처분이나 법원의 판결, 결정 등으로 인하여 서비스를 계속 제공할 
수 없는 경우 
3. 천재지변, 국가 비상사태 등 불가항력적인 사유가 있는 경우 


00000 이용약관 
 
2019. 09 
 
000

제1장 총칙 

제1조 (목적) 

본 약관은 000(이하  000 라 함)가 00000(이하 
00000 라 함)를 제공하는 데 있어  000 와 사용자 사이의 권리, 의무, 이용조건, 관련 절차 
등 제반 사항을 규정하는 것을 목적으로 합니다.  

제2조 (약관의 게시와 개정) 
① 000가 제공하는 00000 이용에 관련된 규정은 00000 이용약관(이하  원 
약관 이라 합니다), 전기통신서비스 이용 기본약관(이하  기본약관 이라 합니다)과 이 
약관이 적용되며, 해석상 모순, 충돌이 있거나 명시되지 않은 사항의 경우 이 약관이 
우선하고 원 약관, 기본약관 순서로 적용합니다. 이 약관들에 명시되지 아니한 다른 
사항에 대해서는 관련 법령을 적용합니다. 
② 본 약관은 000가 필요하다고 인정되는 경우 대한민국 법령의 범위 내에서 개정할 수 
있으며 회사가 약관을 개정할 경우에는 적용예정일 및 개정사유를 명시하여 현행 
약관과 함께 적용예정일 7일 전부터 공지합니다. 단, 사용자에게 불리한 약관의 개정인 
경우에는 그 적용일자 30일 전부터 공지 또는 통보합니다. 공지방법은 지정된 
홈페이지를 통해 게재함으로써 개별통보에 갈음할 수 있습니다.  
③ 사용자는 개정된 약관에 대해 동의하지 않을 권리가 있으며, 개정된 약관에 동의하지 
않을 경우 서비스 이용이 제한될 수 있고, 000가 본조 제2항에 따라 개정된 약관을 
공지 또는 통보하면서 사용자가 명시적으로 부동의, 거부의 의사표시를 하지 아니한 
경우 개정약관에 동의한 것으로 간주합니다. 
④ 000는 약관 변경시 본조에 따라 조치하였는데도 불구하고, 사용자가 변경된 
약관을 인지하지 못하여 발생하는 손해에 대해 책임을 지지 않습니다. 
 
제2장 00000 

제3조 (용어 정의) 
본 약관에서 사용하는 00000에 관련된 용어정의는 다음과 같습니다. 
1. 00000 : 사용자가 00000 단말을 이용하여 인증서를 사용할 때 인증서 
사용을 제한하거나 사용 내역을 확인할 수 있는 서비스를 말합니다. 
2. 설치 프로그램 : 00000 단말 및 00000 이용을 위해 고객 PC에 설치하는 
프로그램을 의미합니다. 
3. 지문인증 : 사용자 본인의 지문을 스캐닝하고 이를 디지털 정보화하여 사용자를 
확인하는 기능 또는 행위를 말합니다. 
4. 사용자 : 00000를 이용하는 주체를 말합니다. 
5. 침해사고 : 해킹, 컴퓨터 바이러스, 논리폭탄, 메일폭탄, 서비스 거부 또는 고출력 
전자기파 등으로 정보통신망 또는 이와 관련된 정보시스템을 공격하는 행위로 인하여 
발생한 사태를 말합니다. 
6. 00000 단말 : 전자서명 생성 키, 지문정보 등 비밀정보를 안전하게 저장, 보관하기 
위하여 키 생성, 전자서명 생성 등이 기기 내부에서 처리되도록 구현되어 디바이스 및 
사용자 인증, 데이터 보안을 할 수 있으면서 네트워킹 보안기능을 통하여 유해 트래픽 
및 유해사이트 접속을 탐지하고 차단해 주는 개인휴대형 보안플랫폼 기기를 말합니다. 

제4조 (서비스 개통) 
① 000는 특별한 사유가 없는 한 청약서에 명기된 개통희망일에 서비스를 개통합니다. 
000는 고객의 개통희망일에 개통할 수 없는 경우에는 즉시 그 사실을 고객에게 전화, 
팩스, 이메일, 우편 또는 방문 등의 방법으로 사전에 고객에게 통보하고, 고객과 
협의하여 개통희망일을 조정할 수 있습니다. 
② 고객이 개통일정을 연기하고자 하는 경우 개통예정일 5일 전까지 회사에 통보하여야 
합니다. 
③ 000는 원 약관 제3조에 명시된 계약이 성립되기 전에는 서비스를 개통하지 않을 수 
있습니다. 
④ 00000의 구체적 내용은 아래의 표와 같습니다. 

제5조 (서비스 요금) 
① 00000 요금은 다음 표와 같습니다. 
② 약정기간 만료 전 고객의 귀책사유로 본 계약이 해지되는 경우나 약정기간 설정을 
조건으로 할인을 적용받은 후 약정기간 만료 전에 해지하는 이용고객은 000에 다음과 
같이 산정된 위약금을 내야 하며, 000는 상세 위약금 내역을 이용고객의 이메일이나 
지정된 주소 등으로 통보합니다. 
ㅁ 잔여 00000 단말 할부금은 상기 위약금과 별도로 계속 부과됩니다. 
③ 제2항의 규정에도 불구하고 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우 이용고객은 위약금 없이 
계약을 해지할 수 있습니다. 
1. 이용고객이 000의 기술적 사유로 서비스를 사용할 수 없는 경우 
2. 이용고객의 과실 없이 000로부터 구매한 00000 단말에 문제가 발생하여 서비스 
구분 제공 서비스 요금(부가세별도) 
제공이 불가하거나, 해당 00000 단말 문제에 대한 수리가 불가능한 경우 

제6조 (서비스 이용) 
① 사용자는 다음 각 호에서 정하는 절차에 따라 00000를 이용할 수 있습니다. 
1. 사용자는 000에서 제공하는 매뉴얼의 정해진 절차에 따라 설치 프로그램을 
 다운받아 설치합니다. 
2. 설치 프로그램 설치시 사용자는 약관에 동의한 후 사용이 가능합니다. 
3. 설치 프로그램을 통해 사용자 등록을 한 후 관리서비스를 사용할 수 있습니다. 
② 00000는 서비스 종료시점 이전 및 종료시점으로부터 15일 내에 사용료를 
지급해야 서비스를 지속적으로 제공받게 됩니다. 미지급시 00000를 
제공받지 못합니다. 
③ 000는 고객의 00000가 만료될 경우 00000 설치 프로그램을 통해 
고객 PC에 서비스 기간 만료 7일 전에 그 사실을 고지하며, 사용자의 사유(네트워크 미 
접속, 00000 단말분실 및 파손, 사용자 단말고장 등)로 고지가 불가할 경우 예정된 
서비스 종료시점으로부터 15일 후에 자동으로 서비스 제공을 중지합니다.  

제7조 (서비스 이용의 제한) 
① 000는 다음 각 호에 해당할 경우 00000 이용의 전부 또는 일부를 제한할 
수 있습니다. 
1. 사용자가 제4조에 기재한 요금을 정해진 기간 내에 납부하지 않은 경우 
2. 000가 제공하는 서비스를 사용자가 소비자의 지위에서 소매용으로 이용하지 않고, 
000의 명시적인 사전 승인 없이 유상 또는 무상으로 제3자에게 제공하여 
제3자의 사업에 이용하게 하거나 사용자 본인이 사업용, 상업용 등 소매용 이외의 
목적으로 이용하는 경우 
3. 특정 사용자가 서비스의 보안성과 안정성 저하를 초래하여 다수 사용자의 이익이 
침해되는 것으로 판단되는 경우 
4. 사용자가 악성 프로그램 및 버그를 이용하거나 시스템 취약점을 악용하는 등 부정한 
방법을 서비스에 사용한 경우 
5. 서비스 이용목적 또는 이용행위가 법령에 위반되거나 제3자의 권리를 침해할 
우려가 있는 경우 
6. 기타 사용자의 귀책사유로 인하여 이용을 제한할 필요성이 인정되는 경우 
② 000는 제1항 제1호의 경우를 제외하고 사용자의 이용이 제한되는 경우 그 사유, 일시 
및 기간을 사용자에게 신속하게 통보해야 하며, 부득이한 경우 사후 통보할 수 있습니다. 

제8조 (서비스의 변경 및 중단) 
① 000는 운영상, 기술상의 필요에 따라 제공하는 서비스의 전부 또는 일부를 변경할 수 
있습니다. 
② 000는 다음 각 호의 사유가 있는 경우 서비스의 전부 또는 일부를 중단할 수 
있습니다. 
1. 서비스용 설비의 보수 등 공사로 인해 부득이한 경우 
2. 서비스 업그레이드 및 유지보수 등을 위해 필요한 경우 
3. 정전, 제반 설비 장애 또는 이용량의 폭주, 통신장애 등으로 정상적인 서비스 이용 
에 지장이 있는 경우 
4. 사용자가 제6조 제1항 각 호 중 하나의 사유에 해당하는 경우 
5. 기타 천재지변, 국가 비상사태 등 불가항력적인 사유가 있는 경우 
③ 000는 제①항의 변경 또는 제②항의 중단에 대하여 변경 또는 중단 사유, 변경 또는 
중단될 서비스의 내용 및 중단 일자 등을 그 변경이나 중단 15일 이전 고객 PC에 
PUSH 알람을 통해 고지하거나 개별 통보함을 원칙으로 하고, 개별 고지 또는 통보가 
불가할 경우 지정된 홈페이지에 공지합니다. 그러나 사전 통보 또는 공지가 
불가능한 경우에는 경우에는 사후에 통보 또는 공지할 수 있습니다. 
④ 000는 대규모 시스템 개선 등 불가피한 경우 사용자의 동의나 신청절차 없이 기존 
시스템에 저장된 사용자의 데이터를 신규 시스템으로 이전하여 서비스를 제공할 수 
있습니다.  
⑤ 000는 본조에 따른 서비스 변경 또는 중단에 대하여는 별도로 배상하거나 보상하지 
않습니다. 그러나 000의 사유로 인한 서비스 변경 및 중단에 대해서는 해당 기간만큼 
서비스 계약기간 산정에서 제외됩니다. 

제3장 000와 사용자의 의무 

제9조 (000의 의무)  
① 000는 본 약관에서 정한 사유 및 관련 법령에 의한 요청사항을 제외하고는 본 
약관에서 정한 바에 따라 사용자에게 지속적이고 안정적인 기능을 제공할 의무가 있습니다. 
② 000는 사용자의 개인정보를 타인에게 누설 또는 배포할 수 없으며 서비스 제공 관련 
업무 이외의 목적으로 사용할 수 없습니다. 그러나 관련 법령에 의하여 공개가 요구되는 
경우에는 그러하지 아니합니다 

제10조 (사용자의 의무) 
① 사용자는 본 약관 및 관련 법령에서 규정하는 사항을 준수하여야 합니다. 
② 사용자는 공공의 안녕과 질서 또는 미풍양속을 저해하는 다음 각 호의 내용을 
00000에 이용해서는 안 됩니다. 
1. 범죄행위를 목적으로 하거나 범죄행위를 교사하는 내용 
2. 반국가적 행위의 수행을 목적으로 하는 내용 
3. 저작권법 등 관련 법령에 위반하거나 선량한 풍속, 기타 사회질서를 저해하는 내용 
4. 제3자의 프라이버시 등 제반 권리를 침해하는 내용 
5. 기타 공공의 안녕과 질서 또는 미풍양속을 저해하는 내용 
6. 제6조 제1항 각 호의 사유에 해당하는 내용 
③ 사용자는 서비스를 제공받기 위해서 00000 단말의 Serial 번호 수집을 허용해야 합니다. 
④ 사용자는 00000의 사용권한 설정에 있어 이를 오남용하거나 승인권한 관리가 
소홀할 경우 사용자의 대외적 거래 등에 있어 중대한 영향을 발생시킬 수 있으므로 
인증서 사용권한 및 승인권한 설정에 있어 그의 책임하에 이를 신중하게 관리하여야 
합니다. 
⑤ 사용자 과실로 발생하는 모든 문제에 대한 책임은 사용자에게 있습니다. 단, 000의 
고의 또는 중과실에 의한 경우는 그러하지 않습니다. 

제4장 침해사고 대응 및 손해배상  

제11조 (침해사고 대응 등) 
① 000는 다음 각 호에 해당하는 경우에는 00000 전부 또는 일부를 중단할 
수 있습니다. 
1. 외부에서 발생한 침해사고로 인하여 000에 심각한 장애가 발생할 우려가 있다고 
판단되는 경우 
2. 사용자의 정보시스템 또는 기기장치에 발생한 이상현상으로 인하여 다른 사용자 
또는 집적된 정보통신시설의 정보통신망에 심각한 장애를 발생시킬 우려가 있거나, 
장애발생에 대한 원인파악을 위해 차단을 필요로 하는 경우 
3. 국가 비상사태, 천재지변 등 불가항력적인 사태로 인한 경우 
② 000는 제1항 규정에 의해 00000 제공을 중단하는 때에는 제6조에 따라 
사용자에게 통보하여야 하며, 정보통신망 및 시스템 둥에 발생한 이상 현상의 확산속도 
등으로 보아 사용자에게 통보가 불가할 경우에는 우선 조치 후 사후 통보를 할 수 
있습니다. 

제12조 (면책조항 등) 
① 000는 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률에 따라 안전진단을 수검하고, 
정보통신서비스 제공사업자로서 선량한 관리자의 주의의무를 다한 경우에는 침해사고 
등에 대한 책임을 지지 아니하며, 다음 각 호의 경우 면책됩니다. 
1. 00000를 제공할 당시 과학기술 수준으로는 결함의 존재를 발견할 수 없는 
경우 
2. 00000를 제공할 당시 법령이 정하는 기준을 준수하고 합리적인 범위의 
노력을 기울였는데도 불구하고 침해사고가 발생하였을 경우 
3. 000가  00000  제공을 위하여 성실하게 노력하였는데도 불구하고 
제3자의 해킹, 바이러스 유포 등 불법행위로 인해 발생하는 피해의 경우 
4. 비암호화된 무선구간에서의 통신내용 및 정보유출의 경우 
5. 사용자의 승인권한 관리 미흡 등 사용자 내부사정으로 발생한 경우 
6. 기타 000의 귀책사유 없는 사유로 인하여 서비스의 전부 또는 일부의 제공에 
장애가 발생한 경우 
② 000는 사용자별 권한 설정을 함에 있어 사용자가 잘못된 정보를 입력하거나, 
사용권한이 사전결재인 사용자의 피용인 등에 대해 사용자의 결재권자가 그의 결재 또는 
반려처리 여부를 잘못 선택하거나, 사용자의 내부정책에 따라 인증서 사용내역을 열람할 
수 없는 자로 하여금 사용자가 이를 열람하도록 하는 행위, 사용자의 승인권한 관리 미흡 
또는 인증서 사용자 등록, 관리, 사전결재, 사용알림, 인증서 삭제와 관련하여 사전 
교부된 매뉴얼에 따르지 않은 행위 등과 같이 사용자의 귀책사유로 인한 
00000의 장애, 00000의 오남용 등에 대해서는 책임을 지지 
않습니다.  
③ 000는 사용자가 00000를 이용하여 행한 모든 행위 및 위 서비스의 
승인권한 및 사용권한 등에 대한 관리 소홀로 인하여 발생한 결과에 따른 손해 및 
불법행위에 대한 일체의 민사, 형사상 책임 및 배상책임을 지지 않으며 그 책임은 고객에게 
있습니다. 
④ 000는 사용자가 부주의로 지문정보, 접속권한 등을 포함한 자신의 개인정보 등을 
타인에게 유출 또는 제공함으로써 발생하는 피해에 대해서 일체 책임을 지지 않습니다. 
⑤ 000는 사용자가 00000를 이용하여 기대하는 이익이나 서비스를 통하여 
얻는 자료로 인한 손해에 관하여 책임을 지지 않습니다. 
⑥ 000는 사용자가 00000와 관련하여 게재 또는 전송한 정보 및 자료의 
사실성, 신뢰도, 정확성 등에 관하여는 책임을 지지 않으며, 서비스에 게재된 어떠한 
의견이나 정보에 대해 확인이나 대표할 의무가 없습니다. 아울러 000는 사용자나 
제3자에 의해 표출된 의견을 승인, 반대 또는 수정하지 않습니다.  
⑦ 000는 대한민국 내에 설치된 서버 및 시스템을 기반으로  00000 를 제공, 
관리하고 있으므로, 대한민국 영토 이외의 지역에서 이용하는 경우 안정성, 호환성 등의 
품질과 사용자에 대한 의무에 대해서 일체의 책임을 지지 않습니다. 또한 대한민국 영토 
이외의 지역에서 이용하고자 하는  사용자 는 현지 법령을 준수할 책임과 의무에 따라 
이용하여야 하며, 000는 이에 대하여 일체의 책임을 지지 않습니다. 

제13조 (손해배상) 
① 000는 00000 제공과 관련하여 회사의 고의 또는 중과실로 인하여 
사용자의 서비스 이용에 손해를 입힌 경우 손해를 배상합니다.  
② 000는 사용자가 본 서비스와 관련하여 타인의 저작권 등을 침해하더라도 이에 대한 
민사, 형사상 책임을 부담하지 않습니다. 만일, 사용자가 타인의 저작권 등을 침해하였음을 
이유로 000가 타인으로부터 손해배상청구 등 이의제기를 받는 경우 사용자는 
000를 면책하여야 하며, 000가 면책되지 못한 경우 사용자는 그로 인해 000에 
발생한 모든 손해를 배상하여야 합니다. 
③ 00000 장애가 다음 각 호에 기한 것이며, 제11조의 면책사유에 해당하는 
경우에는 000의 사용자에 대한 손해배상 책임이 면제됩니다. 
1. 사용자가 직접 구입한 PC 또는 노트북 등의 불량으로 서비스 장애가 발생한 
경우 
2. 00000를 제공하지 못할 불가항력적인 사유 또는 사용자의 고의나 
과실로 인하여 장애가 발생한 경우 
3. 전기통신서비스의 특성상 불가피한 사유가 있는 경우 
4. 사용자의 정보시스템 보안관리 및 데이터 암호화 소홀로 침해사고가 발생한 
경우 
5. 사용자의 정보시스템에 발생한 사고의 확산을 방지하기 위한 기능 중단 
6. 국가 비상사태 또는 전국적인 네트워크 장애와 관련한 서비스 중단 
7. 제11조 제1항 각 호의 경우 
8. 사용자별 권한 설정을 함에 있어 사용자가 잘못된 정보를 입력하거나, 
사용권한이 사전결재인 사용자의 피용인 등에 대해 사용자의 결재권자가 그의 
결재 또는 반려처리 여부를 잘못 선택하거나, 사용자의 내부정책에 따라 인증서 
사용내역을 열람할 수 없는 자로 하여금 사용자가 이를 열람하도록 하는 행위, 
사용자의 승인권한 관리 미흡 또는 인증서 사용자 등록, 관리, 사전결재, 
사용알림, 인증서 삭제와 관련하여 사전 교부된 매뉴얼에 따르지 않은 행위 등 
사용자의 귀책사유로 인한 경우 

제14조 (손해배상의 청구) 
① 사용자가 000에 대한 손해배상을 청구할 경우, 사용자는 000에 청구사유, 청구금액 
및 산출근거를 기재하여 서면으로 제출해야 합니다. 
② 제1항의 손해배상금액은 사용자가 이미 지급한 요금의 일평균액을 24 로 나눈 시간당 
평균액에 이용하지 못한 시간 수를 곱하여 산출한 금액의 3 배의 금액을 기준으로 하여 
사용자와 협의하여 결정합니다 
③ 사용자가 본 약관에서 규정한 사항을 위반하여 000에 손해를 끼친 경우 000는 
해당 사용자에 대해 손해배상을 청구할 수 있습니다. 

제15조 (분쟁해결) 
000와 사용자 간에 서비스와 관련하여 분쟁이 발생하였을 경우, 서로 협의하여 
원만히 해결하는 것을 원칙으로 하되, 협의가 이루어지지 않아 소송이 제기될 
경우에는 민사소송법상의 관할법원에 소를 제기할 수 있습니다. 

제16조 (서비스의 휴지 또는 폐지) 
000는 다음 각 호의 사유가 발생하는 경우  서비스  휴지 또는 폐지사유 및 휴지 또는 
폐지일자 등을  서비스  휴지 또는 폐지 30일 전에 홈페이지에 게재하거나 사용자에게 push 
알람 등을 통해 개별 고지함으로써  서비스 를 휴지 또는 폐지할 수 있습니다. 단, 제1호의 경우 
휴지 또는 폐지 60일 전에 공지하는 것을 원칙으로 합니다. 
1. 사업환경의 변화 또는 기술발전 등으로 인하여 서비스를 계속 제공하는 것이 현저하게 
곤란한 경우 
2. 규제기관의 행정처분이나 법원의 판결, 결정 등으로 인하여 서비스를 계속 제공할 
수 없는 경우 
3. 천재지변, 국가 비상사태 등 불가항력적인 사유가 있는 경우 

 



 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>