<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
9. 은행전자금융서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
054_은행전자금융서비스.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

전자금융서비스 이용약관 

 

 

제 1 조(목적) 

이 약관은 000(이하  은행 이라 한다)과 은행이 제공하는 전자금융서

비스 (인터넷뱅킹, 모바일뱅킹, 텔레뱅킹 등 이하  서비스 라 한다)를 이용

하고자 하는 고객(이하  이용자 라 한다)간에 서비스 이용에 관한 제반 사

항을 정함을 목적으로 합니다. 

 

제 2 조 (서비스 이용매체)  

이용자는 전자금융거래기본약관(이하  기본약관 이라 한다) 제 2 조 제 1

항 제 5 호의  전자적 장치 를 통하여 서비스를 이용할 수 있습니다. 

 

제 3 조(용어의 정의)  

이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 전자금융거래기본약관에서 정하는  

바에 따릅니다. 

 

제 4 조(서비스의 종류) 

은행이 제공하는 서비스는 각종 조회, 계좌이체, 현금서비스 이체, 계좌 

개설, 해지, 대출, 외환, 공과금납부, 자동이체 등록, 자동납부, 주택청약, 

사고신고, 상담, 안내, 이용자정보 변경 등이며 구체적인 서비스 종류는 

이용매체를 통하여 안내합니다. 

 

제 5 조(서비스 신청 및 이체한도)  

①  서비스는 이용자가 은행에 전자금융신청서(이하  신청서 라 한다)를  

서면으로 제출하고 은행이 이를 접수하여 승낙함으로써 개시되는 것을 원

칙으로 합니다.  다만, 은행의 입출금식 예금계좌를 보유한 이용자에 한하

여 인터넷홈페이지를 통하여  온라인이용자 로 가입할 수 있습니다. 

②  온라인이용자는 제한된 서비스를 이용할 수 있으며, 구체적인 서비스  

종류는 이용매체를 통하여 안내합니다. 

③  기존의 서비스 이용자는 별도의 서면신청 없이 서비스 상에서 신청 및  

확인절차를 거쳐 이용가능 서비스 매체를 추가 또는 변경할 수 있습니다. 

④  이용자가 은행에 서비스를 신청할 경우에는 은행에서 정한 최고한도   

 별표 1  이내에서 1 회 이체한도와 1 일 이체한도를 신청서상 기재 하여

야 합니다. 



제 6 조(접근매체의 관리) 

사용자는 전자금융거래에 필요한 접근매체에 대하여 다른 법률에 특별한 규정이 없는 한 다음 각 호의 행위를 하여서는 안되며, 접근매체의 도용, 위조, 변조를 방지하기 위한 관리에 충분한 주의를 기울여야 합니다.

1. 접근매체를 제3자에게 대여하거나 사용을 위임하는 행위

2. 제3자가 권한 없이 사용자의 접근매체를 이용하여 전자금융거래를 할 수 있음을 알았거나 쉽게 알 수 있었음에도 불구하고 접근매체를 누설, 노출, 방치하는 행위 



제 7 조(이용자 본인 확인방법)  

① 기본약관 제 4 조 제 1 항 단서에 의하여 이용자가 신청 절차 없이 이용 

할 수 있는 서비스는 관련계좌번호(또는 카드번호)와 비밀번호가 일치하

면 본인의 거래로 간주합니다. 

②  이용자가 소정의 신청절차를 거쳐야만 이용할 수 있는 서비스는 기본 

약관 제 2 조 제 1 항 제 6 호의 접근매체 중 일부 또는 전부가 이미 은행에 

등록되어 있는 것 또는 은행이 계산한 것과 일치할 경우에 본인으로 인정

하고 서비스를 제공합니다. 

 

제 8 조(출금계좌)  

①  출금계좌(자동이체 출금계좌 포함)로 신청할 수 있는 예금은 본인 명 

의의 입출금식 예금에 한합니다.  

②  계좌이체에 이용할 출금계좌등록은 은행에 서면으로 신청 하여야 합 

니다. 다만, 개인이용자의 경우 출금계좌(자동이체 출금계좌 포함) 추가 

등록을 서면으로 신청한 자는 인터넷으로 출금계좌 추가 등록을 할 수 있

습니다.  

 

제 9 조(예금 및 신탁계좌 개설, 해지)  

①  이용자는 서비스를 통하여 예금 및 신탁계좌를 개설 할 수 있습니다.  

다만, 실명 확인된 근거계좌를 보유한 이용자에 한하며, 근거계좌에 연결

된 신규 계좌 개설만 가능합니다.  

②  이용자는 예금 및 신탁계좌를 서비스를 통하여 해지할 수 있습니다.  

다만, 근거계좌와 연결된 계좌인 경우 근거계좌로 대체 입금하여야 합니다.  

③  서비스를 통하여 개설한 예금 및 신탁계좌는 인감 또는 서명신고를 생 

략하고 통장발급을 하지 않습니다.  

④  통장 및 증서의 발급을 원하는 경우 또는 최초 인출의 경우에는 영업 

점을 방문하여 실명확인증표, 예금거래 신청서, 인감 또는 서명을 제출 후 

발급받을 수 있습니다.  

 

제 10 조(대출서비스)   

①  이용자가 서비스를 통하여 대출을 받고자 할 경우에는 별도의 약정을  

체결한 후 할 수 있습니다.  

③ 제 1 호의 약정은 서류 없이 서비스를 통해 할 수 있습니다.  

④  이용자가 서비스를 통하여 대출을 신청하는 경우 제 6 조의 이용자 본 

인 확인방법을 통하여 동일성 여부를 확인하여 거래지시의 내용대로 처리

한 경우에는 그 처리한 내용대로 약정이 체결된 것으로 봅니다.  

 

제 11 조(부동산 전자등기) 

①  이용자가 대출과 연계하여 부동산 담보제공을 전자적 방법으로 하고자 

하는 경우에는 은행에서 정한 근저당설정계약서를 전자문서 등의 방법을 

통해 확인하고 약정할 수 있습니다. 

②  이용자가 부동산 전자등기를 약정할 때 제 6 조의 이용자 본인 확인방 

법을 통해 동일성 여부를 확인하여 거래지시의 내용대로 처리한 경우에는 

담보제공에 동의한 것으로 보고 은행이 담보를 취득 할 수 있습니다. 

 

제 12 조(서비스의 제한)  

① 기본약관 제 14 조(거래의 제한)에 추가하여 다음 각호의 1 에 해당하는 

경우에도 서비스 이용을 제한할 수 있습니다.  

1. 본인 확인을 위한 입력사항을 3 회 연속하여 잘못 입력한 경우 단, OTP

를 이용하는 경우 전 금융기관을 통합하여 OTP 비밀번호를 10 회 이상 연

속하여 잘못 입력한 경우 

2. 텔레뱅킹 이용번호 사전등록서비스를 신청한 경우로써 이용자의 전화

번호가 사전 등록한 이용번호와 다른 경우 

3. 제 12 조의 이용수수료의 납부가 연체되었을 경우 

② 제 1 항 제 1 호의 경우에는 이용자가 은행 영업점에 이용제한 해제를 

서면으로 신청한 후 서비스를 다시 이용할 수 있습니다. 

 

제 13 조 (이용수수료)  

①  이용수수료는  별표 2 에서 정한 바와 같으며 각종 서비스의 실행과  

동시에 이용자의 출금계좌에서 자동 출금합니다. 단, 은행에서 지정한 일

부서비스는 매월 일정한 날에 이용자가 지정한 계좌에서 자동 출금하기로 

합니다.  

② 기타 서비스 이용에 대한 수수료율과 수수료 납부 방법은 은행이 정하 

는 바에 따르며, 은행은 수수료(율)를 영업점 및 이용자가 접근하기 용이

한 전자적 장치를 통하여 게시하고, 수수료(율)를 변경하는 경우에는 기본

약관 제 29 조를 준용합니다.   

 

제 14 조(서비스 이용의 변경, 해지)  

①  이용자가 서비스 이용을 변경 또는 해지하고자 하는 경우 신청서를 제 

출하고 이에 따라 은행이 변경, 해지 처리를 함으로써 서비스 이용 계약은 

변경.해지됩니다. 다만, 비밀번호 변경 등 은행에서 따로 정하고 있는 사

항에 대해서는 이용자 본인의 책임으로 전자적 장치를 통하여 직접 변경

할 수 있습니다.  

②  제 1 항의 변경, 해지 신청 이전에 이용자가 은행에 의뢰하여 접수되어  

있는 예약이체는 이용자가 원하는 경우 외에는 서비스 이용의 변경.해지

에 관계없이 이체처리 합니다.  

 

제 15 조(서비스별 이용시간)  

서비스별 이용시간은 인터넷 홈페이지 또는 서비스 이용매체 등을 통해 

안내합니다.  

 

제 16 조(약관의 변경)  

이 약관의 내용을 변경하고자 할 때는 기본약관 제 29 조를 준용합니다.  

 

제 17 조(준용규정)  

① 이 약관에서 정하지 않은 사항은 전자금융거래법 및 동법 시행령, 전

자금융감독규정 및 동 시행세칙, 전자서명법 등과 전자금융거래기본약관, 

예금거래기본약관, 은행여신거래기본약관(가계용 기업용), 외환거래기본

약관, 각 예금별(신탁포함) 약관, 기타 개별 거래약관, 금융결제원제 규약 

등에 따르기로 합니다.  

② 은행과 이용자가 별도로 체결한 계약은 이 약관에 우선하여 적용됩니 

다.  

 

 

		]]>
		</cn>
	</file>
</root>