<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
38. 자동차 리스 및 렌트		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
056_자동차리스및렌트.pdf    	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 장기렌터카 약관 

제정,개정 연혁  

2021년 01월 13일 

본 거래약관은 000(이하 회사 라 합니다)와 고객(이하 고객 이라 합니다)

이 체결한 장기렌터카 계약서에서 정한 내용에 대해 상호 신뢰를 바탕으로 원활하고 공정한 이행

을 위하여 작성되었습니다. 

 

제1조(차종 및 대여료) 

① 대여차종의 상세내역은 계약서 표기 차량정보에 의합니다. 

② 대여료는 계약서 표기 월 대여료에 의합니다. 

1. 사용기간이 1개월 미만일 경우 일할 계산(연365일 기준, 윤년 366일 기준)합니다. 

2. 차량출고일 현재 판매사의 가격변경 등으로 차량가격이 변경될 경우 월 대여료가 변경될 수 

있습니다. 

3. 대여료에는 보험료, 정비료, 제세공과금 등이 포함되어 있습니다. 

4. 대여료의 변동이 불가피할 시는 상호협의에 의해 조정할 수 있습니다. 

 

제2조 (대여기간) 

① 대여기간은 계약서 표기 대여기간에 의하되, 그 기산일은 고객이 자동차를 인도받은 날로 하

며, 고객이 차량수령증을 발급한 경우 자동차를 인도한 것으로 간주합니다. 

② 대여기간을 연장하는 경우 그 기산일은 이전 계약의 만기일 익일로 하며, 이전 계약조건으로 

적용됩니다. 

 

제3조 (운전자) 

① 차량의 운전자는 계약서 표기 운전자연령 해당자로, 도로교통법상 운행차종 별 유효한 운전

면허증 (외국인은 국제운전면허증)을 갖춘 자로 제한합니다. 

② 차량의 운전자는 고객에 한정하는 것을 원칙으로 하되 다음 각 호의 자격을 갖춘 자에 한하여 

고객이외의 자가 운전할 수 있습니다. 회사는 고객에게 본 항의 사실을 확인할 수 있는 서류를 

요구할 수 있으며 고객은 이를 제출해야 합니다. 



1. 개인 : 본인, 배우자, 본인의 직계가족 (개인사업자는 고용된 운전기사 및 임직원 포함) 

   법인 : 고용된 운전기사 및 임직원 

2. 계약서 표기 추가운전자 에 명기된 자 (추가운전자는 두 명에 한하며, 중도 변경 불가) 

3. 대리운전의 경우 종합보험(대인, 대물, 자손, 자차)처리가 가능한 자 

③ 본 조 제①항 내지 제②항의 자격조건 미달자의 운전 중 사고에 대한 민, 형사상 책임은 고객

이 부담하여야 합니다. 

 

제4조 (보증금 및 이행지급증권) 

① 고객은 계약에 따라 부담하는 각종 의무사항의 이행을 담보하기 위하여 계약서 표기 보증금

을 계약의 체결과 동시에 회사에 현금으로 지급하기로 합니다. 

② 보증금은 회사의 동의 하에 이행지급증권(보증보험)으로 대체할 수 있으며 고객은 차량발주 전

일까지 증권원본을 회사에 제공하여야 합니다. 

③ 회사는 제2조의 대여기간이 만료하거나 제18조 또는 제19조에 따라 계약이 해제되고 고객이 

계약에 따라 부담하는 일체의 채무를 이행한 때에는 보증금을 고객에게 반환하기로 합니다. 단, 

이 경우 회사는 고객에 대하여 보증금에 대한 이자는 지급하지 않기로 합니다. 

④ 대여기간이 만료하거나 고객이 계약의 해제사유에 해당하게 된 때에 회사는 보증금으로 고객

이 부담하는 계약상의 모든 채무의 변제에 충당할 수 있습니다. 단, 보증금이 고객의 채무전액을 

소멸시키기에 부족한 경우에는 회사는 비용, 이자, 원금의 순서로 충당할 수 있습니다. 단, 고객에

게 불리하지 않은 경우 충당순서를 달리할 수 있습니다. 

⑤ 고객이 이행지급증권으로 보증금을 대체한 경우에도 계약상의 모든 채무의 변제는 본 조 제④

항과 동일하게 적용되며 회사는 이행지급증권으로 그 권리를 행사할 수 있습니다. 

⑥ 고객은 보증금 또는 이행지급증권을 이유로 회사에 대하여 계약에 따라 지급하여야 할 금전의 

지급을 거부할 수 없습니다. 

 

제5조 (선납금)

① 고객은 기산일 이전 회사에 선납대여료(이하 선납금 이라 한다)를 지급할 수 있습니다. 

② 본 조 제①항에 따라 선납금을 납부한 경우 회사는 계약서 표기 월 대여료 에서 계약서 표

기 선납금 을 고객이 지정한 대여기간 동안 분할하여 대여료로 충당한 후 청구하기로 합니다. 

③ 회사는 계약이 중도에 취소 또는 해제되는 경우 다음의 산식에 의거하여 잔여선납금을 계산한 



후 고객에게 반환하기로 합니다. 

ㅁ 잔여선납금 = 납입 선납금 . 이미 월대여료로 충당한 선납금 

ㅁ 직전 납입기일 이후 계약 종료시까지의 경과 대여료 산정시 선납금으로 인한 대여료 충당분을 

고려하지 않고 산정 

④ 고객은 선납금을 이유로 계약에 따라 지급하여야 할 금전의 지급을 거부할 수 없습니다. 

 

제6조 (대여료 정산 및 지연보상금) 

① 고객은 계약서 표기 월 대여료를 회사에 지급하기로 합니다. 

② 고객이 계약에 따라 회사에 부담하는 채무의 이행을 지체한 경우 또는 회사가 고객을 위하여 

대납한 비용의 지급기일로부터 완제일까지의 금액에 대하여 회사는 계약서 표기 연체이자율에 의

한 지연보상금을 회사에 지급하여야 합니다. 지연보상금 계산은 1년을 365일(윤년 366일)로 보고 

1일 단위로 계산하기로 합니다. 


제7조(회사의 대여계약 해지)

제1항에 따라 계약이 해지된 경우 회사는 잔여기간 대여요금의 9퍼센트를 공제한 후 대여요금(고객이 

실제 납부한 요금을 말한다)을 고객에게 지급하여야 하고, 고객은 렌터카를 반환하여야 합니다.
 

제8조 (정비서비스)

① 차량의 일상 점검은 고객이 책임지며 운전자에게 최소한의 일상점검에 필요한 사항을 주지시

켜 이행하여야 합니다. 일상점검은 엔진오일, 미션오일, 브레이크액, 냉각수, 타이어공기압, 워셔액, 

부동액 등 자동차관리법상 운전자의 의무에 해당하는 점검을 말합니다. 

② 회사는 고객이 정비 특약서에서 선택한 상품별 서비스를 회사의 비용으로 제공하며, 대여기간

이 종료되는 시점까지 서비스 변경이 불가합니다. 다음 각 호에 해당되는 경우에는 정비서비스 

비용을 고객이 부담합니다. 

1. 고객의 고의 또는 과실에 기인한 정비 비용 

2. 자동차의 구조 및 기타 원상 변경에 기인한 정비 비용 

3. 유사석유제품, 이종연료, 불량연료 사용에 기인한 정비 비용 

4. 회사가 지정한 정비공장 이외의 곳에서 고객이 독자적으로 행한 정비 비용 

5.정비 특약서에서 정한 정비항목 이외의 정비 비용 (제조사 보증수리, 일반수리, 사고수리 등) 

6. 제8조에서 부보되지 않는 사고 수리에 의한 비용 

7. 천재지변, 멸실, 화재 등 불가항력에 의한 차량의 수리 비용 

③ 차량정비는 회사와 제휴한 정비공장에 고객이 입고하여 실시하는 것을 원칙으로 합니다. 순회

정비 서비스를 선택한 경우 회사 또는 그 대리인(제휴정비업체)은 고객이 선택한 방문주기로 고객

이 지정한 계약서 표기 순회방문(차고지) 에 방문하여 정비서비스를 실시합니다. 단, 순회정비 

연간 횟수는 고객의 사유로 정비를 받지 못한 경우를 포함하며, 1년 단위로 기간 경과 시 소멸됩

니다. 

④ 자가정비 상품을 선택한 경우 대여기간 내 차량 수리 및 정비, 소모품 교환 등 차량 관리를 

고객이 직접 시행하여야 합니다. 

⑤ 정비 소모품 교환 시 정비 특약서 표기 정비상품별 소모품 교환주기를 따르기로 하며, 제조사 

발행쿠폰을 우선적으로 사용하여야 합니다. 

⑥ 썬팅, 월동장구 등 부가서비스는 고객이 정비 특약서에서 선택한 경우에만 제공됩니다. 

⑦ 네비게이션, 블랙박스, 하이패스 등 장착품목에 대한 유지, 보수는 고객이 직접 수행하여야 합

니다. (예. 지도업데이트, 수리, 보상판매 등) 

⑧ 정비 특약서에서 정비대차 또는 사고대차 제공이 가능한 정비상품을 선택한 경우 차량의 고장 

또는 사고로 인해 8시간을 초과하여 운행이 불가능할 시 고객은 회사로부터 대차를 제공 받을 수 

있습니다. 단, 다음 각 호에 해당하는 경우 대차서비스가 제공되지 않습니다. 

1. 도난의 경우 

2. 피해사고 시 상대차량 또는 그 보험사로부터 대차가 제공되는 경우 

3. 주행 또는 안전상 지장이 없는 보수, 정비를 위한 부품의 입고를 위해 대기하는 경우 (오디오 

및 네비게이션 포함) 

4. 연말, 연시 또는 기타 연휴로 인하여 대차를 구할 수 없는 경우 

5. 순회정비 점검 및 기타 법정검사를 시행하는 경우 

⑨ 대차차량의 사고발생시 보험보상범위는 지급되는 대차차량의 보험한도를 기준으로 합니다. 

⑩ 고객의 과실이나 부주의로 인한 차량사고 및 고장발생 시 고객은 회사에 차량수리기간 중 대

차로 사용된 차량에 대하여 계약서 표기 월 대여료를 일할 계산하여 영업손실에 따른 휴차보상료

를 지급합니다. 단, 수리기간 중 대차를 이용하지 않은 경우 휴차보상료를 적용하지 않습니다. 

⑪ 회사는 차량의 법정검사를 실시하며 고객은 법정검사를 위한 최소한의 시간을 할애하여야 합

니다. 만약 고객의 사유로 인해 법정검사를 이행하지 못하여 과태료가 부과된 경우 고객이 부담

하기로 합니다. 또한 정비 특약서에서 선택한 정비상품별 제공 서비스 이외의 항목에서 검사 부

적합 판정을 받을 경우 고객은 즉시 고객부담으로 차량을 정비하여 검사를 받을 수 있도록 합니

다. 

 



제9조 (보험보상 및 보상) 

① 회사는 차량의 소유주로서 고객의 과실로 인한 사고에 대해 이를 보호하기 위하여 종합보험

(대인, 대물, 자손)에 가입하여야 하며, 매년 회사가 지정한 보험사를 통해 보험을 갱신 처리합니

다. 고객은 임의로 회사 소유의 차량에 대한 보험을 변경 갱신할 수 없습니다. 

② 보험가입조건은 계약서 표기 보험조건 에서 기재한 사항에 준하여 가입합니다. 

1. 단, 계약서 표기 보험조건 중 자차사고와 관련하여 보험사 자차가입(갱신 포함)은 회사가 정

한 바에 따르기로 합니다. 

2. 보험조건 은 대여기간이 종료되는 시점까지 변경이 불가합니다. 

③ 고객은 자동차 불이익보상보장법에 의한 책임보험 및 영업용 자동차 종합보험 약관에 명시된 해

석과 보상, 보장범위 내에서 혜택을 받을 수 있습니다. 그러나, 다음 각 호에 해당하여 발생한 불이익

와 법규의 위반으로 인한 불이익 및 영업용자동차보험약관에서 정한 보상하지 않는 사항(면책사항)

에 해당하여 보험보상의 일부 또는 전부를 보상받지 못하여 발생한 불이익은 고객의 부담 및 책임

으로 하며 회사는 면책됩니다. 

1. 고객의 고의로 인한 불이익 

2. 보험사항(보험증권)에 기재된 보험한도를 초과한 불이익 

3. 보험사항(보험증권)에 기재된 운전이 가능한 연령범위 를 벗어난 자가 운전하다 발생한 사고

로 인한 불이익 

4. 제17조 금지행위를 위배 또는 저촉하여 발생한 사고로 인한 불이익 

5. 차량을 영리목적으로 대여하거나 가격 또는 대가를 받고 사용하다 발생한 사고로 인한 불이익 

6. 범죄행위에 차량을 사용하다 발생한 사고로 인한 불이익 

7. 차량을 경기용이나 경기를 위한 연습용 또는 시험용으로 사용하다 발생한 사고로 인한 불이익 

8. 제3조 운전자의 범위를 벗어난 자가 차량을 운전하다 발생한 사고로 인한 불이익 

9. 계약의 만료, 해제 또는 해제 이후 고객이 회사에 차량을 반납하지 않고 운행하다 발생한 사고

로 인한 불이익 

10. 대리운전의 경우 대리운전자가 가입한 보험보상 한도범위를 초과한 불이익 또는 보험에 가입하

지 않은 대리운전자가 운행하다 발생한 사고로 인한 불이익 

11. 차량 도난사건 발생 후 발생한 사고로 인한 불이익(그러나, 고객의 무과실 및 선량한 관리자로서

의 주의의무를 해태 하지 않았음을 입증한 경우 예외로 합니다.) 

12. 무면허운전 사고로 인한 불이익 

13. 마약, 각성제, 신나 등 약물에 취한 상태에서 운전하다 발생한 사고로 인한 불이익 

14. 음주운전 사고로 인한 불이익 

④ 고객은 본 조 제③항의 규정에도 불구하고 음주 또는 무면허 운전을 하는 동안에 발생한 사고

로 인하여 보험 보상 등 혜택을 받게 되는 경우 자동차불이익보상보장법에 따라 음주운전사고부담

금(1사고당 대인보상 I, II 300만원, 대물보상 100만원) 또는 무면허운전사고부담금 (1사고당 대인배

상  I 300만원, 대물보상 100만원)을 부담하여야 합니다. 

⑤ 보험금 수령 

1. 보험사고가 발생한 경우 본 조 제①항 내지 제②항에 따라 체결된 보험계약에 의해 지급되는 

보험금 중 차량의 손실에 대하여 지급되는 보험금(미수선수리비 등)은 회사가 수령하여 차량의 손

실액 및 회사의 불이익액에 충당하기로 합니다. 

2. 기타 보험금 수령절차에 관한 구제적인 사항은 회사와 보험회사 간에 체결된 보험약정서 또는 

보험약관에 따르기로 합니다. 

 

제10조 (사고처리) 

① 사고가 발생한 경우 고객은 법령 및 보험계약에 정하여진 모든 절차에 따라 사고를 처리하여

야 함을 원칙으로 합니다. 고객은 회사가 요청하는 지정양식의 사고경위서를 제출하여야 하며, 보

험회사 또는 경찰서에서 필요로 하는 서류 및 증거를 제출하여야 합니다. 또한 차량에 블랙박스

(영상기록장치)가 장착된 경우 해당 차량의 사고 처리 목적으로 기록된 사고 영상을 회사 및 자동

차보험 가입 보험회사, 기타 관계기관(경찰서 등)에서 요청 시 그에 따라 지체 없이 해당 사고 영

상을 제공하여야 합니다. 

② 대여기간 중의 사고로 인한 불이익 중 보험계약에 의하여 보전되지 못하거나 고객의 귀책사유로 

사고가 발생하여 보험금을 수령할 수 없게 된 경우에는 고객은 그로 인하여 회사가 입은 모든 손

해를 보상하여야 합니다. 이 때 고객은 회사에게 실운전자를 상대로 직접 수금하도록 요구할 수 

없습니다. 

③ 고객은 사고가 발생하였을 때 즉시 그 사실을 회사에 통보하고 사고처리와 관련된 필요한 일

체의 서류를 지체 없이 회사에 교부하여야 합니다. 

④ 차량 파손 발생시 고객은 그 원인과 상관없이 회사에 사고사실을 즉시 통보하고 회사의 안내

에 따라 조치하여야 합니다 

⑤ 자가정비를 선택한 경우 차량의 파손발생시 고객이 모든 비용을 부담하여 차량을 원상회복시

켜야 합니다. 

⑥ 자차면책제도에 가입하였을 경우 자차사고의 처리는 회사가 책임지며 고객은 계약서 표기 사

고 건당 자기부담금 을 부담하기로 합니다. 자차수리비가 자기부담금 미만인 경우 실수리비를 

부담하기로 하며, 이때 고객이 부담해야 할 부담금은 발생일 기준 즉시 회사에 지급하기로 합니

다. 회사는 자차면책을 위하여 회사가 정한 바에 따라 자기차량보험에 가입할 수 있습니다. 

⑦ 계약만료, 해제 또는 해제로 인하여 차량을 반납할 경우 정상적인 마모를 제외한 차량의 훼손

부위 및 계약에 따른 차량관리의 의무를 수행하지 않음으로 인해 발생하는 차량 이상에 대하여 

고객은 지체 없이 이를 완전한 상태로 수리하여 반납하여야 합니다. 단, 자차면책제도에 가입한 

경우에는 훼손부위 당 자기부담금 을 회사에게 지급함으로써 고객은 면책될 수 있습니다. 

⑧ 고객은 자차면책제도에 가입한 때에도 아래의 경우에는 면책되지 아니하며 고객이 모든 책임

을 부담하여야 합니다. 

1. 허위계약 및 계약위반으로 발생한 차량불이익 

2. 이종연료 및 불량연료 주입으로 인해 발생한 차량불이익 

3. 제17조 금지행위로 인해 발생한 차량불이익 

4. 제8조 제③항의 단서에 해당하는 차량불이익 

5. 고객 또는 운전자의 명백한 관리소홀 또는 부주의로 인한 도난, 분실, 파손, 충돌, 추락, 전복 

또는 침수 등으로 인한 불이익 

6. 차량의 일부 부분품, 부속품, 부속기계장치만의 자연마모가 아닌 파손, 훼손 또는 도난으로 인

한 불이익 

⑨ 회사와 고객은 서로 상대에게 불리한 협의나 계약을 제3자와 할 수 없으며 상기 의무를 게을

리함으로써 

발생하는 불이익에 대해서는 상대에게 보상합니다. 

 

제11조 (제세공과금)

① 회사는 대여기간 내 차량에 부과되는 모든 세금과 공과금을 납부하기로 하며, 대여기간(대여기

간 만료, 해제, 해제 등으로 인한 계약종료 후 반납을 지연할 경우에는 그 지연기간도 포함) 중 

발생한 교통법규위반 범칙금, 과태료, 주차료, 통행료 등은 고객이 부담하기로 합니다. 

② 해제 또는 만료로 인해 고객이 차량을 인수하는 경우 해제일 이후의 모든 세금과 공과금은 고

객이 부담하기로 합니다. 

③ 대여기간 중 자동차세 등 기타 제세공과금의 세율 또는 금액이 변경된 경우에는 그 변경된 세

율 또는 금액에 따라 대여료를 변경하기로 합니다. 



 

제12조 (차량의 인도 및 차량수령증의 교부) 

① 회사는 고객이 선택한 차량을 매도인(차량판매사)으로부터 구입하여 매도인으로 하여금 차량을 

고객이 지정한 장소로 운반하도록 하며, 고객은 차량을 인도받는 즉시 차량의 종류, 규격, 기능, 

성능 그 외의 기타 사항에 대한 완전성을 확인한 후 회사에 차량 수령증을 서명, 교부한 때로부

터 차량을 사용할 수 있습니다. 

② 고객이 차량의 종류, 규격, 기능, 성능 그 이외의 기타 사항에 대하여 부적합한 점이나 문제를 

발견한 경우에는 지체 없이 회사에 통보하고 차량수령증에 그 내용을 기재하여야 합니다. 고객이 

그러한 문제를 차량수령증에 기재하지 않은 때에는 차량이 완전한 상태에서 인도된 것으로 간주

합니다. 

 

제13조 (차량의 인도지연 및 문제의 발견) 

① 매도인(차량판매사)의 사정이나 기타 예기치 못하였던 사유로 인하여 차량의 인도가 지연되는 

경우 또는 취소되는 경우 회사는 이에 대해 책임을 부담하지 않기로 합니다. 

② 회사 또는 고객의 귀책사유가 없음에도 불구하고 차량의 원시적 결함, 차량의 인도지연 등으

로 회사 또는 고객에게 불이익이 발생하는 경우 회사는 매도인(차량판매사)에게 불이익보상 또는 기타 

필요한 조치의 이행을 청구할 수 있습니다. 또한 고객이 요청할 경우 회사는 이러한 불이익보상청

구권 또는 이행청구권을 고객에게 양도하는 등의 적절한 방법으로 고객에게 협력하기로 합니다. 

 

제14조 (차량의 사용 및 관리)

① 차량의 사용 등으로 인하여 제3자가 불이익을 입었을 때 제8조 및 제9조에서 정한 보험범위를 

초과한 부분에 대하여 고객은 책임을 지고 이를 보상합니다. 

② 계약이 해제되는 않는 한, 회사의 귀책사유 없는 고객의 차량사용 및 점유의 중단은 계약상의 

회사에 대한 고객의 채무이행에는 영향을 미치지 않습니다. 

 

제15조 (중도해제불이익보상금) 

① 제18조, 제19조에 의하여 계약이 해제 또는 해제되는 경우, 고객은 지체 없이 다음의 산식에 

의하여 계산된 중도해제불이익보상금을 회사에 지급하여야 합니다. 

② 본 조의 중도해제불이익보상금에 관하여 회사와 고객 간에 별도의 특약이 체결된 경우에는 그 

특약이 우선합니다. 

 

제16조 (범칙금 및 과태료) 

① 고객에게 차량이 인도된 이후 차량의 사용과 관련하여 회사에 범칙금 또는 과태료 등이 부과

된 경우 고객이 부담하기로 합니다. 단, 회사가 그 범칙금 또는 과태료 등을 지급한 경우, 고객은 

그 지급일이 속한 달의 대여료 지급 시 대여료와는 별도로 회사가 지급한 범칙금 등 상당액을 회

사에 지급하기로 합니다. 

② 본 조 제①항과 관련하여 관계기관 처리지연, 납부통보기간 지연 등 행정상 과실 혹은 기타 

사유로 고객 변경 신청을 하지 못하였을 경우 회사는 고객에게 범칙금 또는 과태료 부과사실을 

통보하고 고객은 범칙금 또는 과태료 등 부과사실을 통보 받은 즉시 그 상당액을 회사에 입금하

여야 합니다. 

③ 고객에게 직접 부과된 범칙금 또는 과태료 등 지급을 지연하여 회사에 가산금, 독촉, 압류 등

의 불이익이 발생하는 경우에도 본 조 제①항에 따라 처리하기로 합니다. 

④ 대여기간 중 발생된 범칙금 또는 과태료가 계약종료 이후에 부과될 경우에도 고객이 납부하기

로 합니다. 

 

제17조 (차량의 멸실 훼손에 따른 원상회복의무) 

① 고객이 차량을 인수한 때로부터 회사에 반환할 때까지 발생한 차량의 멸실, 훼손 등으로 인해 

회사가 불이익을 

입은 경우 고객은 이를 보상하기로 합니다. 

② 정상적인 마모를 제외하고 차량이 훼손되었을 때에는 고객은 지체 없이 이를 완전한 상태로 

수리하여야 하며, 이 경우 계약은 아무런 변경 없이 존속하기로 합니다. 단, 수리가 불가능(현저히 

곤란한 경우 포함)하거나 예상수리비가 장부가액의 80 를 초과한 때에는 제18조 제①항에 따라 

계약이 해제됩니다. 이 때 고객은 해제일까지의 대여료 및 계약에 의하여 고객이 이행하여야 할 

일체의 채무이행을 완료하여야 하고, 제14조에 따른 중도해제불이익보상금을 부담하여야 하며, 제

18조 제④항에 따른 차량 불이익액을 보상하여야 합니다. 그러나, 고객이 계약 체결시 자차면책제도에 

가입하였고 제17조 제①항의 금지행위를 위반하지 않은 경우, 계약서 표기 자기부담금을 납입 

후 차량 불이익액 보상책임에 한하여 면책될 수 있습니다. 

③ 차량도난(부분도난 포함)의 경우 고객은 회사와 관할경찰서에 도난사실을 즉시 신고해야 하며, 

도난신고일로부터 30일이 경과하였으나 차량이 회수되지 않는 경우 고객은 해제일까지의 대여료 

및 계약에 의하여 고객이 이행하여야 할 일체의 채무이행을 완료하고, 제14조에따른 중도해제손

해보상금과 제18조 제④항에 따른 차량 불이익액을 각 보상한 후 계약을 해제할 수 있습니다. 그러나, 

고객이 계약 체결시 자차면책제도에 가입하였고 무과실 및 선량한 관리자의 주의의무를 해태하지 

않았음을 입증할 경우 계약서 표기 “자기부담금” 을 납입 후 차량불이익액 보상책임에 한하여 면책

될 수 있습니다. 

 

제18조 (금지행위) 

① 고객은 차량에 대해 다음의 행위를 하여서는 안됩니다. 

1. 유상운송 또는 재대여 용도로 사용하는 행위 

2. 제3조 운전자 자격요건에 해당되지 않는 자에게 운전토록 하는 행위 

3. 운전연습, 테스트, 경기대회 참가, 타차의 견인 또는 견인에 준하는 행위 

4. 회사의 사전 서면 승인 없이 차량의 구조변경, 개조, 부착물 설치, 기타 그 원상을 변경하는 행

위 

5. 차량의 운행거리를 조작하는 행위 

6. 정상적인 도로 이외의 지역을 운행하거나 주, 정차하는 행위, 기타 객관적으로 차량을 손상시

킬 우려가 있는 행위 

7. 법규로 금지된 행위 (무면허운전, 음주운전, 도주, 뺑소니 등) 

8. 마약법, 대마법 및 향정신성의약품관리법에 규정된 약품 또는 약물을 음용하고 운전하는 행위 

9. 자동차불이익보상보장법에서 보장하지 아니하는 행위 

10. 영업용 자동차 보험 보상규정에 준하여 회사가 보상받지 못하는 금지행위 

11. 차량의 양도, 전대 또는 계약상의 권리의 양도, 차량을 타인에게 담보목적으로 제공하는 행위 

12. 대여차량 또는 대차제공 차량에 장착된 부분품(네비게이션, 블랙박스 등)을 임의로 훼손, 멸실

하거나 매각, 임의전대, 담보제공 등 처분하는 행위 

13. 차량의 소유권 또는 이와 관련된 권리의 주장 

14. 기타 회사의 합당한 권리를 침해할 수 있는 일체의 행위 

② 전 항의 금지행위를 위반할 시 회사는 계약해제 및 차량의 반환을 청구하거나 직접 차량을 회

수할 수 있으며, 이러한 계약해제는 고객의 위약금 지급, 불이익보상, 기타 계약에 의한 의무에 아

무런 영향을 미치지 아니합니다. 

③ 고객이 본 조의 금지행위 및 기타 법령에 위반하는 행위(차량의 무단담보제공, 무단처분, 무단

해체, 자동차등록번호판 교체, 차대번호 훼손 등)를 한 경우 형사처벌을 받을 수 있으며, 그 행위

로 인하여 회사에 불이익(변호사 등 자문비용, 차량회수 및 고객, 운전자의 소재확인 등에 소요된 

비용 일체 포함)가 발생한 경우 불이익 전부를 보상하여야 합니다. 

 

제19조 (회사에 의한 계약의 해제)

① 고객에게 다음 각 호에 해당하는 사유가 발생한 때에는 회사는 고객에 대하여 아무런 통보나 

최고 없이 계약을 해제 또는 해제하고 차량의 반환을 청구하거나 회수할 수 있습니다. 

1. 고객이 회사에게 담보로 제공한 재산에 대하여 압류, 경매 또는 기타 강제집행의 신청이 있거

나 체납처분, 압류통보가 발송된 경우 

2. 고객에게 파산, 회생, 화의개시, 회사정리 절차 개시의 신청이 있거나, 채무불이행자명부의 등

재 신청이 있는 경우 

3. 고객이 3개월 이상 영업을 정지하거나 영업을 폐지한 때, 및 해산 결의를 한 때 또는 고객이 

개인인 경우 사망, 피성년후견인, 피한정후견인, 피특정후견인(금치산, 한정치산) 등의 선고를 받은 

경우 

4. 고객에 대하여 조세공과에 관한 납기 전 납부고지를 받거나 어음교환소의 거래정지처분이 있

는 때 또는 채무를 변제할 수 없음을 명시적 또는 묵시적으로 표시함으로써 지급을 정지한 경우 

5. 고객이 계약서 및 기타 계약과 관련된 각종 서류 상의 기재사항을 허위로 기재 하거나 기타 

허위서류를 제출한 것이 인정될 경우. 단, 기재사항 또는 제출서류의 허위가 고객의 착오로 인한 

것이거나 경미한 사항에 관한 것이어서 회사가 계약에 따른 권리를 실행하는 데 영향을 미치지 

않는다고 인정되는 경우에는 예외로 함 

6. 차량이 멸실, 도난되거나, 차량의 사고수리비용이 사유발생일 기준 장부가액의 80 를 초과할 

경우 

7. 제17조 제①항의 금지행위를 하는 경우 

② 고객에게 다음 각호에 해당하는 사유가 발생한 때에는 회사는 고객에게 상당한 기간을 정하여 

채무의 이행, 문제의 치유 또는 위반사항의 시정을 최고한 후 그 기간 내에 고객이 이행하지 않

거나, 문제의 치유를 완료하지 않거나 또는 위반사항의 시정을 하지 않는 경우 회사는 계약을 해

제 또는 해제하고 차량의 반환을 청구하거나 회수할 수 있습니다. 



1. 계약상 규정된 대여료 등의 지급의무를 단 1회라도 위반한 때 

2. 계약상 규정된 보증금의 지급의무를 이행하지 아니한 때 

3. 고객이 회사에 담보로 제공한 재산에 대하여 가압류, 가처분 통보가 발송된 때 또는 고객의 일

반 재산에 대하여 가압류, 가처분, 압류, 강제집행개시 신청 등으로 현저하게 신용이 상실되었다

고 인정하는 때 

4. 계약상 규정된 차량의 사용, 관리 및 반환의무를 위반한 때 

5. 기타 계약의 존속이 무의미할 정도로 계약(계약에 추가 또는 별도로 서면 협의한 특약사항도 

포함)상 규정된 각종 금지행위, 비용부담, 책임, 채무이행 등의 중요한 조항을 위반한 때 

③ 전 항 각 호 외에 코스닥 거래소 시장에서의 관리종목 지정 또는 퇴출 시, 회계법인 감사의견 

거부 부적정 한정의견 표명 시, 고객이 결손회사와의 합병, 노사분규에 따른 사업장 폐쇄, 관련 

기업의 도산, 회사 경영에 영향을 미칠 법적 분쟁의 발생 등으로 현저하게 신용이 상실되었다고 

인정되는 등 채권보전이 필요하다고 인정되는 객관적으로 상당한 사유가 발생한 때에도 본 조 제

①항에 따르기로 합니다. 

④ 본 조에 의하여 계약이 해제되고, 고객이 제20조에 의한 차량반환을 하지 않을 경우 제14조에

서 정한 중도해제불이익보상금 외에 해제일 기준 차량의 회사 장부잔존가액에 상당하는 차량불이익액

을 보상하기로 합니다. 

⑤ 본 조에 따라 회사가 계약을 해제하는 경우에 회사가 고객에게 반환하여야 할 보증금 및 잔여

선납금이 있는 경우 회사는 고객으로부터 지급받을 모든 채무를 보증금 및 잔여선납금으로 우선 

충당할 수 있습니다. 

 

제20조 (고객에 의한 계약의 해제) 

① 고객은 계약 체결 후 회사가 정한 해제절차에 따라 계약을 해제할 수 있습니다. 

② 고객이 계약을 해제하고자 할 때는 해제하고자 하는 날의 10일전까지 회사에 사전 통보하여야 

하며, 고객은해제 최고 기간 동안 회사의 차량평가, 정산업무에 협조하기로 합니다. (최고기간에 

법정공휴일, 토요일이 있을 경우 동기간은 가산하지 않습니다) 

③ 계약의 체결 후 차량의 등록 전에는, 고객은 회사에게 차량의 구매, 운행, 등록신청과 관련하

여 회사가 합리적으로 지출한 금원(차량대금, 탁송비, 보험료, 등록대행비, 공채매입비, 차고지이용

료, 증차비용 등) 및 계약표기 연체이자율 에 의한 이자를 지급한 후 계약을 해제할 수 있습니

다. 회사는 차량을 처분하는 경우, 동 매각대금에서 처분절차에 소요된 처분비용을 공제한 후의 

금원을 고객에게 반환하기로 합니다. 

④ 고객이 차량의 등록 후에 해제할 경우에는, 고객은 회사에 제20조에 따라 대여한 차량을 지체 

없이 회사에게 반환하고 제23조에 따른 정산금을 포함하여 해제에 따른 회사의 일체의 불이익을 지

체 없이 보상한 후, 계약을 해제할 수 있습니다. 

⑤ 본 조에 따라 고객이 계약을 해제 또는 해제하는 경우에 회사가 고객에게 반환하여야 할 보증

금 및 잔여선납금이 있는 경우에 회사는 고객으로부터 지급받을 금원을 위 보증금 및 잔여선납금

으로 충당할 수 있고 남은 보증금 및 잔여선납금은 제23조의 정산절차에 따라 반환하기로 합니다. 

 

제21조 (차량의 반환 및 계약 종료) 

① 고객은 대여기간의 만료, 계약의 해제 또는 해제 등의 사유로 계약이 종료된 경우, 대여기간의 

만료 시에는 만료일자에, 계약의 해제 해제 시에는 해제일자에 차량을 회사에게 즉시 반환하여야 

하며, 회사 또는 회사의 대리인은 고객에게 차량평가서를 교부합니다. 단, 고객이 회사의 승낙을 

받지 않거나 원상회복을 조건으로 승낙을 받고 차량의 구조를 변경, 개조, 부착물을 설치한 경우

에는 차량을 원상태로 회복하여 반환하여야 합니다. 위의 원상태라 함은 판금, 도장의 작업이 불

필요하며 차량의 운행이 정상적으로 가능한 상태를 말합니다. 

② 고객은 대여기간을 연장하고자 할 때에는 대여기간 종료 30일 전까지 계약의 연장을 요청하고 

회사가 동의하는 경우에는 연장사용계약을 체결하기로 하며, 이 경우 계약 조건은 동일 적용됩니

다. 

③ 대여기간 종료 시 연장사용 또는 반납을 선택하여야 하나, 고객이 요청하고 회사가 동의하는 

경우, 회사는 고객에게 적정가격으로 차량의 구매에 우선권을 부여할 수 있습니다. 

④ 차량의 도난, 멸실, 불법개조, 침수, 화재이력, 운행거리조작 등의 사유 발생시 정상적인 반환이 

불가하며, 이로 인해 발생되는 회사의 모든 불이익은 고객이 보상하기로 합니다. 

 

제22조 (초과운행부담금) 

① 계약이 만료, 해제 또는 해제된 후 반환된 차량의 운행거리가 계약서 표기 약정운행거리  12 

곱하기 대여기간을 초과한 경우, 계약이 만료, 해제 또는 해제된 시점에 확인된 운행거리로 차량에 대

한 초과운행거리를 산정하기로 합니다. 단, 고객이 대여기간이 만료하기 전에 해제한 경우에는 고

객의 운행거리를 일단위로 환산하여 초과운행거리를 산정하기로 합니다. 

② 초과운행거리는 차량출고, 반환탁송, 정비목적 운행 등 고객의 차량 사용과 관계없는 운행거리

도 포함되므로 이를 감안하여 초과운행거리 산정 시 기본공제거리(2,000km)를 공제한 후 산정하

기로 합니다. 

③ 제①항 내지 제②항에 따라 계산된 초과운행거리에 대하여 다음의 산식을 적용하여 초과운행

부담금을 산정하기로 합니다. 

 

제23조 (반환지연금)

① 계약이 만료 또는 해제되어 계약이 종료되었음에도 불구하고 다음 각 호의 어느 하나에 해당

하는 사유로 제20조에 따른 차량의 반환을 지체하는 경우 고객은 회사에게 대여차량의 반환일까

지 제②항에 따라 산정한 반환지연금을 지급하기로 합니다. 

1. 차량 반환일자에 대하여 회사와 아무런 협의가 없는 경우 

2. 차량 반환일자에 대하여 회사와 사전 협의는 했으나 계약 종료일로부터 15일이내 차량을 반환

하지 않는 경우 

② 전 항에 해당하는 사유로 차량의 반환을 지체하는 고객에 대해서는 계약종료일로부터 차량반

환일까지 사용기간에 대해 다음 산식에 의하여 산정한 반환지연금을 지급하기로 합니다. 

③ 제①항 내지 제②항에도 불구하고 갑의 책임이 없는 사유(불가항력, 사변, 재해, 운행 중 사고, 

직계존비속의 사망 등)로 인하여 반환이 불가피하게 지연되고 고객이 이를 회사에게 합리적으로 

입증하는 경우에는 계약 종료일부터 차량 반환일까지 사용기간이 연장된 것으로 간주하고 고객은 

제1조에 따른 대여료를 지급하기로 합니다. 

 

제24조 (정산금 및 정산절차) 

①본 조 및 제14조(중도해제불이익보상금), 제15조(범칙금 및 과태료), 제16조(차량의 멸실 훼손에 

따른 원상 회복의무), 제18조(회사에 의한 계약의 해제), 제19조(고객에 의한 계약의 해제), 제21조

(초과운행부담금), 제22조(반환지연금) 등에 따라 고객이 회사에 지급해야 할 각 금액의 합계를 

특별정산금이라 하고, 특별정산금은 차량반환일 또는 차량회수일을 기준으로 산정합니다. 

② 회사는 대여기간이 만료되거나 본 약관 제18조, 제19조에 의해 계약이 해제되어 고객으로부터 

차량을 반환 또는 회수한 경우 그 반환 또는 회수일을 기준으로 산정한 본 조 제①항의 특별정산

금을 보증금 및 잔여선납금으로 충당하고 남은 잔여금을 고객에게 반환하기로 합니다. 

③ 고객이 제20조에 의한 차량의 반환을 합당한 사유 없이 지체하여, 회사가 특별정산금의 산정 

및 정산절차를 이행할 수 없는 경우, 회사는 소정의 법적 절차에 의하여 고객으로부터 차량을 강

제 회수할 수 있고, 이를 위하여 회사가 지급한 변호사비용 등을 포함한 모든 비용은 고객이 부

담하기로 하며, 추후 고객은 이에 대해 일체의 이의를 제기하지 않기로 합니다. 

④ 본 조 제①항 내지 제②항의 특별정산금 산정 및 지급에 관하여는 회사가 정하는 절차와 방식

에 따라 이루어지며, 고객은 계약에 따라 회사에 지급하여야 할 금원이 있는 한 회사에 보증금 

및 잔여선납금의 반환을 요청할 수 없습니다. 



⑤ 계약의 종료 후 고객이 차량을 인수하는 경우 해제일 이후에 청구될 세금과 공과금 등을 대비

하여 회사는 고객에게 해제정산금을 청구할 수 있으며, 해제정산금은 6개월 후 정산하기로 합니

다. 단, 6개월 이내 세금과 공과금 등이 해제정산금을 초과하는 경우 회사는 고객에게 청구할 수 

있습니다. 

⑥ 계약이 종료 후 고객이 차량을 인수 또는 연장하기로 하였으나 처리가 지연되는 경우 계약종

료일로부터 처리 완료일까지 사용기간이 연장된 것으로 간주하고 제1조에 따른 대여료를 지급하

기로 합니다. 

 
 

 

제25조 (연대보증인) 

연대보증인은 계약에 따라 고객이 회사에 대하여 부담하는 모든 채무의 이행을 계약서 표기 보

증채무 최고액 한도 내에서 고객과 연대하여 채무를 부담하기로 합니다. 

 

제26조 (승계 또는 조건변경)

① 고객의 사정으로 인해 계약의 유지가 어려운 경우 차량을 반납하고 중도해제하여야 하나, 고

객이 회사에 요청하고 회사가 이에 동의하는 경우 계약상의 권리와 의무를 제3자에게 승계할 수 

있습니다. 승계 시에는 회사가 정한 기준을 따라야 하며 회사가 정한 기준에 부합하지 않은 경우 

승계를 제한할 수 있습니다. 또한 승계에 따른 수수료를 별도 청구할 수 있습니다. 

② 고객이 회사에 요청하고 회사가 이에 동의하는 경우 회사는 대여기간 중 조건을 변경할 수 있

습니다. 조건을 변경할 시에는 회사가 정한 기준을 따라야 하며 회사가 정한 기준에 부합하지 않

은 경우 조건변경을 제한할 수 있습니다. 또한 조건변경에 따른 수수료를 별도 청구할 수 있습니

다. 

 

제27조 (통보의무) 

고객 또는 고객의 연대보증인은 다음에 열거하는 사유가 발생하였을 때 즉시 이를 회사에게 통보 

하여야 하며 이러한 통보의무를 게을리하여 회사 또는 제3자에게 불이익이 발생한 경우 고객은 이

에 대한 불이익 또는 손실을 보상 또는 보전하여야 합니다. 

① 고객 또는 고객의 연대보증인이 그 주소, 성명, 상호, 영업목적 등을 변경한 경우 

② 고객이 사업장에 대하여 휴업 폐업을 한 경우 

③ 차량에 대한 분실, 손상, 도난, 기타 제3자에 의한 소유권의 침해 등의 사유가 발생하거나 그

러한 우려가 있을 경우 

④ 차량의 운행 또는 보관, 기타 취급에 따른 사고로 인하여 제3자에게 불이익이 발생한 경우 

⑤ 차량의 차고지, 주소, 운행 또는 차량관리 담당자의 성명, 주소, 연락처가 변경된 경우 

 

제28조 (권리의 양도) 

회사는 고객의 차량에 대한 사용, 수익권을 침해하지 않는 범위 내에서 계약상의 권리의 전부 또

는 일부를 제3자에게 양도하거나 담보로 제공할 수 있습니다. 단, 이 경우 채권양도 및 담보제공

사실 통보 및 통보방법은 관계 법령이 정한 바에 따르기로 합니다. 

 

제29조 (약관의 해석)

① 본 약관에 명시되지 않은 사항은 국토교통부 인가 자동차대여표준약관 및 여신거래약관에 따

르기로 합니다. 

② 분쟁 발생 시 국내에서 통용되는 법령, 법규, 조례, 상관례에 따라 쌍방의 협의에 의해 결정하

기로 합니다. 

③ 계약은 쌍방이 기명 날인하는 시점으로부터 그 실효가 발생됩니다. 

 

제30조 (관할법원)

계약에 관하여 회사와 고객간에 법적 분쟁이 발생할 경우 고객의 주소지 또는 회사의 본점 또는 

지점소재지의 

지방법원을 관할법원으로 합니다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>