<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
37. 온라인서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
057_온라인서비스.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


00000 패키지 이용 약관


1. 용어 정의

1.1 아래 용어가 본 약관에 사용되는 경우, 그 의미는 다음과 같습니다.

(a)  법인 또는 기관 소유 란 개인이 아니라 기업 또는 기타 조직이 소유하거나 리스하는 차량의 집단
을 의미합니다. 

(b)  법인 또는 기관 소유 차량 소유자 란 법인 또는 기관 소유 차량을 소유, 리스 또는 관리하는 기업 또
는 기타 조직을 의미합니다.

(c)  법인 또는 기관 소유 차량 이란 법인 또는 기관 소유 차량에 속하는 차량을 의미합니다. 예를 들
어, 임대차 계약의 적용을 받는 차량, 렌트 회사로부터 귀하에게제공된 렌탈 차량, 고용주로부터 제공
된 차량 또는 당사나 당사의 공식 리테일러로부터 일시 대여 형식으로 제공된 차량 등이 위와 같은 경
우에 포함될 수 있습니다.

(d)  00000 연결 서비스 란 차량에 설치되고 활성화된 텔레매틱스 SIM과 네트워크 사업자 사이에
서 이루어지는 데이터, SMS 및 음성 전송을 의미하며, 예를들어  SOS 긴급 출동  서비스,  최적화
된 긴급 출동  서비스,  00000 Secure Tracker Secure Tracker Pro  서비스 또는 00000
Remote 앱을 통해 제공되는 서비스 등이 그에 해당합니다.

(e)  00000 패키지 란 00000 서비스, 00000 앱 및 My 00000 웹 사이트를 의미합니
다.

(f)  00000 앱 이란 귀하가 온라인 스토어(아래 조항 2.1의 정의 참조)에서 다운로드하였
고  Remote Essentials  기능 및  Remote Premium  기능(가입여부에 따라 다름)의 사용을 지원하
는 휴대 전화 응용 프로그램을 의미합니다.

(g)  00000 서비스 란  00000  서비스를 의미하며, 차량 모델 및 가입 상태에따라 (1) 00000
Remote 앱 및 My 00000 웹 사이트를 통해 제공되는 서비스, (2)  SOS 긴급 출동  서비스
(00000 연결 서비스 포함), (3)  최적화된 긴급출동  서비스(00000 연결 서비스 포함), (4)
 00000 Secure Tracker Secure Tracker Pro  서비스(00000 연결 서비스 포함) 등이 포함될수 있
습니다.

(h)  My 00000 웹 사이트 란 귀하가 00000 서비스 계정에 액세스하고 특정00000 서비스를 이
용할 때 사용하는 웹 사이트를 의미합니다.

(i)  모바일 네트워크 란 00000 서비스가 제공되는 모바일 통신 네트워크를 의미합니다.

(j)  네트워크 사업자 란 00000 연결 서비스를 제공하는 이동통신망사업자 또는 WiFi Hotspot을 위
한 연결 기능을 제공하는 이동통신망사업자를 의미합니다.

(k)  개인 SIM 이란 차량의 SIM 카드 슬롯에 장착되어 WiFi Hotspot을 위한 데이터전송을 지원하는 가입
자 식별 모듈(SIM) 카드를 의미합니다. 개인 SIM은 귀하가소유한 차량 모델의 사양 및 국가에 따라 차
량과 함께 공급되거나 별도 구매되는방식으로 귀하에게 제공됩니다.

(l)  SIM 이란 텔레매틱스 SIM 및 개인 SIM을 의미합니다.

(m)  텔레매틱스 SIM 이란 차량에 장착되어 00000 연결 서비스를 지원하는 가입자 식별 모듈 카드
를 의미합니다.

(n)  사용자 란 00000 패키지(또는 그 일부)를 사용하는 모든 개인(차량 탑승자포함)을 의미합니다.

(o)  차량 이란 현재 유효하게 00000 서비스에 가입되어 있는 귀하의 차량을 의미합니다.

(p)  음성 이란 귀하가 텔레매틱스 SIM으로부터 응급 구조대 및 또는 긴급 지원 요청 서비스 공급자 및 또
는 당사의 기타 서비스 공급자(당사가 수시로 통지하는바에 따름)에게로 발신하는 음성 전화 연결 기
능 또는 응급 구조대 및 또는 서비스 공급자로부터 텔레매틱스 SIM으로 수신되는 음성 전화 연결 기능
을 의미합니다.

(q) 당사 우리 당사란 000(등록 번호  , 등록 사업장 00)를 의미합니다.

(r)  귀하 귀하의 란 차량의 기본 소유자로서 책임을 지는 개인을 의미합니다. 예를 들어 차량을 개인으로
서 구매하여 소유하는 개인, 임대차 계약의 적용을 받는차량의 개인 임차인, 고용주 차량의 허가된 사
용자, 렌트 회사로부터 제공되는렌탈 차량을 이용하는 개인, 당사나 당사의 공인 리테일러로부터 일
시 대여 형식으로 귀하에게 제공된 차량을 이용하는 개인 등이 포함될 수 있습니다.

1.2 당사에서 달리 명시하는 경우를 제외하고, 본 약관에  서면  또는  서면으로 라는 용어가사용되는 경우 전자 메
일이 포함되는 것으로 간주됩니다.

1.3 본 약관은 00000 Touch Pro 또는 PIVI 인포테인먼트 시스템이 장착된 차량의 WiFi Hotspot에는 적용되지 않
습니다. 대신 00000 Touch Pro 및 PIVI 서비스 이용 약관을참조하십시오.


2. 중요  00000 패키지를 활성화하고 사용하기 전에 먼저 본 약관을 주의하여 읽고 내용을 분명하게 이해
하시기 바랍니다. 특히 조항 6과 8의 이용 조건 및 조항 10과 조항 11에 규정된 당사의 책임 제한 부분에 주의
를 기울여 주십시오.

2.1 귀하가 본 약관( 약관 )에 동의할 경우 귀하와 당사 사이의 법적 계약이 성립됩니다. 당사는 본 약관에 의거하
여, 그리고 관련 휴대 전화 응용 프로그램 공급자(이들의 사이트( 온라인 스토어 )에서 귀하가 00000
Remote 앱을 다운로드함)에 의해 적용되는 기타 모든규칙 및 방침에 의거하여 00000 패키지의 사용권을 귀
하 및 기타 모든 사용자에게 부여합니다. 00000 앱에 오픈 소스 소프트웨어가 포함되어 있는 경
우, 해당 오픈소스 사용권의 약관이 본 약관의 일부를 대체할 수 있습니다.

법인 또는 기관 소유 차량
또한 본 약관은  법인 또는 기관 소유 차량 에 속하고 00000이 장착된 차량을 귀하가 사용하는 경우에
도 귀하에 대해 적용됩니다. 00000 서비스를 사용함으로써(법인 또는 기관 소유 차량에 속하
고 00000 서비스가 활성화된 차량을 운전하는 행위포함) 귀하는 본 약관 및 당사의 개인정보 취급방침
에 동의 및 합의하는 것입니다. 이는 귀하가 차량을 개인적으로 구매 또는 리스하지 않았거나 00000 서
비스를 주문하지 않은 경우에도 마찬가지입니다. 

법인 또는 기관 소유 차량 소유자의 약관, 방침 또는 절차가 귀하가 법인 또는 기관 소유 차량에 00000 서
비스를 사용하는 데 영향을 미칠 수 있다는 점을 인지하시기 바랍니다. 귀하의 법인 또는 기관 소유 차량
에 00000 서비스를 사용하는 문제에 대해 해당차량 소유자에게 확인을 거치는 것은 귀하의 책임입니다

2.2 본 약관에 동의하지 않을 경우, 귀하는 00000 패키지를 활성화할 수 없으며 당사는00000 패키지
의 사용권을 귀하에게 부여하지 않습니다.

2.3 귀하는 나중에 참고할 수 있도록 본 약관의 사본을 인쇄해 두어야 합니다. 본 약관의 최신버전 문구는 My
00000 웹 사이트에서 찾아볼 수 있습니다.


3. 본 약관 및 00000 패키지의 변경

3.1 당사는 귀하에게 변경 세부 사항이 기재된 전자 메일을 보내거나 귀하가 다음번에 00000 앱을 시작
하는 시점 또는 My 00000 웹 사이트에 로그인하는 시점에귀하에게 변경 사항을 통지함으로써 본 약관을 언
제든지 변경할 수 있습니다. 새로운 약관은 화면에 표시하는 것으로써 고지될 수 있으며 귀하가 00000 패키
지를 계속 사용하려면 이 새로운 약관을 읽고 동의해야 합니다.

3.2 00000 앱의 업데이트가 수시로 제공될 수 있으며, 온라인 스토어 및 00000 앱이 설치
된 장치의 알림 기능을 통해 고지됩니다. 또한 업데이트에 따라 귀하는 00000 앱의 최신 버전을 다운
로드하고 새로운 약관에 동의할 때까지 00000 앱을 사용하지 못할 수 있습니다.

3.3 당사는 다음과 같은 상황에서 00000 서비스를 수정할 수 있습니다.

(a) 당사의 서비스 공급자가 변경된 경우

(b) 규제 사항 또는 법률의 변경으로 인해 당사가 00000 서비스를 수정해야 하는경우

(c) 기능을 수정하고 00000 서비스를 개선하는 경우

3.4 당사는 귀하가 제공받는 00000 서비스에 중대한 영향을 미치는 변경 사항을 30일 전에 통지하기 위해 합당
한 노력을 다할 것입니다. 당사는 전자 메일을 보내거나 귀하가 다음번에 00000 앱 또는 My
00000 웹 사이트에 로그인하는 시점에 알림을 게시하거나 00000 앱에 푸시 알림을 하거나 차량
에 알림을 게시하는 방식으로 귀하에게 통지를 할 수 있습니다.

3.5 귀하가 소비자이고 본 약관 또는 00000 패키지의 변경이 귀하에게 중대하게 불리한 경우 귀하
는 00000 서비스를 해지할 수 있습니다. 위와 같은 상황이 발생하고 귀하가 차량의 최초 소유자인 경우 귀하
는 자신이 해당 차량을 구매했거나 리스한 공인 리테일러에 통지해야 하며, 해당 리테일러에서 귀하
가 00000 서비스 대금으로 선지불했지만 아직서비스를 받지 못한 부분만큼의 금액을 환불해 줄 것입니다. 귀
하가 법인 또는 기관 소유차량을 소유한 경우 귀하는 00000 서비스를 해지하기 전에 해당 차량 소유자에
게 확인을 거쳐야 합니다.


4. 당사가 00000 서비스를 제공하는 기간

4.1 귀하가 00000 서비스 계정의 설정을 완료하는 대로 당사는 00000 서비스가 시작되었음을 알리기 위한 확
인 전자 메일을 귀하에게 보냅니다. 참고로  SOS 긴급 출동  서비스는 귀하의 00000 서비스 계정이 설정되
기 전에 활성화되지만, 개인 맞춤 설정되지않은 상태에서 제한적으로만 활성화됩니다.

4.2 00000 서비스는 귀하의 현재 가입 기간이 만료되는 날짜( 종료 날짜 )에 종료됩니다. 단, 귀하가 종료 기
간 이후로 갱신을 선택하거나(조항 4.3의 설명 참조) 조항 13 또는 14에 따라 당사 또는 귀하에 의
해 00000 패키지가 조기 종료되는 경우는 예외로 합니다.  SOS 긴급 출동 ,  최적화된 긴급 출동 서비
스  및  00000 의 경우, 종료 날짜는 MY
00000 웹 사이트에 표시됩니다. 단, 제한적 비상 통화 서비스는 계속됩니다(아래의 조항 4.6 참조).

4.3 00000 서비스는 My 00000 웹 사이트를 통해 갱신할 수 있습니다. 00000 서비스를 갱신하는 방법에 관
한 정보는 My 00000 웹 사이트를 통해 게시됩니다. 귀하가 법인또는 기관 소유 차량을 소유한 경우 귀하
는 00000 서비스를 갱신하기 전에 해당 차량소유자에게 확인을 거쳐야 합니다.

4.4 귀하가 00000 서비스 계정에서 차량을 제거할 경우,  SOS 긴급 출동 ,  최적화된 긴급출동 서비
스  및  00000 에 대한 액세스 및 사용권한이 자동으로 종료된다는 점
을 유념하십시오.

4.5  귀하가 차량을 더 이상 소유하지 않거나 사용하지 않을 경우(예를 들어 차량을 매도하거나리스가 종료되거나 차
량의 분실 또는 도난 이후 되찾지 못한 경우), 귀하는 반드시 00000 서비스 계정에서 해당 차량을 제거해
야 합니다. 이 절차는 My 00000 웹 사이트를 통해 처리할 수 있습니다. 차량을 제거하지 않을 경우, 귀하는 차
량과 관련하여 발생하는 모든 00000 서비스 요금(있을 경우)에 대해 계속해서 책임을 져야 합니다. 그 외에
도, 차량을 매도하거나 양도하기 전에 장비의 기능상 허용되는 한도까지 차량 및00000 패키지에 저장한 모
든 데이터와 콘텐츠(모든 개인 정보 포함)를 제거하는 것 역시 귀하의 책임입니다. 또한 차량을 양도할 때 모
든 00000 서비스 또는 기능이 활성화되어 있을 경우 귀하는 차량의 새 소유자에게 해당 사실을 알려야 하
며, 본 약관 및 당사의개인정보 취급방침에 기술된 바와 같이 해당 00000 서비스 또는 기능이 데이터의 수
집, 사용 및 공유를 수반한다는 점을 새 소유자가 인지하도록 해야 합니다.

4.6  가입이 종료된 후의 제한적 비상 통화

00000 PROTECT 또는 REMOTE 가입의 일부로서 SOS 긴급 출동 서비스를 갱신하지 않은 경우, 제한
적 비상 통화 서비스는 원래 제조업체의 차량 보증 기간 시작일로부터 총10년간 활성화됩니다. 차량과 비상 서
비스 및 또는 000 간의 연결 기능은 계속 유지되며, 비상 상황이 발생한 경우에 작동됩니
다. 특히, 차량의 에어백 전개와 같은 트리거를 포함하여 차량 센서가 사고가 발생한 것을 감지하는 경우 차량
이 비상 서비스에 연락하기 위한 통화를 자동으로 시작할 수 있습니다. 또는 귀하가 오버헤드 콘솔에 있
는 SOS 긴급 출동 버튼을 통해 수동으로 비상 서비스에 대한 음성 통화를 시작할 수도 있습니다.

귀하의 차량이 00000 계정에 연결되어 있는 한 귀하의 개인 연락처 세부 정보는 비상 서비스 측에서 계
속 사용할 수 있습니다. 차량을 00000 계정에서 제거하고자 할경우, 이 절차는 MY 00000 웹 사이
트를 통해 처리할 수 있습니다. 귀하가00000 계정에서 차량을 제거함과 동시에 비상 서비스 및 또
는 000는 더 이상 귀하의 개인 연락처 정보(이름, 주소, 휴대 전화 번호)에 액세스할 수 없습
니다. 이는 비상 통화가 연결되는 시점에 그들이 차량을 통해서만 귀하에게 연락하거나귀하의 위치를 찾
을 수 있다는 것을 의미합니다. 귀하의 개인 정보는 00000 패키지개인정보 취급방침에 명시된 바와 같
이 제한적 비상 통화 서비스를 위해 계속해서 사용되며, 본 약관이 계속해서 적용됩니다.


5. 귀하의 개인 정보

5.1 당사는 00000 개인정보 취급방침의 조건에 따라 개인 정보를 사용하며, 이 방침은다음 웹 사이트 주소
(   또  는 에서 찾아볼 수 있습니다. 

5.2 당사 및 당사의 서비스 공급자는 귀하에게 00000 서비스를 제공하기 위해 귀하의 차량으로부터 전송되는 위
치 데이터를 사용해야 합니다. 당사는 귀하의 차량이 마지막으로 주차된 위치를 항상 추적합니다(이 기능은 귀
하가 임의로 끌 수 없습니다). 단, 귀하는 언제든지 My 000 00000 웹 사이트와 00000 앱을 통
해 00000 서비스의 이동 경로 추적 기능( 이동 경로 )을 끌 수 있으며, 그렇게 할 경우 차량으로부터  이동 경
로정보 (개인정보 취급방침의 정의 참조)가 전송되지 않도록 방지됩니다(마지막으로 차량이 주차된 위치 제
외). 단,  SOS 긴급 출동 ,  최적화된 긴급 출동 서비스  또는  00000 Secure  기능이 활성화된 경우, 귀하
가 이동 경로 추적 기능을 끄더라도 차량과 관련된 실시간 위치 데이터가 관련 서비스 공급자 및 또는 응급 구조
대(해당하는 경우)에 전송됩니다. 참고로 점화 스위치가 꺼진 상태로 차량이 견인되거나 00000 
가 작동되는 방식으로 이동되거나 차량의 에어백이 전개되는 등의 관련 트리거 이벤
트가 발생할 경우,  00000  및  SOS 긴급 출동  기능은 자동으로 활성화
된다는 점을 유념하십시오. 관련 트리거이벤트에 대한 자세한 내용은 차량 핸드북을 참조하십시오.귀하
가 00000 서비스 계정을 활성화하지 않았더라도 차량이 제한적 비상 통화 기능을 통해 비상 서비스에 연락
하기위한 통화를 자동으로 시작할 수 있으며, 또는 귀하가 수동으로 제한적 비상 통화 기능을통해 비상 서비스
에 대한 음성 통화를 시작할 수도 있습니다. 그러한 통화가 발생할 경우차량의 위치, 시간 및 차량 식별자 등
의 정보가 당사 및 또는 당사의 비상 서비스 공급자에게로 전송될 수 있습니다. 본 약관에 동의함으로써 귀하
는 이러한 방식의 위치 데이터 사용에 대해 동의하는 것입니다. 귀하는 언제든지 공인 리테일러에 연락함으로
써 차량과 관련된 위치 데이터와 당사가 귀하로부터 수집하는 개인 데이터의 연결에 대해 당사에 제시한 동
의 의사를 철회할 권한을 보유합니다. 단, 그렇게 할 경우 00000 서비스를 더 이상제공받지 못할 수 있다
는 점을 유념하시기 바랍니다.


6. 귀하의 00000 패키지 사용

6.1 귀하는 다음 사항을 이행해야 합니다.

(a) 00000 사용자 가이드에 제시된 지침에 따라 00000 서비스 계정을 즉시 설정해야 합니다.
00000 서비스는 전체 설정 프로세스가 완료될 때까지 활성화되지 않습니다.

(b) 00000 서비스를 의도된 용도에 따라 합당한 방식으로 사용해야 합니다(예를들어  SOS 긴급 출
동  서비스는 실제 비상 상황에서만 사용해야 하고,  최적화된 긴급 출동  서비스는 실제 긴급 출동 지
원이 필요한 경우에만 사용해야 하며,  00000 서비스는 차량
이 실제로 도난당했거나 도난이 의심되는 상황에서만 사용해야 합니다).

(c) 00000 서비스의 사용과 관련하여 모든 관련 교통 법규와 모범적인 운전 관행을 준수해야 합니다(차
내에서의 휴대 전화 사용과 관련된 규정이 포함되며, 이에국한되지 않음).

(d) 00000 서비스 계정에 저장된 귀하의 개인 정보를 정확하고 완전하고 최신 상태로 유지해야 하
며, 상기 정보의 모든 변경 사항을 My 00000 웹 사이트를 통해 최대한 신속하게 당사에 알려야 합니
다.

(e) 00000 서비스와 관련된 귀하의 이름, 비밀번호 및 PIN의 보안성과 기밀성을지켜야 합니다. 비밀번
호 또는 PIN을 어느 누구하고도 공유하지 마십시오. 당사와 당사의 서비스 공급자는 귀하의 차량, 비밀
번호 또는 PIN을 사용하는 모든 사람의 권한 여부에 대해 조회를 할 의무를 지지 않습니다. 귀하는 타
인이 자신의자격 증명을 이용해 00000 서비스를 사용하는 모든 행위에 대해 책임을 져야하며, 당사
가 과실을 범한 경우를 제외하고 당사는 00000 서비스의 무단 사용에 대해 책임을 지지 않습니다.

(f) 모든 사용자가 본 약관에 따라 00000 패키지를 사용하도록 하는 동시에 본약관 및 개인정보 취급방
침(당사가 차량으로부터 데이터를 수집하고 사용하는방식 포함)을 인지하도록 해야 합니다.

(g) 귀하의 차량에 대한 보험 가입에 대해 책임을 져야 합니다. 00000 서비스는 보험 서비스를 포함하
고 있지 않습니다.

(h) 차량이 서비스되는 동안  서비스 모드 를 켜 두고 차량이 운송되는 동안  운송모드 를 켜 둠으로써 경
보가 작동되는 것을 방지해야 합니다. 이 절차는00000 앱 또는 My 00000 웹 사이트
를 통해 수행할 수 있습니다.

(i) 누군가에게 차량을 맡겨야 하는 상황에서 차량의 WiFi Hotspot에 액세스하지못하도록 하고자 할 경
우, 차량의  발렛 모드 가 켜져 있는지 확인해야 합니다.

(j) 00000 패키지의 특정 기능에 대해 적용되는  정보 저장  기능의 사용에 대해책임을 져야 합니
다. 이 기능은 귀하가 차량에 자동 로그인된 상태를 유지할 수있도록 해 주므로 특정 기능에 보다 편리
하게 액세스할 수 있습니다. 이 기능이활성화되어 있는 동안 차량을 사용하는 다른 모든 사람이 차량
에 저장된 귀하의설정 정보와 개인 세부 정보를 볼 수 있고 귀하와 다름 없이 차량의 00000 서비스
를 사용할 수 있다는 점을 유념하십시오. 다른 사용자의 액세스를 원치 않을 경우  정보 저장  기능을 비
활성화해야 합니다.

(k) 00000 서비스를 활성화하고 액세스하기 위한 용도로만 00000 연결 서비스를 사용해야 합니다.

(l) 00000 서비스에 대한 보안 침해 또는 모든 무단 사용 사실을 알게 된 경우 최대한 신속하게 당사 또
는 공인 리테일러에 알려야 합니다.

(m) 귀하의 개인 SIM 및 WiFi Hotspot과 관련하여 모든 네트워크 사업자 및 데이터관련 요금을 납부할 책
임을 져야 합니다(최초 무료 시험 사용 기간 이후 또는 포괄 데이터 요금 중 해당하는 경우). 여기에
는 국제 데이터 로밍에 대한 네트워크 사업자 요금이 포함됩니다. 모바일 데이터 및 또는 WiFi Hotspot
이 활성화되는시점에 소량의 00000 연결 서비스 데이터가 귀하의 개인 SIM으로 전송된다는 점
을 유념하십시오.

(n) 귀하가 00000 서비스를 법인 또는 기관 소유 차량에 사용하는 행위에 대해 적용되는 모든 법인 또
는 기관 소유 차량 소유자의 요구 사항을 인지하고 준수해야합니다.

6.2 일부 국가에 따라 특정 00000 서비스(예를 들어 원격 엔진 시동 기능)의 사용이 금지되거나 제한될 수 있습
니다. 귀하는 00000 서비스를 사용 중이거나 사용하고자 하는 개별 국가의 모든 현지 법규를 인지하고 준수
해야 합니다.

6.3 귀하는 다음 행위를 할 수 없습니다.

(a) 00000 앱을 복제할 수 없습니다. 단, 그러한 복제 행위가 00000 앱의 정상적
인 사용에 부수되거나 백업 또는 운영 보안 목적을 위해 필요한 경우는 예외로 합니다.

(b) 00000 앱 또는 My 00000 웹 사이트를 임대, 리스, 재사용권 부여, 대여, 번역, 통합, 각
색, 변형 또는 수정할 수 없습니다.

(c) 00000 앱 또는 My 00000 웹 사이트의 전부 또는 일부를 변형하거나 수정할 수 없으며,
00000 앱 또는 My 00000 웹 사이트 또는 그일부를 다른 프로그램과 결합 또는 통합하
는 것을 허용해서는 안 됩니다.

(d) 00000 앱 또는 My 00000 웹 사이트의 전부 또는 일부에 기초한디스어셈블, 디컴파
일, 역엔지니어링 또는 파생물 생성 행위를 하거나 그러한 시도를 할 수 없습니다. 단, 00000
Remote 앱 또는 My 00000 웹 사이트와 다른 소프트웨어 프로그램 사이의 상호 운용성을 달성하
기 위해 반드시 필요하기때문에 상기 행위를 금지할 수 없고 상기 행위 중 귀하가 입수하는 정보가 다
음각 호에 해당하는 경우는 예외로 합니다.

(1) 00000 앱 또는 My 00000 웹 사이트와 다른 소프트웨어프로그램 사이의 상
호 운용성을 달성하기 위한 목적으로만 사용되는 경우

(2) 당사의 사전 서면 동의 없이 상기 정보가 제삼자에게 불필요하게 공개되거나 전달되지 않는 경
우

(3) 00000 앱 또는 My 00000 웹 사이트와 상당히 유사한 소프트웨어를 생성하기 위
한 목적으로 사용되지 않는 경우

(e) 모든 불법적인 방식, 모든 불법적 목적, 본 약관에 부합하지 않는 방식 또는 사기적이거나 악의적인 의
도(예를 들어 해킹을 자행하거나 바이러스 또는 유해 데이터 등의 악성 코드를 00000 앱 또
는 My 00000 웹 사이트나 운영체제에 투입하는 등)로 00000 패키지를 사용하거나 타인에게 사
용하도록 할수 없습니다.

(f) 귀하의 00000 패키지 사용 행위와 관련하여 당사 또는 다른 제삼자의 지적재산권을 침해해서
는 안 됩니다(사용 행위가 본 약관에 의거하여 허가되지 않는 경우).

(g) 당사 또는 네트워크 사업자의 시스템 또는 보안을 훼손하거나 무력화하거나 과부하를 가하거나 손상
시키거나 위태롭게 하는 방식 또는 네트워크 사업자의 다른 사용자에게 지장을 주는 방식으
로 00000 연결 서비스를 사용할 수 없습니다.

(h) 인터넷 채팅, 개인 간 파일 공유( P2P ), Bit Torrent 또는 프록시 서버 네트워크와 관련하
여 00000 서비스 또는 소프트웨어를 사용할 수 없으며, 스팸 발송,요청되지 않은 대량 전자 메일 또
는 상업적 메시지의 전송 또는 모든 형태의 전자 메일 서버 유지 행위를 할 수 없습니다.

(i) SIM 또는 SIM에서 실행되는 소프트웨어의 소스 또는 오브젝트 코드를 역엔지니어링, 디컴파일, 디스
어셈블하거나 기타 어떠한 방식으로든 추출하기 위한 시도를 할 수 없습니다.

(j) 00000 패키지를 사용하는 시점에 차량에 탑승한 자가 아닌 제삼자를 대상으로 서비스를 제공하
기 위한 목적으로 00000 패키지를 재판매하거나 사용할수 없습니다.

(k) 00000 연결 서비스의 목적 또는 당사가 구체적으로 허가하는 목적을 벗어난기타 다른 목적으로 텔
레매틱스 SIM을 사용할 수 없습니다.

(l) 모바일 네트워크의 운영 또는 모바일 네트워크의 품질을 위태롭게 하거나 훼손하거나 방해할 우려
가 있거나 통신 또는 IT 네트워크 시스템의 무결성 또는 보안성에 지장을 초래하는 방식으로 SIM의 사
용을 허가해서는 안 됩니다.

(m) 본 약관에서 명시적으로 허용하는 경우를 제외하고 SIM을 사용하거나 복제할수 없습니다.

(n) 당사에서 달리 명시적으로 동의한 경우를 제외하고, 본 약관에 규정된 음성이 아닌 음성 전송(VOIP,
Voice Over Internet Protocol 포함)이 수반되는 방식으로 00000 연결 서비스를 사용할 수 없습니다.

(o) 프록시 게이트웨이 또는 기타 수단을 통해 공용 IP 또는 인터넷 주소에 대한 액세스를 허용하는 서비
스의 제공이 수반되는 방식으로 00000 서비스를 사용할 수 없습니다.

6.4 귀하는 00000 패키지를 사용함에 있어 자신 및 탑승자의 안전에 대해, 그리고 차량 및소지품의 안전에 대
해 상시적으로 책임을 져야 합니다. 귀하는 안전이 확인된 경우에만 00000 서비스(특히 00000
Remote 앱 서비스)를 사용해야 합니다. 당사는 귀하가본 조항을 준수하지 않음으로 인해 발생하는 사망, 부
상 또는 손해에 대해 어떠한 책임도지지 않습니다.

6.5 00000 패키지를 사용함에 있어 귀하는 인터넷 전송의 기밀성과 보안성이 절대 완전하지 않다는 것을 인정하
고 동의합니다. 비록 당사 및 당사의 서비스 공급자가 제반 안전 조치를 실시함에도 불구하고, 당사
는 00000 서비스를 이용해 인터넷에서 제출되는 정보가 타인에 의해 액세스되거나 도청당하지 않는다는 보
장을 할 수 없습니다.

6.6 개인 SIM이 원래 차량과 함께 공급된 상태에서 귀하가 임의로 그것을 다른 개인 SIM으로교체하는 경우, 귀하
는 해당 개인 SIM에 의한 서비스 및 데이터 전송에 수반되는 모든 네트워크 사업자 및 데이터 관련 요금에 대
해 책임을 져야 합니다. 귀하가 법인 또는 기관 소유 차량을 소유한 경우 귀하는 개인 SIM을 교체하기 전에 해
당 차량 소유자에게 확인을 거쳐야 합니다.


7. 지적재산권

7.1 귀하는 전 세계 어디에서든 00000 앱 및 My 00000 웹 사이트에 포함된 모든 지적재산권이 당사
에 속하거나 당사에게 사용권이 부여되었고, 00000 앱에 대한 사용권이 귀하에게 부여되는 것이며
(판매되는 것이 아님), 본 약관에 따르는 경우를 제외하고 귀하는 00000 앱에 대해 아무런 권한을 갖
지 않는다는 것을 인정합니다.

7.2 00000 앱 및 My 00000 웹 사이트에 사용되는 소프트웨어 중 일부는 오픈소스 소프트웨어이
며, 그에 대한 지적재산권을 제삼자가 소유하고 있습니다. 그러한 오픈소스 소프트웨어의 구성 요소를 제외하
고, 귀하는 00000 패키지의 어느 부분에 대해서도 소스 형태로 액세스할 권한을 갖지 못함을 인정합니다.


8. 00000 서비스의 가용성 및 사용

8.1 귀하가 00000 서비스를 사용하기 위해서는 글로벌 내비게이션 위성 시스템( GNSS )의 신호를 수신하고 당
사 서비스 공급자와의 커뮤니케이션을 위한 무선 통신 네트워크를사용하기 위한 내장형 텔레매틱스 장치가 귀
하의 차량에 포함되어 있어야 합니다.

8.2 다음 사항에 대해서는 조항 8.5, 8.6 및 8.7이 적용됩니다.

(a) 00000 앱은 장치의 데이터 로밍 기능이 활성화되어 있거나 WiFi에연결된 경우 대부분
의 국가에서 사용할 수 있습니다.

(b)  SOS 긴급 출동  서비스는 차량의 세부 사양이 설계된 국가를 포함하여 112를 비상 전화 번호로 사용
하는 국가에서 사용 가능합니다. 비상 전화 번호 112가 지원되는 국가에서는 음성 전화만 지원되며 위
치 정보는 전송되지 않는다는 점을유념하십시오.

(c)  최적화된 긴급 출동  서비스는 차량의 세부 사양이 설계된 국가 및 귀하의 긴급출동 서비스가 적용되
는 기타 모든 국가에서 사용 가능합니다.

(d)  00000  서비스는 차량의 세부 사양이설계된 국가에서 사용 가
능합니다.

귀하의 차량 및 또는 장치를 위한 00000 서비스는 해당 차량의 세부 사양이 설계된 국가에서 사용할 수 있도
록 설계되었습니다. 그러한 국가 외부에서도 00000 서비스가여전히 작동할 수 있지만, 그렇지 않을 수 있다
는 것을 가정해야 합니다.

8.3 귀하가  00000  서비스를 구매한 경우:

(a) 차량이 도난당하여 상기 서비스를 사용해야 할 경우, 즉시 경찰에 신고해야 합니다.

(b) 귀하는 상기 서비스가 차량의 위치 추적을 지원하기 위해 제공될 뿐이며 차량의실제 회수를 약속하
는 것은 아님을 인정합니다. 따라서 당사는 특정 위치에서 회수가 예상되거나 회수 중인 귀하의 차량
에 대해 발생하는 모든 손해에 대해 책임을 지지 않습니다.

(c) 당사는 상기 서비스를 사용함으로써 귀하의 차량이 발견될 것이라는 보증을 하지 않으며, 도난 차
량 추적 서비스 공급자 또는 경찰의 행위 또는 부주의에 대해책임을 지지 않습니다.

(d) 귀하는 상기 서비스를 구매하더라도 일반적인 경우의 주의 수준에 비해 더 세심하거나 무언가 다른 주
의 의무가 경찰에 부과되는 것은 아님을 인정합니다.

(e) 귀하는 도난 차량 추적 서비스 공급자로부터 차량의 위치 정보를 구할 수 없습니다.

8.4  서비스 모드  또는  운송 모드 가 활성화되는 기간을 선택할 수 있습니다. 이러한 기능은선택된 기간이 경과하
면 자동으로 비활성화됩니다. 귀하의 차량이 상기 기간보다 더 오래서비스되거나 운송되는 경우, 귀하는 상
기 기능을 다시 활성화해야 합니다.

8.5  최적화된 긴급 출동  서비스는 00000 서비스를 통해 SOS 긴급 출동이 실행되고 있는동안에는 사용할 수 없
습니다.

8.6 귀하가 최초 무료 시험 사용 기간 중에 WiFi Hotspot을 구매했거나 WiFi Hotspot을 사용하는 경우, 다음 사항
을 인지하십시오.

(a) WiFi 연결 기능을 때로 사용하지 못할 수도 있으며, 이동통신망사업자의 모바일신호에 따라 사용 여
부가 좌우됩니다.

(b) SOS 긴급 출동, 최적화된 긴급 출동 또는 00000 서비스가 사
용되는 동안에는 WiFi 연결 기능을 사용할 수 없습니다. 또한 SOS 긴급 출동 및 최적화된 긴급 출
동 통화가 종료된 후 30분 동안, 그리고 도난 차량 추적 서비스 공급자가 활성화되어 있는 00000
 사례를 종료할 때까지 WiFi 연결 기능을 사용할수 없습니다.

최초 무료 시험 사용 기간(해당되는 경우)이 지났거나 WiFi Hotspot 포괄 데이터 요금제(해당되는 경우)가 만료
된 후로도 WiFi Hotspot을 계속 이용하려면 원하는 이동통신사업자로부터 데이터 요금제를 구매해야 합니다.

8.7 당사는 00000 서비스를 적절한 기술 및 주의 하에 제공하고 00000 서비스를 연중무휴 하루 24시간 제공
하기 위해 합당한 노력을 다할 것이나, 그럼에도 귀하는 다음 사항을 인정해야 합니다.

(a) 당사는 00000 서비스(또는 그 모든 부수 기능) 또는 My 00000 웹 사이트가 오류를 일으키지 않
고 계속 사용 가능하다는 보장을 할 수 없습니다. 00000 서비스의 가용성 및 기능은 네트워크 통
신 영역 및 차량과 관련된 기타 요인에 따라 달라집니다. 예를 들어 일부 지역(예: 오지 또는 폐쇄된 구
역)에서는 00000 서비스를 사용하지 못할 수 있으며, 언덕, 고층 건물 및 터널 등의 방해물로 인
해 영향을 받을 수 있습니다. 그 외에도 2G, 3G 및 또는 4G 모바일 신호 또는 GNSS(예 GPS)를 때
로 사용하지 못할 수도 있으며, 따라서 00000 서비스의 운영 및 가용성에 영향을 미칠 수 있습니다.
00000 서비스의 가용성 및기능에 영향을 미치는 일부 요인에 대한 자세한 내용은 차량 핸드북을 참
조하십시오.

(b) 귀하의 차량(또한 차량의 텔레매트릭 컨트롤 유닛)이 양호한 작동 상태로 관리되고 유지되지 못할 경
우, 00000 서비스가 작동하지 못할 수 있습니다.

(c)  SOS 긴급 출동  서비스,  최적화된 긴급 출동  서비스 및  00000 
  서비스의 운영 상태는 차량의 텔레매틱스 컨트롤유닛이 완전히 작동되는지 여부에 따라 다릅니
다. 따라서 텔레매틱스 컨트롤 유닛이 손상되거나 탈거된 경우 00000 서비스의 제공이 불가합니다.

(d) 00000 서비스는 00000 서비스(모든 통신 네트워크 포함)를 유지 관리하거나 변경하는 중에 중
단되거나 가동이 정지될 수 있습니다.

8.8 귀하가 소비자인 경우, 귀하는 합당한 기술 및 주의 하에 수행되지 아니한 서비스 또는 결함이 있거나 설명과 다
른 소프트웨어와 관련하여 소정의 법적 권리를 보유합니다. 본 약관의 조항은 상기한 법적 권리에 영향을 미치
지 않습니다.


9. 서비스 공급자, 현지 당국 및 응급 구조대

9.1 당사는 00000 서비스를 제공하기 위해 여러 서비스 공급자(네트워크 사업자 포함), 사법 집행 당국 및 응
급 구조대와 협력할 수 있습니다. 당사는 수시로 서비스 공급자를 변경할 수 있습니다.

9.2 당사는 제삼자 서비스 공급자의 행위 또는 누락에 대해, 또는 사법 집행 당국 또는 응급 구조대의 행위 또는 누
락에 대해 책임을 지지 않습니다.

9.3 귀하가 제삼자 서비스 공급자와 직접 계약을 체결한 경우를 제외하고, 귀하는 당사의 서비스 공급자와 아무
런 법적 관계를 갖지 않습니다. 귀하는 당사와 서비스 공급자 사이의 계약과 관련된 제삼자 수익자가 아닙니다.

10. 귀하가 00000 패키지를 사용하는 기업 고객인 경우의 책임 제한

10.1 귀하는 00000 패키지가 귀하의 개인적 요구 사항을 충족하도록 개발되지 않았다는 것을 인정하며, 따라
서 귀하는 00000 패키지가 자신의 요구 사항을 충족하는지 확인할책임이 있습니다.

10.2 당사는 귀하의 기업에서 내부 용도로만 사용하도록 00000 패키지를 공급하며, 귀하는00000 패키지를 재
판매 목적에 사용하지 않기로 합의합니다.

10.3 어떠한 경우에도 당사는 본 약관에 의해 발생하거나 00000 패키지와 관련하여 발생하는 다음과 같은 모
든 사항에 대해 귀하에게 일절 책임을 지지 않습니다(계약, 불법행위(부주의 등이 포함되며, 이에 국한되지 않
음), 법률상 의무 위반 등 그 원인과 무관).

(a) 이익, 판매, 비즈니스 또는 수익 상실

(b) 비즈니스 중단

(c) 예상 절감 효과 상실

(d) 데이터 또는 정보의 손실 또는 손상

(e) 비즈니스 기회, 영업권 또는 명성 손실

(f) 모든 간접적 또는 결과적 손실 또는 손해

10.4 조항 10.3(당사가 책임을 지지 않음)에 명시된 손실을 제외하고, 본 약관에 의거하거나 00000 패키지와 관련
된 당사의 최대 책임 총액(계약, 불법 행위(부주의 등이 포함되며, 이에 국한되지 않음), 법률상 의무 위
반 등 그 원인과 무관)은 모든 상황에서 귀하가00000 패키지의 대가로 당사에 지불한 수수료의 100퍼센트와 동일
한 금액 이내로 제한됩니다. 이 최대 한도는 조항 적용되지 않습니다.10.5에 대해

10.5 본 약관의 어느 조항도 다음과 같은 경우에 대한 당사의 책임을 제한하거나 배제하지 않습니다.

(a) 당사의 부주의로 인해 발생한 사망 또는 신체적 상해

(b) 사기 또는 사기적 허위 표현

(c) 영국 법률상 배제 또는 제한할 수 없는 기타 모든 책임

10.6 본 약관은 00000 패키지의 제공과 관련하여 당사가 져야 할 책임 및 의무의 최대 한도를 규정합니
다. 본 약관에 명시적으로 표시된 경우를 제외하고, 명시적이든 묵시적이든당사에 대해 구속력을 갖는 다른 조
건, 보증, 표현 또는 기타 약관은 존재하지 않습니다. 00000 패키지의 제공과 관련하여 법규, 영미법 또
는 기타 근거에 준하여 달리 본 약관에 묵시적으로 내포되거나 통합될 수 있는 모든 조건, 보증, 표현 또는 기
타 약관은 법률로 허용되는 최대 한도까지 제외됩니다.


11. 귀하가 00000 패키지를 사용하는 소비자인 경우의 책임 제한

11.1 귀하는 00000 패키지가 귀하의 개인적 요구 사항을 충족하도록 개발되지 않았다는 것을 인정하며, 따라
서 귀하는 00000 패키지가 자신의 요구 사항을 충족하는지 확인할책임이 있습니다.

11.2 당사가 본 약관을 준수하지 않을 경우, 당사는 귀하가 입은 손실 또는 손해 중 본 약관의 위반 또는 당사의 부주
의에 기인하여 예상되는 결과에 대해 책임을 져야 하되(아래의 조항11.3 및 11.5에 따름), 예상되지 않는 모든 손
실 또는 손해에 대해 책임을 지지 않습니다. 손실 또는 손해가 명백하게 당사의 위반에 기인한 결과이거
나 00000 패키지가 활성화되는 시점에 귀하와 당사에 의해 예상된 경우, 그러한 손실 또는 손해는 예상 가능
한 것으로봅니다.

11.3 당사는 국내 및 개인적 용도에 한해 00000 패키지를 공급합니다. 귀하는 00000 패키지를 어떠한 상업, 비
즈니스 또는 재판매 목적으로도 사용하지 않기로 합의하며, 당사는어떠한 비즈니스 손실(수익 상실, 비즈니
스 상실, 비즈니스 중단 또는 비즈니스 기회 상실 등이 포함되며, 이에 국한되지 않음)에 대해서도 책임을 지
지 않습니다.

11.4 당사는 다음과 같은 경우에 대한 당사의 책임을 배제하거나 제한하지 않습니다.

(a) 당사의 부주의로 인해 발생한 사망 또는 신체적 상해

(b) 사기 또는 사기적 허위 표현

(c) 영국 법률상 배제 또는 제한할 수 없는 기타 모든 책임

11.5 본 약관 및 00000 패키지와 관련된 당사의 최대 책임 총액(계약, 불법 행위(부주의 등이 포함되며, 이
에 국한되지 않음), 법률상 의무 위반 등 그 원인과 무관)은 모든 상황에서 귀하가 00000 패키지의 대가
로 당사에 지불한 수수료와 동일한 금액 이내로 제한됩니다. 이는 조항 11.4에 명시된 유형의 손실에 대해 적용
되지 않습니다.


12. 당사의 통제 범위를 벗어난 사건

12.1 본 조항 12의 목적상  당사의 통제 범위를 벗어난 사건 이란 당사의 합당한 통제력을 벗어나는 동시에 귀하
의 00000 패키지 사용에 영향을 미치는 모든 행위 또는 사건을 의미하며, 파업, 사업장 폐쇄 또는 제삼자
에 의한 기타 산업 쟁의, 민란, 폭동, 침공, 테러 공격 또는 테러 공격 위협, 전쟁(선포 여부와 무관) 또는 전쟁
의 위협이나 준비, 화재, 폭발, 폭풍,홍수, 지진, 함몰, 전염병 또는 기타 자연재해, 공공 또는 사설 통신 네트워
크 장애, 사법 집행 당국이나 응급 서비스 기관의 조치 또는 조치 누락 등이 포함됩니다(단, 이에 국한되지않음).

12.2 당사는 당사의 통제 범위를 벗어난 사건으로 인해 본 약관에 따른 당사의 의무를 불이행하거나 지연 이행하
는 경우 그에 대해 책임을 지지 않습니다.

12.3 당사의 통제 범위를 벗어나는 동시에 본 계약에 따른 당사의 의무 이행에 영향을 미치는사건이 발생하는 경우 

(a) 귀하에게 제공되는 00000 서비스에 중대한 변경이 발생할 경우, 당사는 조항3.4에 따라 해당 사실
을 알리기 위해 합당한 노력을 다할 것입니다.

(b) 본 약관에 따른 당사의 의무가 중지되고, 당사의 통제 범위를 벗어난 사건이 지속되는 동안 당사의 의
무 이행 시한이 연장됩니다. 당사의 통제 범위를 벗어난사건이 귀하에 대한 00000 서비스 제공
에 영향을 미치는 경우, 당사는 당사의통제 범위를 벗어난 사건이 종료되는 대로 가능한 속
히 00000 서비스를 재시작해야 합니다.

12.4 당사의 통제 범위를 벗어난 사건이 발생하고 당사가 00000 서비스를 제공하는 것을귀하가 더 이상 희망
하지 않을 경우, 귀하는 본 약관을 해지할 수 있습니다. 귀하가 법인 또는 기관 소유 차량을 소유한 경우 귀하
는 00000 서비스를 해지하기 전에 해당 차량소유자에게 확인을 거쳐야 합니다.


13. 당사에 의한 00000 서비스의 해지 또는 중지

13.1 귀하가 다음 각 호에 해당하는 경우:

(a) 본 약관을 위반한 경우

(b) 소비자이고 파산에 처한 경우

(c) 귀하가 기업 고객인 상황에서 귀하의 회사, 법인 또는 조직이 청산 절차에 들어가거나 자산의 일부 또
는 전부에 대해 재산관리인이나 관재인이 선임된 경우

당사는 귀하에 대한 사전 통지 없이 귀하의 00000 서비스(또는 그 일부) 사용 권한을 즉각 해지하거나 중지
할 수 있습니다. 귀하는 상기한 위반의 결과로서 당사가 지출하는 합당한 비용을 지불할 책임이 있습니다
(00000 서비스의 제공을 위해 귀하의 차량에 장착된 모든 하드웨어를 제거하는 것과 관련하여 당사가 지출하
는 모든 합당한 비용 포함).

13.2 귀하가 00000 연결 서비스와 관련하여 상기한 조항 6에 규정된 요건을 위반하는 경우, 당사의 네트워크 사업
자는 귀하에 대한 사전 통지 없이 00000 연결 서비스를 즉각 중지할 수 있습니다. 귀하는 상기한 위반의 결과
로서 당사의 네트워크 사업자가 지출하는 합당한 비용을 지불할 책임이 있습니다.

13.3 당사가 귀하의 소재 국가 또는 당사 고객 전체에 대한 00000 서비스의 제공을 중지하는 경우, 당사는 귀하
의 00000 서비스 사용 권한을 즉각 종료할 수 있습니다.


14. 귀하에 의한 00000 서비스의 해지

14.1 귀하가 00000 서비스를 활성화한 경우, 다음과 같은 경우에 한해 종료 날짜 전에 00000 서비스를 해지
할 수 있습니다.

(a) 당사가 본 약관의 요건에 대한 중대한 위반을 범한 경우

(b) 귀하가 소비자이고 당사가 청산 절차에 들어가거나 당사 자산에 대해 재산관리인이나 관재인이 선임
된 경우

(c) 당사가 귀하에게 중대하게 불리한 방식으로 본 약관 또는 00000 서비스를 변경한 경우(조항 3.4
의 규정에 따름)

(d) 당사가 당사의 통제 범위를 벗어난 사건의 영향을 받는 경우(조항 12.4의 규정에따름)

본 조항에 따라 해지를 희망하는 경우, 귀하는 조항 15에 따라 당사에 통지해야 합니다. 귀하가 법인 또는 기
관 소유 차량을 소유한 경우 귀하는 00000 서비스를 해지하기 전에 해당 차량 소유자에게 확인을 거쳐야 합니
다.

14.2 귀하가 차량을 더 이상 소유하거나 사용하지 않는 경우(예를 들어, 차량을 판매하거나 리스가 만료되거나 차량
이 분실 도난된 경우), 귀하는 다음 조치를 취해야 합니다.

(a) 00000 서비스 계정에서 귀하의 차량을 제거해야 합니다

(b) 가능하다면 귀하의 사용자 프로필과 모든 저장된 설정, 기능, 정보 및 개인 데이터를 차량에서 삭제해
야 합니다.

(c) 가능하다면 00000 패키지의 특정 기능과 관련된  정보 저장  기능이 비활성화되었고 귀하가 그러
한 기능에서 로그아웃했는지 확인해야 합니다.

14.3  SOS 긴급 출동  서비스,  최적화된 긴급 출동  서비스 및 또는  00000
  서비스에 대한 현재의 가입 상태가 유효한 상태에서 귀하가 차량을 더 이상 소유하거나 사용하지 않는 경
우, 현재 가입 기간의 잔여 기간 동안 해당서비스가 차량의 새로운 소유자에게 제공됩니다. 단, 이를 위해서는 새
로운 소유자가 자신의 00000 서비스 계정 설정을 완료해야 합니다. 또한 WiFi Hotspot을 사용하기 위해새로
운 사용자는 자신의 00000 서비스 계정 설정을 완료하고 관련 데이터 요금제를 선택해야 합니다.

14.4 귀하의 00000 서비스가 종료 날짜에 이르거나 조기 종료되는 경우:

(a) 본 약관에 따라 귀하에게 부여된 모든 권한이 종료됩니다.

(b) 귀하는 더 이상 00000 서비스에 액세스하거나 서비스를 사용할 수 없습니다.

(c) 귀하는 00000 앱이 설치된 모든 장치에서 00000 앱을 즉시 삭제 또는 제거해
야 하며, 해당 시점에 귀하가 소유, 보관 또는 관리하고 있는00000 앱의 모든 사본을 즉
시 파기해야 합니다.

단, 조항 4.6에 기술된 바와 같이 제한적 비상 통화 서비스는 여전히 사용 가능할 수 있습니다.

14.5 00000 패키지의 종료 날짜 또는 조기 해지 날짜에 이어 당사는 귀하에 대한 책임 없이 00000 서
비스와 관련하여 당사가 점유 또는 관리하고 있는 모든 기록과 데이터를 삭제할 수 있습니다.


15.  콘텐츠서비스의 제공 및 중단

15.1 콘텐츠서비스는 연중무휴, 3일 52시간 제공함을 원칙으로 합니다


16. 당사 연락처

16.1 귀하가 소비자이고 질문 또는 불만 사항이 있을 경우, 공인 리테일러에 문의하십시오.

16.2 귀하가 소비자이고 당사에 서면으로 연락할 경우 해당 서면을 인편 또는 우편으로 공인 리테일러에 보낼 수 있
으며, 해당 리테일러에서 수취 확인을 위해 귀하에게 연락할 것입니다. 당사가 귀하에게 연락해야 하거나 서면
으로 통지를 보내야 할 경우, 당사는 귀하가 차량을 구매한 공인 리테일러에 제공한 주소를 이용해 전자 메일, 인
편 또는 우편으로 통지할 것입니다.

16.3 귀하가 비즈니스 고객인 경우 귀하가 당사에 또는 당사가 귀하에게 보내는 모든 통지는 당사 웹 사이트에 게시
된 시점에 즉각, 전자 메일을 보낸 시점으로부터 24시간 후에, 또는 서신을 부친 날로부터 3일 후에 수령 또는 송
달된 것으로 간주된다는 점을 유념하십시오. 통지의 수령을 증명함에 있어서는 서신의 경우 해당 서신이 적절
히 주소가 기재되고 우표가부착되어 우체통에 투입되었음을, 그리고 전자 메일의 경우 해당 전자 메일이 수신자
의 특정 전자 메일 주소로 전송되었음을 증명하는 것만으로 충분합니다.


17. 기타 중요 요건

17.1 당사는 본 약관에 따른 당사의 권리와 의무를 다른 조직에 양도할 수 있으며, 이렇게 해도본 약관에 따른 귀하
의 권리 또는 의무에 아무런 영향을 미치지 않습니다.

17.2 귀하는 당사가 서면으로 동의하는 경우에만 본 약관에 따른 귀하의 권리 또는 의무를 타인에게 양도할 수 있습
니다.

17.3 00000 패키지의 제공에 관한 계약은 귀하와 당사 사이의 계약입니다. 통신망 사업자가귀하에 대해 조
항 13.2를 행사하는 경우를 제외하고, 다른 어떠한 사람도 본 약관을 행사할어떠한 권리를 갖지 못합니다.

17.4 본 약관의 조항 5, 6, 7, 9.2, 10, 11, 12, 13, 14 및 16은 종료 날짜 또는 조기 해지 후에도 계속적용됩니다.

17.5 본 약관의 각 조항은 개별적으로 효력을 갖습니다. 즉, 모든 법원 또는 관련 당국에서 일부조항이 불법이거나 행
사 불가한 것으로 판결하더라도 나머지 조항은 완전한 효력을 발휘합니다.

17.6 당사가 본 약관에 따른 귀하의 의무를 이행할 것을 주장하지 않거나 귀하에 대한 당사의권리를 행사하지 않거
나 행사를 지연하더라도 그것이 당사가 귀하에 대한 당사의 권리를포기했음을 의미하는 것은 아니며, 또한 귀하
가 해당 의무를 준수할 필요가 없다는 것을의미하지 않습니다. 귀하의 본 약관 위반에 대한 당사의 권리 포기
는 서면으로 표시되어야만 성립하며, 포기하더라도 귀하의 향후 위반에 대한 권리까지 자동적으로 포기함을 의
미하지 않습니다.

17.7 귀하가 소비자인 경우, 00000 패키지의 사용에 관하여 귀하와 당사가 체결하는 본 약관이 영국 법률의 적용
을 받는다는 점을 유념하십시오. 이는 본 약관과 관련하여 발생하는모든 분쟁 또는 배상 청구에 대해 영국 법률
이 적용된다는 것을 의미합니다. 귀하와 당사는 잉글랜드 및 웨일스의 법원이 비배타적인 관할권을 갖는 것
에 대해 동의합니다.

17.8 귀하가 기업 고객인 경우, 본 약관, 본 약관의 대상물 및 관련 정보(또한 모든 계약 외적 분쟁 또는 배상 청구)
에 대해 영국 법률이 적용됩니다. 본 약관의 당사자 쌍방은 잉글랜드 및 웨일스 법원이 배타적 관할권을 갖는 것
에 대해 동의합니다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>