<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
22. 여객운송		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
062_여객운송.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 
  
00000운송약관  

 
 
 
제 1 장 총 칙 

 

 
제  1 조 (정 의) 

 

 
 

본 운송 약관에서 사용하는 각 용어의 정의는 다음과 같다. 
 

1.  000 이란 000를 말한다. 

2.  00000(이하  운송 이라 한다) 이란 유상 또는 무상으로 행하는 

여객과의 운송계약상 출발지와 목적지 및 도중착륙지가 대한민국 영토 내에 

위치하는 여객 및 수하물의 항공운송을 말한다. 
 

3.  항공권 이란 여객 및 수하물의 운송을 위하여 000 또는 000 

의 대리인(이하  대리점 이라 칭한다)에 의하여 발행되는  여객항공권 

및 수하물 영수표  또는 전자항공권(ELECTRONIC TICKET)을 의미하며, 

탑승용 쿠폰, 여객용 쿠폰 및 기타 쿠폰을 포함한다. 
 

4.  여객용 쿠폰 이란 여객항공권의 일부분으로 여객과의 운송계약을 증명하는 

증거서류를 말한다. 
 

5.  탑승용 쿠폰 이란 여객 항공권의 일부분으로서 운송이 유효하게 이행될 

특정구간을 명시한 쿠폰을 말한다. 
 

6.  전자항공권 이란 000 또는 대리점이 발행한 E  

TICKET 여정 영수표(ITINERARY RECEIPT), 전자쿠폰을 말한다. 
 

7.  전자쿠폰 이란 전자 탑승용 쿠폰 또는 000 데이터베이스에  

보관된 관련 자료를 말한다. 
 

8.  E TICKET 여정 영수표(ITINERARY RECEIPT) 란 000이 

전자항공권으로 여행하는 여객에게 발행하는 여객성명, 항공편, 고지사항을 

포함한 문서를 말한다. 
 

9.  정상운임 이란 통상적인 항공운송을 위해 설정되어 있는 비할인운임을  

말한다. 
 

10.  할인운임 이란 000의 정상운임에서 50퍼센트 이하 할인율이 적용된 

운임을 말한다. 
 

11.  특가운임 이란 000의 정상운임에서 50퍼센트 초과 할인이 적용된 

운임을 말한다. 
 

12.  수하물 이란 여객이 자신의 여행과 관련하여 착용 또는 사용하거나 안락 

또는 편의를 위하여 필요하거나 적절한 여객의 물품, 용품 및 기타 휴대품을 

의미하며, 별도로 명시되어 있지 않는 한 위탁수하물 및 휴대수하물을 모두 

포함한다. 단 동일한 품목을 다량 운송하는 경우에는 상업적 목적으로 

간주하며 특별한 사유가 없는 한 수하물로 인정하지 않는다. 
 

13.  위탁수하물 이란 등록수하물과 동의어로서 전적으로 000의 관리 

하에 있고 000이 수하물 표를 발행한 수하물을 말한다. 
 

14.  휴대수하물 이란 여객 자신이 직접 휴대하여 기내로 운송, 보관하는 

수하물을 말한다. 
 

15.  초과수하물 이란 000이 정한 무료수하물 허용량을 초과한 

수하물을 말한다. 
 

16.  수하물표 란 여객의 위탁수하물을 운송하기 위하여 000에 의하여 

발행된 증표로서 위탁수하물에 부착하는 수하물 확인표와 여객에게 인도되는 

수하물 청구표로 구성된다. 
 

17.  초과수하물표 란 초과수하물의 운송을 위하여 000이 발행한  

증표를 말한다. 
 

18.  단체 여객 이란 동시에 동일구간을 여행하는 10 명 이상의 여객으로 사전에 

동일단체로 예약이 신청된 여객을 말한다. 
 

19.  성인 이란 만 13 세 이상의 여객을 말한다. 
 

20.  소아 란 할인 목적을 위한 만 2 세 이상 만 13 세 미만의 여객을 말한다. 
 

21.  유아 란 할인 목적을 위한 만 2 세 미만의 여객을 말한다 
 

22.  SDR(SPECIAL DRAWING RIGHT) 이란 국제통화기금이 정한 특별  

인출권을 말한다. 
 

23.  환불 수수료 란 항공권 환불 시 당해 운임의 환불 규정에 의거하여 

부과하는 요금을 말한다. 


24.  예약 부도 위약금 이란 출발 예정 시각 이전까지 여객이 확약된 항공편에  

취소 통고를 행하지 않고 당해 항공편을 미탑승할 경우 또는 탑승수속 후 

탑승을 하지 아니할 경우 부과하는 요금을 말한다. 

 
25.  태리프 란 000이 여객 및 수하물 운송에 적용하는 운임, 요율 및 

요금과 동 운송에 관련된 규정 및 절차를 말하며 이는 본 운송약관의 일부를 

구성한다. 

 
26.  종가요금 이란 위탁수하물의 파손이나 분실 시 보상받을 수 있는 범위를 

초과할 경우를 대비해 사전에 그 가치를  항공사에 신고할 시 지불하는  

요금을 말한다. 


27.  개인할인운임 이란 000이 별도로 지정한 대상 및 할인율표에 

의거하여 성인 정상운임에서 할인된 운임을 말한다. 

 

제 2 조 (약관의 적용 및 변경) 

 

 
 

1. 본 운송약관은 000의 국제여객 운송약관이 적용되는 경우를 제외한, 

000에 의해 수행되는 여객과 수하물의 국내운송 및 이에 부수하는 

모든 서비스에 적용된다. 
 

2. 000과의 전세운송계약에 의해 행하는 여객 및 수하물의 국내운송에 

대하여는 당해 전세운송계약이 우선하여 적용되며, 전세운송계약에 명시되지 

않는 사항에 대하여는 본 운송약관을 적용한다. 여객은 전세운송계약에 의한 

운송을 수락하여 운송이 이루어지는 경우, 000과의 전세운송계약 

장본인의 여부에 관계없이 당해 전세운송계약 및 본 운송약관에 동의하는 

것으로 간주된다. 
 

3. 000은 무상운송에 관하여 별도로 정하는 바에 따라 본 운송약관의 

전부 또는 일부의 적용을 배제할 권리를 보유한다. 
 

4. 본 운송약관의 일부 조항에 관하여 특약을 한 경우에는 해당 특약을  

우선하여 적용한다. 
 

5. 여객의 여행개시 당일에 유효한 운송약관 및 관련 규정이 모든 여객 및  

수하물 운송에 대하여 적용된다. 
 

6. 적용법령, 정부규정, 명령 및 지시 또는 서비스개선에 따라 필요한 경우를 

제외하고는 본 운송약관 및 관련 규정은 사전에 예고 없이 변경될 수 없으며, 

변경된 운송약관 및 관련 규정은 항공권 발권일자를 기준으로 적용된다. 

 
7. 공동편 운항 
 

가. 000은 타 항공사와의 공동운항 협정에 따라 타 항공사가 

운항하는 구간에 대해 000의 상호 또는 항공사 코드(000)로 

항공권을 판매할 수 있으며, 여객이 동 서비스 예약시 000은  

실제 항공기를 운항하는 운송인을 여객에게 고지한다. 
 

나. 공동편 운항에 의한 여객 및 수하물의 운송에 대하여는 본 운송약관을 

적용한다. 
 

다. 상기 나호에도 불구하고, 타 항공사가 운항하는 구간에 대해서는 공동편 

운항 항공사의 재량에 의해 본 운송약관과 다른  규정이 적용될 수 있다.   

본 운송약관의 규정과 다른 규정이  적용될  수  있는  사항은  다음의  

사항을 포함하되 이에 한정하지 않는다. 
 

1) 탑승수속 마감시간 및 절차 

2) 연결편 탑승 여객 

3) 라운지 이용 

4) 특별한 도움을 요하는 여객 

5) 동반자 없는 소아의 운송 

6) 무료수하물 허용량 및 초과수하물 요금 
 
7) 특수수하물 

8) 생동물의 운송 
 

라. 공동편 운항 항공사 
 

1) 000
 
2) 000

 

 
 

제  3 조 (비 치) 
 

000은 여객운임표, 가격표, 운송약관 등을 여객이 쉽게 열람할  수  

있도록 지점, 공항사무소 또는 영업소에 비치한다. 

 

 
 

제 4 조 (여객의 동의) 
 

여객은 000의 국내선 항공권을 구입함으로써 본 운송약관 및  이와 

관련된 규정에 동의한 것으로 간주된다. 

 

 
 

제 5 조 (준거법 및 재판관할) 
 

1. 본 운송약관은 대한민국의 법에 따라 해석되며, 본 운송약관 및 관련 규정에 

정하지 아니한 사항에 대해서는 대한민국 법을 적용한다. 
 

2. 본 운송약관에 의하여 행하는 운송과 관련된 소송의 관할법원은 그 손해배상 

청구권자의 국적과 손해배상청구의 법적 근거 여하를 불문하고, 대한민국 

법원으로 하며 그 소송절차는 대한민국 법에 의한다. 

 

 
 

제 6 조 (항공사 직원의 지시) 
 

여객은 항공기 승하기, 공항 또는 항공기내에서의 행동 및 수하물 탑재  또는  

하기 등 항공기 이용과 관련된 행위와 관련하여 000 직원의 합당한  

지시 또는 요구에 따라야 한다. 

 

 
 

제 7 조 (운항상의 변경) 
 

1. 운항상의 스케줄 변경은 예고없이 일어날 수 있으며 000은 항공편 

접속에 대하여 일체 책임을 부담하지 아니한다. 시간표 또는 기타 스케줄  

유인물 등에 표기되어 있는 시간은 예정에 불과한 것으로서 보증되는 것이 

아니며 운송계약의 일부를 구성하는 것 또한 아니다. 하여 000은 

시간표 또는 스케줄 표시상의 상이함에 대하여 책임을 부담치 아니한다. 
 

2. 000은 법령, 정부기관의 명령 또는 요구, 파업 기타 노사분규, 

기상상태, 공항사정, 항공기접속관계, 안전운항을 위한 예견하지 못한  조치 

또는 정비, 소요, 동란, 전쟁, 천재지변 및 기타 불가항력적인 상황이 

발생하였을 경우에는 예고 없이 운항시간의 변경, 항공편 취소, 운항중지, 

발착지 변경, 불시착, 운송할 여객수의 제한, 또는 탑재된 수하물의 전부  

또는 일부 하기를 행할 수 있다. 
 

3. 000은 제 1 항 또는 제 2 항의 사유가 발생할 경우 여객이 제공한 

연락처를 통해 운항시간 변경을 문자전송, 전자메일, 우편 또는 이에 상당한 

방법으로 안내한다. 단, 여객이 제공한 연락처 정보를 알고 있는  경우에  한하며, 

출발시간 임박시점(국내선 30 분)에서는 공항 내 안내로 갈음할 수 있다. 

항공권을 구입하고 이후에 운항시간이 변경되었으나 여객이 수용하지 않고, 

000이 여객의 수용 가능한 대체편을 예약하지 못한 경우 본 운송약관 

제 20 조 제 3 항에 의하여 여객의 미탑승 구간의 적용운임 또는 요금을 

환불하는 이외에 어떠한 불이익에 대해서도 책임을 지지 아니한다. 

 

 

 

제 2 장 항 공 권 

 

 
제 8 조 (항공권의 발행) 
 

000은 여객이 000이 정한 소정의 운임을 지불한 경우 또는 

000이 정한 신용거래 조건에 따라 항공권을 발행하며, 이에 부합하지 

않는 경우 어떠한 경우에도 운송을 행하지 아니한다. 

 

 
 

제 9 조 (항공권의 유효성) 
 

1. 항공권은 항공권에 기재된 사항대로  사용하여야 하며,  000직원  

또는 대리점 이외의 타인이 기재사항을 말소 또는 변경하거나, 전부 또는  

일부를 손상한 항공권은 000이 그 유효성을 인정하지 아니하는 한 

무효로 한다. 
 

2. 항공권은 타인에게 양도할 수 없다. 
 

3. 여객이 항공권을 부정 사용하거나 운송증권상의  기재사항에  대해  여객이  

허위 또는 부실 기재를 한 경우에는 이로 인해 여객자신 또는 제 3 자에게 

발생하는 일체의 불이익에 대하여 000은 책임을 부담하지 아니한다. 
 

4. 특정기간의 운송을 위하여 발행한 항공권은 당해 항공권 발행 당시의 운임이 

적용되는 구간 및 기간내의 운송에 한하여 유효하다. 
 

5. 항공권상의 예약등급과 해당 여객의 예약 기록상의 예약등급은 일치하여야 한다. 

상기 예약등급이 상이한 경우, 해당 여객의 탑승이 거부될 수도 있으며, 

정해진 차액을 징수 할 시에 탑승이 허용될 수 있다. 

 

 
 

제 10 조 (유효기간) 
 

1. 항공권에 운임 규정상 유효기간이 별도로 명시된 경우를 제외하고는, 여객의 

운송개시일로부터 1 년간 유효하며, 미사용 항공권의 경우는 그의 

발행일로부터 1 년간 유효하다. 단, 유효기간 계산 시,  운송개시일  또는 

항공권 발행일은 포함하지 아니한다. 
 

2. 유효기간이 만료된 항공권은 사용이 불가하며, 유효기간의 연장도 불가하다. 

 

 
 

제 3 장 운임 및 요금 

 

 
제 11 조 (운임 및 요금의 적용) 
 

1. 여객 운임 및 요금은 000이 별도로 정하는 운임 및 요금표에 의한다. 
 

2. 여객 운임 및 요금은 당해 출발지공항으로부터 도착지공항까지의 운송에  

대하여 적용한다. 
 

3. 여객이 지불하는 운임 또는 요금 총액 중 10 원 미만의 단수액은 계산하지 

아니한다. 
 

4. 지불된 운임 또는 요금이 상기 적용운임 또는 요금과 상이한 경우에는  그 

차액을 환불 또는 추징한다. 
 

 

 

제 12 조 (유·소아운임 및 개인할인운임) 

 
1. 성인에 의하여 동반되고 좌석을 점유하지 않는 유아는 성인 1 인당 1 인에 

한하여 무임으로 한다. 

 
2. 소아, 별도로 좌석을 점유하는 유아 또는 성인 1 인이 동반하는 유아 중 

  1 인을 초과하는 유아에 대하여는 해당 구간 성인 정상운임의  75퍼센트를  

징수한다. 
 

3. 000이 별도로 정한 개인할인운임 대상자는 정상운임에서  할인을  

적용 받을 수 있다. 단, 할인율은 적용대상 별로 상이할 수 있으며, 대상자는 

중복할인을 적용받을 수 없다. 또한 해당 여객은 반드시 탑승 이전에 

000에게 합당한 할인 대상자임을 증명해야 하며, 탑승 후에는 

소급하여 할인을 적용 받을 수 없다. 

 

 

제 13 조 (2 개 이상 좌석 사용 시의 운임) 
 

여객이 신체 또는 기타의 사유로 2 개 이상의 좌석을 동시에  사용하기  위하여 

사전에 예약하는 경우에는 초과 좌석 1 석당 탑승구간 성인 정상운임의 100퍼센트 

상당액을 징수한다. 

 

 
 

제 14 조 (세금, 이용료 및 요금 등) 
 

정부 당국 또는 공항운영자에 의하여 부과되어 여객으로부터 징수하는 세금 또는 

기타 부과금은 000이 정하는 운임 및 요금에 추가하여 징수한다. 

 

 
 

제 4 장 예약 및 여정 변경 

 

 
제 15 조 (예 약) 

 

1. 여객의 좌석 예약은 확약된 좌석의 기록이 000의 예약 시스템 내에 

존재하는 경우에 유효하며, 여객이 예약된 좌석에 대하여 000이 

정하는 시간까지 항공권을 구입하지 아니하는 경우, 000은 사전  

통고 없이 당해 예약을 취소한다. 
 

2. 여객의 요청에 의한 사전배정좌석은 항공편의 취소, 지연,  운항  항공기  

기종의 변경 등으로 인하여 예고 없이 변경될 수 있으며, 000은  

여객의 특정좌석의 배정을 보증하지 아니한다. 
 

3. 000은 다음과 같은 예약의 경우, 여객의 예약 일부 또는 전부를  

취소할 수 있다. 
 

가. 보다 낮은 운임 또는 마일리지  운임으로  변경하기  위한  임의  예약의  

경우 
 

나. 탑승 편명 및 탑승 일자가 동일한 경우 
 

다. 상기 ‘가’호 및 ‘나’호의 경우 외에, 당해 여객이 예약한 항공편을 모두 

탑승하는 것이 불가능하다고 판단되는 경우 
 

4. 여객 또는 여객의 대리인은 항공편 예약, 항공권 구입, 출입국 심사, 운송 

서비스와 관련된 특정 서비스의 제공 등을 위한 목적으로 000의 

요청이 있는 경우, 여객의 개인 정보(성명, 연락처, 결제정보 등)를 

000에게 제공해야 하며, 제공된 여객의 개인 정보는 위와  같은  

목적을 위해 필요하다고 000이 판단하는 경우 국내외 000 

지점 및 대리점, 타,항공사, 제휴사 또는 상기 언급된 서비스를 제공하는  

회사에 제공될 수 있다. 또한 출발지, 경유지 또는 목적지 국가의  

정부기관이나 단체가 관계 법령 등에 의해 요청하는 경우 해당 정부기관이나 

단체에 제공될 수 있다. 

 

 
 

제  16 조  (여정 변경) 
 

1. 여객이 항공권에 기재된 일자, 항공편, 구간 또는 목적지를 변경하고자 할 

경우에는 탑승 예정편 출발 이전에 000 지점, 영업소 또는 

항공권을 구입한 대리점에 변경을 요청하여야 하며, 좌석의 여유가 있는  

경우에 한하여 본 운송약관 및 이에 정하여진 규정에 의거 변경한다. 
 

2. 여객측 사정 이외의 사유에 의한 항공편의 취소, 여객의 확약된 좌석의 제공불능, 

예정기항지의 착륙불가, 또는 운항시간표에 따라 정상적으로 운항하지 못한 

경우 000은 다음 중 한 가지의 조치를 취한다. 
 

가. 여객 및 수하물을 좌석 제공 가능한 타 항공편 또는 타  운송수단으로 

운임의 추징 없이 목적지까지 운송한다. 
 

나. 여객 요청에 따라 여행일자, 항공편 또는 경로를 변경한다. 
 

다. 본 운송약관 제 20 조 제 3 항 및 기타 관련규정에 의하여 환불을 행한다. 

 

 

 

제 5 장 여객의 운송 

 

 
제 17 조 (여객의  공항   도착) 

 

1. 여객은 좌석이 확약된 항공편의 출발예정 시각 이전에 충분한 여유를 두고 

관련기관 및 000의 탑승수속을 마쳐야 하며 000은 항공편 

출발 예정시각 20 분전까지 탑승수속(좌석배정 및 수하물위탁)을 마치지 못한 

여객에 대하여는 탑승을 거부할 수 있다. 
 

2. 000은 공항에 늦게 도착한 여객의 소정 수속완료를 기다리기 

위하여 소정 출발시각을 지연시킬 수 없으며, 이러한 여객에 대하여는 본 

운송약관 제 20 조 제 2 항에 의한 환불 이외의 여하한 책임도 지지 아니한다. 
 

 

제 18 조 (운송의 제한) 
 

1. 운송거절, 예약취소 또는 강제하기 

가. 000은 특정 여객을 운송 거절 대상으로 지정하여 사전에 서면 

으로 통고한 경우, 000의 합리적인 판단에 의거하여 당해 여객    

및 수하물의 운송을 거부할 수 있다. 

나. 000의 합리적인 판단에 의거, 다음 경우에는 여객의 운송을 거 

절하거나, 예약을 취소하거나 도중에서 여객기에서 내리기를 조치할 수 있다. 

 

1) 당해 조치가 안전상 필요한 경우 

2) 여객의 행동, 연령 또는 정신적, 육체적 조건으로 인하여 

 
가) 000의 특별취급이 필요한 경우 

 

나) 타 여객에 불안을 초래하거나 불쾌감을 줄 우려가 있는 경우 

 

다) 자신, 타 여객 또는 재산에 대하여  유해하거나 위험을 초래할  

우려가 있을 경우 

 

3) 000의 요구를 받고도 자신의 신분을 명백히 밝히기를 거부하는 

경우 

4) 폭발물, 무기류, 기타 위험물품 소지나 은닉여부를 조사키 위한 신체  

또는 소유물의 검색을 거부하는 경우 

5) 여객 또는 수하물의 운송이 타 여객이나 승무원의 안전, 건강에 위해를 

끼치거나, 안락에 상당한 영향을 미칠 수 있는 경우 

6) 여객이 이전의 어느 항공편 탑승 중 부당 행위를 하고, 000이 

그러한 행위가 다시 발생할 수 있다고 판단할 충분한 이유가 있는 경우 

7) 여객이 불법적으로 취득하였거나, 000 또는 대리점 이외의 자를 

통하여 구입했거나, 분실, 도난 신고되었거나, 위조된 항공권을 제시하는 

경우 

 

다. 000의 책임이 있는 사유로 항공기 탑승 가능한 여객 수가  

제한될 경우, 000은 자발적으로 탑승 유예의 여객을 유도할 수 

있다. 그럼에도 불구하고 자발적 탑승유예의 여객이 없어 비자발적 

탑승유예의 여객이 발생한 경우,  000이 정한 규정에 따라 

항공사 우대항공권을 소지한 여객 중 안전  운항에  필수적이지  않은  

항공사 직원, 예약이 확약 되지 않은 여객 등의 순으로 탑승유예  

대상자를 선정한다. 단, 이 경우 유아를  동반한 여객, 장애인, 임산부  

등의 교통약자는 선정되지 않는다. 비자발적  탑승유예자 중 위에서  

언급한 안전 운항에 필수적이지 않은 항공사 직원을 제외하고, 

소비자분쟁해결기준의 운송불이행 항목에 준하여 보상한다. 

 
2. 조건부 운송인수 

 

가. 신분, 연령 또는 정신적, 육체적 조건으로 인하여 자신에게 유해하거나 

위험을 초래할 우려가 있는 여객은 당해 신분, 연령 또는 정신적, 육체적 

조건으로 인한 사망, 질병, 불구 또는 건강의 악화 또는 

 

나. 동 결과에 대하여 000을 면책한다는 확실한 조건 하에, 

000 적용 태리프 및 관련 규정에 정한 바에 의거하여 운송된다. 
 

다. 심신미약자, 질환자, 임산부 또는 비동반 소아 등에 대한 운송 시, 해당 

여객에 필요한 조치 사항에 대하여 000과 사전  협의가 

이루어져야 한다. 
 

라. 장애인 여객의 경우, 장애 사실과 운송에 필요한 특별 요청사항을 

000에 통보하여 운송이 결정된 이후에는 해당 장애나 특별 

요청사항으로 인해 후속 운송이 거부되지 아니한다. 또한 장애인 여객의 

경우, 000에 통보한 바에 따라 여객에게 필요한 도움을 

제공하기 위하여 가능한 노력을 다한다. 단, 그러한 도움의 내용은 관련 

법령 및 항공기 설비 등에 따라 제한할 수 있다. 
 

3. 기내에서의 행위 
 

가. 000은 여객이 항공기 내에서 아래의 행위를 하는 경우, 이를 

중지시키기 위하여 합리적으로 필요한 조치(신체 억류 포함)를 취할 수 

있다. 당해 여객은 운항 중 어느 지점에서 하기 조치되거나 계속 

여행이 거부될 수 있으며, 기내에서의 행위로 인하여 고소될 수 

있다. 
 

1) 폭언, 고성방가 등 소란행위 

2) 흡연 

3) 술을 마시거나 약물을 복용하고 다른 사람에게 위해를 주는 행위 

4) 다른 사람에게 성적 수치심을 일으키는 행위 

5)  항공법  제61조의2를 위반하여 전자기기를 사용하는 행위 

6) 항공기,  탑승객 또는 탑재된 재산에 위험을 초래하는 행위 

7) 기장의 승낙 없이 조종실 출입을 기도하는 행위 

8) 기장 등의 업무를 위계 또는 위력으로써 방해하는 행위 

9) 이외 기장, 승무원이 판단하기에 안전 운항을 방해하는 행위 
 

나. 위의  가 호에 언급한 행동의 결과로 발생하는 불이익에 대하여 당해 

여객이 책임을 부담한다. 
 

4. 전자기기 
 

000은 항공기의 안전 운항에 영향을 미칠 수 있는 전자기기(휴대 

전화기, 텔레비전, 컴퓨터, 녹음기, 라디오, CD 플레이어, 전자 게임기, 전자 

조종 장난감, 송수신기를 포함하되, 이에 국한되지 아니함)에 대한 사용을 

제한할 수 있다. 
 

제 19 조 (부정 탑승) 
 

000은 무효항공권, 위조항공권, 타인명의항공권 또는 타인이 분실한 

항공권을 소지하고 탑승하거나, 국내선 개인할인운임 대상자로 부정 신고하여 

운임의 특별할인을 받고 탑승한 경우 부정탑승행위로 규정하고 탑승구간에 

적용되는 정상운임의 최소 2 배 이상의 금액을 여객으로부터 징수한다. 

 

 
 

제 6 장 환불, 환불수수료 및 예약 부도 위약금 

 

 
제 20 조 (환불 및 환불수수료) 

 

1. 미사용 유효 항공권은 다음에 의하여 환불한다. 
 

가. 항공권에 대한 환불신청은 동 항공권의 유효기간 만료일 이전에 하여야 

하며, 만료일 이후 환불을 신청하는 경우 000은 동 환불을  

거부할 수 있다. 
 

나. 환불을 신청하는 자는 미사용 유효 항공권을 000 지점, 영업소 

또는 항공권을 구입한 대리점에 제출하여야 하며, 전자 항공권인  

경우에는 000 지점, 영업소 또는 항공권을 구입한 대리점에  

환불 의사를 전달하여야 한다. 
 

다. 환불은 항공권에 표시된 명의인 또는 환불 받을 권한이 있다고 

000이 별도로 인정하는 자에게 행한다. 단, 항공권이 하기에  

의거 발행된 경우에는 아래와 같이 환불한다. 
 

1) 신용카드 또는 체크카드로 지불된 경우는 당해 신용카드 또는 

체크카드에 명기된 자의 구좌로 환불한다. 

2) 정부운송청구서(Government Transportation Request, 이하 GTR)에 

의해 지불된 경우에는 GTR 을 발행한 정부기관에 환불한다. 
 

라. 환불을 위하여 제출한 서류상에 기재 또는 지명된 명의인에게 본 규정에 

의하여 행하여진 환불은 유효한 환불이며, 000은 이후 진정한 

권리자에 대하여 또 다시 환불해야 할 책임을 지지 아니한다. 
 

2. 여객 사정에 의한 환불 
 

일체 사용하지 아니한 항공권은 제 20 조 4 항 및 제 21 조에 의한 수수료를 

제외한 지불운임 전액을 환불하며, 일부를 사용한 항공권은 실제 지불한  

운임 중에서 기 사용한 구간에 적용되는 운임 및 관련 수수료를 공제하고 

환불한다. 


3. 여객 사정 이외에 의한 환불 
 

000 사정에 의한 항공편의 취소, 여객의 확약된 좌석의 제공불능, 

접속 불가능, 항공편의 연기 또는 지연, 예정 기항지의 생략 또는  본  

운송약관 제 7 조 및 제 18 조의 사유가 발생하는 경우에는 다음과 같이 

환불을 행한다. 단, 제 7 조 제 1 항 또는 제 2 항 및 제 18 조 이외의 사유로 

인하여 고객이 입은 불이익에  대하여는 그 불이익에 따라 공정거래위원회  

고시 소비자분쟁해결기준이 정한 바에 따라 배상할 수 있다. 
 

가. 일부도 사용하지 아니한 항공권에 대하여는 지불한 운임 및 요금전액을 

환불한다. 
 

나. 목적지로 운송도중 어느 지점에서 운송이 중단되는 경우는 그 

중단지점으로부터 목적지까지의 운송중단 당일에 유효한 운임 및 요금을 

환불한다. 

 
 

4. 환불수수료 
 

가. 환불수수료는 제 1 항, 제 2 항에 해당되는 환불 시 징수됨을 원칙으로 하며, 

운임의 종류에 따라 000이 별도로 지정한 금액을 징수한다. 
 

나. 환불수수료는 환불 실행 시 자동으로 반영되며, 다음의 경우는 그  

대상에서 제외한다. 
 

1) 고객의 귀책사유가 아닌 경우 

2) 구매 당일 발권처로 요청되는 환불 

3) 국제선 연결 국내선 항공권 

4) 항공기 출발 이전 당해 항공권의 동일 발권처를 통한 지불수단 변경 

시(정상운임 한정) 

 

 

 

제 21 조 (예약  취소  및 예약 부도  위약금) 
 

1. 여객의  예약 취소 
 

가. 본인 사정으로 인하여 확약된 항공편을 탑승하지 아니하는 여객은 당해 

항공편 출발 예정 시각 이전에 000 지점 또는 영업소에  

예약취소를 통고하여야 한다. 
 

나. 당해 항공편 출발 예정 시각 이전까지 여객이 확약된 항공편에 취소  

통고를 행하지 않고 당해 항공편을 미탑승할 경우 또는 탑승수속 후  

탑승을 하지 아니하는 여객에 대해서는 000이 별도로 규정한 

예약 부도 위약금을 징수한다. 

다. 예약 부도 위약금은 환불 실행 시 자동으로 반영되며, 다음의 경우는 그 

대상에서 제외한다. 
 

1) 고객의 귀책사유가 아닌 경우 

2) 국제선 연결 국내선 항공권 

 

 

 

제 7 장 수하물 

 

 
제 22 조 (수하물의 운송) 

 

위탁수하물은 여객과 동일한 항공편으로 운송함을 원칙으로 한다. 그러나 항공기 

탑재량 관계 또는 기타 000의 부득이한 사정이 발생할 경우에는 여객의 

동의 하에 당해 수하물을 탑재 가능한 타 항공편으로 운송할 수 있다. 

 

 
 

제 23 조 (수하물 내용조사) 
 

000은 항공 보안상 또는 기타 사유에 의하여 필요하다고 인정하는 경우 

모든 수하물의 내용을 여객 또는 여객이 지정하는 제 3 자의 입회 하에 검사할 수 

있다. 

 

 
 

제 24 조 (수하물로서 운송이 제한되는 물품) 

 

1. 000이 사전에 별도로 인정한 경우를 제외하고는, 다음 각 호에 해 

당하는 물품은 여객의 수하물에 포함될 수 없다. 

가. 법령 또는 정부기관의  요구에 의하여  항공기에 탑재이동이 금지된 물품 

나. 항공기 탑승인원 또는 기타 재산상 위험이나 지장을 초래할 우려가 

있다고 인정되는 물품 
 

다. 운송 중 파손의 우려가 있거나 부적절하게 포장된 물품 
 

2. 화폐, 은행권, 유가증권, 인지류, 보석류, 미술품, 귀금속, 골동품, 여권과  

기타 여행에 필요한 서류, 견본 또는 기타 귀중품 등은 위탁수하물로 운송할    

수 없다. 
 

 


제 25 조 (여객의 무료수하물 허용량) 
 

1. 위탁수하물은 일인당 20 킬로그램(44pounds)까지를 무료로 운송한다. 
 

2. 휴대수하물은 기내 선반이나 좌석 밑에 보관할 수 있는 크기에  한하여  

삼면의 합이 115cm (각 면의 최대 허용길이는 가로  55 cm, 세로  40 cm,  

높이 20 cm )이내이고 중량 10 킬로그램 이하인 수하물 1 개에 한하여 여객이 

기내에 휴대하여 전적으로 보관하고 책임진다는 조건하에 무료휴대가  

가능하며, 상기의 규격, 중량 및 개수를 초과하는 경우 위탁수하물로 취급 

운송한다. 
 

3. 해당 구간 성인  적용운임  75퍼센트를  지불한  유아 또는 소아에 대하여도 전  

제 1 항, 제 2 항 및 제 26 조 규정을 동일하게 적용한다. 또한 이와 별도로 

완전히 접을 수 있는 유모차, 유아 및 소아 운반용 요람 또는 자동차용  

유아 및 소아좌석 중 1 개가 추가로 허용된다. 
 

4. 본 운송약관 제 12 조 제 1 항에 정한 유아에 대하여는 본 조항 및 제 28 조 

규정을 적용하지 아니한다. 단 완전히 접을 수 있는 유모차, 유아 운반용  

요람 또는 자동차용 유아좌석 중 1 개에 한하여 위탁수하물로 무료운송을 

허용한다. 
 

5. 2 인 이상의 여객이 동일 단체로서 동일 항공편으로 동일 목적지 또는 

도중체류지로 여행하며 동시에 수속을 하는 경우, 여객의 요청에 따라 각  

개인의 무료 수하물 허용량의 합계를 단체 여객 전원에 대한  허용량으로  

취급할 수 있다. 그러나 상기 합산된 무료 수하물 허용량을 초과하는 

수하물에 대해서는 정해진 기준에 따라 초과 수하물 요금을 부과한다. 

 

 

제 26 조 (기내 무료 휴대품) 
 

1. 다음 각 호에 해당하는 물품에 한하여 여객의 전적인 보관과 책임 하에 

제 25 조 제 2 항에 추가하여 무료로 기내에 휴대할 수 있다. 
 

가. 핸드백, 지갑, 소형 서류가방 1 개 
 

나. 소량의 독서물 
 

다. 외투, 덮개 혹은 모포 
 

라. 소형카메라, 쌍안경 
 

마. 비행 중 사용하는 유아용 음식물 
 

바. 끝이 뾰족하지 않은 우산, 지팡이 
 

사. 신체장애 여객이 사용하는 완전히 접을 수 있는 휠체어, 목발 또는 의수, 

의족 등의 보조기구 


아. 유아용 휴대용 바구니, 요람 
 

자. 일자형으로 접을 수 있는 소형 유모차 
 

차. 노트북 컴퓨터 및 보관용 가방 
 

2. 제 1 항의 품목 이외의 물품은 적용법령, 정부기관 명령 또는 000의 

규정에 의하여 별도로 허용하는 경우를 제외하고는 기내에 휴대할 수 없다. 

 

 
 

제  27 조  (초과수하물 요금) 
 

1. 본 운송약관 제 25 조 무료수하물 허용량을 초과한 수하물에 대하여는 별도로 

정하는 초과수하물 요금을 징수하고 수하물표를 발행한다. 
 

2. 초과수하물 총 중량 산정  시 1 킬로그램 미만 0.5 킬로그램 이상의 중량은       

1 킬로그램으로 절상하고, 0.5 킬로그램 미만의 중량은 절사한다. 

 

 
 

제 28 조 (초과수하물 요금의 환불) 

 

1. 여객이 당해 항공편 출발 예정 시각  이전에 수하물 운송을 취소하는 

경우에는 여객이 지불한 초과수하물 요금 전액을 환불한다. 
 

2. 여객이 제 1 항에 정한 시간을 초과하여 수하물 운송을 취소할 경우에는 

초과수하물 요금은 환불하지 아니한다. 그러나 000 사정에 의하여 

여객과의 운송계약의 일부 또는 전부가 이행되지 못한 경우에는 예외로 한다. 

 

 
 

제 29 조 (특정 동물의 운송) 
 

1. 시각장애인 인도견 또는 청각장애인 보조견은 여객의 무료수하물 허용량에 

관계없이 다음 조건에 의하여 무료로 운송한다. 
 

가. 여객이 동반하되, 별도의 좌석을 차지하지 아니하여야 한다. 
 

나. 타 여객에게 불쾌감을 주거나 안전여행에 지장을 초래하지 아니하여야 한다. 
 

다. 운송 도중 당해 동물의 질병, 부상 또는 사망 등의 경우, 당해 손해가 

000의 고의 또는 과실에 기인하지 아니하는 한, 000은 

일체 책임을 지지 아니한다. 
 

라. 당해 동물의 운송으로 인하여 타 여객 또는 기타 재산에 불이익을 초래한 

경우에는 여객이 전적으로 보상하여야 한다. 



2. 여객이 동반하는 애완용 동물은 다음 조건에 의하여 수하물로서 운송이 

가능하다. 
 

가. 애완용 동물은 개, 고양이 또는 애완용 조류에 한한다. 
 

나. 애완용 동물은 반드시 별도의 운반용 용기에 수용되어 항공기에  

탑재되어야 한다. 
 

다. 본 항에 의하여, 운송이 인수되는 애완용 동물(장애인 보조견 제외)에 

대하여는 여객의 무료수하물 허용량에 관계없이 당해 동물 및 용기의 총 

중량에 대하여 초과수하물 요금을 별도로 징수한다. 

 

 
 

제 30 조 (종가요금) 
 

1. 여객은 수하물 및 기타 소지품의 가격이 제 37 조 제 5 항의 배상한도액을 

초과할 경우, 그 가격을 사전에 신고할 수 있다. 
 

2. 여객이 수하물의 가격을 신고할 경우에는 제 37 조 제 5 항의 배상한도액을 

초과하는 10,000 원당 또는 그 단수액에 대하여 50 원(부가가치세 불포함)의 

요율로 종가 요금을 징수한다. 
 

그러나 1 인당 신고가격이 2,500,000 원을 초과하는 수하물에 대하여는 사전에 

별도 협의가 없는 한 운송을 거부할 수 있다. 

 

 
 

제 31 조 (종가요금의 환불) 
 

1. 000 사정에 의하여 운송 전부 또는 일부가 취소되거나, 여행 개시  

전에 여객이 확약을 취소하는 경우에는 지불된 종가요금 전액을 환불한다. 
 

2. 여행 개시 후, 여객 사정으로 인해 여행을 취소하는 경우에는 지불된  

종가요금은 환불되지 아니한다. 

 

 
 

제 32 조 (위탁수하물의 인도) 
 

1. 위탁수하물은 000이 발행한 수하물표가 000에 반환된 

경우에 한하여 당해 수하물표 소지자에게 인도한다. 
 

2. 수하물은 수하물표에 기재되어 있는 목적지에서 인도한다. 
 

그러나 특별히 여객의 요구가 있을 경우에는 상황이 허용하는 경우에 한하여 

출발지에서도 인도할 수 있다. 
 

3. 000에서는 수하물표의 소지자가 당해 수하물의 합당한  권리자인  

지의 여부를 확인할 의무를 지지 아니하며, 이를 확인하지 아니함으로써 

여객에게 발생한 여하한 불이익에 대하여 책임을 지지 아니한다. 
 

4. 000이 본 조항에 의하여 수하물을 인도하는 경우, 수하물 인수자가 

소정절차에 따라 서면으로 이의를 제기하지 아니하는 한, 당해 수하물은  

양호한 상태로 운송계약에 의하여 인도된 것으로 간주한다. 

 

 
 

제 33 조 (수하물표 분실) 
 

수하물표를 분실한 여객에 대하여 000은 그가 합당한 권리자로  

인정되고, 당해 수하물을 인도함으로써 000이 입을지도 모를 불이익에 

대하여 배상하겠다는 보증이 있는 경우에 한하여 당해 수하물을 인도할 수 있다. 

 

 
 

제 34 조 (미인도 수하물 처분) 
 

수하물 도착 후 1 주일 경과 후에도 여객으로부터 인도의 요구가 없는 수하물은 

000이 적의 처분할 수 있다. 
 

그러나 어류 및 기타 부패되기 쉬운 물품은 도착 후  48  시간이  경과하면  적의 

처분할 수 있다. 

 

 

 

제 8 장 배상책임 

 

 
제 35 조 (여객운송에 대한 책임) 

 

1. 000은 여객의 사망 또는 신체의 상해로 인한 불이익에 관하여는 그 

불이익의 원인이 된 사고가 항공기 상에서 또는 승강을 위한 작업 중에 발생한 

경우에만 책임을 진다. 
 

2. 000은 여객의 연착으로 인한 불이익에 대하여 책임을 진다. 그러나

000이 손해를 방지하기 위하여 합리적으로 요구되는 조치를 

하였다는 것 또는 그 조치를 하는 것이 불가능하였다는 것을 증명한  

경우에는 그 책임을 면한다. 
 

3. 000은 위탁수하물의 멸실 또는 훼손으로 인한 불이익에 대하여는 그 

불이익의 원인이 된 사실이 항공기상에서 또는 위탁수하물이 000의 

관리하에 있는 기간 중에 발생한 경우에만 책임을 진다. 그러나 그 불이익이 

위탁수하물의 고유한 결함, 특수한 성질 또는 숨은 문제로 인하여 발생한 

경우에는 그 범위에서 책임을 지지 아니한다. 


4. 000은 여객의 휴대수하물의 멸실 또는 훼손으로 인한 불이익에 

대하여는 그 불이익이 자신 또는 그 사용인이나 대리인의 고의 또는 과실에 

의하여 발생한 경우에만 책임을 진다. 
 

5. 000은 여객의 수하물의 연착으로 인한 불이익에 대하여 책임을 진다. 

그러나 000이 그 불이익을 방지하기 위하여 합리적으로 요구되는 

조치를 하였다는 것 또는 그 조치를 하는 것이 불가능하였다는 것을 증명한 

경우에는 그 책임을 면한다. 
 

6. 000은 여객 자신의 수하물 내용품으로 인하여 입은 해당 여객의  

부상 또는 수하물 불이익에 대해서 일체의 책임을 지지 아니한다. 또한, 여객 

자신의 물품으로 인하여 타 여객의 부상 또는 수하물 손해  또는  

000의 재산에 손해가 발생한 경우, 해당 여객은 타 여객 또는 

000이 입은 일체의 손해 및 비용을 타 여객 또는 000에 

배상하여야 한다. 
 

7. 본 운송약관 및 적용 태리프상의 000의 면책 또는 책임한도에 관한 

제반 규정은 000의 대리인, 종업원 및 대표자, 그리고 운송을 위해 

000이 사용하는 항공기의 소유자, 그의 사용인, 대리인, 종업원 및 

대표자 모두에게 적용된다. 
 

8. 000은 위탁수하물의 분실 및 파손, 운송불이행, 운송지연에 대하여 

공정거래위원회 소비자분쟁해결기준에 따라 배상할 수 있다. 

 

 
 

제 36 조 (위탁수하물 손해배상 청구기한) 
 

1. 여객이 위탁수하물의 일부 멸실 또는 훼손을 발견하였을 때에는 

위탁수하물을 수령한 후 지체 없이 그 개요에 관하여 000에게 서면 

또는 전자문서로 통보를 발송하여야 한다. 그러나 그 멸실 또는 훼손이 즉시 

발견될 수 없는 것일 경우에는 위탁수하물을 수령한 날로부터 7 일 이내에      

그 통보를 발송하여야 한다. 
 

2. 위탁수하물이 연착된 경우 여객은  위탁수하물을 처분할 수 있는 날로부터 

21 일 이내에 이의를 제기하여야 한다. 
 

3. 제 1 항의 통보가 없는 경우에는 위탁수하물이 여객에게 멸실 또는 훼손 없이 

인도된 것으로 추정하며, 위탁수하물에 멸실 또는 훼손이 발생하였거나 그런 

것으로 의심되는 경우에는 000과 여객은 서로 위탁수하물 검사를 

위하여 필요한 편의를 제공하여야 한다. 
 

4. 제 1 항과 제 2 항의 기간 내에 통보나 이의제기가 없을 경우 여객은 

000에 대하여 제소할 수 없다. 
 

제 37 조 (계약의 취소)

1 여객이 계약을 취소하고자 할 때에는 늦어도 버스사용일시의 43시간 이전에 사업자에게 통고하여야 하며, 이때에 사업자는 지체없이 받은 계약금을 반환해야 한다.

2 여객이 제1항의 규정에 의하지 않고 4일 이내에 계약을 취소하거나 버스를 사용하지 아니한 경우 

사업자는 다음에 정한 금액을 청구 할 수 있으며, 여객은 이를 즉시 지불하여야 한다. 

다만, 천재지변이나 일기불순등 여객의 귀책사유에 해당되지 않는 경우에는 그러하지 아니한다.

1. 사용일시의 24시간 전에 취소하는 경우에는 청구할 수 없다.

2. 사용일시의 24시간 내에 취소하는 경우에는 소정운임의 100분의 10

3. 사용일시까지 취소 통고 없이 버스를 사용하지 아니하는 경우는 소정운임의 100분의 20


제 38 조 (배상의 범위) 
 

1. 본 운송약관에서 정하고 있는 국내운송과 관련한 000의 책임은 

대한민국 상법의 규정을 적용한다. 본 운송약관의 38 조 3 항을 포함하여 이 

운송약관에서 정한 000의 손해배상책임과 관련하여 000이 

손해배상청구권자의 과실 또는 그 밖의 불법한 작위나 부작위가 손해를 

발생시켰거나 손해에 기여하였다는 것을 증명한 경우에는 그 과실 또는 그  

밖의 불법한 작위나 부작위가 손해를 발생시켰거나 손해에 기여한 정도에 

따라 000의 책임을 감경하거나 면제할 수 있다. 
 

2. 제 35 조의 1 항의  손해(여객의 사망 또는 신체의 상해) 중 여객 1 명당 

11 만 3 천 100 SDR 의 금액까지는 000의 배상책임을 면제하거나 

제한할 수 없다. 
 

3. 000은 제 35 조의 1 항의 손해(여객의 사망 또는 신체의 상해) 중  

여객 1 명당 11 만 3 천 100 SDR 의 금액을 초과하는 부분에 대하여는 그 

손해가 000의 과실이나 그 밖의 불법한 작위나 부작위에 의하여 

발생하지 아니하였다는 것 또는 오로지 제 3 자의 과실 또는 그 밖의 불법한 

작위나 부작위에 의하여만 발생하였다는 것 중 어느 하나를 증명하면 

배상책임을 지지 아니한다. 
 

4. 제 35 조의 2 항의 손해(여객 연착)에 따른 000의 책임은 여객 1 명당 

1,000 SDR 의 금액을 한도로 한다. 그러나 000이  고의로  또는 

연착이 생길 염려가 있음을 인식하면서 무모하게 한 작위 또는 부작위에  

의하여 손해가 발생한 것이 증명된 경우에는 적용하지 아니한다. 
 

5. 제 35 조의 3 항(위탁수하물의 멸실, 훼손, 연착)에 따른 000의 

손해배상책임은 여객 1 명당 1 천 131 SDR 의 금액을 한도로 한다. 그러나 

여객이 000에게 위탁수하물을 인도할 때에 도착지에서  인도받을  

때의 예정가액을 미리 신고한 경우에는 000은 신고 가액이 

위탁수하물을 도착지에서 인도할 때의 실제가액을 초과한다는 것을 증명하지 

않는 한 신고가액을 한도로 책임을 지며, 000이 고의로 또는  

수하물의 멸실, 훼손 또는 연착이 생길  염려가 있음을 인식하면서 무모하게  

한 작위 또는 부작위에 의하여 손해가 발생한 것이 증명된 경우에는  

적용하지 아니한다. 
 

6. 000은 어떠한 경우에도 여객의 실제 손해를 초과하여 배상책임을 

부담하지 않으며, 손해배상 청구 시에는 실 손해액이 증명되어야 한다. 
 

7. 000은 본 운송약관 및 관련 규정에 의거하여 여객에게 인도되지 

않았거나 손해가 발생한 위탁수하물의 해당 부분에 한하여 책임을 진다. 
 

8. SDR 로 표시된 금액을 각국 통화로 환산하는 경우, 소송의 경우에는 법원의 

최종 판결일에 유효한 해당 통화와의 환율을 적용하고, 소송 이외의 

경우에는 지불해야할 손해배상금액이 협의된 날에 유효한 해당 통화와의 

환율을 적용한다. 
 

9. 000의 책임과 관련된 배상금의 지불지는 대한민국 내로 한다. 
 


제 39 조 (여객의 배상책임) 
 

여객의 고의 또는 과실로 인하여 또는 본  운송약관  및  이와  관련된  규정을 

여객이 준수하지 않음으로써 000이 손해를  입은  경우,  여객은  해당  

손해 일체를 배상하여야 한다. 

 

 
제 40 조 (제소기한) 
 

000의 여객에 대한 책임은 그 청구원인에 관계없이, 여객이 도착지에 

도착한 날, 항공기가 도착할 날 또는 운송이 중지된 날 가운데 가장 늦게 도래한 

날로부터 2 년 이내에 재판상 청구가 없으면 소멸한다. 

 


제 41 조 (약관의 정본) 
 

000의 00000약관은 본 국문판을 정본으로 한다. 

 

 
제 42 조 (표 제) 
 

본 운송약관 각 조의 표제는 편의를 위한 것이며 본 약관의 일부를 구성하지 

아니한다. 
 

 

 





		]]>
		</cn>
	</file>
</root>