<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
37. 온라인서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
062_온라인서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000 이용약관 

000가 제공하는 제반 서비스 이용과 필요한 사항을 규정합니다. 

00000 이용약관은 공정거래위원회에서 심의한 표준약관을 준수하며, 본 약관은 2019년 10

월 28일부터 개정 적용됩니다. 

 

제 1 조. 목적 

본 약관은 000(이하  회사 라 합니다)가 운영하고 있는 사이트를 통해 제공

하는 웹 서비스 및 이에 부수하는 네트워크, 웹사이트, 기타 서비스(이하  서비스 라 합니다)를 이

용함에 있어 회사와 사용자간의 권리·의무 및 책임사항을 규정함을 목적으로 합니다. 사용자는 약

관을 자세히 읽은 후 약관에 동의하지 않을 경우 약관에 동의하거나 서비스에 등록 또는 액세스

하거나 이를 이용(이하  이용 이라 합니다)하지 말아야 합니다. 회사는 약관의 개별 사본을 보관하

지 않으므로 사용자가 필요할 경우 약관의 사본을 저장해두는 것이 좋습니다. 

 

제 2 조. 약관의 명시, 효력 및 개정 

(1) 회사는 이 약관의 내용이 사용자가 알 수 있도록 서비스 내 또는 그 연결 화면에 게시합니다. 

이 경우 이 약관의 내용 중 서비스 중단, 청약철회, 환급, 계약의 해제,해지, 회사의 면책사항 

등과 같은 중요한 내용은 굵은 글씨, 색채, 부호 등으로 명확하게 표시하거나 별도의 연결 화면 

등을 통하여 사용자가 알아보기 쉽게 처리합니다. 

(2) 회사가 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정내용, 개정사유 등을 명시하여 최소한 그 적

용일 7일 이전부터 서비스 내 또는 그 연결 화면에 게시하여 사용자에게 공지합니다. 다만, 변경

된 내용이 사용자에게 불리하거나 중대한 사항의 변경인 경우에는 그 적용일 30일 이전까지 본문

과 같은 방법으로 공시하고 제14조의 방법으로 사용자에게 통지합니다. 이 경우 개정 전 내용과 

개정 후 내용을 명확하게 비교하여 사용자가 알기 쉽도록 표시합니다. 개정된 약관은 그 시행일

부터 효력이 발생됩니다. 

(3) 회사가 약관을 개정할 경우 개정약관 공지 후 개정약관의 적용에 대한 사용자의 동의 여부를 

확인합니다. 회사는 본 조 제2항의 공지 또는 통지를 할 경우 사용자가 개정약관에 대해 동의 또

는 거부의 의사표시를 하지 않으면 동의한 것으로 볼 수 있다는 내용도 함께 공지 또는 통지를 

하며, 사용자가 이 약관 시행일까지 거부의 의사표시를 하지 않는다면 개정약관에 동의한 것으로 

볼 수 있습니다. 사용자가 개정약관에 대해 동의하지 않는 경우 서비스 이용이 제한되거나 정지

될 수 있습니다. 

(4) 회사는 사용자가 회사와 이 약관의 내용에 관하여 질의 및 응답을 할 수 있도록 조치를 취합

니다. 

(5) 회사는  전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률 ,  약관의 규제에 관한 법률 ,  정보통

신망이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률  등 관련 법령에 위배되지 않는 범위에서 이 약관을 

개정할 수 있습니다. 



제 3 조. 약관 동의 및 서비스 이용계약의 체결 

(1) 회사와 사용자 간의 서비스 이용계약은 사용자가 본 약관 내용에 대해 동의함으로써 서비스 

이용을 신청하고, 회사가 그 신청을 승낙함으로써 성립합니다. 

(2) 사용자는 회사가 제공하는 서비스 사용자 가입 페이지의  동의함  버튼을 클릭하거나 이와 유

사하게 구현된 기능을 활용하는 방식으로 동의할 수 있습니다. 

(3) 사용자가 서비스를 이용하면 약관에 동의하는 것으로 봅니다. 이 경우 사용자는 서비스 이용

과 동시에 약관이 적용되며 회사가 약관에 따라 사용자로 대우한다는 사실을 인지합니다. 

(4) 회사는 사용자가 필수사항 등을 성실히 입력하여 서비스 이용신청을 한 경우에 상당한 이유

가 없는 한 이용신청을 승낙합니다. 단, 회사는 아래 각 호에 해당하는 경우에는 승낙을 유보할 

수 있습니다. 

ㅁ 서비스의 설비용량에 현실적인 여유가 없는 경우 

ㅁ 서비스를 제공하기에는 기술적으로 문제가 있다고 판단하는 경우 

(5) 회사는 아래 각 호에 해당하는 경우에는 본 서비스 이용계약에 대한 승낙을 하지 않거나 사

후에 이용계약을 해지할 수 있습니다. 

① 사용자가 서비스 이용신청 시 허위의 정보를 기재하거나 회사가 요청하는 사항을 기재하지 아

니한 경우 

② 제8조 제2항에 의해 회사가 본 서비스 이용계약을 해지했던 사용자가 다시 서비스 이용신청을 

하는 경우, 단 회사로부터 재가입 승낙을 받은 경우는 예외로 함 

③ 사용자의 귀책사유로 인해 승낙이 불가능하거나 관련 법령 등에 위반하여 서비스 이용신청을 

하는 경우 

(6) 본 조 제3항 및 제5항에 따라 회사가 이용신청에 대해 승낙을 유보하거나 승낙을 하지 않을 

경우, 회사는 그 사실을 사용자에게 알리도록 합니다. 

(7) 본 서비스 이용계약은 회사가 신청절차 상에서 가입 완료를 표시한 시점에 성립합니다. 



제 4 조. 개인정보의 보호 및 사용 

(1) 회사는 관련 법령이 정하는 바에 따라 회원의 개인정보를 보호하기 위해 노력하며, 개인정보의 

보호 및 사용에 대하여는 관련 법령 및 회사의 개인정보처리방침에 따릅니다. 

(2) 회사는 관련 법령에 의해 국가기관 등의 요청이 있는 경우를 제외하고 회원의 개인정보를 회

원 본인의 동의 없이 타인 등 제3자에게 제공하지 않습니다. 

(3) 회사는 회원의 귀책사유로 유출된 회원의 개인정보 또는 계정정보 등으로 인해 발생한 피해

에 대하여 일체의 책임을 부담하지 않습니다. 



제 5 조. 서비스의 제공 및 이용 제한 

(1) 회사는 언제든지 자신의 독자적인 판단에 따라 사전 경고 또는 통지 없이 다음과 같은 조치

를 할 수 있습니다. 

① 서비스 변경 또는 서비스나 그 일부의 제공을 일시 중단 및 또는 종료 

② 서비스를 통해 사용자가 보내거나 받는 전송 횟수 또는 서비스나 그 일부를 사용자에게 제공

하는데 사용되는 저장 공간의 크기 제한 

③ 서비스를 통해 제공되는 일부 또는 모든 오디오 및 사운드 파일, 데이터 파일, 이미지, 음악, 

사진, 소프트웨어, 동영상 및 작성된 텍스트 (이하  콘텐츠 )를 사전 심사, 검토, 플래그 표시, 필터

링, 수정, 거부, 거절, 액세스 차단 또는 제거 

(2) 회사는 본 조 제 2항에 대하여 관련 법령에 특별한 규정이 없는 한 사용자에게 별도의 보상

을 하지 않습니다. 

(3) 회사는 (a) 부당한 중단, 장애 또는 지연 없이 사용자에게 서비스가 제공되도록 하며 (b) 서비

스의 중단, 장애 또는 지연을 최소화하기 위해 합리적인 노력을 기울입니다. 

(4) 사용자는 서비스를 이용하면서 항상 약관 및 거주지 또는 서비스 이용 관할지를 포함한 관련 

관할지의 관련 법률이나 규정을 준수해야 합니다. 

(5) 사용자는 회사가 인터페이스를 통해 제공하는 것 이외의 다른 서비스를 이용할 수 없으며 (이

용에는 이용하려는 시도를 포함합니다. 이하 동일) 자동화된 도구 (소프트웨어 및 또는 하드웨어 

포함), 기능, 서비스 또는 기타 방식(스크립트 또는 웹 크롤러 포함)을 통해 서비스를 이용하지 않

습니다. 

(6) 본 약관에 달리 명시되지 않는 한 사용자는 개인적이며 비상업적인 용도와 목적에 한정하여 

서비스를 이용할 수 있으며 모든 서비스 또는 그 일부를 가공, 복제, 복사, 판매, 거래 , 재판매 또

는 영리목적으로 이용할 수 없습니다. 

(7) 사용자는 서비스와 관련하여 회사가 사용자에게 제공하는 모든 지침을 준수하고 따르며 서비

스 또는 서비스에 연결된 모든 서버, 네트워크 또는 기타 장비에 장애나 중단을 초래할 수 있는 

행위에 관여하지 않습니다. 

(8) 일부 서비스는 모바일 네트워크를 통해 이용할 수 있거나 모바일 네트워크를 통해 이용할 때 

특히 유용합니다. 사용자는 네트워크 공급자가 네트워크 액세스, 휴대폰 모바일 장치의 네트워크 

연결 기간 및 서비스 이용을 위해 사용되는 데이터 양에 대해 요금을 부과할 수 있다는 점을 알

고 있어야 합니다. 이와 관련하여 서비스 이용 전에 이러한 요금이 적용될 수 있는지 네트워크 

공급자에게 확인할 책임은 전적으로 사용자에게 있습니다. 



제 6 조. 서비스 라이선스 및 콘텐츠에 대한 권한 

(1) 회사가 사용자에게 제공하는 서비스 라이선스 및 콘텐츠에 대한 지식재산권을 포함한 일체의 

권리는 회사에 귀속됩니다. 

(2) 서비스에 제공되는 라이선스 및 권한은 다음과 같습니다. 

① 회사 및 또는 회사의 공급자나 라이선스 허여자는 등록 여부와 관계없이 서비스 라이선스에 

대한 지식재산권을 포함한 모든 권리의 소유자이며 이에 대한 권한을 보유합니다. 

② 회사는 사용자에게 서비스 이용(서비스의 일부로 사용자에게 제공된 모든 소프트웨어, 제품 또

는 자료 포함)에 대한 전 세계적인 이전 불가, 양도 불가, 비독점적, 개인적 및 무상의 라이선스

(평가판 및 프리웨어 라이센스)를 회사가 사용자에게 제공한 형태로 허여합니다 ( 000 

라이선스 ). 000 라이선스를 통해 사용자는 본 이용 약관에 따라 서비스의 혜택을 이

용할 수 있습니다. 

③ 본 약관에서 사용자에게 허여된 권리를 제외하고 서비스에 관한 모든 권리는 회사가 보유합니

다. 

④ 사용자는 회사의 사전 서면 동의없이 회사 서비스(또는 그 일부)의 소스 코드를 복사, 편집, 수

정, 변경 또는 파생물 생성, 리버스 엔지니어링, 디컴파일 또는 다른 방식으로 추출할 수 없고, 이

러한 권리를 제3자에게 허가 또는 허여할 수 없습니다. 

(3) 회사는 서비스의 정책 또는 회사가 운영하는 서비스 간 통합 등의 사유로 게시물의 게재위치

를 변경,이전할 수 있으며, 이 경우 사전에 공지합니다. 

(4) 사용자는 회사가 서비스의 일부로 사용자에게 프로모션 목적의 광고, 프로모션 자료 또는 기

타 콘텐츠 및 자료나 제품을 배치하거나 제시한다는 데 동의합니다. 

(5) 서비스에 제공되는 콘텐츠 및 콘텐츠 권한은 다음과 같습니다. 

① 서비스에서 제공되거나 서비스 이용의 일부로 또는 서비스 이용을 통해 액세스할 수 있는 콘

텐츠는 회사에게 모든 책임과 권리가 있습니다. 콘텐츠에는 광고, 프로모션 자료 및 문서나 기타 

후원 대상 콘텐츠가 포함될 수 있습니다. 

② 콘텐츠는 제3자의 소유권 또는 지식 재산권에 따라 보호될 수 있습니다. 사용자는 콘텐츠의 

전부 또는 일부를 수정, 대여, 임대, 임차, 판매, 배포 또는 이에 기반을 둔 파생물을 생성하거나 

콘텐츠에 대한 라이선스를 허여할 수 없습니다. 

③ 사용자는 서비스를 이용함으로써 불쾌하거나 적절하지 못하거나 무례한 일부 콘텐츠와 마주칠 

수 있는 위험에 노출되며 이러한 노출과 관련하여 서비스 이용에 따른 위험은 전적으로 사용자 

본인에게 있음을 이해합니다. 

(6) 서비스 이용을 통해 다운로드, 설치 또는 다른 방식으로 획득한 모든 문서 또는 자료(소프트

웨어 및 펌웨어 업데이트 포함)는 회사에 의해  있는 그대로  제공되며 이에 따른 위험은 사용자

가 감수합니다. 회사는 이러한 문서 및 또는 자료를 다운로드 및 또는 사용하여 발생하거나 그 결

과로 초래된 휴대폰이나 휴대폰의 소프트웨어, 컴퓨터 시스템 또는 기타 장치나 장치의 소프트웨

어의 손상 또는 데이터 손실에 대해 책임을 지지 않습니다. 

(7) 서비스에는 다른 웹 사이트를 포함한 제3자의 콘텐츠 자원 및 서비스( 외부 자원 )로 연결되는 

하이퍼링크가 포함될 수 있습니다. 회사는 이러한 외부 자원에서 사용자에게 제공, 사용 가능 및 

또는 표시되는 콘텐츠(광고, 제품 및 기타 자료 포함)에 대해 책임을 지지 않으며 이에 대한 통제

력이 없으며, 이러한 외부 자원에서 사용자에게 제공, 사용 가능 및 또는 표시되는 콘텐츠(콘텐츠

의 사용 가능성, 정확성, 적용 가능성 또는 완전성에 대한 사용자의 신뢰 포함)로 인해 또는 그 

결과 사용자가 초래하는 손해나 손실에 대해 책임을 지지 않습니다. 

(8) 사용자는 서비스와 관련되거나 이에 첨부되어 있거나 포함되어 있는 회사 또는 제3자의 소유

권 표시, 기호, 상표, 서비스 표시, 상호, 로고 또는 기타 표시를 제거하거나 가리거나 숨기거나 수

정하거나 다른 방식으로 변경할 수 없습니다(저작권 및 상표 표시 포함). 


제 7 조. 콘텐츠서비스의 제공 및 중단 

콘텐츠서비스는 연중무휴, 4일 80시간 제공함을 원칙으로 합니다.


제 8 조. 회사의 의무 및 책임 

(1) 회사는 관련 법령 및 본 약관에서 정하는 권리의 행사 및 의무의 이행을 신의에 따라 성실하

게 준수합니다. 

(2) 회사는 사용자가 안전하게 서비스를 이용할 수 있도록 개인정보보호를 위한 보안시스템을 갖

추어야 하며 개인정보처리방침을 공시하고 준수합니다. 회사는 이 약관 및 개인정보처리방침에서 

정한 경우를 제외하고는 사용자의 개인정보가 제3자에게 제공되지 않도록 합니다. 

(3) 회사는 계속적이고 안정적인 서비스의 제공을 위하여 서비스 개선을 하던 중 설비에 장애가 

생기거나 데이터 등이 멸실,훼손된 때에는 천재지변, 비상사태, 현재의 기술로는 해결이 불가능한 

장애나 결함 등 부득이한 사유가 없는 한 지체 없이 이를 수리 또는 복구하도록 최선의 노력을 

다합니다. 

① 서비스가 사용자에게 항상 제공되며 중단이나 장애 또는 지연 없이 제공된다는 점. 

② 서비스가 사용자의 거주 국가 또는 세계 어느 곳에서든 저작권을 침해하거나 법률을 위반하지 

않는다는 점. 

③ 사용자가 회사 또는 회사가 제공하는 서비스(자료 또는 제품 포함)를 이용하여 획득한 모든 정

보(구두 또는 서면)가 적합, 정확 또는 완전하다거나 신뢰할 수 있다는 점. 

④ 서비스의 일부로써 사용자에게 제공되는 서비스 또는 소프트웨어의 성능, 작동 또는 기능상의 

결함을 포함하여 서비스의 모든 결함이 수정 또는 교정되거나 다른 방식으로 구제될 것이라는 점. 



제 9 조. 사용자의 의무 및 책임 

(1) 사용자는 회사에서 제공하는 서비스 이용과 관련하여 다음 각 호에 해당하는 행위를 하여서

는 안됩니다. 

① 사용자 정보 변경 시 허위사실을 기재하는 행위 

② 회사의 서비스에 게시된 정보를 변경하거나 서비스를 이용하여 얻은 정보를 회사의 사전 승낙 

없이 영리 또는 비영리의 목적으로 복제·출판·방송 등에 사용하거나 제3자에게 제공하는 행위 

③ 회사가 제공하는 서비스를 이용하여 제3자에게 본인을 홍보할 기회를 제공하거나 제3자의 홍

보를 대행하는 등의 방법으로 금전을 수수하거나 서비스를 이용할 권리를 양도하고 이를 대가로 

금전을 수수하는 행위 

④ 회사 기타 제3자의 명예를 훼손하거나 지식재산권을 침해하는 등 회사나 제3자의 권리를 침해

하는 행위 

⑤ 회사의 직원이나 서비스의 관리자를 가장하거나 사칭하여 또는 타인의 명의를 도용하여 게시

물 등을 작성하거나 이메일을 발송하는 행위 

⑥ 광고 또는 선전 등 영리 목적으로 서비스를 이용하는 행위 

⑦ 다른 사용자의 개인정보를 그 동의 없이 수집·저장·공개하는 행위 

⑧ 권한 없이 타인의 계정을 사용하여 회사의 서비스를 이용하는 행위 

⑨ 회사나 타인의 지적재산권 또는 초상권을 침해하는 행위, 타인의 명예를 훼손하거나 손해를 

가하는 행위 

⑩ 법령에 의하여 전송 또는 게시가 금지된 정보(컴퓨터 프로그램)나 컴퓨터 소프트웨어⋅하드웨어 

또는 전기통신장비의 정상적인 작동을 방해⋅파괴할 목적으로 고안된 바이러스⋅컴퓨터 코드⋅파일⋅

프로그램 등을 고의로 전송⋅게시⋅유포 또는 사용하는 행위 

⑪ 회사로부터 특별한 권리를 부여 받지 않고 애플리케이션을 변경하거나, 애플리케이션에 다른 

프로그램을 추가⋅삽입하거나, 서버를 해킹⋅역설계하거나, 소스 코드나 애플리케이션 데이터를 유

출,변경하거나, 웹사이트의 일부분을 임의로 변경⋅도용하여 회사를 사칭하는 행위 

⑫ 기타 관련 법령에 위반되거나 신의칙 및 선량한 풍속 기타 사회통념에 반하는 일체의 행위 

(2) 사용자가 본 조 제1항 각 호의 행위를 함으로써 회사에 손해가 발생한 경우, 회사는 해당 사

용자에 대해 손해배상을 청구할 수 있습니다. 

(3) 본 서비스 내에서 회사의 관여 없이 사용자 간 이루어지는 일체의 행위(거래 행위 포함)와 관

련하여 발생하는 모든 의무와 책임은 해당 사용자에게 있으며, 회사는 그 내용에 대하여 책임을 

지지 않습니다. 



제 10 조. 서비스 이용계약 해지 및 중지 

(1) 본 약관은 사용자나 회사가 서비스 이용계약을 해지하기 전까지 계속하여 효력을 갖습니다. 

(2) 회사는 등록 데이터의 일부로 제공된 이메일 주소를 사용하거나 해지 통지를 받을 수 있는 

기타 적절한 방식으로 사용자에게 30일 이전에 서비스 이용계약의 해지를 통지함으로써 언제든지 

서비스 이용을 중단, 제한하거나 폐지할 수 있습니다. 

(3) 회사는 아래 각 호에 해당하는 사유가 발생한 경우에는 별도의 통지 없이 언제든지 사용자의 

서비스 이용을 제한하거나 중지시킬 수 있습니다. 

① 사용자가 회사의 서비스 운영을 고의 또는 과실로 방해하는 경우 

② 사용자가 제8조의 의무를 위반한 경우 

③ 기타 중대한 사유로 인하여 회사가 해당 사용자에 대해 서비스 제공을 지속하는 것이 상당하

지 않다고 판단되는 경우 

④ 사용자가 약관을 준수할 의도가 없음을 직접, 행동, 진술 또는 기타 방식으로 명백히 표시한 

경우 

⑤ 회사, 회사에게 서비스를 제공하거나 회사과 함께 서비스를 제공하는 회사의 공급자 또는 파

트너가 서비스 전체 또는 그 일부의 제공을 종료하기로 결정하거나, 회사의 공급자 또는 파트너

가 회사과의 모든 관계를 해지하기로 결정하는 경우 

⑥ 회사, 회사에게 서비스를 제공하거나 회사와 함께 서비스를 제공하는 회사의 공급자나 파트너

가 관련 법률에 따라 서비스나 그 일부의 제공을 종료해야 하는 경우(예를 들어 관련 법률의 변

경 또는 법원의 판결이나 판정에 따라 서비스 또는 그 일부가 불법이 되거나 불법으로 간주되는 

경우) 

(4) 약관의 해지는 약관의 유효 기간 중 발생하거나 초래된 사용자 또는 회사의 권리, 의무 및 책

임에 영향을 미치지 않습니다. 

(5) 사용자는 수정된 약관에 동의하지 않거나, 사용자나 회사에 의한 해지 등으로 서비스가 종료

된 후에는 서비스를 이용할 수 없습니다. 



제 11 조. 휴면계정 

(1) 회사는  정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률  및 동법 시행령에 따라 회원이 

연속하여 1년 이상 로그인을 하지 않은 경우 회원의 계정(이하  휴면계정 )을 휴면상태로 전환하

고, 개인정보를 보호하기 위해 해당 계정의 개인정보를 다른 회원의 개인정보와 분리하여 별도로 

보관하거나 파기할 수 있습니다. 

(2) 휴면상태의 계정으로는 회원 로그인 서비스 이용이 제한되고 회사는 휴면상태로 전환된 계정

의 개인정보를 이용, 제공하지 않습니다. 

(3) 회사는 제1항의 조치일로부터 30일 전까지 해당 사실을 회원에게 사전 통지합니다. 휴면계정 

전환 이후에 회원은 홈페이지에서 별도의 인증 절차를 통해 휴면상태를 해제할 수 있습니다. 



제 12 조. 계정의 관리책임 

사용자의 계정에 관한 관리 책임은 사용자에게 있으며, 이를 타인으로 하여금 이용하게 하여서는 

안 됩니다. 계정정보의 관리 부실이나 타인에게 이용을 허락함으로써 발생하는 손해에 대하여 회

사는 일체의 책임을 지지 않습니다. 단, 회사의 고의∙과실로 인하여 야기된 경우에는 회사가 책임

을 부담합니다. 

 

제 13 조. 면책조항 

(1) 회사는 다음 각 호의 사유로 서비스를 제공할 수 없는 경우 이로 인하여 사용자에게 발생한 

손해에 대해서는 책임을 부담하지 않습니다. 

① 천재지변 또는 이에 준하는 불가항력으로 인하여 서비스를 제공할 수 없는 경우 

② 서비스용 설비의 보수, 교체, 정기점검, 공사 등 기타 이에 준하는 사유로 발생한 경우 

③ 사용자가 서비스 이용을 통해 기대하였던 이익을 얻지 못하였거나 상실한 경우 

④ 서비스 제공을 위하여 회사와 서비스 제휴계약을 체결한 제3자의 고의적인 서비스 방해가 있

는 경우 

⑤ 사용자의 귀책사유로 서비스 고의∙과실이 없는 사유로 서비스를 제공하는 것이 어려운 경우 

(2) 회사는 사용자가 작성하여 서비스에 게재된 정보 및 자료의 신뢰도나 정확성 등에 대해서는 

보증을 하지 않으며 이로 인해 발생한 사용자의 손해에 대하여는 책임을 부담하지 아니합니다. 



제 14 조. 사용자에 대한 통지 

(1) 회사가 사용자에 대한 통지를 하는 경우, 본 약관에 별도 규정이 없는 한 사용자가 회사에 제

공한 이메일은 물론, 기타 LMS SMS 등 다양한 방법을 활용할 수 있습니다. 

(2) 회사가 사용자 전체에게 통지를 하는 경우, 7일 이상 회사의 서비스 페이지 또는 서비스 내 

공지사항 등에 게시함으로써 전항의 통지에 갈음할 수 있습니다. 

 

제 15 조. 약관 외 준칙 

이 약관에서 정하지 않은 사항과 이 약관의 해석에 관하여는  전자상거래 등에서의 소비자보호에 

관한 법률 ,  약관의 규제에 관한 법률 ,  정보통신망이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률  등 

관련 법령 또는 상관례에 따릅니다. 

 

제 15 조. 재판권 및 준거법 

이 약관은 대한민국 법률에 따라 규율 및 해석됩니다. 회사와 회원 간에 발생한 분쟁으로 소송이 

제기되는 경우, 법령에 정한 절차에 따른 법원을 관할 법원으로 합니다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>