<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
37. 온라인서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
063_온라인서비스.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


 

00000 이용약관 


00000 서비스 개인정보 처리방침  

00에 소재한 000 

(이하 000 )는 000와 000의 제품 및 서비스에 대한 귀하의 관심을 기쁘게 생각합니다. 000는 

귀하의 개인정보 보호를 중요하게 여기고 있으므로, 000의 제품과 서비스를 안심하고 이용하시기 바랍니다. 

000는 개인정보의 처리 시 프라이버시 보호를 중요하게 생각하는바, 000의 사업 과정에서 특별히 주의를 

기울이고 있습니다. 000는 정보처리 담당자가 거주하는 국가의 정보보호 규정에 따라 개인정보를 

처리합니다. 

 

본 정보보호고지에서는 귀하가 000의 00000 서비스와 00000 서비스(이하 

 서비스 )를 이용하는 경우에 귀하의 정보가 처리되는 방식을 고지 드리고자 합니다. 000의 정보보호방침은 

000에 적용되는 정보보호지침에도 기반하고 있습니다. 현재 유효한 000의 정보보호방침은 

 에서 열람하실 수 있습니다. 

 

1. 본 정보보호고지가 적용되는 경우 

1.1 본 정보보호고지는 000가 00000 서비스를 제공하고 고객과 고객으로부터 차량이나 

차량의 개별 기능의 사용을 제공받은 다른 차량 이용자들이 00000 서비스를 이용하는 

경우에 적용됩니다. 

1.2  고객 은 000에 등록되고 이용약관에 동의한 이용약관 제2.1조상의 차량 이용자를 의미하고,  공동 

이용자 는 고객이 공동 이용자로 등록한 이용약관 제9.1조상의 다른 차량 이용자를 의미합니다. 

1.3 고객은 다른 운전자의 차량 이용을 허락하는 경우 제7.11조에 따라 출발 전에 서비스와 그와 관련된 

정보 수집, 처리 및 전송에 대하여 고지함으로써 해당 운전자로부터 동의를 얻고 해당 운전자에게 

서비스 비활성화 옵션에 대하여 고지해야 합니다. 

1.4 000는 본 정보보호고지를 변경할 권리를 보유합니다. 

 

2. 개인정보의 정의 

개인정보는 귀하의 성명, 연락처와 같이 식별되었거나 식별 가능한 자연인에 관한 정보와 특히 

식별번호, 위치정보, 온라인 식별자 또는 물리적,생리적,유전적,심리적,경제적,문화적,사회적 정체성을 

반영하는 하나 이상의 특징을 참조하여 귀하를 직,간접적으로 식별할 수 있는 기타 정보를 의미합니다. 

 

3. 정보 처리 담당자 

3.1 000는 서비스 제공자로서 귀하의 정보를 처리합니다. 

3.2 귀하는 본 정보보호고지 말미에 명시된 연락처를 통하여 언제든지 000에 연락하실 수 있습니다. 

000의 개인정보 보호책임자(Chief Privacy Officer)의 연락처 또한 명시되어 있습니다. 

 

4. 서비스 이용 범위 내에서 처리되는 정보 및 해당 정보의 이용 목적 

4.1 고객 또는 공동 이용자가 보다 광범위한 정보 처리에 동의하였거나 본 정보보호고지에 달리 명시되지 

않은 한, 000는 주행 관련 이용 정보와 차량 정보를 포함하는 고객과 공동 이용자의 개인정보를 계약 

이행과 서비스 제공을 위해 필요한 범위 내에서 처리합니다. 

4.2 일반적인 원칙상, 000는 차량 관련 정보만을 수집 및 처리하며, 서비스의 고객이나 공동 이용자가 

아닌 다른 차량 이용자들을 유추할 수 있는 정보는 수집 및 처리하지 않습니다. 본 정보보호고지에 

달리 명시되지 않은 한, 000는 고객에 대한 계약상의 의무를 적절히 이행하기 위한 000의 정당한 

이익을 보호하고 효과적인 서비스를 제공하기 위해(다른 차량 이용자들 포함) 필요한 범위 내에서 또는 

정보의 처리로 인하여 영향을 받는 주체들이 정보 처리에 동의한 경우에 한하여 이들의 개인정보를 

처리합니다. 

4.3 제 4.8.3 조 및 제 4.9.8 조에 따라 차량 기능을 최적화하기 위하여 차량 상태에 관한 기술 데이터를 

처리하는 경우, 모든 차량 이용자들을 위한 000 의 정당한 이익을 보호하는 것을 그 전제조건으로 

합니다. 이러한 000 의 정당한 이익은 000가 오류감지 및 품질개선 과정에서 제품과 데이터 지원을 

모니터링할 의무가 있는 상황에서 발생합니다. 

4.4 아울러, 000는 서비스 제공을 위해 제공 받은 차량 이용자들의 개인정보를 000의 정당한 이익을 

보호하거나(법적 청구권의 주장, 행사 또는 방어), 정보, 차량, 00000 및 또는 서비스 

제공 시 필요한 기타 정보처리시스템을 보호하거나, 법적 의무를 이행하기 위하여 처리할 수 있고, 

그러한 정보를 이용약관 위반, 서비스 오용 또는 기타 고객 및 또는 차량 이용자 정보에 대한 무단 접근 

시도에 대한 조사를 위해 필요한 범위 내에서 제3자(특히, 정부 당국)에게 제공할 수 있습니다. 

4.5 또한, 000는 차량 이용자의 정보와 이용행태를 서비스를 요건에 부합하도록 설계하고 서비스 품질을 

개선하기 위한 목적, 제품 개발(차량 기능의 최적화 및 추가 개발) 목적, 연구 목적 및 서비스와 관련한 

공개 정보를 제공하기 위한 목적으로, 000의 정당한 이익 보호를 위해 필요한 범위 내에서, 익명화된 

형태로 저장 및 이용할 수 있습니다. 

4.6 본 정보보호고지에 달리 명시되지 않은 한, 000의 정보 처리는 각각의 서비스와 기능을 제공하기 위한 

필수 전제조건입니다. 해당 기술의 가능성을 고려하여, 귀하는 해당 서비스 내역과 관련하여 귀하의 

정보가 처리되는 것을 방지하는 방법(예: 특정 기능의 비활성화)을 고지 받게 됩니다. 단, 이러한 경우, 

귀하는 서비스의 전부 또는 일부를 이용할 수 없게 될 수 있습니다. 

4.7 서비스를 제공하는 경우, 특히 서비스 관련 정보를 전송하고, 서비스를 활성화 또는 비활성화하고, 연결 

상태를 설정하는 등의 기술 과정을 이행하는 경우, 차량 장비에 따라 해당 차량이 차대번호(VIN)에 

기반하여 정기적 또는 영구적으로 00000에 연결됩니다. 000는 이러한 목적으로 

전송된 정보(예  차량의 연결 상태)를 처리합니다. 

4.8 정기점검 관리(Maintenance Management) 서비스, 차량 진단(Telediagnostics) 서비스, 사고 복구 및 

고장 관리(Accident Recovery and Breakdown Management) 서비스, 사고 복구 관리(Accident 

Recovery) 서비스, 고장 관리(Breakdown Mangement) 서비스 

4.8.1 000는 상기 서비스를 제공할 수 있도록 차량의 상태를 파악하기 위하여 고객의 연락처, 차량의 위치 

정보 및 기술 데이터(예  차대번호, 자동차 정비소 코드 서비스 코드, (진단이 가능한 경우) 마모 관련 

정보 및 주행거리)를 수집, 처리 및 이용합니다. 차량의 현재 위치는  사고복구 및 고장관리  서비스를 

위해서만 이용되지만, 만일 예약이 되어 있다면  컨시어지(Concierge)  서비스(전송 모드 2가 있는 

차량의 경우) 또는  사고복구 관리  및  고장 관리  서비스(전송 모드 1이 있는 차량의 경우)를 

위해서도 이용됩니다. 000는 서비스 제공을 위해 필요한 범위 내에서 고객이 000 차량의 

보수점검 서비스 제공자로 지정한 000 파트너(이하  서비스 파트너 ), 고장 지원 서비스를 

제공하는 가장 가까운 곳에 위치한 서비스 파트너 또는 기타 긴급출동 서비스 업체에게 정보를 

이전합니다.  

고객이  원격 차량 진단(Remote Vehicle Diagnostics)  기본 서비스(Standard Service)를 이용하는 경우, 

000, 고객컨택센터(CCC) 및 고객이 지정한 서비스 파트너가 서비스 제공을 위해 필요한 범위 내에서 

진단 데이터(차량 상태를 판단하기 위한 약식 진단테스트 및 기술 데이터)를 서비스 제공 목적으로 

수집, 처리 및 이용합니다. 약식 진단테스트에는 차량의 기술적 상태 및 결함에 대한 점검이 

포함됩니다. 

4.8.2 가능한 최상의 서비스를 제공하기 위하여, 차량 내 통화를 통하여  사고복구 및 고장관리  서비스가 

활성화되면, 고객에 의해 활성화된 모든 콜 서비스의 제공을 위해 필요한 차량 정보(예  통화가 수동 

혹은 자동으로 이루어졌는지의 여부와 관계없이 차량의 상태를 파악하기 위한 기술 데이터, 최근 eCall 

시간, 주차된 차량에 의해 감지된 물리력에 관한 정보)가 00000로 전송됩니다. 사고 

지점 또는 고장 지점을 파악하거나 정보 전화 또는 (해당하는 경우) 컨시어지 서비스 콜 중에 고객에게 

위치 정보(예  가장 가까운 000 서비스 센터 문의에 대한 답변)를 제공하기 위해 필요한 

경우 차량의 현재 위치가 전송됩니다.  

각각의 콜을 시작할 때 고객은 전화로 문의할 사항을 선택해야 합니다. 고객문의 사항에 따라 

상담원(Call Agent)은 서비스 제공에 필요한 차량 데이터에 접근할 수 있게 됩니다. 고객은 이전에 

활성화된 모든 콜 서비스(컨시어지 서비스 혹은 사고복구 및 고장관리 서비스)를 간단하게 

비활성화하거나 재활성화하는 방법으로 00000에 전송된 차량 데이터를 삭제할 수 

있습니다. 

4.8.3 또한, 000는 이러한 서비스 과정에서 000에 전송된 차량 상태에 대한 기술 데이터를 차량 기능을 

최적화하기 위해 처리 및 이용합니다. 이러한 정보는 전적으로 기술적 성격을 가지고, 차량과 차량 

상태에 관련된 것에 한하며, 운행 경로에 기반한 이동 추적에는 적합하지 않습니다. 

4.9 원격 차량상태 확인(Remote Retrieval Vehicle Status Remote Status) 서비스; 원격 히팅 

프로그램(Programming Auxiliary Heating) 서비스, 충전 및 공조 설정 프로그램(Programming 

Charging Settings, Pre Entry Climate Control) 서비스, 원격 문 열림 및 잠김(Remote Door 

Locking and Unlocking) 서비스 

4.9.1 000는 차량으로부터 입수 가능한 상태 정보(예  연료량, 주행거리, ECO 점수, 타이어 압력, 정비 주기, 

차량 문,트렁크,선루프의 잠금 상태에 관한 정보)를 상기 서비스들의 제공을 위해 필요한 범위 내에서 

처리합니다. 아울러, 000는 기타 개인정보를 아래 서비스별로 명시된 범위 내에서 수집 및 처리합니다. 

4.9.2 원칙적으로, 정보는 정기적인 간격을 두고 자동으로 수집 및 보관되고, 최신 정보는 변동 사항이 

발생하는 경우에 수집됩니다. 상태 정보의 경우 최대 3건이 보관 및 표시되며, 이전의 상태 정보는 

신규 상태 정보에 의해 대체됩니다.  원격 문 열림 및 잠김  서비스 이용에 관한 정보는 계약 이행을 

위해 차량에서 실행된 명령 내역을 확인하기 위해 000의 정당한 이익 보호(법적 청구권의 주장, 행사 

및 방어)에 대한 증거로서 6개월간 보관됩니다.  

4.9.3 000는  원격 상태(Remote Status)  서비스를 위해 전기배터리 구동 차량의 배터리 충전 과정에 대한 

개괄적인 정보를 얻기 위하여 배터리 충전율, 충전 과정 및 예상 충전과 관련한 정보와 (해당하는 경우) 

충전소의 위치에 관한 정보를 처리합니다. 원격 제어 기능을 제공하기 위해 필요한 차량 정보(예  사전 

설정된 다음 이용시간) 또한 처리합니다. 

4.9.4 또한, 000는 이러한 서비스 과정에서 000에 전송된 차량 상태에 대한 기술 데이터를 차량 기능을 

최적화하기 위해 처리 및 이용합니다. 이러한 정보는 전적으로 기술적 성격을 가지고, 차량 및 차량 

상태에 관련된 것에 한하며, 운행 경로에 기반한 이동 추적에는 적합하지 않습니다.  

4.10 주차차량 위치추적(Parked Vehicle Locator) 서비스  주행차량 위치추적(Vehicle Tracker) 서비스  

경로 안내(Route Planning) 서비스  Geofencing 서비스  라스트 마일 내비게이션(Last Mile 

Navigation) 기능  주행 통계(Trip Statistics)  기능 

4.10.1 000는 개인 정보, 특히 차량의 GPS 위치를 상기 서비스들의 제공을 위해 필요한 범위 내에서 

처리합니다. 이를 위해 000는 차량의 위치 정보를 이전 받아 보관함으로써 해당 정보가 고객과 고객이 

승인한 공동 이용자의 특정한 이용 방식을 통해 표시되도록 할 수 있습니다.  

4.10.2 상기 서비스들에서는 가장 최근의 위치가 저장 및 표시됩니다. 차량의 과거 위치정보는 최신 

위치정보가 업데이트 되는 대로 덮어쓰기 됩니다. 고객 또는 000가 상기 서비스를 비활성화 하는 경우, 

그 동안 저장된 모든 위치정보가 삭제됩니다. 000는 더 이상 상세한 주행 이력을 생성하지도 

저장하지도 않습니다. 

4.10.3 000는 차량 이용자에게 투명성을 보장하기 위하여 차량의 인포테인먼트 시스템에 추적 기호를 

포함시켰습니다. 추적 기호는  주행차량 위치추적  서비스 및 또는  운행지역 제한  서비스가 활성화된 

직후 및 (차량 장비에 따라)  차량 위치 전송  설정이 활성화된 직후에 나타나며, 주행 중에 GPS 정보가 

수집되고 있다는 사실을 알려줍니다. 

4.10.4 고객은 추적 서비스 차량 모니터링(Tracking Services Vehicle Monitoring)을 이용하는 경우, 특히 공동 

이용자를 승인하는 경우, 모든 승인된 이용자들이 고객 또는 해당 차량을 운행하거나 과거 운행하였던 

사람들의 차량 이용 정보를 입수할 수 있다는 사실을 고지 받았습니다. 

4.10.5  주차차량 위치추적  서비스에서 고객은 정보보호 차원에서 차량이 약 1.5km 또는 1마일 이내에 있는 

경우에만 차량의 위치를 확인할 수 있습니다. 요청이 이루어지면 위치 추적을 위해 사용한 호환 

단말기의 위치도 차량과 고객 간의 거리 계산을 위해 함께 추적됩니다. 이를 위해 호환 단말기의 위치 

추적을 허용해야 합니다. 

4.10.6 000는  주행차량 위치추적  서비스 및  운행지역 제한  서비스를 제공하기 위하여 주행 시간 동안 

정기적인 간격을 두고 차량의 위치정보를 수집 및 저장합니다.  주차차량 위치추적  및  경로 안내  

서비스의 경우, 주행 종료 시에 차량의 위치정보를 수집 및 저장합니다.  

4.10.7  라스트 마일 내비게이션  기능을 이용하는 경우, 000가 기록한 차량의 GPS 위치와 고객이 설정한 

도착지 주소가 주행 종료 시 고객의 호환 단말기로 전송되어 고객이 호환 단말기의 내비게이션 기능을 

활용하여 계속 도착 지점까지 길 안내를 받을 수 있도록 해줍니다. 000는 본 기능과 관련하여 상기 

목적으로 수집된 정보를 영구적으로 보관하지 않습니다.  

4.10.8  차량 통계(Vehicle Statistics)  기능을 이용하는 경우, 000는 주행 통계 정보를 생성 및 표시하기 

위하여 해당 차량에서 얻을 수 있는 상태 정보(예  평균 속도, 거리, 차량 사용 시간)를 수집, 처리 및 

이용합니다. 이러한 상태 정보는 자동으로 수집되어 (변동사항이 발생하는 경우) 정기적으로 

업데이트됩니다. 000는 각각의 경우에 1년 이하의 기간 동안 정보를 통합된 형태로 보관합니다. 

고객은 보관된 주행 통계 정보를 이용자 계정을 통해 언제든지 삭제할 수 있습니다. 아울러, 운전자가 

제4.10.9조에 따라  주차차량 위치추적  서비스를 비활성화 하는 경우, 주행 통계 정보의 생성을 위한 

데이터 기록이 언제든지 중지될 수 있습니다.   

고객은 다른 운전자의 차량 이용을 허락하는 경우 00000 서비스 이용약관 제7.11조에 

따라 해당 운전자에게 주행 통계 정보의 생성, 이와 관련한 정보 수집 및 처리, 제4.10.9조에 따른 

비활성화 가능성에 대하여 주행 개시 이전에 고지할 의무가 있습니다. 

4.10.9 고객은 이용자 계정을 활용하거나 참여 파트너(Participating Partner)의 지원을 받아 언제든지 상기 

서비스들을 활성화 또는 비활성화할 수 있습니다.  주차차량 위치추적  및  운행지역 제한  서비스의 

추적 기능 또한 해당 차량에서 언제든지 비활성화할 수 있습니다. 일부 차종의 경우, 운전자가 

오버헤드 컨트롤 패널(overhead control panel)에서  i  버튼을 누르거나 전화번호부의  MB Contact , 

 00000  또는  Mercedes connect me  번호로 전화를 걸기만 하면 고객컨택센터로 

전화가 연결되어 해당 서비스의 비활성화를 익명으로 요청할 수 있습니다. 단, 이러한 방법으로 

서비스를 활성화할 수는 없습니다. 고객이나 공동 이용자가 아닌 운전자도 위 서비스를 비활성화할 수 

있습니다.  주차차량 위치추적  서비스의 추적기능이 비활성화되면, 어떠한 정보도 주행 통계 기록 및 

업데이트 목적으로 처리되지 아니합니다.  주차차량 위치 추적  및  경로 안내  서비스와 관련 추적 

기능은 차량에서 고객컨택센터 연결을 통해 활성화하거나 비활성화할 수 없습니다. 이는 서비스가 

비활성화되어 차량을 위치를 파악할 수 없게 되는 경우를 방지하기 위함입니다.   

4.11 컨시어지 서비스(Concierge Service) 

4.11.1 000는  컨시어지 서비스 를 제공하기 위하여 차대번호(VIN), 차량의 현재 위치(위치 기반 정보의 

제공을 위함) 및 차량 이용자의 문의를 처리하기 위해 필요한 기타 정보를 수집 및 처리합니다. 

4.11.2 아울러, 고객의 정보요청 내역(정보 요청의 주요 내용, 컨시어지의 추천, 정보요청 일시)(이하  문의 

내역 )이 저장됩니다. 고객은 예를 들어 컨시어지로부터 다른 추천을 받기 위해 문의 내역을 조회할 수 

있습니다. 문의 내역은 12개월간 저장되고 서비스 제공을 위해 필요한 범위 내에서만 이용되며, 000는 

문의 내역을 분석하지 아니합니다. 문의 내역은 보안 질문 및 답변을 통해서만 조회 가능합니다.  

4.11.3 정보요청은 원격으로 이루어지고 차량에 설치된 SIM 카드를 통해 콜이 이루어질 때 고객 차량의 

차대번호가 처리되기 때문에, 고객이나 해당 이용자가 유추될 가능성이 있습니다. 단, 이러한 정보는 

컨시어지 서비스 제공(예  고객 차량의 인포테인먼트 시스템에 경로 정보를 전송)을 위해 필요한 범위 

내에서만 이용됩니다. 

4.11.4 전송 모드 1이 있는 차량(서비스 개요(Overview of Services) 참조)의 현재 위치는  컨시어지 서비스  

제공(예  고객의 위치 관련 정보 요청 처리)을 위해 필요한 범위 내에서만 이용됩니다. 

4.11.5 가능한 최상의 서비스를 제공하기 위하여, 전송 모드 2가 있는 차량(서비스 개요 참조)에서 콜이 

활성화되면, 고객이 활성화한 모든 콜 서비스의 제공을 위해 필요한 모든 차량 정보가 Daimler Vehicle 

Backend로 전송됩니다. 차량의 현재 위치는 사고지점이나 고장지점을 파악하기 위한 목적 또는 

고객에게 위치 관련 답변(예  가장 가까운 000 서비스 센터 문의에 대한 답변)을 제공하기 

위한 목적으로 전송됩니다. 

4.11.6 각각의 콜을 시작할 때, 고객은 전화로 문의할 사항을 선택해야 합니다. 고객문의 사항에 따라 

고객컨택센터의 상담원은 서비스 제공에 필요한 차량 데이터에 접근할 수 있게 됩니다. 고객은 이전에 

활성화된 모든 콜 서비스( 컨시어지 서비스  및  사고복구 및 고장관리  서비스)를 간단하게 

비활성화하거나 재활성화하는 방법으로 00000에 전송된 차량 데이터를 콜 

서비스의 목적으로만 저장된 경우에 한하여 삭제할 수 있습니다. 

4.11.7 서비스 제공을 위하여, 컨시어지 서비스의 이용자 계정에서 설정된 언어 정보가 처리됩니다. 

4.11.8 서비스 품질을 향상시키기 위하여, 서비스 및 품질 관련 정보 또한  컨시어지 서비스  동안 저장됩니다. 

000는 이러한 서비스 및 품질 관련 정보를 컨시어지 서비스 향상 목적으로 익명화된 형태로 

분석합니다. 

4.12 (000 Apps)  

인터넷 라디오 및 개인 맞춤형 라디오(Internet Radio and Personalised Radio) 서비스;  목적지 

전송(Send2Car)  기능; 날씨 정보; 음성인식제어(Dictation) 기능; 기타 000 Apps 

4.12.1  인터넷 라디오  및  개인 맞춤형 라디오  서비스를 이용하는 경우, 차량의 위치 및 도착지 인근의 

인터넷 라디오 방송국을 검색하기 위하여 차량의 현재 위치와 (해당하는 경우) 입력된 도착지 주소가 

제3자 콘텐츠 제공자에게 익명화된 형태로 전송됩니다. 또한, 최근에 이용한 10개 라디오 방송국이 

000에 의해 00000에 추가로 저장됩니다. 나아가, 000는 (가능한 경우) 고객의 

로그인 정보를 각 콘텐츠 제공자에게 전송합니다. 고객이나 공동 이용자가 특정 멀티미디어 서비스의 

접속 비밀번호를 저장하면 차량의 다른 모든 이용자도 해당 서비스에 접속할 수 있습니다. 단, 다른 

이용자가 접속 비밀번호 자체를 확인할 수는 없습니다. 

4.12.2  지역 검색  서비스에서는 000가 차량의 현재 위치와 (가능한 경우) 입력된 목적지 주소를 수집하여 

제3자 콘텐츠 제공자에게 익명화된 형태로 전송하면, 해당 제3자 콘텐츠 제공자가 이를 정보 제공 

목적으로 이용합니다. 최근 검색어 10개와 고객이 설정한 즐겨찾기 내역이 000에 의해 00000 

에 저장됩니다. 

4.12.3  목적지 전송  기능의 경우, 주소와 관심장소(예: 레스토랑, 호텔, 쇼핑 가능 지역)가 000에 의해 

처리되어 차량의 인포테인먼트 시스템으로 전송됩니다. 

4.12.4  날씨 정보  서비스에서는 차량의 현재 위치와 지정된 지도 구역을 수집하여 제3자 콘텐츠 제공자에게 

익명화된 형태로 전송하면, 제3자 콘텐츠 제공자가 이를 이용하여 정보를 제공합니다. 고객이 설정한 

즐겨찾기 내역은 000에 의해 00000에 저장됩니다.  

4.12.5 차량의 현재 위치, 지정된 지도 구역, 입력된 도착지 주소 및 (상황에 따라) 지정 경로, 배터리 전기 구동 

차량을 위해 고객이 사전 설정한 충전 플러그 유형 및 배터리 충전 상태를 제3자 콘텐츠 제공자에게 

익명화된 형태로 전송하는 경우, 이를 통해 해당 차량, 고객 또는 운전자를 유추하는 것은 

불가능합니다. 

4.12.6 음성제어 기능을 상기 범위 내에서 이용하는 경우 음성 인식을 위해 제3자 서비스 제공자에게 음성 

검색어의 음성 데이터 파일이 전송되며, 이로 인해 고객 및 또는 해당 이용자 및 고객의 차량에 대한 

정보가 유추될 가능성이 있습니다. 단, 음성 데이터는 음성명령 기능을 제공하기 위해 필요한 범위 

내에서만 이용됩니다. 

4.12.7 고객이 고객 포탈(Customer Portal)을 통하여 모바일 통신서비스 제공자로부터 데이터를 구매하였고 

이러한 과정에서 해당 모바일 통신서비스 제공자가 000에 고지를 해야 하는 경우, 관련 정보가 고객 

포탈에서 고객에게 표시됩니다. 

4.13 온라인 지도 업데이트(Online Map Update) 서비스; 날씨 정보(Weather) 서비스; 모의 

주행(Predictive Navigation) 서비스 

4.13.1  지역 검색  서비스에서는 차량의 현재 위치, 현재 설정된 언어 및 (해당하는 경우) 입력된 도착지 

주소가 제3자 콘텐츠 제공자에게 제공되며, 제3자 콘텐츠 제공자가 이를 이용하여 정보를 제공합니다. 

차량 유형 1의 경우, 최근 검색어 10개와 고객이 설정한 즐겨찾기 내역이 000에 의해 00000 

에 저장됩니다. 또한, 음성 검색의 경우, 음성 검색어의 음성 데이터가 음성 인식 

목적으로 제3자 서비스 제공자에게 전송됩니다. 

4.13.2  날씨 정보  서비스에서는 차량의 현재 위치와 지정된 지도 구역을 익명의 형태로 제3자 콘텐츠 

제공자에게 전송하면, 제3자 콘텐츠가 이를 이용하여 정보를 제공합니다. 고객이 설정한 즐겨찾기 

내역은 000에 의해 00000에 저장됩니다.  

차량 유형 1의 경우, 음성 검색을 하는 동안 음성 검색어의 음성 데이터가 음성 인식을 위해 제3자 

서비스 제공자에게 전송됩니다. 

4.13.3 차량 및 모바일 기기의 현재 위치, 현재 차량 위치와 모바일 기기 위치 사이의 중간지점, 지정된 부분의 

발췌 지도, 입력된 목적지 주소 및 (적절한 경우) 지정 경로, 배터리 전기 구동 차량을 위해 고객이 

사전에 설정한 충전 플러그 유형 및 배터리 충전 상태를 제3자 콘텐츠 제공자에게 익명화된 형태로 

전송하는 경우, 이를 통해 해당 차량, 고객 또는 운전자를 식별하는 것은 불가능합니다. 

4.13.4 차량 유형 1의 경우(서비스 개요 참조), 다음 사항이 적용됩니다. 음성 검색 기능을 이용하는 경우, 고객, 

고객 차량의 이용자 및 고객의 차량을 유추할 수 있는 음성 검색어의 음성 데이터가 음성 인식 

목적으로 제3자 제공자에게 전송됩니다. 단, 이러한 음성 데이터는 음성명령 기능을 제공하기 위해 

필요한 범위 내에서만 이용됩니다. 

4.13.5  모의 주행  서비스의 경우, 출발지 및 도착지의 지리적 위치, 서비스 활성 기간 동안의 지난 주행 요일 

및 시간이 확률 모델에 포함됩니다. 본 서비스에는 일정한 시간 경과 후 도착지 주소를 제안하는 학습 

알고리즘(learning algorithm)이 포함되어 있습니다. 고객은 00000 App에서 언제든지 본 

서비스를 활성화 및 비활성화 할 수 있습니다.  모의 주행  서비스의 확률 모델을 위한 정보 처리는 

00000 App에서 해당 서비스를 활성화하는 순간 개시됩니다. 서비스가 활성화되고 고객의 

차량과 호환 가능한 단말기 사이에 블루투스 연결이 이루어지는 경우, 출발지 및 도착지의 지리적 위치, 

고객의 지난 주행 요일 및 시간과 관련한 정보가 기록됩니다. 주행 종료 시 장래 도착지 예측을 위해 

00000 App에서 전술한 정보를 기초로 확률 모델의 계산이 이루어지며, 확률 모델은 00000 

 App을 이용한 고객의 호환 단말기에 저장됩니다. 개별 주행 정보는 확률 모델에 활용된 이후에는 

더 이상 식별이 불가능합니다. 고객이 00000 App에서 서비스를 비활성화하는 경우, 주행 

정보는 더 이상 기록되지 않습니다. 00000 App에서  정보 삭제  기능을 실행하거나 고객의 

호환 가능한 단말기에서 00000 App을 삭제하는 경우, 확률 모델상의 모든 정보는 삭제됩니다. 

 

4.14 리모트 파킹 어시스트(Remote Parking Assist) 서비스 

4.14.1 원격주차지원 서비스는 최근 주차 10건의 이유, 원격주차지원 서비스에 의해 중단된 출차 또는 이동 

동작 및 이러한 동작 시 이용된 00000 App의 버전을 기록합니다. 필요한 경우, 서비스 

파트너 또는 참여 파트너의 정비소에서 이러한 데이터를 실패 분석 목적으로 평가합니다. 

4.14.2 00000 App은 고객을 위해 고객의 차량 이미지를 표시하기 위해 차대번호에 기초하여 

00000로부터 차량 이미지를 일회적으로 불러옵니다. 차량 이미지는 고객의 호환 

단말기에 로컬로 저장됩니다. 

4.15 알림 센터(Notification Center) 

4.15.1 차량 유형 2(서비스 개요 참조)의 고객은 차량의 인포테인먼트 시스템의 알림 센터(이하  알림 

센터 )에서 고객이 활성화하고 알림 센터와 호환 가능한 본 서비스로부터의 알림 사항을 수신할 수 

있습니다(이하  알림 센터 서비스 ). 

4.15.2 알림 사항의 조회를 위해 알림 센터 서비스에서 요구되는 바에 따라 차량이 00000에 

연결되며, 선택된 프로파일에서 사용 가능한 알림 사항이 차량으로 전송됩니다. 특정한 알림 센터 

서비스의 경우, 위치 관련 알림을 위해 차량의 위치가 00000에 전송되고 대략적인 

위치로서 저장 및 이용됩니다. 

4.15.3 모든 차량 유형 2 고객의 알림 센터의 알림 사항을 동기화하기 위하여, 고객의 서비스 이용 내역, 즉 

차량에서 알림이 열리거나 닫혔는지의 여부가 00000에 전송되어 저장됩니다. 알림 

사항의 이용 내역은 최대 한 달간 저장됩니다. 

4.15.4 000는 000 00000 환경(이하  00000 )을 사용합니다. 데이터는 

독일의 중앙 00000와 지역별 00000에서 처리됩니다. 데이터 

요청과 제공 사이의 지연 시간을 줄이기 위하여, 지역별 00000의 처리는 가능한 한 

차량과 근접한 위치에서 이루어집니다. 차량은 가장 가까운 지역별 00000를 파악할 

수 있도록 2시간 간격으로 000에 현재 위치를 전송합니다. 이를 통해 000는 가장 가까운 

지역별 00000를 파악하고, 이후 이러한 목적으로 수집한 차량 위치 정보를 즉시 

삭제합니다.  

4.15.5 고객은 다른 운전자의 차량 이용을 허락하는 경우 00000 서비스 일반 이용약관 

제7.11조에 따라 해당 운전자에게 차량 위치 정보의 처리 사실을 고지할 책임이 있습니다.  

4.16 원격 시동(Remote Engine Start) 

4.16.1  원격 시동(Remote Engine Start) 서비스에서 000는 차량 내부의 온도, 가속 상태, 종료 시간 및 

배터리 압력(tension)에 관한 정보를 수집 및 처리합니다. 


5. 콘텐츠서비스의 제공 및 중단

콘텐츠서비스는 연중무휴, 4일 85시간 제공함을 원칙으로 합니다.
 

6. 개인정보의 이전 여부 

6.1 000는 개인정보를 해당 서비스의 제공을 위해 필요한 범위 내에서 고객이 선택한 관련 국내판매회사, 

참여 파트너(서비스 판매에 참여하는 000의 지사 및 공식 딜러사), 서비스 파트너, 긴급출동 서비스 

업체, 제3자 콘텐츠 제공자, 제3자 제공자 및 개별 서비스(예  IT 서비스)의 이행을 위탁 받은 서비스 

제공자에게 이전합니다. 000는 위와 같이 개인정보를 제공받는 자들이 정보보호 법률에 따른 의무와 

동일하거나 그에 준하는 의무를 부담하도록 합니다. 

6.2 아울러, 000는 서비스와 관련하여 제공 받은 차량 이용자의 개인정보를 000의 정당한 이익 

보호(법적 청구권의 주장, 행사 또는 방어) 또는 법적 의무의 이행을 위하여 이용약관 위반, 서비스 

오용 또는 기타 고객 및 또는 차량 이용자 정보에 대한 무단 접근 시도에 대한 조사를 위해 필요한 

범위 내에서 제3자(특히, 정부 당국)에게 제공할 수 있습니다. 

6.3 그 밖의 경우, 계약상 의무 이행을 위해 필요하거나, 해당 차량 이용자가 정보 유포에 동의하였거나, 

000가 법적 필수 규제, 법원 판결 또는 법원 명령에 의하여 정보를 이전할 의무가 있는 경우를 

제외하고, 000는 서비스 이용과 관련한 차량 이용자의 개인정보를 이전하지 아니합니다. 

 

7. 개인정보의 보관 기간 

7.1 고객 및 공동 이용자의 마스터 데이터(예  성명, 주소)는 계약관계의 존속기간 동안 보관되며, 

계약관계의 종료 이후에는 법적 상업 요건 및 법적 세금기록관리 요건에 따라 보관된 후 삭제됩니다. 

7.2 본 정보보호고지에 달리 명시되지 않은 한, 서비스 제공을 위해 차량으로부터 수집한 데이터를 

기록하는 경우 차량의 최근 기록만 저장됩니다. 이전의 기록은 신규 기록에 의해 대체된 후 삭제됩니다. 

000는 위와 같이 수집한 개인정보를 해당 서비스 제공을 위해 필요한 기간을 초과하여 보관하지 

아니하며, 신규 기록에 의해 대체되지 아니한 데이터는 늦어도 해당 계약관계의 종료 시 삭제됩니다. 

서비스가 비활성화 되는 경우 00000의 관련 데이터 또한 삭제됩니다. 

7.3 본 정보보호고지에 달리 명시되지 않은 한, 그리고 계약관계의 이행, 000의 정당한 이익 보호(특히 

법적 청구권의 주장, 행사 및 방어) 또는 법적 보관의무의 이행을 위해 추가적인 보관이 필요한 경우를 

제외하고, 서비스의 계약상 이행을 위해 처리되어야 하는 기타 정보(예  고객이 생성한 프로파일)는 

늦어도 해당 계약관계의 종료 시 삭제됩니다. 

 

8. 개인정보의 보호 방법 

8.1 000는 법적 요건에 부합하는 고지를 받았고 기밀유지 의무를 부담하는 직원들에게만 서비스와 

관련한 개인정보의 처리를 위탁하며, 해당 직원들이 000의 지침에 의해서만 개인정보를 처리하도록 

적절한 조치를 취합니다. 

8.2 000는 차량 이용자의 개인정보를 특히 우발적 또는 불법적 파기,분실,변조 및 무단 

공개,접근으로부터 적절히 보호하기 위한 기술적,관리적 보안 조치를 이행합니다. 000는 이러한 

기술적,관리적 조치들에 대하여 정기 점검을 실시하고, 기술 발전에 부합하는 지속적인 개선 

프로그램을 이행합니다. 

 

9. 정보주체의 권리 

9.1 000가 처리하는 개인정보의 주체는 법적 요건에 따라 다음과 같은 권리를 보유합니다. 


ㅇ 000가 처리하는 개인정보에 관한 정보를 요구할 권리(정보 요구권) 

ㅇ (처리 목적을 고려하여) 부정확한 정보의 수정 및 불완전한 정보의 완전화를 요구할 권리(정정권) 

ㅇ 정당한 사유에 기반하여 개인정보의 삭제를 요구할 권리(삭제권) 

ㅇ 법적 요건이 충족되는 경우에 한하여 개인정보 처리의 제한을 요구할 권리(처리 제한권) 

ㅇ (법적 요건이 충족되는 경우에 한하여) 정보주체가 제공한 정보를 구조화되고 유효하며 기계 

판독이 가능한 형태로 제공 받을 권리, 동 정보를 제3자에게 전송할 권리 또는 (기술적으로 실현 

가능한 경우에 한하여) 동 정보를 000가 전송하도록 할 권리(정보 이전권) 

 
9.2 아울러, 정보주체는 법적 규정에 따라 일신상의 사정으로 인한 이유로 000의 정당한 이익 보호를 위한 

개인정보 처리에 이의를 제기할 권리를 보유합니다(이의제기권). 

9.3 귀하의 권리를 행사하고자 하시는 경우, 아래 기재된 연락처로 000에 연락 주시기 바랍니다. 

정보주체는 정보보호 감독당국에 불만을 제기할 권리 또한 보유합니다. 

 

10. 000에 연락하는 방법 

10.1 서비스 제공자는 00에 소재한 000 입니다. 

10.2 서비스 제공과 관련한 000의 개인정보 처리에 대하여 문의사항이 있으신 경우, 아래 연락처를 통하여 

언제든지 000의 고객컨택센터로 연락 하실 수 있습니다.  

000, 고객컨택센터 

이메일 주소   

전화번호  0000 

10.3 000에서 임명한 개인정보 보호책임자  00 준법감시부서 상무(Compliance Director)  

이메일 주소   

 



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>