<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
37. 온라인서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
064_온라인서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000 서비스 이용을 위한 일반이용약관


1. 적용의 범위 

00에 소재한 000(이하  000)가 작성한 아래의 

00000 서비스의 이용을 위한 일반

이용약관(이하  일반이용약관 ), 00000

 서비스의 이용을 위한 특별이용약관(이하 

 특별이용약관 ) 및 00000 서비스

의 개요(이하  서비스 개요 )는 000가 00000 

 정보 및 텔레매틱스 서비스(이하  본건 

서비스 )를 제공하고 고객이 본건 서비스를 이용하

는데 적용됩니다. 서비스 개요는 일반이용약관의 일

부를 구성합니다(이하 총칭하여  이용약관 ). 특별이

용약관, 서비스 개요 및 또는 일반이용약관 사이에 

내용이 상충되는 경우 특별이용약관 또는 서비스 개

요의 순서대로 우선합니다.   

 

2. 고객, 소유자, 법인 차량, 리스사용자 

2.1  고객 은 제4.1조의 조건을 충족하고 제3.1조에 따

라 본 이용약관을 성공적으로 그리고 적절하게 체

결한 자를 의미합니다. 

2.2  소유자 는 국가의 차량 등록부에 차량에 대한 책

임이 있는 자로 등록된 자를 의미합니다. 

2.3  법인 차량 운전자 는 차량의 소유권을 보유하고 

있는 회사로부터 지정, 허락 또는 임명된 자로서 차

량을 업무용 및 (가능한 경우) 개인용으로 사용할 

권한이 있는 자를 의미합니다.  

2.4  리스사용자 는 리스계약에 기초하여 차량을 사용

할 수 있는 자를 의미합니다.  

 

3. 이용약관의 효력발생일, 본건 서비스의 이용권 부여 

3.1 본건 서비스의 이용을 위한 선행조건으로 고객은 

000에 등록하고, 개인정보 및 위치정보 처리에 대

해 동의하고, 일반이용약관 및 각 특별이용약관에 

동의하여야 합니다. 

각각의 이용약관은 고객이 확인을 받은 때, 늦어도 

고객이 각각의 본건 서비스를 최초로 이용할 수 있

는 날에 고객과 000 사이에 효력이 발생합니다.   

일반이용약관의 효력이 발생하면 000와 고객 사

이에 본건 서비스 제공을 위한 이용약관(이하  이

용약관 )이 체결됩니다. 

3.2 000는 이용약관을 국문과 영문으로 제공합니다. 

이용약관의 해석에 의문이 있는 경우에는 고객이 

최초로 수락한 이용약관의 언어를 기준으로 합니다. 

3.3 각각의 이용약관의 효력이 발생하면, 고객은 본건 

서비스 일부를 무료로 이용할 수 있습니다(이하 

 무료서비스 ). 자세한 내용은 서비스 개요를 참고

하시기 바랍니다. 고객은 제13.2항에 기재된 고객 

포탈(이하  고객 포탈 )에서 보다 자세한 정보를 참

고하실 수 있으며, 이용약관의 사본을 교부 받을 수 

있습니다.  

3.4 고객은 본건 서비스 또는 본건 서비스의 이용권(이

하  라이선스 )을 아래와 같이 취득할 수 있습니다  

처음에 고객은 무료서비스의 라이선스를 무료로 취

득할 수 있습니다. 고객이 00000 

를 이용할 수 있게 되면, 고객은 000 소유의 

00000에서도 무료서

비스의 라이선스를 무료로 취득할 수 있습니다. 

무료서비스의 라이선스의 기간은 서비스 개요에 명

시되어 있습니다. 

또한, 고객이 00000를 이용

할 수 있게 되면, 고객은 000 소유의 00000 

 에서 유료로 기타 서비스를 이

용하기 위한 라이선스를 취득하고 본건 서비스의 

기간을 연장할 수 있습니다. 

000 소유의 00000 의 일반

이용약관을 포함하여 고객과 000 사이에 합의된 

조건은 라이선스의 취득에 적용됩니다. 이용약관은 

고객의 본건 서비스 이용에 적용됩니다. 

 

4. 본건 서비스의 범위 

4.1 본건 서비스는 대한민국에 영구 거주지(등록 주소)

를 두고 있으며 서비스를 이용할 예정이거나 소유

자로부터 차량 및 본건 서비스의 이용권을 부여 받

은 차량의 소유자, 법인 차량 운전자 또는 리스사용

자인 자연인을 대상으로 합니다.  서비스 개요 는 

지리적으로 제한되거나 아직 제공이 불가한 서비스

들을 명시하고 있습니다. 

4.2 고객은 본건 서비스를 이용하고자 하는 차량을 언

제든지 선택할 수 있으나, 그 경우 유료 서비스를 

구매해야 할 수도 있습니다. 

고객은 여러 대의 차량을 본건 서비스에 자유롭게 

연결할 수 있으며, 언제든지 다시 본건 서비스와 차

량의 연결을 종료할 수 있습니다. 본건 서비스는 각

각의 차량에 적용되고, 다른 차량들에 이전될 수 없

습니다. 다만, 유료 서비스는 각 차량마다 별도로 

구매 되어야 합니다. 제5.2조와 제5.3조는 차량의 

연결과 연결 해제에 적용됩니다. 

4.3 000는, 고객이 이용약관을 준수하는 것을 조건으

로, 고객이 개인 영역을 구축하고 본인의 본건 서비

스를 온라인에서 관리할 수 있는 고객 포탈(이하 

 이용자 계정 )을 고객에게 제공합니다. 

4.4 고객은 아래에 기재된 이용 방식(이하 총칭하여 

 이용 방식 )을 통하여 본건 서비스를 운영하고 이

용할 수 있습니다. 관련된 이용 방식을 통하여 제공

되는 본건 서비스의 범위는 관련된 특별이용약관 

및 서비스 개요에 명시되어 있습니다. 이용약관에 

다른 규정이 있지 않는 이상, 해당 이용 방식을 통

해 본건 서비스를 이용하기 위한 선행조건으로 이

용자 계정이 있어야 합니다.  

고객은 차량의 인포테인먼트 시스템을 통하여 일부 

서비스를 조작 및 이용할 수 있습니다.  

 또한, 고객은 고객 포탈을 통하여 본건 서비스의 일

부를 조작 및 이용할 수 있는 옵션이 있습니다. 본

건 서비스 중 일부는 고객 포탈을 통해서만 조작 

및 이용할 수 있습니다. 

나아가, 고객은 호환가능 단말장치의 App (이하 

 App )을 통하여 본건 서비스의 일부를 조작하고 

이용할 수 있습니다. 다만, App을 사용하는 경우에

는, 개별적인 서비스가 제한될 수 있습니다. 또한, 

고객은 App을 통해 App을 통해서만 조작 및 이용 

가능한 추가적인 서비스를 이용할 수 있습니다. 

고객이 00000(이하  00000 ) 및 

00000용 App(이하  00000 App )

을 이용할 수 있게 되는 경우, 고객은 구형 차량 시

리즈에서 본건 서비스의 일부를 00000 및 

00000 App을 통하여 조작하고 이용할 수 있습니

다. 00000를 통하여 이용 가능한 본건 서비스는 

다른 이용 방식을 통하여 이용 가능한 본건 서비스

와 일부 측면에서 차이가 있을 수 있습니다. 고객은 

고객 포탈 또는 본건 서비스의 판매에 참여하는 

000의 지사 및 공식 딜러사(이하 총칭하여  참여 

파트너 )로부터 추가적인 정보를 얻을 수 있습니다. 

000는 고객에게 00000를 제공할 의무를 부담하

지 않습니다. 해당하는 경우, 00000의 제공은 고

객과 파트너 간에 합의된 조건들에 의하여 규율됩

니다. 000는 이와 관련하여 어떠한 책임도 부담하

지 않습니다.      

4.5 고객은 언제든지 App과 00000 App을 삭제할 수 

있습니다. 이 경우, 고객은 더 이상 App 또는 

00000를 통하여 본건 서비스에 접속할 수 없습니

다. 또한, 호환가능 단말장치에 대한 변경사항(예  

운영시스템, 00000의 업데이트)으로 App 또는 

00000 App을 이용할 수 없게 될 수 있습니다.  

 중요 사항  App 또는 00000 App이 삭제되거나 

호환가능 단말장치가 변경되더라도 000에 유료 

서비스의 요금을 지급할 의무는 영향을 받지 않습

니다. 

4.6 고객은 본인의 이용자 계정에서 개별적인 서비스를 

활성화하거나 비활성화할 수 있습니다. 본건 서비

스가 활성화되면, 고객은 이용약관에 기재된 서비

스를 이용할 수 있습니다. 본건 서비스가 비활성화

되면, 고객은 해당 시간 동안 본건 서비스를 이용할 

수 없습니다.  

 중요 사항  본건 서비스의 비활성화는 000에 유료 

서비스의 요금을 지급할 의무에 영향을 미치지 않

습니다.  

4.7 고객이 000로부터의 유료 서비스 구매를 취소하

는 경우, 000는 해당 서비스를 비활성화시킬 권리

를 갖게 됩니다.  

또한, 000는 보안상 이유(예  보안 취약점) 또는 기

타 중요한 사유(예  유지보수, 시스템의 교체 또는 

수리, 국가 비상사태, 통신장애, 단전 또는 설비 고

장, 지진 또는 홍수 등 자연재해)로 본건 서비스를 

비활성화할 권리를 가지고 있습니다.  

4.8 현재의 기술 수준을 이유로, 본건 서비스의 제공과 

이용에 있어 000의 통제 범위를 벗어나는 특정 제

한 및 오류가 발생할 수 있습니다. 경우에 따라서, 

차량에 표시되는 차량 조작 데이터와 고객의 이용 

방식 상에 표시되는 차량 조작 데이터(예  인포테인

먼트 시스템) 간에 차이가 발생할 수 있습니다. 특

히 이동통신사업자의 무선 데이터 연결의 이용, 모

바일 네트워크, 위성 항법장치 GPS 위치 서비스 및 

인터넷 접속이 이에 해당합니다. 따라서, 본건 서비

스는 이동통신사업자가 운영하는 기지국의 송수신 

범위에 따라 지리적 제약을 받습니다. 모바일 네트

워크를 이용할 수 없는 경우, 필요한 데이터 전송이 

불가능하기 때문에, 어떤 경우에는 서비스가 제공

되지 못할 수 있습니다. 또한, 본건 서비스는 대기 

조건과 지형적 특성이나 장애(예  교각, 터널, 건물)

에 의해 부정적인 영향을 받을 수 있습니다. 이는 

위성 항법장치에 기반한 GPS 위치에도 동일하게 

적용됩니다. 네트워크 과부하를 포함한 기타 장해

가 인터넷 사용에 방해가 될 수 있습니다. 또한, 본

건 서비스, 유·무선 통신 및 인터넷 사용의 폭증으

로 갑작스런 용량 병목현상이 발생할 수 있습니다.  

 차량과 00000 또는 00000(이하  00000 ) 간의 이

동 통신 연결은 외부통신사업자가 제공하고 있습니

다. 대기 조건이나 이에 준하는 조건에 의한 전송 

품질상의 차질은 배제할 수 없습니다. 

 이동 통신 서비스를 통하여 데이터를 이용하는 경

우, 로그온 상태의 이용자들은 모바일 무선 기기상

에서 가용한 대역폭( 공유 매체 )을 공유합니다. 데

이터 이용 중에 실현 가능한 전송률은 해당 기술의 

전체 가용성, 해당 본건 서비스 제공을 위해 선택된 

서버의 전송률, 해당 모바일 무선 기기 이용자들의 

모바일 네트워크 이용률 가동률, 안테나까지의 거

리 및 이용자의 움직임에 따라 달라집니다. 

파업, 직장폐쇄 또는 행정명령 등 불가항력으로 인

해 장애가 발생할 수 있으며, 또는 본건 서비스의 

적절한 제공과 개선을 위해 필요한 000 시스템 또

는 업스트림 및 다운스트림 서비스 제공자들, 콘텐

츠 제공자들 또는 네트워크 운영자들의 시스템에서 

실행되어야 하는 필수적인 기술적 또는 기타 조치

(예  수리, 유지보수, 소프트웨어 업데이트, 개선)로 

인해서도 장애가 발생할 수 있습니다. 

 App 또는 00000 및 00000 App을 통한 본건 서

비스의 이용은 App, 00000 App의 이용불가, 차

질, 또는 호환가능 단말장치의 장애(예  불가항력 

또는 유지보수, 소프트웨어 업데이트, App 또는 

00000 App의 기능강화와 같은 기술적 조치 또는 

기타 조치로 인한 경우)로 인해서도 제한을 받거나 

오류가 발생할 수 있습니다. 

4.9 본건 서비스를 위해서는 차량 배터리로부터 차량에 

전원을 공급하는 전원공급 장치가 완벽하게 작동되

어야 합니다. 본건 서비스를 과도하게 사용하고 차

량의 배터리가 엔진의 구동 또는 전원장치와의 연

결(전기 자동차의 경우)을 통해 간헐적으로 충전되

지 않는 경우, 배터리가 방전될 수 있습니다. 차량

이 상당 기간 정지 상태로 방치될 경우, 차량에 장

착된 통신모듈(이하  통신모듈 )이 정지되고 다음

에 차량을 수동으로 작동할 때까지 차량에 대한 모

바일 데이터 연결이 해제됩니다.  

4.10 고객에게 실질적으로 혜택을 주거나 000의 이익

을 고려할 때 고객에게 합리적인 경우, 000는 이

용약관을 변경 및 보충할 수 있는 권리를 가지고 

있습니다. 서비스의 기능이 확장되거나 새로운 서

비스가 추가되는 경우에만 이용약관이 변경되거나 

보충됩니다. 고객이 이용자 계정을 통해 새로운 서

비스를 활성화시킨 경우에만 새로운 서비스가 활성

화될 것입니다.   

또한 새로운 기술 개발, 판례의 변경 또는 이와 동

등한 사유로 인해 개정이 필요하고 정당한 사유가 

있는 경우, 000는 본 이용약관을 개정할 수 있는 

권리를 갖게 됩니다. 본 이용약관의 개정이 당사자

들 사이의 계약적인 균형에 상당한 분열을 초래하

는 경우, 그러한 개정이 포기될 수 있습니다.  

000는 이용약관의 수정이나 보충에 대하여 그 효

력발생일 최소 30일(고객이 통지를 수령하는 일자

를 기준으로 기산함) 전에 고객에게 서면(이메일과 

팩스 포함)으로 통지합니다. 고객이 상기 통지를 수

령한 날로부터 30일 이내에 이의를 제기하지 않을 

경우 해당 변경을 수락한 것으로 간주됩니다. 000

는 수정이나 보충에 대한 법적인 결과에 대해서는 

고객에게 별도로 통지할 수 있습니다.  

4.11 이용약관이 발효되고 차량이 연결되고 모바일 데이

터 연결이 실행되면, 자동차 정비소에 방문할 필요 

없이 브라우저와 차량 부품(인포테인먼트 시스템 

또는 통신모듈)을 위한 소프트웨어 업데이트가 모

바일 데이터 네트워크를 통해 다운로드 되고 자동

으로 설치됩니다(이하  소프트웨어 업데이트 ). 소

프트웨어 업데이트는 차량 또는 00000

 (이하  00000 )에서 개

시되고, 차량 및 본건 서비스의 기능을 개선,강화할 

수 있으며, 차량 및 본건 서비스의 신기능을 이용 

가능하거나 용이하게 하고, 차량 및 본건 서비스의 

기능을 수정 또는 제거할 수 있습니다. 고객은 소프

트웨어 업데이트를 비활성화할 수 없습니다. 소프

트웨어 업데이트는 그 종류와 범위에 따라 고객의 

추가적인 동의 없이 자동으로 실행되기도 하고, 고

객은 개별 소프트웨어 업데이트를 확인하거나 거절

할 수 있는 옵션을 제공받게 됩니다. 고객에게 유리

하지 않거나 000의 이익을 고려할 때 고객이 그것

을 받아들일 것이라고 합리적으로 기대할 수 없는 

경우, 고객은 변경사항 또는 제거사항을 언제든지 

거부할 수 있습니다. 개별적인 소프트웨어 업데이

트 간의 시간적 간격은 다양할 수 있습니다. 소프트

웨어 업데이트를 요구할 권리는 없습니다. 

소프트웨어 업데이트는 모바일 네트워크의 이용 가

능성과 제한 및 차량에 설치된 장비의 영향을 받습

니다. 이는 차량에 따라 수분에서 수시간까지 소프

트웨어 다운로드와 설치에 소요되는 시간이 다를 

수 있음을 의미합니다. 진행상황은 00000

에 저장되며 고객은 자신의 이용 방식을 

통해 이를 확인할 수 있습니다. 

어떤 상황에서는 본건 서비스의 원활한 이행과 운

영을 위해 소프트웨어 업데이트가 요구될 수 있습

니다. 고객은 다른 방식으로는 소프트웨어 업데이

트를 받을 수 없습니다. 000 브랜드 차

량의 유지보수 및 수리 업무를 위탁 받은 

000 파트너(이하  서비스 파트너 ) 또는 

참여 파트너(000 공식 딜러사를 의미함)

에 대한 서비스 방문 동안, 소프트웨어 업데이트를 

대신하거나 소프트웨어 업데이트에 더하여 추가적

인 조치가 수행될 수 있습니다.  

소프트웨어 업데이트의 다운로드와 설치가 진행되

는 동안 차량 또는 개별 부품(예  인포테인먼트 시

스템 또는 통신모듈)의 기능이 일정 시간 동안 제

한될 수 있습니다. 가능성이 낮긴 하나, 소프트웨어 

업데이트 설치 중에 치명적인 기술적 오류가 발생

하는 경우, 기능상의 제약이 지속되어 정비소에서

의 수리가 필요할 수 있습니다.  

4.12 일부 서비스에는 부가 기능이 추가 됩니다. 그 밖의 

기능들은 이용약관상의 특별약관 부분에 기술되어 

있습니다. 부가 기능들은 개별적으로 활성화되거나 

비활성화 될 수 없으며, 항상 각각의 서비스 범위 

안에서만 이용 가능합니다. 기타 기능들의 작동은 

해당 서비스 그 자체가 아닌 이용 방식을 통해 작

동됩니다. 

4.13 차량 유형 2의 경우, 고객은 차량의 인포테인먼트 

시스템상의 통지 센터( 통지 센터 )에서 고객이 활

성화하고 통지 센터와 호환 가능한 본건 서비스로

부터의 통지를 수령할 수 있습니다(이하  통지 센

터 서비스 ). 통지 센터 서비스의 모든 통지사항이 

통지 센터에 표시되지는 않습니다.  

4.14 일부 본건 서비스(예  인터넷 라디오)의 경우, 본건 

서비스를 통해 제공되는 정보는 제3자 콘텐츠 제공

자들에 의해 마련되는데, 이는 불완전하거나 부정

확하거나 최신의 상태가 아니거나 그 전부 또는 일

부가 이용 불가능 할 수 있습니다. 또한, 이러한 정

보는 각국의 여러 제3자 콘텐츠 제공자들에 의해 

생성되며, 국가별로 품질의 차이가 있을 수 있습니

다. 000는 해당 정보가 완전하고 정확하고 최신의 

상태인지 확인할 책임, 해당 정보를 완전하게 하고 

정정하며 업데이트할 책임, 또는 해당 정보를 이용 

가능하게 하거나 일정한 품질로 이용 가능하게 할 

책임을 부담하지 않습니다. 고객은 해당 정보의 이

용 및 해당 정보에 기반하여 내리는 결정에 대하여 

독자적인 책임을 부담합니다. 따라서 고객은 해당 

정보가 완전하고 정확하고 최신의 상태인지, 이용 

가능한지, 자신의 목적 달성에 적합한 품질로 이용 

가능한지의 여부를 확인할 책임이 있습니다. 

 

5. 이용 요건 

5.1 본건 서비스는 통합된 통신모듈이 장착된 

000 차량의 신형 모델에서 이용 가능합

니다. 본건 서비스 중 일부의 경우, 차량에 추가적

인 옵션 장비가 설치되어야 합니다. 이용과 관련된 

상세한 내용과 기타 요건은 각각 이용약관상의 특

별약관 부분과 서비스 개요에 명시되어 있습니다. 

 아울러, 고객이 00000와 00000 App을 이용할 

수 있게 되면, 본건 서비스 중 일부를 구형 모델 시

리즈 차량에서도 이용할 수 있습니다. 고객은 본건 

서비스를 이용할 수 있는 모델 시리즈에 대한 정보

를 참여 파트너로부터 얻을 수 있습니다. 

 일부 기능 및 서비스의 경우, 차량과 00000

 및 고객의 호환가능 단말장치 사이에 모

바일 데이터가 연결되어야 합니다. 아울러, 차량에 

인포테인먼트 시스템이 반드시 장착되어야 합니다. 

또한, 00000를 통하여 본건 서비스를 이용하려면 

00000와 호한가능 단말장치 사이에 블루투스를 

연결하여 활성화해야 합니다. 일부 00000 서비스

의 내비게이션 옵션을 이용하거나 데이터를 전송하

려면, 반드시 고객의 호환가능 단말장치에 GPS를 

장착하여 활성화해야 합니다. 이용을 위한 추가 조

건이나 예외사항은 이용약관상의 특별약관 부분에 

명시되어 있습니다.     

5.2 본건 서비스를 차량에서 이용하기 위해서는 차량이 

반드시 연결되어야 합니다.  

차량은 참여 공인 딜러에서 연결되거나, 특정 서비

스의 경우, 이용자 계정을 통해 온라인에서 이루어

질 수 있습니다. 고객은 고객 포탈이나 참여 파트너

로부터 추가적인 정보를 얻을 수 있습니다.  

 차량이 연결될 때까지는 차량 내에서 본건 서비스

를 활성화하거나 이용할 수 없습니다. 모든 차량은 

항상  주된 이용자 인 1인의 고객에게만 배정되어

야 하며, 추가적인 차량 이용자는 제9.1조에 명시된 

바와 같이  공동 이용자 로 등록할 수 있습니다.   

5.3 고객은 자신의 이용자 계정에서 해당 차량을 제외

하거나 참여 파트너 또는 제13조에 명시된 

000 고객컨택센터(이하  고객컨택센터 )

에 이메일로 차량 연결 종료 요청서를 송부하여 차

량의 연결을 해제할 수 있습니다.  

연결이 해제되면 고객에 대하여 해당 차량에서의 

본건 서비스는 비활성화됩니다.  

중요 사항  연결 해제는 000에 유료 서비스의 요

금을 지급할 의무에 영향을 미치지 않습니다.  

5.4 본건 서비스의 이용을 위해 고객에게 이메일 또는 

푸시 알림 메시지를 수신할 수 있는 호환가능 단말

장치가 필요할 수 있습니다.  

App을 통해 본건 서비스를 이용하기 위해서는, 호

환가능 단말장치와 모바일 데이터 연결이 필요하며, 

App을 취득하여 호환가능 단말장치에 설치해야 합

니다. 00000를 통하여 본건 서비스를 이용하기 

위해서는, 참여 파트너로부터 00000를 구매하여 

설치하고, 호한가능 단말장치를 보유하며, 모바일 

데이터를 연결하고, 호환가능 단말장치에서 

00000 App을 구매하여 설치해야 합니다. 

자세한 내용은 이용약관상의 특별약관 부분과 서비

스 개요에 명시되어 있습니다. 

5.5 아울러, 본건 서비스를 이용하기 위해서는 업데이

트가 가능한 때에 App과 00000 App을 정기적으

로 업데이트해야 합니다. 

5.6 참고 사항  차량의 계기판에 표시되는 통지사항은 

고객의 이용방식을 통한 통지사항 등 기타 모든 정

보채널을 통하여 제공되는 사항에 우선합니다. 인

포테인먼트 시스템이나 App에 표시되는 정보는 확

정적이지 않고 그 전부 또는 일부가 불완전하거나 

부정확하거나 최신의 상태가 아닐 수 있으며, 조회

된 시점의 상태로만 적용됩니다. 이용약관상의 특

별약관 부분을 통해 보다 자세한 지침이 이루어지

거나 또는 차이가 발생합니다. 

5.7 차량 유형 1의 경우, 특정한 본건 서비스 및 기능의 

음성제어기능에는 제3자 서비스 제공자의 기술이 

적용됩니다. 고객은 음성제어기능을 이용하기 위해

서는 반드시 해당 제3자 서비스 제공자의 이용약관

에 동의해야 합니다. 

6. 요금 및 비용 

6.1 이용약관 체결에 대해서는 요금이 부과되지 않습니

다. 무료서비스와 무료서비스에 대한 라이선스는 

각각 고객에게 무료로 제공됩니다.  

000 소유의 00000의 요금

은 유료 본건 서비스에 적용됩니다. 

차량에서 본건 서비스를 사용하기 위해 일부 옵션 

장비가 필요하며 이로 인해 차량 가격이 상승하게 

될 수 있습니다. 필요한 옵션 장비에 관한 상세한 

내용은 서비스 개요에 명시되어 있습니다. 

App과 00000 App은 고객에게 무료로 제공됩니

다. 고객은 고객과 참여 파트너 사이에 합의된 조건

들에 따라00000를 획득합니다. 

6.2 차량과 00000 사이의 모바일 데

이터 연결에 대한 비용은 일반적으로 000가 부담

합니다. 

 전항은 고객이 00000 및 00000 App을 통하여 

본건 서비스를 이용하는 경우에는 적용되지 않습니

다. 이러한 경우, 고객은 차량과 00000

 사이의 모바일 데이터 연결에 대한 비용

을 부담합니다. 이러한 비용은 고객이 이용하는 모

바일 서비스의 제공자가 부과하는 요금을 기초로 

산정됩니다. 국가에 따라 보다 높은 요금이 발생할 

수 있습니다. 

6.3 자신의 호환가능 단말장치 또는 기타 미디어, 통신

장비를 이용하는 고객이 차량 외부에서 고객 포탈 

또는 자신의 이용자 계정에 접속하는 데에 소요된 

모바일 데이터 연결 비용은 그 고객의 서비스 제공

자가 부과하는 요율에 따라 해당 고객이 부담합니

다. 

 

7. 고객의 의무 

7.1  고객은, 본인이 차량의 소유자 또는 리스사용자이

거나 차량의 소유자로부터 법인 차량 운전자로서 

차량의 이용 및 차량 내 서비스 이용을 허락 받았

음을 진술하고 보장합니다.  

7.2 고객은 참여 파트너에게 고지하고 자신의 이용자 

계정에 입력한 자신의 프로필 정보, 구체적으로 성

명, 주소 (및 고객이 이용자 계정을 가진 경우 이메

일 주소 및 휴대전화번호), 생년월일 및 본건 서비

스를 위해 필요한 정보가 사실과 다름이 없음을 진

술하고 보장합니다. 고객은 위 정보에 변경이 있을 

경우 부당한 지연 없이 000에게 이를 알려야 합니

다. 고객이 자신만의 이용자 계정을 보유한 경우, 

정보 변경은 해당 계정에 직접 입력하여야 합니다.  

정보가 부정확하여 고객과의 의사소통이 불가능한 

경우, 000는 본건 서비스를 차단할 권리가 있습니

다. 

중요 사항  이러한 차단은 000에 유료 서비스의 

요금을 지급할 의무에 영향을 미치지 않습니다. 

7.3 고객이 (예컨대 차량의 매각으로 또는 법인 차량 

또는 리스차량의 사용권이 취소되어) 차량 사용 권

리를 상실하거나 차량이 파손되는 경우, 고객은 제

5.3조에 따라 부당한 지연 없이 차량의 본건 서비

스에 대한 연결을 해제하여야 합니다. 

고객이 차량 연결 해제 의무를 이행하지 아니하고, 

다른 사람이 제5.2조에 따라 자신이 진정한 이용자

라는 점을 증명하는 경우, 또는 소유자가 고객이 더 

이상 차량을 이용할 권한이 없다고 통지하는 경우, 

000는 제5.3조에 따라 더 이상의 경고 없이 차량

을 연결 해제하며 그 후에 고객에게 연결 해제 사

실을 통지합니다. 제7.8조에 따른 고객의 책임은 이

에 영향을 받지 않습니다. 

7.4 고객은 본건 서비스의 이용에 필요한 모든 액세스 

정보 및 비밀번호를 안전하게 보관하고, 제3자에게 

이를 공개하지 않으며, 그 오용을 방지하여야 합니

다. 고객들은 다른 온라인 서비스에서 이용하는 것

과 동일한 이메일 주소 및 비밀번호 조합을 이용자 

계정 접속에 이용하지 않아야 합니다. 고객은 제9.1

조에 명시된  공동 이용자 에게도 위 의무를 부과

하여야 합니다.   

7.5 고객은 모든 법적 요건을 준수하고, 이용약관 또는 

관련 법률에 위반되는 목적을 추구하지 않는 경우

에 한하여 본건 서비스를 이용할 수 있습니다.  

7.6 고객이, 본건 서비스가 이용약관을 위반하여 사용

된 사실이나 허가 받지 않은 제3자가 본건 서비스

를 위하여 제공된 모바일 네트워크 상에서 허용될 

수 없는 활동을 수행한 사실을 파악한 경우, 자신의 

이용자 계정을 통하거나 제13.2항에 기재된 방법 

중 하나를 이용하여 고객컨택센터에 연락함으로써 

000에 이러한 사실을 부당한 지연 없이 알려야 합

니다. 

7.7 본건 서비스 이용을 위해 제공된 소프트웨어 어플

리케이션 또는 모든 콘텐츠로서 저작권, 상표권 또

는 특허 등 지적재산권에 따라 보호되는 것은 수정, 

편집, (역엔지니어링 등을 통한) 역컴파일 및 저장, 

배포, 전시되거나 복사될 수 없습니다. 

 00000의 변경 또는 수정은 고객 스스로의 위험에 

의해 이루어집니다.  

7.8 고객은 이용약관 또는 법령 규정에 따른 의무를 위

반하여 발생하는 모든 손실 또는 손해에 대하여 

000에 대한 책임을 부담합니다. 

7.9 제7.8조에 따라 고객에게 책임이 있는 경우, 고객은, 

제3자가 고객의 법규정, 제3자의 권리 또는 이용약

관의 위반을 이유로 000 및 그 대표자, 임원, 직원, 

계열사 또는 대리인을 상대로 제기한 청구로 인한 

모든 청구, 비용, 손해 및 손실(합리적인 법적 절차 

비용 포함)에 대하여 000 및 그 대표자, 임원, 직원, 

계열사 또는 대리인을 면책하여야 합니다. 

7.10 고객은 자신의 호환가능 단말장치상의 모든 정보를 

저장할 개인적 책임이 있습니다. 

7.11 다른 운전자의 차량 이용을 허락하는 경우, 고객은 

출발 전에 본건 서비스와 그와 관련된 정보 수집, 

처리 및 전송에 대하여 고지함으로써 해당 운전자

로부터 동의를 얻고 본건 서비스의 비활성화 옵션

에 대하여 고지할 책임이 있습니다.  

8.  콘텐츠서비스의 제공 및 중단

콘텐츠서비스는 연중무휴, 4일 90시간 제공함을 원칙으로 합니다.
 

9. 기간 및 해지 

9.1 이용약관의 기간은 제한되어 있지 않습니다. 

서비스의 기간은 서비스 개요 또는 고객과 000 간

의 계약에 정해진 바와 같습니다. 

9.2 000는 마지막 유료 서비스의 만료 시점을 기준으

로 30일 전 통지를 함으로써 언제든지 이용약관을 

해지할 수 있습니다. 000는 무료 서비스들을 30일 

전 통지와 함께 언제든지 해지할 수 있습니다. 유료 

서비스들은 명시된 이용약관의 만료시점에 해지됩

니다.  

9.3 고객은 이용약관 및 개별적인 서비스를 각각 언제

든 사전 통지 없이 해지할 수 있습니다. 고객은 이

용자 계정 또는 텍스트 형식(예  이메일)으로 고객

컨택센터에 해지 통지를 합니다. 

안내 사항  고객이 이용약관 및 개별적인 본건 서비

스를 각각 해지하더라도 000에 유료 서비스의 요

금을 지불할 의무는 영향을 받지 않습니다.  

중요 사항  제4.4조에 따른 App 삭제 및 제4.5조에 

따른 본건 서비스 비활성화는 해지에 해당하지 않

습니다. 해지는 고객의 이용자 계정을 통해서 또는 

고객컨택센터에 대한 텍스트 형식(예  이메일)의 해

지 통지를 통해 이루어져야 합니다. 

9.4 고객이 거주지를 00000 서비스가 

출시된 대상국가(이하  대상국가 )에서 대상국가가 

아닌 다른 국가로 변경하는 경우, 본건 서비스는 통

지 없이 자동으로 해지됩니다. 

 고객은 App 또는00000의 대상국가에 거주지를 

두고 App 또는 00000를 통해 본건 서비스를 이

용하다가 App 또는 00000의 대상국가가 아닌 다

른 국가로 거주지를 변경하는 경우, App 또는 

00000를 통해 본건 서비스를 더 이상 이용할 수 

없습니다. 

 이러한 거주지의 변경은 000에 유료 서비스의 요

금을 지급할 의무에 영향을 미치지 않습니다.  

9.5 000와 고객은 정당한 사유로 이용약관 또는 개별

적인 본건 서비스를 해지할 수 있습니다. 본 조항에

서 정당한 사유는 다음을 의미합니다.  

 a. 이용약관의 위반; 

 b. 본건 서비스에 대한 요금  미지급; 또는  

 c. 기타 이에 준하는 사유 

 000는 정당한 사유에 의한 해지 통지를 자신이 선

택한 커뮤니케이션 채널을 통해 하고, 고객은 본인

의 이용자 계정을 통하여 또는 고객컨택센터에 이

메일로 해지 통지를 합니다. 

 중요 사항  000가 정당한 사유로 이용약관 및 개

별적인 본건 서비스를 각각 해지하더라도, 000에 

유료 서비스의 요금을 지급할 의무는 영향을 받지 

않습니다.  

9.6 이용약관 또는 개별적인 서비스가 해지된 경우, 해

당 서비스는 그로 인하여 영향을 받는 해당 차량에

서 비활성화 됩니다. 

9.7 000는 모든 계약상 권리와 의무를 대상국가에 소

재한 제3자 및 또는 현지 000 그룹 소속 법인

에 이전(이하  계약 이전 )할 수 있습니다. 000는 

텍스트 형식(예  이메일)으로 2개월 전 사전 통지를 

통하여 계약 이전을 고객에게 통지합니다. 이러한 

경우, 고객은 계약 이전 통지 이후 2개월 이내로 해

당 계약을 즉시 해지할 권리가 있습니다. 고객은 이

용자 계정 또는 텍스트 형식(예  이메일)을 통하여 

고객컨택센터에 해지 통지를 합니다. 

 

10. 기타 이용자들 및 공동 이용자 지정 

10.1 다른 사람들이 본건 서비스에 접속할 수 있도록 하

기 위하여, 고객은 이용자 계정에서 다른 사람들을 

공동 이용자(이하  공동 이용자 )로 지정할 수 있습

니다. 공동 이용자로서 본건 서비스를 이용하기 위

해서는 다른 사람들 또한 이용자 계정을 보유하여

야 하며, 고객이 공동 이용자에게 권한을 수여했음

을 온라인에서 확인하여야 합니다. 

 공동 이용자로서 본건 서비스를 App을 통하여 이

용하기 위하여, 그러한 사람들은 반드시 App을 득

하여 이를 호환가능 단말장치에 설치하여야 합니다. 

10.2 공동 이용자들은 그들의 이용 방식을 통하여 고객

과 동일한 방식으로 특정한 서비스를 열람, 조작 및 

이용할 수 있습니다(예컨대, 차량의 상태를 확인하

고 프리컨디셔닝을 프로그램할 수 있습니다). 다만, 

고객만이 본건 서비스를 취득, 해지하고, 활성화 및 

비활성시키고, 연결 및 연결 해제할 수 있습니다. 

공동 이용자들의 권리에 관한 상세 사항 및 구체적 

조항은 이용약관상의 특별약관 부분에서 확인할 수 

있습니다. 

 기능을 프로그램 중인 경우, 명령주체가 고객 또는 

공동 이용자인지의 여부와 관계없이 차량에서 가장 

최근에 수신된 명령어가 항상 적용 가능한 명령어

가 됩니다. 다만, 공동 이용자는 본건 서비스를 활

성화 또는 비활성화 할 수 없습니다. 

 본건 서비스의 범위는 어느 이용 방식을 이용하여 

접속하느냐에 따라 공동 이용자마다 달라질 수 있

습니다. 상세 사항은 이용약관상의 특별약관 부분 

및 서비스 개요에서 확인할 수 있습니다. 

10.3 고객은 자신의 이용자 계정을 통하여 언제든지 공

동 이용자 지정을 취소할 수 있습니다.  

 

11. 책임 

11.1 000가 관련 법률에 의해 경과실로 인한 손해에 대

해 책임이 있는 경우, 해당 책임은 다음과 같이 제

한됩니다. 즉, 계약으로부터 발생하는 중대한 내재

적 의무의 위반으로서, 해당 의무가 특히 계약의 취

지 및 목적에 따라 000에게 부과되었거나, 그 이

행이 계약의 적법하고 적절한 수행을 위한 전제조

건이 되고 고객이 000가 그러한 의무를 준수할 것

이라고 통상적으로 신뢰하고 그와 같이 신뢰할 수 

있어야 할 의무가 위반된 경우에 한하여 책임이 존

재합니다. 이러한 책임은 이용약관의 발효 시점에 

예상할 수 있는 통상적 손해로 한정됩니다.  

 고객이 일반이용약관이 체결되는 시점에 상업 활동 

혹은 독립된 사업 활동을 수행하는 사업가라면, 중

과실(000의 법률상 대표자 또는 임원에 의한 중과

실은 제외)에 의한 손해에 대해서도 위와 같은 책

임 제한이 적용됩니다.  

11.2 000의 귀책사유의 여부와 관계없이, 위 규정은 

000가 조달 위험(procurement risk)을 보장 또는 

인수하였을 경우의 000의 책임, 또는 제조물책임

법 및 기타 제조물 책임 관련 법령의 조건에 따른 

000의 책임을 제한하지 않습니다.  

11.3 000의 법적 대표자, 임원, 대리인 및 직원의 경과

실에 의한 손해에 대해서는 이들의 개인적인 책임

이 배제됩니다. 전술한 사람들(법적 대표 및 고위 

관리자 제외)의 중과실에 의한 손실 또는 손해에 

대해서는 000에 대한 책임 제한이 준용됩니다.  

11.4 본 조에 명시된 책임제한은 사망 또는 인적 상해의 

경우 적용되지 않습니다.  

 

12. 정보보호 및 정보보안 

12.1 000는 서비스 제공 과정에서 이용하는 데에 필요

한 고객의 개인정보 수집과 000와 고객 간의 권리, 

의무 및 기타 사항을 정하기 위한 목적으로 정보통

신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률을 포함

한 관련 법령의 규정을 준수합니다.  

12.2 000는 개인정보 처리방침에 따라 고객의 정보를 

안전하게 처리합니다. 

12.3 고객 외에 다른 사람이 본건 서비스를 이용하는 경

우, 고객은 그러한 사람이 패스워드를 포함한 고객

의 개인정보를 이용하는 것에 대하여 동의한 것으

로 간주됩니다. 다른 사람의 고객의 개인정보를 이

용함으로 인하여 발생하는 손해에 대하여 000는 

책임을 부담하지 않습니다.  

12.4 만약 고객이 다른 운전자의 차량 이용을 허용할 경

우, 고객은 이용 개시 전에 그 운전자에게 서비스와 

관련한 데이터의 수집 및 처리에 관한 내용을 알려

야 하며, 해당 운전자의 동의를 얻어야 합니다.  

12.5 000는 이용자의 개인정보 보호를 중요하게 여기

며, 개인정보를 처리하는 동안 이용자의 프라이버

시를 보호하기 위하여 주의를 기울입니다. 

12.6 정보 처리, 정보 보호 및 정보 보안과 관련된 보다 

자세한 사항은 00000 서비스와 관

련된 정보보호 통지를 통해 제공됩니다. 

 

13. 종결조항 

13.1 고객의 관할지가 대상국가에 소재하지 않고 고객이 

이용약관의 체결 이후 자신의 거주지를 대상국가가 

아닌 다른 국가로 이전하는 경우, 또는 고객의 거주

지가 법적 절차가 개시된 일자에 불명의 상태인 경

우, 이용약관으로부터 또는 그와 관련하여 발생하

는 현재 및 향후의 모든 청구와 관련한 이행지와 

전속적 관할지는 슈투트가르트입니다. 000는 

언제든지 고객의 관할지에서 고객을 상대로 소송을 

제기할 권리가 있습니다. 그 밖의 경우, 000와 

고객 사이에 발생하는 모든 청구의 이행지와 관할

지는 고객의 거주지입니다. 고객이 소비자인 경우

에도 000의 등록 사무소에서 000를 고소할 

권리는 영향을 받지 않습니다. 

13.2 이용약관을 포함하여 고객과 000 간의 관계는 한

국법을 준거법으로 하고 그에 따라 해석됩니다. 이

로 인해, 000의 책임이 제10조의 내용을 넘어 확

장되는 등의 결과가 초래될 수 있습니다. 

13.3 상기 조항들 중에서 하나 이상의 조항이 무효이거

나 무효가 된다 하더라도, 나머지 조항들의 유효성

은 영향을 받지 않습니다. 

 

14. 본건 서비스 제공자 및 정보관리자; 연락처 

14.1 본건 서비스 제공자 및 정보관리자는 다음과 같습

니다  

000

주소  00

9층

전화번호  0000

이메일  

13.2 고객컨택센터 연락처  

 00

connect 관련 부서 

 전화번호  0000

이메일  

고객 포탈 


 

15. Connectivity 서비스를 위한 추가 약관 

15.1   000는 이동통신사업자와의 제휴를 통하여 국내

에서 본건 서비스를 제공하기 위한 무선 데이터 연

결의 이용, 모바일 네트워크 및 인터넷 접속 서비스 

등(이하  Connectivity 서비스 )을 무료로 제공합니

다. 단, 일부 본건 서비스 이용에 있어서는 

Connectivity 서비스가 제공되지 않을 수 있습니다. 

15.2  000는 본건 서비스 및 Connectivity 서비스의 제

공과 관련하여 고객의 피해를 예방하기 위해 노력

하며, 고객이 제기하는 정당한 의견이나 불만을 즉

시 처리합니다. 만약 즉시 처리가 어려운 경우에는 

고객에게 그 사유와 처리 일정을 고지합니다.  

15.3  제4.7조에서 명시된 사유에 따라 본건 서비스 및 

Connectivity 서비스의 제공이 제한되거나, 그러한 

서비스 제공 과정 또는 제14.2조에 따른 고객의 의

견이나 불만을 처리하는 과정에서 고객에게 손해가 

발생한 경우, 000는 관련 법령과 이용약관에 따라 

그 손해를 배상합니다. 

 




위치정보 서비스 이용약관 



제 1 조 (목적) 이 약관은 000(이하  000 )의 위치정보사업 및 000가 제공하는 위치기반서

비스(이하  본건 서비스 )와 관련하여 000 와 개인위치정보주체 사이의 권리와 의무, 기타 필요한 사항을 규정하며, 개인

위치정보주체는 이 약관에 동의함으로써 개인위치정보의 수집 및 이를 이용한 서비스 제공에 동의합니다.  

 

제 2 조 (약관 외 준칙) 이 약관에 명시되지 않은 사항 및 용어의 정의는 위치정보의 보호 및 이용 등에 관한 법률, 정보통

신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률, 전기통신사업법 등 관련 법령과 00000 서비스의 이용을 위

한 일반이용약관, 00000 서비스의 이용을 위한 특별이용약관, 개인정보처리방침 및 00000

 서비스의 개요나 000가 별도로 정하여 공개한 지침 등에 따릅니다.  

 

제 3 조 (위치정보 수집 및 이용 방법) ① 000는 GPS 기술과 차량 내 단말장치를 이용하여 개인위치정보주체가 운행하

는 차량의 위치정보를 수집합니다. 

② 000는 제 1 항에 따라 수집한 차량의 위치정보 및 개인위치정보주체가 사용하는 스마트폰 등 단말장치의 OS 사업자

로부터 제공받는 단말장치의 위치정보를 이용하여 본건 서비스를 제공합니다. 

③ 본건 서비스는 차량의 운전자에게 제공되는 서비스로서 차량을 운전할 수 있는 적법한 자격을 갖추지 못한 자는 본건 

서비스를 이용할 수 없으며, 14 세 미만 아동의 위치정보는 수집,이용,제공되지 않습니다. 

 

제 4 조 (위치기반서비스의 내용) ① 000가 개인위치정보를 이용하여 제공하는 본건 서비스의 구체적인 내용은 다음 각

호와 같습니다.  

1. 긴급구조 및 복구 서비스  사고 발생시 긴급구조 서비스, 차량견인 등 사고 복구 서비스, 차량 고장 신고시 출동지원 서

비스 등 사고나 고장시 차량의 현재 위치를 바탕으로 제공되는 각종 응용서비스 

2. 내비게이션 및 인포테인먼트 서비스  차량의 현재 위치를 바탕으로 주변의 주차장, 주유소, 충전소 등의 정보를 제공하

고, 주변시설 검색 및 경로탐색과 같은 기능이나, 운행통계정보, 도착예상시간, 날씨 정보, 인터넷라디오와 같이 위치정보

를 이용한 다양한 정보를 제공하는 응용서비스 (이용자의 단말기기의 위치정보를 이용하여 출발지에서 목적지에 이르는 

확장된 형태의 내비게이션 기능 포함) 

3. 차량 부가 서비스  차량의 주∙정차 위치나 운행위치를 파악하여 이용자에게 알려주거나, 이용자가 설정한 지역이나 속

도를 벗어나는 경우 알림을 제공하며, 파손∙도난 우려가 있는 경우 그 위치를 알려주는 등 다양한 형태의 응용서비스 

4. 고객 지원 서비스  이용자의 위치를 기반으로 이용자의 유선 문의나 요청에 대해 적절한 응대를 제공하며, 특정 위치를 

바탕으로 각종 정보제공, 추천, 예약 등 다양한 편의를 제공하는 서비스  

5. 000가 차량의 이용자에게 편의를 제공할 목적으로 차량의 위치정보 및 이용자 단말기기의 위치정보를 활용하여 개발

,제공하는 기타 위치기반서비스 

② 본건 서비스는 무료로 제공되며, 별도로 이용요금을 과금할 경우 미리 이러한 사실을 고지하고 개별적으로 해당 서비

스를 구입한 이용자에게만 서비스를 제공합니다.  

 

제 5 조 (위치정보의 제공에 대한 동의) ① 000는 개인위치정보를 개인위치정보주체가 지정하는 제 3 자에게 제공하는 

서비스를 제공하지 않습니다. 다만, 향후에 이러한 서비스를 제공하려는 경우 관련된 사항을 본 약관에 명시하여 개인위

치정보주체에게 고지하고 동의를 얻습니다.  

② 전항 단서에 따른 서비스를 제공하는 경우 000는 매회 개인위치정보주체에게 개인위치정보를 제공받는 자, 제공일시 

및 제공목적을 즉시 통보하거나, 개인위치정보주체의 동의를 받아 횟수나 기간을 정하여 제공 내역을 모아서 통보합니다.  

 

제 6 조 (위치정보 수집·이용·제공사실 확인자료의 보유) 000는 개인위치정보주체의 위치정보 수집·이용·제공사실 확인자

료를 위치정보시스템에 자동으로 기록하며, 관련 자료는 6 개월 이상 보관합니다. 다만, 개인위치정보주체가 수집,이용에 

관한 동의를 철회하는 경우 해당 부분과 관련된 위치정보 수집·이용·제공사실 확인자료를 파기합니다. 

 

제 7 조 (개인위치정보주체의 권리와 행사방법) ① 개인위치정보주체는 언제든지 개인위치정보 수집,이용,제공에 관한 동

의를 전부 또는 일부 철회할 있으며, 언제든지 개인위치정보 수집∙이용∙제공의 일시적인 중지를 요구할 수 있습니다. 다만, 

이러한 경우 본건 서비스의 전부 또는 일부의 이용이 제한될 수 있습니다. 

② 개인위치정보주체는 본인에 대한 위치정보 수집,이용,제공사실 확인자료 및 본인의 개인위치정보가 위치정보의 보호 

및 이용 등에 관한 법률 또는 다른 법률의 규정에 의하여 제 3 자에게 제공된 이유 및 내용에 대해 열람 또는 고지를 요구

할 수 있고, 해당 자료 등에 오류가 있는 경우에는 그 정정을 요구할 수 있습니다.  

③ 개인위치정보주체는 고객컨택센터(0000)에 연락을 하거나, 고객 

포털사이트를 이용하여 언제든지 위 각 항에 따른 권리를 행사할 수 있습니다. 

제 8 조 (사업자 정보) 000 의 상호, 주소, 전화번호는 다음과 같습니다. 

 

상호 000

주소 00

전화번호 0000

위치정보관리책임자 Business Innovation 부서 임원 

 

 
 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>