<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
41. 통신, 방송서비스	]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
065_통신, 방송서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


00000 이용 약관 

제1장 총칙 

제1조 (목적 및 서비스의 정의) 
① 본 약관은 000(이하  000 )가 제공하는 00000를 이용하는 데 있어 
회원의 제반 권리, 의무 및 관련 절차를 규정함에 그 목적이 있습니다. 
② 00000(이하  서비스 라 합니다)라 함은 통화와 IT서비스를 복합적으로 
적용하여 PC 등에서 통화, 메시지, 팩스 등 편의 기능을 증대하는 서비스를 말합니다. 

제2조 (약관의 실효 및 개정) 
① 본 약관의 내용은 서비스 화면에 게시하거나 기타 방법으로 회원에게 공시하고, 이에 
동의한 회원이 서비스에 가입함으로써 실효가 발생합니다. 
② 000는 본 약관의 내용과 000의 상호, 영업소 소재지, 대표자 성명, 사업자 등록번호, 
연락처(전화, 팩스, 전자우편주소 등) 등을 회원이 알 수 있도록 서비스 초기 화면에 게시합니다. 
③ 본 약관은 000가 필요하다고 인정되는 경우  약관의 규제에 관한 법률 , 
전기통신사업법  등 관련 법령의 범위 내에서 개정할 수 있으며, 000가 약관을 개정할 경우에는 
적용예정일 및 개정사유를 명시하여 현행 약관과 함께 서비스 초기화면에 그 적용예정일 7일 
전부터 공지합니다. 그러나 회원에게 불리하게 약관내용을 변경하는 경우에는 최소한 30일 
이상의 사전 유예기간을 두고 공지하는 것 이외에 이용요금 고지서, 이메일 발송, SMS 등 회원이 
명확하게 인식할 수 있는 방법을 통해 별도로 통보합니다. 
④ 회원은 개정된 약관에 대해 동의하지 않을 권리가 있으며, 개정된 약관에 동의하지 않을 경우 
이용계약을 해제할 수 있습니다. 회사가 전 항에 따라 개정약관을 통보하면서 회원에게 30일 
기간 내에 의사표시를 하지 않으면 의사표시가 표명된 것으로 본다는 뜻을 명확히 
통보하였는데도 불구하고 회원이 000의 제3항 단서에 따른 약관의 불리한 변경에 대하여 적용예정일까지 
000에게 부동의 의사를 표시하지 않거나 이용계약을 해제하지 않은 경우 변경된 약관에 동의한 
것으로 봅니다. 
⑤ 회원이 본조에 따른 개정약관의 적용에 동의하지 않는 경우 000는 개정약관의 내용을 적용할 
수 없습니다. 
⑥ 000는 개별 서비스에 대해서는 별도의 이용약관 및 규정, 세부 이용지침 등을 둘 수 있으며, 
해당 내용이 본 약관과 상충할 경우에는 개별서비스 약관이 우선하여 적용됩니다. 

제3조 (약관 외 준칙) 
본 약관에 명시되지 않은 사항은 전기통신기본법, 전기통신사업법, 정보통신이용촉진법, 
전자거래기본법 등의 관련 법령, 000 시내전화이용약관, 000 인터넷전화이용약관, 000 
국제전화이용약관, 000 시외전화이용약관 및 기타 000가 제공하는 서비스에 관한 별도 약관, 
이용규정 또는 세부 이용 지침에 따릅니다.  

제4조 (용어의 정의) 
① 본 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다.  
1.  회원 이라 함은 이용약관과 개인정보처리방침에 동의하고 가입신청 양식을 작성한 후 
서비스 이용을 위한 아이디를 발급받고 비밀번호를 설정한 고객을 말합니다.  
2.  운영자 라 함은  서비스 의 전반적인 관리와 원활한 운영을 위하여  000 가 선정한 
사람을 의미합니다. 
3.  아이디(ID) 라 함은  회원  식별과  회원 의 서비스 이용을 위하여  회원 이 
선정하고  000 가 승인하는 영문자와 숫자의 조합으로, 하나의 식별(법인번호 등)번호에 
하나의 ID만 발급, 이용이 가능합니다. 
4.  비밀번호 라 함은  회원 의 비밀보호를 위해  회원  자신이 설정한 문자와 숫자의 
조합을 의미합니다. 
5.  전화번호 라 함은 000의 전화번호를 사용하기 위하여 다음과 같이 고객인증절차를 거쳐 
부여받은 번호를 말합니다.  
가. 업무(공동) 전화번호 : 법인이나 단체의 전화 가입 고객이 서비스 이용을 위해 전화번호 
등록절차로 발급받은 전화번호 
나. 대표 전화번호 : 법인이나 단체의 전화 가입 고객이 서비스 이용을 위해 최초로 
등록하여 발급받은 전화번호로 회원이 추가로 등록한 전화번호를 관리하고 서비스 이용시 
과금번호로 사용되며 그룹(대표 전화번호 ID 가 동일한 회원) 사이에 정보공유의 기준이 되는 
유선전화번호 및 인터넷전화 번호 
6.  스팸 이라 함은 회원이 정보를 받는 자의 동의를 받지 아니하고 발송하는 정보를 말하여 
특히  불법스팸 이란  정보통신망이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률(이하 
정보통신망법 이라 함)  제50조부터 제50조 8을 을 위반하여 전송 또는 게시되는 
영리 목적의 광고성 정보를 말합니다. 
7. 발신번호 : 음성전화를 발신하거나 문자메시지를 발송하는 송신인의 전화번호 
8. 변작번호 차단 목록 : 제3자가 공공기관, 금융기관, 기업 등 합당한 전화번호로 변작하여 
음성 또는 문자 발송을 방지하기 위해 000이 관리하는 전화번호목록  
② 이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 제1항에서 정하는 것을 제외하고는 관련 법령 및 
서비스별 약관 등에서 정하는 바에 의합니다. 

제2장 서비스 이용계약 및 회원관리 
 
제5조 (이용계약의 성립, 이용신청 및 승낙) 
① 이용계약은 회원이 되고자 하는 자가 약관 내용에 대하여 동의를 한 다음 서비스 
가입신청을 하고 000가 이러한 신청에 대하여 승낙함으로써 체결됩니다. 
② 000는 회원에 대해 000정책에 따라 회원유형을 구분하여 서비스 이용에 제한을 둘 수 
있습니다. 
③ 사업자 회원의 경우 개인 실명인증이 필요한 일부 서비스 이용에 제한이 있을 수 있습니다. 

제6조 (이용신청에 대한 승낙의 유보) 
① 000는 다음 각 호에 해당하는 신청에 대하여는 승낙을 유보할 수 있습니다.  
1. 기술상 서비스 제공이 불가능하거나 서비스 관련 설비 용량이 부족한 경우  
2. 실명이 아니거나, 타인의 명의 사용 등 이용자 등록시 허위로 신청하는 경우 
3. 이용자 등록 사항을 누락하거나 오기하여 신청하는 경우 
4. 14세 미만 아동(유료서비스는 만 19세 미만자 포함)이 법정대리인(부모 등)의 동의를 얻지 
아니한 경우 
5. 사회의 안녕질서 또는 미풍양속을 저해하거나, 저해할 목적으로 신청한 경우 
6. 서비스 이용목적 또는 이용행위가 법령에 위반되거나 제3자의 권리를 침해할 우려가 있는 
경우 
7. 악성 프로그램 및 버그를 이용하거나 시스템 취약점을 악용하는 등 부정한 방법을 서비스에 
사용한 경우 
8. 이용신청자가 이전에 회원 자격을 상실한 적이 있는 경우. 그러나 동 자격 상실 이후 1년 
이상 경과한 자로 000의 회원 재가입 승낙을 받은 경우는 예외로 합니다. 
9. 000 또는 제3자의 저작권, 상표권 등 지적재산권을 침해하는 경우 
10. 관련 법령에 위반된다고 판단되는 경우 
11. 기타 000가 정한 이용신청 요건이 만족되지 않았을 경우 
② 000는 제1항에 따라 승낙을 유보할 경우 이용신청자에게 그 사실을 통보하고 승낙 
유보사유가 해소되면 즉시 승낙합니다. 
③ 회원은 그 자격에 따라 서비스 이용의 일부가 제한될 수 있으며, 명의변경, 해제 등  000 
서비스 의 변동 및 신청사항에 따라 회원 자격 및 서비스 이용범위가 변동될 수 있습니다. 

제7조 (14세 미만인 고객의 가입 및 법정대리인의 책임) 
① 만 14세 미만자는 부모 등 법정대리인의 동의를 얻은 후에 서비스 이용을 신청하여야 
합니다. 또한, 만 19세 미만의 이용자가 유료 서비스를 이용하고자 하는 경우에도 이와 
같습니다. 
② 제1항과 관련하여 법정대리인은 직접 만 14세 미만자 또는 유료 서비스 이용의 경우 만 
19세 미만자의 서비스 가입에 대하여 동의하여야 사용 가능하며 법정대리인의 친필서명을 통하여 
서비스에 대한 가입 동의를 합니다.  

제8조 (회원정보의 변경) 
① 회원은 이용 신청시 기재한 사항이 변경되었을 경우, 즉시 전자우편 또는 000가 정한 별도의 
정해진 양식 및 이용방법으로 변경사항을 알리고 수정하거나 기타 방법으로 000에 대하여 그 
변경사항을 알려야 합니다. 
② 000는 회원이 변경사항을 알리지 아니하여 발생한 손해에 대하여 책임지지 않습니다. 
③ 회원은 회원정보 관리화면을 통하여 언제든지 본인의 개인정보를 열람하고 수정할 수 
있습니다. 그러나 서비스 관리를 위하여 실명, ID 등은 수정이 불가능합니다. 

제3장 서비스 이용에 관한 일반사항 
본 장에서 서비스의 제공 또는 이용에 관한 일반적인 사항을 규정합니다. 

제9조 (서비스의 이용개시) 
① 000는 회원의 이용신청을 승낙한 때부터 서비스를 개시합니다. 단, 일부 서비스의 경우에는 
지정된 일자부터 서비스를 개시합니다. 
② 000의 업무상 또는 기술상 장애로 인하여 서비스를 개시하지 못하는 경우에는 000의 
홈페이지에 공시하거나 회원에게 이를 통보합니다. 
③ 000는 특정한 서비스를 제공하기 위해 회원에게 별도 또는 추가적인 가입절차를 요청할 수 
있으며, 이러한 특정 서비스를 이용할 경우 해당 사이트 또는 서비스에 대한 이용약관, 규정 
또는 세칙 등이 본 약관보다 우선 적용됩니다. 

제10조 (서비스의 사용 및 저장) 
① 000는 서비스 이용에 관한 일반 관례 및 제한을 둘 수 있으며, 이를 통해 수신 메시지 
내용이 서비스에 의해 보유되는 최대 일수 및 용량, 계정에서 이용할 수 있는 서비스의 최대 수, 
서비스상의 계정에서 송수신할 수 있는 메시지의 최대 크기, 서버에 할당되는 최대 디스크 공간 
및 정해진 기간 동안 서비스에 접속할 수 있는 최대한의 수(최대 기간)에 대한 정책을 규정할 
수 있습니다. 
② 제1항의 000정책에도 불구하고 000의 귀책사유 없이 제1항의 정책에 따라 서비스에 
보관되거나 전송된 메시지 및 영상, 기타 통신 또는 내용을 삭제하거나 저장하지 못한 것에 대해 
000는 아무런 책임을 지지 않습니다. 
③ 000는 제공되는 서비스의 성격에 따라 제반 법령의 준수 및 정상적인 서비스의 이용을 
위하여 필요한 경우 메시지 저장 등 해당 서비스 내용을 저장할 수 있습니다. 

제11조 (서비스의 이용시간) 
① 서비스의 이용은 000의 업무상 또는 기술상의 특별한 지장이 없는 한 연중무휴, 1일 
24시간을 원칙으로 합니다. 
② 000는 서비스를 일정 범위로 분할하여 각 범위별로 이용 가능한 시간을 별도로 정할 수 
있으며, 이 경우 그 내용을 000의 사이트에 공지합니다. 
③ 유료 서비스의 경우 서비스를 신청한 시점 또는 서비스별 별도 시작시점부터 이용이 
가능합니다. 
④ 요금납부 서비스에 대한 이용시간은 관련 금융기관의 방침에 따르며 000는 서비스 화면에 
사전 공지합니다. 

제12조 (서비스의 변경, 중지 및 중단) 
① 000는 수시로 서비스 향상을 위하여 기존 서비스의 전부 또는 일부 내용을 별도의 통보 없이 
변경할 수 있습니다. 
② 000는 다음 각 호에 해당하는 경우 서비스의 전부 또는 일부를 제한하거나 중지할 수 
있습니다.  
1. 컴퓨터 등 정보통신설비의 보수점검 교체 및 고장, 통신 두절 등의 사유가 발생한 경우  
2. 서비스를 위한 설비의 보수 등 공사로 인해 부득이한 경우 
3. 서비스 업그레이드 및 사이트 유지, 보수 등을 위해 필요한 경우 
4. 정전, 제반 설비의 장애 또는 이용량 폭주 등으로 정상적인 서비스 이용에 지장이 있는 
경우 
5. 회원이 000의 영업활동을 방해하는 경우 
6. 서비스 제공업자와의 계약종료 등 000의 제반 사정으로 서비스를 유지할 수 없는 경우 
7. 기타 천재지변, 국가 비상사태 등 불가항력적인 사유가 있는 경우 
③ 본조 제2항에 의한 서비스 중단의 경우에는 000가 정한 방법으로 이용자에게 통보합니다. 
단, 000가 통제할 수 없는 사유로 인한 서비스의 중단(운영자의 고의 과실이 없는 시스템 장애 
등)으로 인하여 사전 통보가 불가능한 경우에는 그러하지 아니합니다. 
④ 000는 본조 제2항의 사유로 서비스 제공이 일시적으로 중단됨으로 인하여 이용자 또는 
제3자가 입은 손해에 대해 배상하지 않음을 원칙으로 합니다. 단, 000에 고의 또는 중과실이 
있는 경우에는 그러하지 아니합니다. 
⑤ 000는 서비스 이용자의 감소 및 제반 통신시장 및 경영환경의 변화 등 부득이한 경우에는 
60일 전에 고지하고 서비스를 중단할 수 있습니다. 사전 고지의 방법은 요금청구서나 기타 이메일, 
멀티메일, SMS 등 회원이 인지할 수 있는 방법으로 합니다. 
⑥ 000는 서비스 중단으로 인하여 회원의 보호가 필요하다고 판단될 경우, 전기통신사업법 등 
관련 법령에 따라 이용자 보호조치를 취할 수 있습니다. 

제13조 (정보의 제공, 광고의 게재 및 하이퍼링크) 
① 000는 서비스의 운영과 관련하여 사이트, 서비스화면, SMS, 전자우편 등에 적절하다고 
판단되거나 활용 가능성이 있는 광고 등을 게시할 수 있으며, 회원은 소정의 절차를 통해 
제한적으로 이를 거부할 수 있습니다. 
② 회원이 서비스상에 게재되어 있는 광고를 이용하거나 서비스를 통한 광고주의 판촉활동에 
참여하는 등의 방법으로 교신 또는 거래를 하는 것은 전적으로 회원과 광고주 사이의 문제입니다. 
만약 회원과 광고주 사이에 문제가 발생할 경우에도 회원과 광고주가 직접 해결해야 하며, 이와 
관련하여 000는 어떠한 책임도 지지 않습니다. 
③ 000는 하이퍼링크 등으로 연결된 사이트가 독자적으로 제공하는 재화용역에 의해 이용자와 
행하는 거래에 대해서 보증 책임을 지지 않습니다. 
④ 회원은 관련 법률에 따른 회원 관련 정보 및 고객문의 등에 대한 답변 등을 제외하고는 언제든지 
정보 제공을 위한 이메일의 수신을 거부할 수 있습니다. 그러나 수신거부 당시 이미 발송 중인 
이메일은 기술상의 이유로 발송이 중단되지 않을 수 있습니다. 
⑤ 회원은 000가 제공하는 배너 광고에 대한 임의의 삭제, 비방, 기타 배너 광고 방해 행위 등을 
할 수 없습니다. 

제14조 (게시물 또는 내용물의 삭제) 
① 000는 회원이 게시하거나 전달하는 서비스 내의 모든 내용물(회원 사이의 전달 포함)이 다음 각 
호의 경우에 해당한다고 판단되는 경우 사전 통보 없이 삭제할 수 있으며, 이에 대해 000는 
어떠한 책임도 지지 않습니다.  
1. 000의 서비스 정보를 이용하여 얻은 정보를 000의 사전 승낙 없이 복제 또는 유통시키거나 
상업적으로 이용하는 내용인 경우 
2. 000, 다른 회원 또는 제3자를 비방하거나 중상모략으로 명예를 손상시키는 내용인 경우 
3. 음란물을 게재, 공개하거나 음란사이트를 연결(링크)하는 경우 
4. 공공질서 및 미풍양속에 위반되는 내용의 정보, 문장, 도형 등의 유포에 해당하는 경우 
5. 범죄행위에 결부된다고 인정되는 내용인 경우 
6. 000의 저작권, 제3자의 저작권 등 기타 권리를 침해하는 내용인 경우 
7. 제2항 소정의 세부이용지침을 통하여 000에서 규정한 게시기간을 초과한 경우 
8. 서비스와 관련된 설비의 오동작이나 정보 등의 파괴 및 혼란을 유발시키는 내용이거나 
컴퓨터 바이러스 감염 자료를 등록 또는 유포하는 경우 
9. 000에서 공식적으로 인정한 경우를 제외한 서비스를 이용하여 상품을 판매하는 영업 활동 
및 해킹, 광고를 통한 수익, 음란사이트를 통한 상업행위, 상용소프트웨어 불법배포를 하는 경우 
10. 법률에 의하거나 계약상 또는 위임에 의하여 전송할 수 있는 권리가 없는 내용을 게시, 
게재, 전자메일 또는 여하한의 방법으로 전송하거나 공개하는 경우 
11. 000에서 제공하는 서비스와 관련없는 내용인 경우 
12. 불필요하거나 승인되지 않은 광고, 판촉물을 게재하는 경우  
13. 기타 관계 법령 및 000의 지침 등에 위반된다고 판단되는 경우  
② 000는 게시물에 관련된 세부 이용지침을 별도로 정하여 시행할 수 있으며, 회원은 그 지침에 
따라 각종 게시물(회원 사이의 전달 포함)을 등록하거나 삭제하여야 합니다. 
③ 서비스 게시물 또는 내용물이 타인의 사생활을 침해, 명예를 훼손하는 등 타인의 권리를 
침해하는 경우, 침해를 받은 자는 홈페이지의 신고메뉴, 전화, 이메일 등의 방법으로 침해사실을 
소명하여 000에 침해 중단에 필요한 조치를 요구할 수 있습니다. 
④ 전 항의 요구가 있을 경우, 000는 관련 법규에 따라 반박내용의 게재, 삭제, 임시조치 등의 
필요한 조치를 취할 수 있으며 신청인 및 정보게재자에게 이메일 등의 방법으로 조치사항을 
통보하며, 해당 게시판에 공지하는 등의 방법으로 이용자가 알 수 있도록 하여야 합니다. 
⑤ 권리의 침해 여부를 판단하기 어렵거나 이해 당사자 사이에 다툼이 예상되는 경우, 000는 해당 
정보에 대한 접근을 임시적으로 차단하는 조치(이하  임시조치 라 한다)를 취할 수 있으며, 
임시조치의 기간은 30일 이내로 합니다. 

제15조 (게시물의 저작권) 
① 000가 작성하여 사이트 또는 서비스에 게시한 저작물의 저작권은 000에 귀속됩니다. 단, 
회원이 게시한 저작물 및 제휴계약에 따라 제공된 저작물 등은 제외합니다.  
② 회원이 서비스 내에 게시한 게시물(회원 사이의 전달 포함)의 권리와 책임은 회원에게 있으며, 
000는 서비스 내에 이를 게시할 수 있는 권리를 갖습니다. 아울러 000는 해당 게시물을 게시한 
회원의 동의 없이 게시물을 다른 목적으로 사용할 수 없습니다. 
③ 회원은 개별약관 및 관련 법령의 규정에서 별도로 정하지 않는 한 서비스에 공개적으로 
게재하거나 제출한 자료에 대해 게재 및 제출과 동시에 자동적으로 해당 자료에 대하여 000에게 
사용료 없는, 영구적이고, 취소 불가능하며, 비독점적이고 재라이센스할 수 있는 사용권한을 
부여하는 것으로 간주합니다. 
④ 000는 회원이 서비스 내에 게시한 게시물이 타인의 저작권, 프로그램 저작권 등을 
침해하더라도 이에 대한 민사, 형사상의 책임을 부담하지 않습니다. 만일 회원이 타인의 저작권, 
프로그램저작권 등을 침해하였음을 이유로 000가 타인으로부터 손해배상청구 등 이의 제기를 
받은 경우 회원은 000의 면책을 위하여 노력하여야 하며, 000가 면책되지 못한 경우 회원은 그로 
인해 000에 발생한 모든 손해를 부담하여야 합니다. 
⑤ 000는 서비스 이용계약을 회원이 해제하거나 서비스 이용계약이 적법한 사유로 해제된 경우 
해당 회원이 게시하였던 게시물을 삭제할 수 있습니다. 
⑥ 회원은 서비스에 게시된 자료 또는 서비스를 이용하여 얻은 정보를 000의 사전 승낙 없이 
복제, 송신, 출판, 배포, 방송 및 기타 방법에 의해 영리 목적으로 이용하거나 제3자에게 이용하게 
할 수 없으며, 게시물에 대한 지적재산권 침해는 관련 법령의 적용을 받습니다. 
⑦ 본 서비스 또는 서비스와 관련된 소프트웨어와 관련 지적재산권 및 기타 법률에 의해 
보호되며, 후원 광고에 포함되어 있는 내용이나 본 서비스 또는 광고주를 통하여 회원에게 제공 
되는 정보는 저작권, 상표권, 특허 등 제반 지적재산권 관련 법규에 의해 보호됩니다. 

제16조 (서비스의 재판매 금지) 
회원은 000와 협의 없이 상업적인 목적을 위하여 본 서비스 자체, 서비스 이용 또는 서비스 
내용의 일부 또는 전부를 복사, 복제, 판매, 재판매 또는 이용할 수 없습니다. 

제17조 (경품) 
① 000는 회원을 위한 경품, 포인트 적립 등의 행사를 일시적 또는 지속적으로 시행할 수 있으며 
행사 진행 방법에 따라 선정되는 회원(수혜자 또는 당첨자)에게 000가 정한 현금, 상품, 
포인트 등(이하  경품 등 )을 제공할 수 있습니다. 
② 본조 제1항에 의한 경품 등을 지급할 경우, 발생하는 제세 공과금과 입금수수료 등 제반 
비용은 당첨된 회원이 부담해야 합니다. 단, 000가 별도로 이에 대한 세칙 등을 고지한 경우에는 
해당 조건을 따릅니다. 
③ 행사 방법에 따라 수혜자 또는 당첨자로 선정된 회원에 대한 실질적인 지급방식은 000에서 
정하는 방법에 의하여 지급하며, 000는 해당 회원의 승낙을 받고 000의 상황에 따라 사전에 000가 
정한 경품 등의 내용 및 방법 등을 변경하여 제공할 수 있습니다. 
④ 수혜자 또는 당첨자로 선정된 회원이 선정 확정 후 000가 정하는 일정 기간이 지나도 경품 
등을 수령하지 않거나 배송 후 주소불명 등으로 반송된 경우에는 경품 등의 수령을 포기한 
것으로 인정하여 지급 등을 취소할 수 있습니다. 
⑤ 000는 수혜자 또는 당첨자로 선정된 회원의 개인정보가 허위로 밝혀지거나 해당 회원이 관련 
세칙을 준수하지 않았을 경우에는 경품 등의 지급을 취소할 수 있습니다. 

제18조 (포인트 또는 사이버 머니의 이용) 
① 000는 회원에게 포인트, 마일리지(이하  포인트 ) 또는 사이버 머니를 부여할 수 있습니다. 
② 000는 포인트 혹은 사이버 머니의 획득, 사용 방법 등에 관련된 세부사항은 서비스별로 
마련하여 고지한 절차 또는 세칙 등에 따릅니다. 
③ 000는 포인트 혹은 사이버 머니 제휴업체와 회원의 포인트 적립 및 사용을 위하여 필요한 
최소한의 정보(아이디, 기타 회원의 식별을 위하여 필요한 정보, 물품 배송의 경우 배송에 
필요한 성명, 주소, 전화번호)를 제공하거나 받을 수 있습니다. 
④ 부정한 방법으로 포인트를 획득한 사실이 확인될 경우 000는 회원의 포인트 혹은 
사이버 머니의 회수, ID(고유번호) 삭제 및 형사 고발 등 기타 조치를 취할 수 있습니다. 
⑤ 회원은 000의 사전 동의 없이 경품 및 포인트에 대하여 타인에게 양도할 수 없으며, 이를 
담보로 제공할 수 없습니다. 

제4장 서비스의 제공 및 유의사항 
본 장은 00000의 중요 서비스와 관련한 유의사항을 규정한 것입니다. 

제19조 (서비스 종류) 
① 00000 : 웹사이트와 PC 프로그램에서 제공하는 SMS 발신 서비스 
② 00000 : 웹 사이트와 PC 프로그램에서 제공하는 메시지 송수신 및 
발신번호표시, 전화연결 등의 통신기능을 제공하는 서비스(수신 메시지 저장 용량은 50MB 또는 
무제한이며, 저장기한은 180일 후 자동 삭제 됨) 
③ 00000 : 타사가 제작한 PC 프로그램 이용자에게 00000의 메시지 
송수신과 통신 기능을 제공하는 서비스  
④ 00000 : 기업이 000가 제공하는 서버 연동모듈을 이용하여 메시지(텍스트, 
음성, 팩스, 이미지, 동영상 등) 송수신 및 발신번호표시, 전화연결 등의 통화편의 기능 전부 
혹은 일부를 자사 통신환경에 맞추어 이용할 수 있도록 제공하는 서비스 

제20조 (서비스 이용시 유의사항) 
① 본 서비스에서 송수신한 메시지의 저장기간은 180일입니다. 180일이 경과한 메시지는 
삭제될 수 있으니, 보관이 필요한 메시지 송수신 내역은 회원이 서비스에서 다운로드받아 
별도로 저장하여야 합니다. 메시지 송신 내역은 로그인한 아이디로 발송한 내역만 조회 및 
보관이 가능합니다.  
팩스의 경우는 제19조에서 규정한 대로 180일 이후 삭제되는 것으로 합니다. 
② 메시지 수신 및 저장은 개인정보보호 차원에서 고객의 이용에 관한 동의가 먼저 이루어진 
후에 서비스 이용이 가능합니다. 
③ 메시지 수신 서비스 이용을 중지하게 되면 기존에 저장된 메시지는 모두 삭제되어 복구가 
불가능합니다.  

제5장 계약자 본인의 의무 
 
제21조 (000의 의무) 
① 000는 서비스 제공과 관련하여 알고 있는 회원의 신상정보를 본인의 승낙 없이 제3자에게 
누설, 배포하지 않습니다. 단, 관련 법령에 의한 수사상 목적으로 관계 기관으로부터 요구받은 
경우나 000의 요청이 있는 경우 등 법률의 규정에 따른 적법한 절차에 의한 
경우에는 그러하지 않습니다. 
② 제1항의 범위 내에서, 000는 업무와 관련하여 회원의 사전 동의 없이 회원 전체 또는 일부의 
개인정보에 관한 통계자료를 작성하여 이를 사용할 수 있고, 이를 위하여 회원의 컴퓨터에 
쿠키를 전송할 수 있습니다. 이 경우 회원은 쿠키의 수신을 거부하거나 쿠키의 수신에 대하여 
경고하도록 사용하는 컴퓨터의 브라우저의 설정을 변경할 수 있으며, 쿠키의 설정 변경에 의해 
서비스 이용이 변경되는 것은 회원의 책임입니다. 
③ 000 는 서비스와 관련한 회원의 불만사항이 접수되는 경우 이를 신속하게 처리하여야 하며, 
신속한 처리가 곤란한 경우 그 사유와 처리 일정을 홈페이지 화면에 게재하거나 이메일 등을 
통하여 동 회원에게 통보합니다. 
④ 000가 제공하는 서비스로 인하여 회원에게 손해가 발생한 경우 그러한 손해가 000의 고의나 
중과실에 기해 발생한 경우에 한하여 000에서 책임을 부담하며, 그 책임의 범위는 통상손해에 
한합니다. 
⑤ 000는 정보통신망 이용촉진 및 정보보호에 관한 법률, 통신비밀보호법, 전기통신사업법 등 
서비스의 운영, 유지와 관련 있는 법규를 준수합니다. 

제21조의 2 (불법스팸발송 차단 등) 
① 000는 관련 법령이 허용하는 범위 내에서 서비스 제공 목적에 맞는 서비스 이용 여부를 
확인하기 위하여 상시적으로 모니터링을 실시합니다 
② 000는 스팸 혹은 불법스팸발송을 방지하기 위하여 관련 법률이 허용하는 범위 내에서 스팸 
혹은 불법스팸으로 인지되는 문자메시지에 대해 발송 또는 전달을 차단할 수 있습니다. 
③ 000는 합당한 사유 없이 회원이 발송한 메시지의 발신번호가 변작번호 차단 목록에 포함되어 
있거나 발신번호의 규격에 맞지 않는 전화번호의 경우 관련 법률이 허용하는 범위 내에서 해당 
메시지의 발송 또는 전달을 차단할 수 있습니다. 
④ 000는 상기 제2항, 제3항이 확인된 회원이 이용 중인 아이디에 대해 서비스 이용 정지를 할 수 
있습니다. 
⑤ 000는 상기 제2항, 제3항, 제4항의 규정에 의하여 서비스 이용을 제한한 경우, 그 사실을 회원에게 
통보합니다. 그러나 미리 통보하는 것이 곤란한 경우에는 서비스 제한 조치 후 통보할 수 
있습니다. 
⑥ 000는 정보통신망법 제64조 제2항 및 제65조 제3항에 따라 000장관, 
000 및 000이 스팸 전송자에 대한 자료 제출 요청이 있는 경우 관련 
법령이 허용하는 범위 내에서 해당 자료를 제공할 수 있습니다. 
⑦ 000는 전기통신사업법 제84조의 2 및 정보통신망법 제64조와 제65조의 3 등의 관련 
법령에 따라 따라 000 또는 000이 변작번호 통신 차단 결과에 대한 
자료 요청이 있는 경우 관련 법령이 허용하는 범위 내에서 해당 자료를 제공할 수 있습니다. 

제22조 (회원의 의무) 
① 회원은 서비스를 이용할 때 다음 각 호의 행위를 하여서는 아니 됩니다.  
1. 이용 신청 또는 변경시 허위 사실을 기재하거나, 다른 회원의 ID 및 비밀번호를 도용, 
부정하게 사용하는 행위 
2. 000의 서비스 정보를 이용하여 얻은 정보를 000의 사전 승낙 없이 복제 또는 유통시키거나 
상업적으로 이용하는 행위 
3. 타인의 명예를 손상시키거나 불이익을 주는 행위 
4. 게시판 등에 음란물을 게재하거나 음란사이트를 연결(링크)하는 행위 
5. 000의 저작권, 제3자의 저작권 등 기타 권리를 침해하는 행위 
6. 공공질서 및 미풍양속에 위반되는 내용의 정보, 문장, 도형, 음성 등을 타인에게 유포하는 
행위 
7. 서비스와 관련된 설비의 오동작이나 정보 등의 파괴 및 혼란을 유발시키는 컴퓨터 
바이러스 감염 자료를 등록 또는 유포하는 행위, 서비스 운영을 고의로 방해하거나 서비스의 
안정적인 운영을 방해할 수 있는 정보 및 수신자의 명시적인 수신거부의사에 반하여 광고성 정보를 
전송하는 행위 
8. 타인으로 가장하는 행위 및 타인과의 관계를 허위로 명시하는 행위  
9. 다른 회원의 개인정보를 수집, 저장, 공개하는 행위 
10. 자기 또는 타인에게 재산상 이익을 주거나 타인에게 손해를 가할 목적으로 허위 
정보를 유통시키는 행위  
11. 재물을 걸고 도박하거나 사행행위를 하는 행위 
12. 윤락행위를 알선하거나 음행을 매개하는 내용의 정보를 유통시키는 행위 
13. 수치심이나 혐오감 또는 공포심을 일으키는 말이나 음향, 글이나 화상 또는 영상을 
계속하여 상대방에게 도달하게 하여 상대방의 일상적 생활을 방해하는 행위, 서비스에 게시된 
정보를 변경하는 행위 
14. 관련 법령에 의하여 그 전송 또는 게시가 금지되는 정보(컴퓨터 프로그램 포함)의 전송 
또는 게시 행위  
15. 000의 직원이나 운영자를 가장하거나 사칭하여 또는 타인의 명의를 도용하여 글을 
게시하거나 메일을 발송하는 행위  
16. 컴퓨터 소프트웨어, 하드웨어, 전기통신 장비의 정상적인 가동을 방해, 파괴할 목적으로 
고안된 소프트웨어 바이러스, 기타 다른 컴퓨터 코드, 파일, 프로그램을 포함하고 있는 자료를 
게시하거나 이메일로 발송하는 행위 
17. 스토킹(stalking) 등 다른 회원을 괴롭히는 행위 
18. 사이트를 이용하여 구입한 재화 용역 등의 대금, 기타 사이트 이용에 관련하여 회원이 
부담하는 채무를 기일에 지급하지 않는 행위 
19. 다른 사람의 사이트 이용을 방해하거나 그 정보를 도용하는 등 전자거래 질서를 위협하는 
행위  
20. 불법스팸을 전송하는 행위 
21. 합당한 사유 없이 메시지 발신번호를 변작번호 차단 목록상 전화번호나 발신번호의 
규격에 맞지 않는 전화번호로 바꾸어 메시지를 전송하는 행위 
22. 기타 불법적이거나 부당한 행위 
② 회원은 관련 법령, 본 약관의 규정, 이용안내 및 서비스상에 공지한 주의사항, 000가 
통보하는 사항 등을 준수하여야 하며, 기타 000의 업무에 방해되는 행위를 하여서는 아니 됩니다. 
③ 회원은 000에서 공식적으로 인정한 경우를 제외하고는 서비스를 이용하여 상품을 판매하는 
영업 활동을 할 수 없으며 특히 해킹, 광고를 통한 수익, 음란사이트를 통한 상업행위, 
상용소프트웨어 불법배포 등을 할 수 없습니다. 이를 위반하여 발생한 영업 활동의 결과 및 
손실, 관계 기관에 의한 구속 등 법적 조치 등에 관해서는 000가 책임을 지지 않으며, 회원은 
이와 같은 행위와 관련하여 000에 대하여 손해배상 의무를 집니다. 
④ 회원은 시스템 장애로 인한 훼손에 대비하여 웹페이지 게재 자료, 이메일 등 중요한 자료의 
복제본을 마련하여야 하며, 이를 해태하여 발생한 손해에 대하여 000는 책임지지 않습니다. 
⑤ 회원은 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률에 규정된 광고성 정보 전송시 
의무사항을 준수하여야 합니다. 
⑥ 회원은 스팸 혹은 불법스팸을 전송하거나, 발신번호를 변작번호 차단 목록상 전화번호나 
발신번호의 규격에 맞지 않는 번호로 바꾸어 메시지를 전송함으로써 발생하는 모든 민사, 형사상 
책임을 부담합니다. 
⑦ 회원은 아이디를 통하여 서브아이디를 생성할 수 있으며, 서브아이디의 사용자에 의하여 
발생하는 개인정보 침해 및 스팸 등 발생되는 불법적인 문제에 대하여 서브아이디를 부여한 
회원이 민사, 형사상 책임을 포함한 모든 책임을 집니다. 
⑧ 회원은  전기통신사업법 제84조의 2(전화번호의 거짓표시 금지 및 이용자보호)  및 관련 
시행령, 고시, 세부지침 등에서 정한 발신번호 사전등록 등을 위한 기술적, 관리적 조치를 
완료하고 사전에 등록된 발신 번호로만 메시지를 발송해야 합니다. (단, 동법에서 정한 발신번호 
변경이 가능한 합당한 사유인 경우는 예외로 합니다.) 
⑨ 회원은 회원의 정보통신설비가 000의 ID도용, 해킹, 바이러스침입 등으로 스팸 혹은 불법스팸, 
발신번호 변작에 오남용되지 않도록 보안조치를 취해야 합니다. 

제23조 (아이디와 비밀번호관리에 대한 의무와 책임) 
① 000는 사이트 내에서 일부 서비스 신청시 이용요금을 부과할 수 있으므로, 회원은 회원 
아이디 및 비밀번호 관리를 철저히 하여야 합니다. 
② 회원 아이디와 비밀번호의 관리 소홀, 부정 사용에 의하여 발생하는 모든 결과에 대한 책임은 
회원 본인에게 있으며, 000의 시스템 고장 등 000의 책임 있는 사유로 발생하는 문제에 대해서는 
000가 책임을 집니다.  
③ 회원은 본인의 아이디 및 비밀번호를 제3자에게 이용하게 해서는 안 되며, 회원 본인의 
아이디 및 비밀번호를 도난당하거나 제3자가 사용하고 있음을 인지하는 경우에는 바로 000에 
통보하고 000의 안내가 있는 경우 그에 따라야 합니다. 해당 회원이 000에 그 사실을 통보하지 
않거나, 000의 안내에 따르지 않아 발생한 불이익에 대하여 000는 책임지지 않습니다. 

제24조 (회원에 대한 통보) 
① 000는 회원이 000에 제출한 이메일 주소 또는 SMS 등 기타 통신수단을 이용하여 회원에 대한 
통보를 할 수 있습니다. 회원이 이메일 주소 또는 전화번호 등의 정보를 잘못 제출하여 통보가 
이루어지지 않는 경우 000는 회원이 제출한 정보로 발송한 때에 회원에게 도달한 것으로 봅니다. 
② 000는 불특정다수 회원에 대한 통보의 경우 서비스 게시판 등에 게시함으로써 개별 통보를 
갈음할 수 있습니다. 

제25조 (양도금지) 
회원은 서비스의 이용권한, 기타 이용 계약상 지위를 타인에게 양도, 증여할 수 없으며 게시물에 
대한 저작권을 포함한 모든 권리 및 책임은 이를 게시한 회원에게 있습니다. 

제6장 계약해제 및 이용제한 

제26조 (계약해제 및 휴면) 
① 회원이 서비스 이용계약을 해제하고자 할 경우에는 본인이 사이트상에서 또는 000가 정한 
별도의 이용방법으로 000에 해제신청을 하여야 합니다. 단, 본 서비스의 계약해제는 00000의
계약해제를 뜻합니다. 
② 000는 회원이 제22조에 규정한 회원의 의무를 이행하지 않을 경우 사전 통보 없이 
이용계약을 해제하거나 또는 서비스 이용을 중지할 수 있습니다. 
③ 000는 회원이 이용계약을 체결하여 ID와 비밀번호를 부여받은 후에라도 회원 자격에 따른 
서비스 이용을 제한할 수 있습니다. 
④ 000는 회원가입 후 6개월 동안 서비스 사용이력이 없는 회원에 대해 사용의사를 묻는 고지를 
하고 000가 정한 기한 내에 답변이 없는 경우 이용계약을 해제할 수 있습니다  
⑤ 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 등 관련 법령에서 금지하고 있는 
스팸(불법스팸)을 방지하기 위하여 000는 계정(ID)당 1일 500건을 초과하는 메시지(SMS)를 
전송할 수 없도록 제한할 수 있습니다. (1일 500건을 초과하여 메시지를 전송할 경우 000는 
1개월 이내의 기간을 정하여 메시지발송을 제한할 수 있습니다. 그러나 고객이 제출하는 
증명서류 등을 통해 000가 불법스팸이 아님을 확인할 수 있는 경우에는 1일 500건 이상을 
전송할 수 있습니다.) 
⑥ 000는 ID를 통한 사이트의 최종 접속 후 11개월 동안 접속 기록이 없는 회원에 대하여 서비스 
미이용 기간(최종 접속 시점으로부터 1년) 만료 후 개인정보가 파기된다는 사실을 통보하고, 
회원이 통보일로부터 1개월 내에 재접속하지 않을 경우 서비스를 해제하며 회원의 
개인정보를 분리보관 혹은 파기합니다. 또한 회원의 이메일 또는 이동전화 연락처의 부재, 변경, 
오류 등으로 개별통보가 어려운 경우 서비스 미이용 기간 만료 후 개인정보 파기 조치 등에 대한 
사전 통보 없이 본 조항에 의거 최종 접속 후 1년 동안 접속 기록이 없는 회원에 대하여 서비스를 
해제하고 개인정보를 분리보관 혹은 파기합니다. 
⑦ 회원은 본조에 따라 해제된 경우, 회원은 해제 당시 이용계약상 포인트, 사이버 머니, 기타 
잔여 혜택에 상응하는 보상을 000에 청구하지 못합니다  
⑧ 회원은 본조 제3항, 제4항, 제5항, 제6항, 제7항의 000 조치에 대하여 000가 정한 
절차에 따라 이의신청을 할 수 있으며, 회원의 이의가 합당하다고 000가 인정하는 경우 000는 
즉시 서비스의 이용을 재개합니다. 
⑨ 000는 다음 각 호의 경우 해당 이용자의 서비스 이용을 정지할 수 있습니다. 
1. 000, 000, 000 등의 정부기관에서 불법스팸 
전송사실을 확인하여 이용정지를 요청하는 경우 
2. 스팸의 대량 전송 등으로 시스템 장애를 야기했거나 야기할 우려가 있는 경우 
3. 스팸 릴레이로 이용되거나 웜에 감염되어 스팸을 전송한 경우 
4. 해당 광고를 수신한 자가 수신 거부를 요청하였으나 스팸 전송을 지속한 경우 
5. 발신번호를 불법적으로 변작하여 메시지를 전송하는 경우 

제27조 (회원자격 제한 및 자격상실) 
① 회원이 다음 각 호의 사유에 해당하거나 본 약관상의 의무를 이행하지 않은 경우, 000는 
회원자격을 제한 또는 정지시킬 수 있으며, 회원은 000에게 이용정지에 따른 보상을 청구할 수 
없습니다.  
1. 이용 신청시에 허위 내용을 등록한 경우 
2. 다른 사람의 사이트 이용을 방해하거나 그 정보를 도용하는 등 전자거래질서를 위협하는 
경우 
3. 전기통신기본법, 전기통신사업법, 000심의규정, 정보통신윤리강령, 
프로그램보호법 및 기타 관련 법령과 본 약관이 금지하거나 공서양속에 반하는 행위를 하는 경우  
4. 000 또는 000이 불법스팸 전송사실을 확인하여 이용정지를 
요청하는 경우 
5. 대량으로 SMS 등을 전송하여 시스템 장애를 야기했거나 야기할 우려가 있는 경우 
6. 불법스팸 릴레이로 이용되거나 웜에 감염된 메일이나 SMS 등을 전송한 경우 
7. 해당 광고를 수신한 자가 수신거부를 요청하였으나 계속 재전송한 경우  
② 000는 회원에게 전 항의 회원자격의 제한정지 사실을 이메일, 웹페이지 게시 등의 방법으로 
즉시 통보합니다. 
③ 000가 회원의 자격을 제한, 정지시킨 후 동일한 행위가 2회 이상 반복되거나 30일 이내에 그 
사유가 시정되지 아니하는 경우에 000는 해당 회원의 자격을 상실시킬 수 있습니다. 
④ 회원은 본조의 000 조치에 대하여 000가 정한 절차에 따라 이의신청을 할 수 있으며, 회원의 
이의가 합당하다고 000가 인정하는 경우 000는 즉시 서비스의 이용을 재개합니다. 


제28조(수신의 일시 중지)
수신자가 출장, 입원 등 본인의 사유에 의해 수신을 일시 중지하고자 할 때에는 부득이한 사유가 
없는 한 11일 이전에 사업자에게 통지해야 합니다.

제7장 손해배상 

제29조 (손해배상) 
① 회원이 본 약관의 규정을 위반함으로 인하여 000에 손해가 발생하게 되는 경우, 이 약관을 
위반한 회원은 000에 발생하는 모든 손해를 배상하여야 합니다. 
② 000는 서비스 요금이 무료인 서비스의 이용과 관련하여 이용자에게 발생한 손해에 대해 
어떠한 책임도 지지 않습니다. 유료 서비스의 경우는 서비스별 이용약관에 따릅니다. 
③ 회원이 서비스를 이용함에 있어 행한 불법행위나 본 약관 위반행위로 인하여 000가 해당 회원 
이외의 제3자로부터 손해배상 청구 또는 소송을 비롯한 각종 이의제기를 받는 경우 해당 회원은 
자신의 책임과 비용으로 000를 면책시켜야 하며, 000가 면책되지 못한 경우 해당 회원은 그로 
인하여 000에 발생한 모든 손해를 배상하여야 합니다. 

제30조 (면책조항) 
① 000는 국가 비상사태, 천재지변 또는 이에 준하는 불가항력으로 인해 서비스를 제공할 수 
없는 경우에는 서비스 제공에 대한 책임을 지지 않습니다. 
② 000는 회원의 귀책사유로 인한 서비스의 이용장애에 대해 책임을 지지 않습니다. 
③ 000는 회원이 서비스를 이용하여 기대하는 수익을 상실한 것에 대한 책임을 지지 않으며, 
그 밖에 서비스를 통해 얻은 자료로 인한 손해 등에 대하여도 책임을 지지 않습니다. 
④ 000는 회원이 사이트에 게재한 게시물의 신뢰도 및 정확성 등 내용에 대해 책임을 지지 
않으며, 서비스에 게재된 어떠한 의견이나 정보에 대해 확인이나 대표할 의무가 없습니다. 
아울러 000는 회원이나 제3자에 의해 표출된 의견을 승인, 반대 또는 수정하지 않습니다. 
⑤ 000는 회원 상호 간 또는 회원과 제3자 상호 간에 서비스를 매개로 발생한 분쟁에 대해 개입할 
의무가 없으며 이로 인한 손해를 배상할 책임을 지지 않습니다. 

제31조 (관할법원) 
① 서비스 이용과 관련하여 000와 회원 간에 분쟁이 발생한 경우, 000와 회원은 분쟁 해결을 
위해 성실하게 협의합니다. 
② 본조 제1항의 협의에서도 분쟁이 해결되지 않을 경우 양 당사자는 민사소송법상의 
관할법원에 소를 제기할 수 있습니다. 
③ 000와 이용자 간에 제기된 소송에는 대한민국 법률을 적용합니다. 
 

 






		]]>
		</cn>
	</file>
</root>