<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
23.화물운송		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
066_화물운송_가공.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000  Reporting Online 정보 계약( 계약 ) 

REPORTING ONLINE에 관한 이용약관은 다음과 같습니다. 본 정보를 

주의하여 읽어주시기 바랍니다. 본 약관에 동의하는 경우, 아래 계약 

내용을 반드시 인지해야 합니다. 

본 내용을 인지할 경우, 이 문서는 CORPORATE SERVICES, INC.(  ) 및 

귀하와 해당 법인(이하  고객 이라 한다) 간의 법적 계약(이하 

 계약 )으로 간주됩니다. 아래의 본 계약을 인지함으로써 귀하는 이를 

승인하는 것입니다. 향후 참조를 위해 본 계약의 사본을 인쇄하여 

파일로 보관하십시오. 

상세 설명 

1. 000는 000를 통한 고객의 발송 활동에 관한 특정 독점 및 기밀 

정보를 소유합니다. 

2. 고객은 활동 내용을 검토할 수 있는 정보를 얻고자 합니다. 고객은 

본 계약에 포함된 상호 계약 조항을 고려하여 다음 사항에 동의합니다. 

제 1조. 정보 

1. 본 계약의 약관에 따라 000는 고객에게 000 및 000 계열사의 

발송 활동을 분석할 목적으로 000가 제공한 정보 및 모든 관련 

문서(총칭  정보 )를 사용할 수 있는 비독점적 로열티 프리 권리 및 

라이선스를 부여합니다. 

2. 000는 웹사이트를 통해 정보를 제공하고자 하나, 재량에 따라 전달 

방법을 변경할 수 있습니다. 

  

제 2조. 이용 

고객은 이 정보를 000를 통한 고객의 발송 활동 동향을 분석하기 

위해서만 사용합니다. 고객은 정보 액세스 및 사용과 관련하여 수시로 

000에서 제공하는 지침을 준수해야 합니다. 

  

제 3조. 유지관리 및 업데이트 

000는 단독 재량에 따라 파일의 레이아웃, 전달 수단 및 제공된 

정보의 성격과 양을 언제든지 변경할 수 있습니다. 

  

제 4조. 면책 

고객은 모회사 및 모회사의 자회사와 해당 회사의 각 직원, 대리인 및 

대리인의 모든 청구, 요구, 손해(부수적 및 결과적 손해 포함), 비용, 

지출, 소송 및 부채(총칭  클레임 )를 배상, 방어하고 책임을 면제하는 데 

동의합니다. 여기에는 고객이 정보를 사용하기 위해 내부 컴퓨터 

시스템을 수정하는 과정에서 발생한 비용과 지출을 포함하되 이에 

국한되지 않고 어떤 방식으로든 고객의 정보 사용으로 인해 발생하는 

합당한 변호사 수임료의 지불이 포함됩니다. 

  

제 5조. 기밀정보 

고객은 모든 정보를 엄격하게 기밀로 유지하고 본 계약에 따라 부여된 

권리와 관련되지 않는 다른 정보를 사용하지 않으며, 직원은 본 계약에 

따라 고객과 동일한 기밀 유지 의무를 지게 됩니다. 고객은 000의 

사전 서면 동의 없이는 어떤 형태로든 제 3자에게 정보 접근 권한을 

제공하거나 정보를 전달할 수 없습니다. 

  

제 6조. 손실의 위험 

고객은 정보 사용으로 인한 손실 또는 손해 위험을 감수해야합니다. 

  

제 7조. 종료 

본 계약은 일방이 계약을 해지할 때까지 효력이 유지됩니다. 본 계약이 

종료되면 고객은 정보를 더 이상 사용하지 않습니다. 000는 언제든지 

정보 제공을 중단할 수 있으며 전체 또는 일부 정보를 제공할 의무가 

없습니다. 상기 4조와 5조에 각각 포함된 면책 및 기밀 유지 의무는 본 

계약이 종료된 이후에도 유효합니다. 

  

제 8조. 보증의 부인 

1. 고객은 정보 사용이 전적으로 고객의 책임임을 인정하고 동의합니다. 

정보는  있는 그대로  제공됩니다. 000는 상품성 및 특정 목적에의 

적합성에 대한 묵시적 보증을 포함해 이에 국한되지 않는 모든 명시적 

또는 묵시적 보증을 부인합니다. 

2. 과실을 포함하여 어떠한 경우에도 000는 사용 손실, 데이터 손실, 

이익의 손실 또는 사업 손실을 초래하는 특별, 부수 또는 필연적인 

손해를 포함하되 이에 국한되지 않고 고객의 정보 사용 또는 소유로 

인해 또는 이와 관련되어 발생하는 어떠한 직접적 또는 간접적인 

손해에 대해 책임을 지지 않으며, 여기에는 000가 그러한 손해 

가능성에 대해 통보 받은 경우도 포함됩니다. 000는 정보가 고객의 

모든 요구 사항을 충족하거나 어떠한 오류도 없이 제공되거나 수정될 

것이라고 보증하지 않습니다. 000는 정보의 정확성, 적확성, 신뢰성 

등의 측면에서 정보의 사용 또는 사용 결과를 보증하지 않으며 이에 

대해 어떠한 진술도 하지 않습니다. 000 또는 권한을 부여받은 이가 

제공한 어떠한 구두 또는 서면 정보도 보증으로 적용되지 않습니다. 

일부 사법권에서는 묵시적 보증의 배제가 허용되지 않으므로 위의 배제 

사항이 적용되지 않을 수 있습니다. 

3. 모든 발송 및 해당 발송물과 관련된 클레임은 해당 000 서비스 

가이드, 운임표 또는 기타 해당 000 운송 약관에 포함된 운송 약관에 

따라 이루어져야 합니다. 


제9조 사고발생시 운임 등의 환급과 청구

1. 배송물의 멸실, 현저한 훼손 또는 연착이 천재지변 기타 불가항력적인 사유 또는 고객의 책임없는 사유로 인한 것인 때 사업자가 이미 운임이나 비용을 받은 때에는 이를 환급합니다. 

2. 배송물의 멸실, 현저한 훼손 또는 연착이 배송물의 성질이나 하자 또는 고객의 과실로 인한 것인 때에는 사업자는 운임의 전액을 비롯하여 배송물의 처분 등에 소용되는 비용을 청구할 수 있습니다. 
  

제 10조. 양도 

고객은 000의 사전 서면 동의 없이 이 계약에 따른 고객의 권리를 

양도하거나 고객의 의무를 위임할 수 없습니다. 

  

제 11조. 수정 

000는 수시로 본 계약을 수정하고 고객에게 서면으로 통지할 수 

있습니다. 000에서 제공하는 정보 관련 문서에 포함된 정보가 본 

계약과 상충하는 경우 본 계약의 약관이 우선합니다. 


제12조. 인수․인도
사업자는 이사화물을 계약서에 기재된 인수일시와 발송장소에서 인수하고, 계약서에 기재된 인도일시와 도착장소에서 인도합니다.

		]]>
		</cn>
	</file>
</root>