<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
25. 게임		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
071_게임.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 게임 이용약관 
 

제 1 조 (목적) 

본 약관은 주식회사 000(이하  회사 라 한다)가 운영하는 사이트인 00000, 
00000,  00000(모바
일 어플리케이션)에서 제공하는 서비스(이하 합하여  서비스 라 한다)를 하나의 
일원 아이디와 비밀번호로 동시에 각 사이트에 가입하여 이용함에 있어 회사와 
이용자의 권리, 의무 및 책임사항을 규정함을 목적으로 합니다. 
 

제 2 조 (용어의 정의) 
1. 이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 
(1)  이용자 란 본 약관에 동의하고 회사가 제공하는 모든 게임 및 제반 서비스 이
용 자격을 부여받은 고객을 의미합니다. 
(2)  서비스 란 회사가 이용자에게 각종 디바이스를 통해 제공하는 게임 및 이에 
부수된 제반 서비스를 의미합니다. 
(3)  디바이스 란 콘텐츠를 다운로드 받거나 설치하여 사용할 수 있는 PC, 휴대폰, 
스마트폰, PDA, 태블릿, 휴대용 게임기, 콘솔 게임기 등 각종 유무선 장치를 의미
합니다. 
(4) 아이디(ID) 라 함은 일원의 식별과 서비스 이용을 위하여 일원이 정하고 회사
가 승인하는 문자와 숫자의 조합 또는 SNS 연동 계정을 의미합니다. 
(5)  닉네임 이라 함은 일원의 식별과 서비스 이용을 위하여 일원이 정하고 회사
가 승인하는 문자와 숫자의 조합을 의미합니다. 
(6)  비밀번호 라 함은 일원이 부여 받은 아이디(ID)와 일치하는 일원임을 확인하
고 일원의 정보 및 권익보호를 위해 일원 자신이 정하여 비밀로 관리하는 문자와 
숫자의 조합을 의미합니다. 
(7)  계정정보 라 함은 일원의 아이디(ID), 닉네임, 비밀번호, 이메일 등 일원이 회
사에 제공한 일반정보 및 서비스 이용 정보, 이용 가격 결제 상태 등 생성 정보
를 통칭합니다. 
(8)  콘텐츠 란 이용자가 회사의 서비스와 관련하여 단말기를 통하여 이용할 수 있
도록 디지털방식으로 제작된 내용물 일체를 말합니다. 
(9)  유료 콘텐츠 라 함은, 이용자가 서비스를 이용함에 있어 특정한 효과 또는 효
능을 향유하기 위하여 1항 5. 에서 설명한  앱스토어  를 통해 구매하는 온라인 
콘텐츠 일체를 의미합니다. 예) 루비, 다이아, 보석, EP 등 
(10)  무료 콘텐츠 라 함은, 이용자가 게임 내에서 1항 9. 에서 유료 콘텐츠를 통해 
구매하지 아니한 이용자 간 선물이나 게임 서비스를 이용하면서 취득할 수 있는 
온라인 콘텐츠 일체를 의미합니다. 예) 포인트 등 (11)  탈퇴 란 이용자가 서비스 
개통 후에 이용 계약을 종료시키는 의사표시를 말합니다. 
2. 이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 1항에서 정하는 것을 제외하고는 관계법
령 및 기타 일반적인 상관례에 의합니다. 
 

제 3 조 (약관의 명시와 개정) 
1. 회사는 이 약관의 내용을 이용자가 쉽게 알 수 있도록 게임 서비스 내 또는 
회사 홈페이지에 게시합니다. 
2. 회사는 전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률 약관의 규제에 관한 법
률, 게임산업진흥에 관한 법률, 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률, 
콘텐츠산업진흥법 등 관련 법령을 위배하지 않는 범위에서 이 약관을 개정할 수 
있습니다. 
3. 회사가 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정내용, 개정사유 등을 명시하
여 그 적용일자로부터 최소한 7일 이전(이용자에게 불리하거나 중대한 사항의 변
경은 30일 이전) 부터 그 적용일자 경과 후 상당한 기간이 경과할 때까지 제12조
의 제3항의 방법을 통해 공지합니다. 
4. 회사가 약관을 개정할 경우 개정약관 공지 후 개정약관의 적용에 대한 이용자
의 동의 여부를 확인합니다. 개정약관 공지 시 이용자가 동의 또는 거부의 의사
표시를 하지 않으면 승낙한 것으로 간주하겠다는 내용도 함께 공지한 경우에는 
이용자가 이 약관 시행일까지 거부의사를 표시하지 않는다면 개정약관에 동의한 
것으로 간주할 수 있습니다. 
5. 이용자가 개정약관의 적용에 동의하지 않는 경우 회사 또는 이용자는 게임서
비스 이용계약을 해제할 수 있습니다. 
 

제 4 조 (운영정책 등 약관 외 준칙) 
1. 약관을 적용하기 위하여 필요한 사항과 이용자의 권익을 보호하고 게임서비스 
이용질서를 유지하기 위하여 회사는 게임서비스 운영정책(이하  운영정책 )을 정
할 수 있습니다. 
2. 회사는 운영정책의 내용을 이용자가 알 수 있도록 서비스 내에 게시하거나 연
결화면을 제공하는 방법으로 이용자가 열람할 수 있도록 합니다. 
3. 이용자의 권리 또는 위무에 중대한 변경을 가져오거나 약관 내용을 변경하는 
것과 동일한 실효이 발생하는 운영정책 개정의 경우는 제3조의 절차에 따릅니다. 
단, 운영정책 개정이 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우에는 제2항의 방법
으로 사전에 공지합니다. 
(1) 약관에서 구체적으로 범위를 정하여 위임한 사항을 개정하는 경우 
(2) 이용자의 권리의무와 관련 없는 사항을 개정하는 경우 
(3) 운영정책의 내용이 약관에서 정한 내용과 근본적으로 다르지 않고 이용자가 
예측 가능한 범위 내에서 운영정책을 개정하는 경우 
4. 이 약관에서 정하지 아니한 사항과 이 약관의 해석에 관하여는  전자상거래 
등에서의 소비자보호에 관한 법률 ,  약관의 규제에 관한 법률 ,  게임산업진흥
에 관한 법률 ,  정보통신망이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 ,  콘텐츠산업
진흥법  등 관련 법령 및 상관례에 따릅니다. 
 

제 5 조 (이용신청 및 방법) 
1. 이용자는 이 약관의 내용에 대하여 동의를 하고, 게임서비스 이용에 필요한 양
식에서 요구하는 사항을 진정한 정보에 따라 기재하는 등의 방법을 통해 이용 신
청을 합니다. 
2. 연령이 제한되는 서비스는 제공 가능 연령이 되어야 이용할 수 있습니다. 
3. 전항의 게임서비스를 이용하고자 하는 자는 반드시 이용자 본인의 연령 확인 
후 게임서비스 이용이 가능합니다. 


제 6 조 이용신청의 승낙과 제한 
1. 회사는 제5조의 내용에 따르는 이용신청에 대하여 상당한 이유가 없는 한 접
수한 순서대로 승낙함으로써 이용계약은 성립합니다. 
2. 회사는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 이용신청에 대해서는 승낙하지 않
을 수 있습니다. 
(1) 제5조에 위반하여 이용신청을 하는 경우 
(2) 이용신청서 내용을 허위로 기재하거나 이용신청 요건을 충족하지 못한 경우 
(3) 사회의 안녕과 질서 또는 미풍양속을 저해할 목적으로 신청한 경우 
(4) 부정한 용도로 게임서비스를 이용하고자 하는 경우 
(5) 영리를 추구할 목적으로 게임서비스를 이용하고자 하는 경우 
(6) 이전에 이용자 자격을 상실한 적이 있는 자로서 회사의 이용자 재가입 승낙
을 얻지 못한 경우 
(7) 그 밖에 1호 내지 5호에 준하는 사유로서 승낙이 부적절하다고 판단되는 경
우 
3. 회사는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우에는 그 사유가 해소될 때까
지 승낙을 유보할 수 있습니다. 
(1) 회사의 설비에 여유가 없거나 기술적 장애가 있는 경우 
(2) 게임서비스 상의 장애가 발생한 경우 
(3) 그 밖에 위 각 호에 준하는 사유로서 이용신청의 승낙이 곤란한 경우 
 

제 7 조 (개인정보처리방침) 
1. 회사는  정보통신망이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률  등 관계 법령이 정
하는 바에 따라 이용자의 개인정보를 보호하기 위해 노력합니다. 이용자 개인정
보의 보호 및 사용에 대해서는 관계법령 및 별도로 고지하는 회사의 개인정보처
리방침이 적용됩니다. 
2. 회사의 공식사이트 이외의 단순히 링크된 제3자의 사이트 및 서비스에서는 회
사의 개인정보 처리방침이 적용되지 않습니다. 
3. 회사는 이용자의 귀책사유로 인하여 노출된 이용자의 계정정보를 포함한 모든 
정보에 대해서 일체의 책임을 지지 않습니다. 
 

제 8 조 (회사의 의무) 
1. 회사는 관련 법령을 준수하고, 이 약관이 정하는 권리의 행사와 의무의 이행을 
신의에 따라 성실하게 합니다. 
2. 회사는 이용자가 안전하게 서비스를 이용할 수 있도록 개인정보(신용정보 포함)
보호를 위해 보안시스템을 갖추어야 하며, 개인정보처리방침을 공시하고 준수합
니다. 회사는 이 약관 및 개인정보처리방침에서 정한 경우를 제외하고는 이용자
의 개인정보가 제3자에게 공개 또는 제공되지 않도록 합니다. 
3. 회사는 계속적이고 안정적인 서비스의 제공을 위하여 서비스 개선을 하던 중 
설비에 장애가 생기거나 데이터 등이 멸실된 때에는 천재지변, 비상사태, 현재의 
기술로는 해결이 불가능한 결함 및 장애 등 부득이한 사유가 없는 한 지체 없이 
이를 수리 또는 복구하도록 최선의 노력을 다합니다. 
 

제 9 조 (이용자의 의무) 
1. 이용자는 회사에서 제공하는 서비스를 게임 서비스 본래의 이용 목적 이외의 
용도로 사용하거나 다음 행위를 하여서는 안됩니다. 
(1) 신청 또는 변경 시 허위내용의 기재 
(2) 타인으로 가장하거나 타인과의 관계를 허위로 명시하는 행위, 다른 이용자의 
ID 및 비밀 번호를 도용, 부정하게 사용하거나, 타인의 신용카드, 유/무선 전화, 
은행 계좌 등을 무단으로 도용하여 유료 콘텐츠를 구매하는 행위 
(3) 회사의 임직원, 운영자, 기타 관계자를 사칭하는 행위 
(4) 회사가 게시한 정보의 변경 
(5) 회사가 제공하지 않는 서비스를 통해 게임 데이터(계정, 캐릭터, 게임아이템 
등)를 유상으로 처분(양도, 매매 등)하거나 권리의 객체(담보제공, 대여 등)로 하는 
행위 
(6) 4호의 행위를 유도하거나 광고하는 행위 
(7) 회사의 서비스 및 제공된 어플리케이션을 이용하여 얻은 정보를 회사의 사전 
승낙 없이 복제, 유통, 조장하거나 상업적으로 이용, 또는 알려지거나 알려지지 
않은 버그를 악용하여 서비스를 이용하는 행위 
(8) 회사의 서비스 및 제공된 어플리케이션을 이용하여 자기 또는 타인에게 재산 
상의 이익을 발생시키는 행위 
(9) 타인의 명예를 훼손하거나 불이익을 가하는 행위 
(10) 회사의 지적재산권, 제3자의 지적재산권, 초상권 등 기타 권리를 침해하거나 
회사의 승인을 받지 않고 다른 이용자의 개인정보를 수집, 저장, 유포, 게시하는 
행위 
(11) 제 3자를 기만하여 이득을 취하거나 회사가 제공하는 서비스를 불건전하게 
이용하거나 하여, 제 3자에게 피해를 주는 행위 
(12) 음란, 저속한 정보를 교류, 게재하거나 음란 사이트를 연결(링크)하거나 승인
되지 않은 광고 및 홍보물 게재하는 행위 
(13) 재물을 걸고 도박하는 등 사행 행위를 유도하거나 참여하는 행위 
(14) 수치심이나 혐오감 또는 공포심을 일으키는 말이나 음향, 글이나 화상 또는 
영상을 상대방에게 전송, 도달, 유포하는 행위 
(15) 관련 법령에 의하여 그 전송 또는 게시가 금지되는 정보(컴퓨터 프로그램) 
또는 컴퓨터 소프트웨어, 하드웨어, 전기 통신 장비의 정상적인 가동을 방해, 파
괴할 목적으로 고안된 소프트웨어 바이러스, 기타 다른 컴퓨터 코드, 파일, 프로
그램을 포함하고 있는 자료를 전송, 게시, 유포, 사용하는 행위 
(16) 회사로부터 특별한 권리를 부여받지 않고 게임 사이트 또는 게임 프로그램
을 변경하거나 게임 사이트 또는 게임 프로그램에 다른 프로그램을 추가 또는 삽
입하거나 서버를 해킹, 역 설계하거나, 소스 코드나 게임 사이트 또는 게임 프로
그램 데이터의 유출 및 변경, 별도의 서버를 구축하거나 웹사이트의 일부분을 임
의로 변경 또는 도용하여 회사를 사칭하는 행위 
(17) 회사의 동의 없이 영리, 영업, 광고, 정치 활동, 불법 선거운동 등을 목적으로 
서비스를 사용하는 행위 
(18) 기타 공공질서 및 미풍양속을 위반하거나 불법적, 부당한 행위 및 관계 법령
에 위배되는 행위 
2. 이용자는 이용약관 및 개인정보취급방침 등의 수정사항, 게임서비스와 관련하
여 공지한 주의사항, 기타 회사가 통보하는 사항 등을 수시로 확인하고 준수할 
의무가 있으며 회사의 업무에 방해되는 행위를 하여서는 안 됩니다. 
3. 이용자 계정에 관한 관리 책임은 이용자에게 있으며, 이를 제 3자가 이용하도
록 하여서는 안됩니다. 이용자는 제 3자의 이용 및 결제를 이유로 회사에게 환급, 
보상 등을 청구할 수 없습니다. 
4. 회사는 제1항, 제2항 및 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 행위의 구체적인 
유형을 운영 정책에서 정할 수 있으며, 이용자는 이를 준수할 의무가 있습니다. 
(1) 이용자의 계정, 캐릭터, 커뮤니티 등에 대한 제한 
(2) 대화 내용, 채팅 내용과 방법에 대한 제한 
(3) 게시판 이용에 대한 제한 
(4) 게임 플레이 방법에 대한 제한 
(5) 기타 이용자의 서비스 이용에 대한 본질적 권리를 침해하지 않는 범위 내에
서 회사가 서비스 운영상 필요하다고 인정되는 사항 


제 10 조 (서비스의 변경 및 내용 수정) 
1. 이용자는 회사가 제공하는 게임서비스를 이 약관, 운영정책 및 회사가 설정한 
게임규칙에 따라 이용할 수 있습니다. 
2. 회사가 상당한 이유가 있는 경우에 운영상, 기술상의 필요에 따라 게임서비스 
수정(패치)을 할 수 있으며, 게임서비스 수정(패치)을 하는 경우에는 사전에 해당 
게임사이트, 어플리케이션 등을 통하여 공지합니다. 그러나, 버그, 오류 등의 수정이
나 긴급 업데이트 등 부득이하게 변경할 필요가 있는 경우 또는 중대한 변경에 
해당하지 않는 경우에는 사후에 공지할 수 있습니다. 


제 11 조 (서비스의 제공 및 중단 등) 
1. 게임서비스 제공시간은 업무상 또는 기술상 특별한 지장이 없는 한 연중무휴 
1일 24시간을 원칙으로 합니다. 
2. 제1항에도 불구하고, 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우에는 일정한 시
간 동안 게임서비스가 제공되지 아니할 수 있으며, 해당 시간 동안 회사는 게임
서비스를 제공할 의무가 없습니다. 
(1) 컴퓨터 등 정보통신설비의 보수점검, 교체, 정기점검 또는 게임 내용이나 게임
서비스의 수정을 위하여 필요한 경우 
(2) 해킹 등의 전자적 침해사고, 통신사고, 이용자들의 비정상적인 게임 이용행태, 
미처 예상하지 못한 게임서비스의 불안정성에 대응하기 위하여 필요한 경우 
(3) 관련 법령, 정부 정책, 사업자단체 자율 준수 규약 등에서 특정 시간 또는 방
법으로 게임서비스 제공을 금지하거나 제한하는 경우 
(4) 천재지변, 비상사태, 정전, 서비스 설비의 장애 또는 서비스 이용의 폭주 등으
로 정상적인 게임서비스 제공이 불가능할 경우 
(5) 회사의 분할, 합병, 영업양도, 영업의 폐지, 당해 게임서비스의 수익 악화 등 
회사의 경영상 중대한 필요에 의한 경우 
3. 전항에 의한 서비스 중단의 경우 회사는 중단일자 30일 이전까지 중단일자, 중
단사유, 보상조건 등을 게임 애플리케이션 초기화면 또는 그 연결화면을 통해 공
지하고 제 12조의 제 3항의 방법으로 일원에게 통보합니다. 그러나, 회사가 통제할 
수 없는 사유로 발생한 서비스의 중단에 대하여 사전공지가 불가능한 경우 예외
로 합니다. 
4. 회사는 회사가 제공하는 무료서비스 이용과 관련하여 이용자에게 발생한 어떠
한 불이익에 대해서도 책임을 지지 않습니다. 그러나, 회사의 고의 또는 중대한 과실
로 인하여 발생한 불이익의 경우는 제외합니다. 
5. 회사는 회사가 제공하는 유료 서비스의 이용과 관련하여 회사의 귀책사유로 
사전고지 없이 1일 4시간 이상 연속하여 서비스가 중지되거나 장애가 발생한 경
우 계속적 이용계약 계정에 한하여 서비스 중지 장애시간의 3배에 해당하는 이용
시간을 무료로 연장하고, 이용자는 회사에 대하여 별도의 불이익보상을 청구할 수 
없습니다. 그러나, 회사가 서버점검 등의 사유로 서비스 중지 장애를 사전에 고지하
였으나, 서비스 중지 장애시간이 10시간이 초과하는 경우에는 그 초과된 시간만
큼 이용시간을 무료로 연장하고, 이용자는 회사에 대하여 별도의 불이익보상을 청
구할 수 없습니다. 
6. 제2항 제3호 내지 제5호의 경우에 회사는 기술상 운영상 필요에 의해 게임서
비스 전부를 중단할 수 있으며, 30일 전에 이를 게임 서비스 내 또는 그 연결화면
을 통해 공지하고 제 12조의 제 3항의 방법으로 이용자에게 통보합니다. 사전에 
통보할 수 없는 부득이한 사정이 있는 경우는 사후에 통보를 할 수 있습니다. 
7. 회사가 제6항에 따라 게임서비스를 종료하는 경우 일원은 무료서비스 및 사용
기간이 남아 있지 않은 유료콘텐츠, 계속적 유료 이용계약, 기간제 유료아이템에 
대하여 불이익보상을 청구할 수 없습니다. 그러나, 사용하지 않았거나 사용기간이 남
아 있는 유료 아이템에 대해 관련 법령에 따라 처리합니다. 

 

제 12 조 (정보의 수집 및 통보 등) 
1. 회사는 이용자의 게임서비스 이용에 관한 모든 내용을 저장 보관할 수 있습니
다. 회사는 이용자 분쟁 조정, 민원 처리 또는 게임 질서의 유지를 위하여 회사가 
필요하다고 판단하는 경우에 한하여 본 정보를 열람하도록 할 것이며, 본 정보는 
회사만이 보유하고 법령으로 권한을 부여 받지 아니한 제3자는 절대로 열람할 수 
없습니다. 회사가 채팅정보를 열람하는 경우에는 사전에 그 사유 및 범위를 이용
자에게 고지하기로 합니다. 그러나, 계정도용, 현금거래, 언어폭력, 게임 내 사기 등 
기망행위, 버그 악용, 기타 현행 법령 위반행위 및 이 약관 제9조에서 정하는 중
대한 약관 위반 행위의 조사, 처리, 확인 및 이의 구제와 관련하여 이용자의 채팅
정보를 열람해야 할 필요가 있는 경우에는, 사후에 채팅정보가 열람 사유와 열람 
정보 중 본인과 관련된 부분을 고지하기로 합니다. 
2. 회사는 게임서비스 운영 및 프로그램 안정화 등 게임서비스 품질 개선을 위하
여 이용자 PC, 휴대전화(스마트폰), 스마트OS 탑재 모바일 기기(Table PC 등) 등 
단말기의 모델명, OS 버전, 루팅 정보, 전화번호 등 설정 및 사양 정보를 수집 활
용할 수 있습니다. 
3. 회사는 불특정다수 이용자에 대한 통보를 하는 경우 이용자의 전자우편주소, 
전자메모, 게임 서비스 내 쪽지, 문자메세지(LMS SMS) 등으로 할 수 있습니다. 
4. 이용자 전체에게 통보를 하는 경우 7일 이상 게임서비스 내에 게시하거나 팝
업화면 등을 제시함으로써 전항의 통보에 갈음할 수 있습니다. 


제 13 조 (이용 상품 및 대금 지급방법) 
1. 회사는 일원이 별도의 비용지급 없이 이용할 수 있는 서비스(이하  무료콘텐츠
 )와 회사가 미리 책정한 가격을 지급하고 이용하는 서비스(이하  유료콘텐츠 )를 
제공할 수 있으며, 일원은 서비스를 선택하여 이용할 수 있습니다. 
2. 게임서비스의 이용에 대한 대금 지급방법은 다음 각 호의 방법 중 가능한 방
법을 통하여 할 수 있습니다. 회사는 전자적 지급 방법에 의한 대금지급이 이뤄
진 경우 일원에게 구매내역의 열람 방법을 제공하며, 일원이 회사가 제공하는 결
제내역 알림서비스에 통보 가능한 이메일을 입력하여 결제 내역 수신 의사를 밝
힌 경우 전자문서의 송부 방식으로 개별적인 전자적 대금지급 사실을 통보하거나 
표시합니다. 그러나, 회사는 일원의 지급방법에 대하여 어떠한 명목의 수수료도 추
가하여 징수하지 않습니다. 
(1) 폰뱅킹, 인터넷뱅킹, 메일 뱅킹 등의 각종 계좌이체 
(2) 선불카드, 직불카드, 신용카드 등의 각종 카드결제 
(3) 온라인 무통장입금 
(4) 전자화폐에 의한 결제 
(5) 마일리지 등 회사가 지급한 포인트에 의한 결제 
(6) 회사와 계약을 맺었거나 회사가 인정한 상품권에 의한 결제 
(7) 전화 또는 휴대전화를 이용한 결제 
(8) 기타 전자적 지급방법에 의한 대금지급 등 
3. 제1항의 유료서비스 이용과 관련하여, 일원이 선택한 유료서비스 이용신청 후, 
다음 각 호에 해당하는 사항을 준수하여야 합니다. 
(1) 유료서비스 이용을 신청한 일원은 게임서비스 이용가격을 성실히 납부하여야 
합니다. 
(2) 유료서비스 이용을 신청한 일원은 게임서비스 이용가격을 신청 후 회사에서 
제공하는 방법으로 지급하여야 합니다. 단, 무통장입금의 방식으로 신청한 일원은 
신청 완료 후 3일 이내에 해당 금액을 입금하여야 하며, 3일 이내에 입금하지 않
을 시에는 그 신청을 철회한 것으로 봅니다. 
4. 일원이 구매한 유료서비스의 사용 기간은 유료서비스 구매 시 별도로 정한 사
용 기간을 따르며, 유효 기간 중 회사의 게임내용변경 및 게임아이템 정책에 따
라 기존 아이템이 소멸할 경우 7일 이상 사이트에 공지하고 사용권이 남은 게임 
아이템을 구매한 일원에게는 적절한 금액을 산정하여 타 아이템 등으로 보상합니
다. 
5. 회사는 미성년자인 일원이 결제가 필요한 유료 게임서비스를 이용하고자 하는 
경우 부모 등 법정 대리인의 동의를 얻어야 하고, 동의 없이 이루어진 유료 게임
서비스 이용은법정대리인이 취소할 수 있다는 내용을 유료 게임서비스 이용을 위
한 결제 전에 고지하도록 합니다. 
6. 회사의 정책 및 제1항의 결제업체(이동통신사, 카드사 등)의 기준에 따라 일원 
당 월 누적 결제 금액 및 충전 한도가 제한될 수 있습니다. 해당 기준을 초과한 
경우 유료서비스의 추가 이용은 불가능할 수 있습니다. 이 경우 결제를 전제로 
한 서비스 이용 혜택은 소멸될 수 있습니다. 
 

제 15 조 (저작권 등의 귀속) 
1. 게임서비스 내 회사가 제공하는 콘텐츠에 대한 저작권 기타 지식재산권은 회
사 또는 제공업체의 소유입니다. 
2. 이용자는 회사가 제공하는 게임서비스를 이용함으로써 얻은 정보를 회사의 사
전 승낙 없이 복제, 전송, 출판, 배포, 방송, 기타 방법에 의하여 영리목적으로 이
용하거나 제3자에게 이용하게 하여서는 안됩니다. 3. 이용자는 게임 내에서 보여
지거나 게임서비스와 관련하여 이용자 또는 다른 이용자가 게임 클라이언트 또는 
게임서비스를 통해 업로드 또는 전송하는 대화 텍스트를 포함한 커뮤니케이션, 
이미지, 사운드 및 모든 자료 및 정보(이하  이용자 콘텐츠 라 한다)에 대하여 회
사가 다음과 같은 방법과 조건으로 이용하는 것을 허락합니다. 
(1) 해당 이용자 콘텐츠를 이용, 편집 형식의 변경 및 기타 변형하는 것(공표, 복
제, 공연, 전송, 배포, 방송, 2차적 저작물 작성 등 어떠한 형태로든 이용 가능하며, 
이용기간과 지역에는 제한이 없음) 
(2) 이용자 콘텐츠를 제작한 이용자의 사전 동의 없이 거래를 목적으로 이용자 
콘텐츠를 판매, 대여, 양도 행위를 하지 않음 
4. 회사는 이용자가 게시하거나 등록하는 게임서비스 내의 게시물, 게시 내용에 
대해 제10조에서 규정하는 금지행위에 해당된다고 판단되는 경우, 사전통보 없이 
이를 삭제하거나 이동 또는 등록을 거부할 수 있습니다. 
5. 회사는 이용자가 서비스를 이용하면서 생성 또는 취득하는 캐릭터, 아이템, 게
임머니 등 회사의 서비스 내에서 제공하는 저작물에 대한 일체의 권리를 가집니
다. 
6. 캐릭터 및 아이템, 게임머니 등의 소유권은 회사에 있으며, 서비스 내의 이용
권은 해당 디지털 콘텐츠를 유료로 구매한 이용자에게 있습니다. 
7. 회사의 서비스를 이용하면서 생성 또는 취득되는 캐릭터, 아이템, 게임머니 등
은 서비스를 위하여 제공되는 무형의 도구로서 화폐가 아니며, 환금성이 없습니
다. 이용자는 이를 일정기간 동안 회사의 서비스 내에서 이용할 권한을 가지며, 
양도 또는 판매할 수 없습니다. 
8. 회사는 서비스 운영의 필요상 무료로 제공되는 캐릭터, 아이템, 게임머니 등을 
일부 또는 전부 조정할 수 있습니다. 
9. 모든 캐릭터 및 아이템, 게임머니 등의 사용 유효기간은 구매일로부터 365일(1
년)이며 기간 경과 후에는 이용권을 제한할 수 있습니다. 그러나, 회사가 별도로 사
용 유효기간을 정한 캐릭터 및 아이템, 게임머니 등은 제외합니다. 
 

제 16 조(청약 철회 및 구매 대금의 환불 등) 
1. 회사의 유료 콘텐츠는 콘텐츠산업 진흥법 및 콘텐츠이용자보호지침에 따라 청
약철회가 가능한 서비스를 구입한 이용자는 구입 시부터 3일 이내에 청약을 철회
할 수 있습니다. 
2. 이용자는 다음 각 호에 대항하는 경우에는 회사의 의사에 반하여 제 1항에 따
른 청약철회를 할 수 없습니다. 그러나, 가분적 콘텐츠로 구성된 구매계약의 경우에
는 가분적 콘텐츠 중 다음 각 호에 해당하지 아니하는 나머지 부분에 대하여는 
그러하지 아니합니다. 
(1) 구매 즉시 사용되거나 적용되는 유료 콘텐츠 
(2) 추가혜택이 제공되는 경우에 그 추가혜택의 사용이 개시된 콘텐츠 
(3) 개봉행위를 사용으로 볼 수 있거나 개봉 시 효용이 결정되는 캡슐형, 확률형 
유료 콘텐츠를 개봉한 경우, 아이템, 게임머니 등의 재화를 사용 또는 일부 사용
한 경우, 이미 시간이 지나 다시 판매하기 곤란한 경우, 복제 가능한 재화 등의 
포장을 훼손한 경우 
(4) 묶음형으로 판매된 유료 콘텐츠의 일부가 사용된 경우 
3. 회사는 전항 각 호의 규정에 따라 청약철회가 불가능한 콘텐츠의 경우에는 그 
사실을 이용자가 쉽게 알 수 있는 곳에 명확하게 표시하고, 해당 콘텐츠의 시험
사용 상품을 제공하거나 이에 대한 제공이 곤란한 경우에는 콘텐츠에 관한 정보
를 제공함으로써 이용자의 청약철회 권리행사가 방해받지 아니하도록 조치합니다. 
4. 환불은 회사의 환불정책에 따라 진행됩니다. 
5. 이용자는 전화 또는 전자우편을 통하여 청약철회 또는 환불을 요구할 수 있으
며, 회사는 구매 대금의 환불을 위하여 구매 내역을 확인한 후 추가적인 증빙을 
요구할 수 있습니다. 
6. 청약철회 또는 환불의 원인이 회사의 서비스 폐지 등 회사의 귀책사유로 인한 
경우에는 구매 대급금의 환불에 따른 비용은 회사가 부담합니다. 그러나, 이러한 경
우 이외에는 이용자가 프리미엄 서비스 이용으로 얻은 이익 및 환불에 따른 수수
료를 공제하고 환불합니다. 
7. 이용자의 환불 의사표시에 대하여 회사가 회신한 날로부터 영업일 기준 3일 
이내에 환불 처리되며, 환불이 불가할 시에는 이를 사전에 고지합니다. 단 수납확
인이 필요한 결제수단의 경우에는 수납확인일로부터 3영업일 이내에 이를 환불하
도록 합니다. 
8. 회사는 제5항의 절차에 따른 환불이 지연된 경우 해당 기간에 대하여 전자상
거래 등에서의 소비자 보호에 관한 법률에 따른 지연 보상금을 환불금의 지급 시 
합산하여 지급합니다. 
9. 회사는 유료 콘텐츠의 부정한 이용을 방지하기 위하여 타인으로부터 선물 받
은 게임머니, 캐릭터, 아이템 또는 회사가 무상으로 지급하는 이벤트 게임머니, 
캐릭터, 아이템, 기타 보상 등은 환불하지 않으며, 이용 해제 시에는 전액 소멸됩
니다. 
10. 개인정보 또는 결제정보의 도용과 결제사기 등으로 인한 경우에는 환불되지 
않습니다. 이 경우 개인정보열람은 관련법에 따라 수사기관의 수사자료제공절차
에 의해서만 확인이 가능합니다. 
 

제 17 조 (과오금의 환불) 
1. 회사는 과오금이 발생한 경우 이용자가 결제한 방법과 동일한 방법으로 과오
금 전액을 환불합니다. 그러나, 동일한 방법으로 환불이 불가능할 때에는 이를 사전
에 고지합니다. 
2. 회사의 책임 있는 사유로 과오금이 발생한 경우에는 과오금 전액을 환불하며, 
이용자의 책임 있는 사유로 과오금이 발생한 경우에는 회사가 과오금을 환불하는 
데 소요되는 비용은 합리적인 범위 내에서 이용자가 부담하여야 합니다. 
3. 회사는 이용자가 주장하는 과오금에 대해 환불을 거부할 경우에 정당하게 이
용대금이 부과되었음을 증명할 책임을 집니다. 
4. 회사는 과오금의 환불절차는 관련 법령에 따라 처리합니다. 
 

제 18 조 (이용계약의 해제 및 서비스 중지 등) 
1. 일원은 홈페이지의 고객센터 및 서비스 내 일원탈퇴 절차를 통하여 이용계약 
해제(이하  일원탈퇴 ) 신청을 할 수 있습니다. 일원이 일원탈퇴를 신청한 경우 
회사는 일원본인 여부를 확인할 수 있으며, 관계법규 등이 정하는 바에 따라 이
를 즉시 처리합니다. 단, 회사는 이용자의 일원가입 후 일정시간 동안 서비스 부
정이용 방지 등의 사유로 즉시 탈퇴를 제한할 수 있습니다. 
2. 회사는 제 1항의 규정에 의하여 해제신청이 접수되면 즉시(만일, 접수 일이 휴
업일이라면 그 다음 영업일) 해제하며, 탈퇴(해제) 시 개인정보 및 게임 데이터는 
모두 삭제되어 복구가 불가능합니다. 3. 회사는 이용자가 다음 각호의 하나에 해
당하여 이용계약을 해제하고자 할 경우에는 해제조치 30일전까지 그 뜻을 이용자
에게 통보하여 의견을 진술할 기회를 주어야 합니다. 
(1) 이용자가 이용제한규정을 위반하거나 그 이용제한기간 내 제한사유를 해소하
지 않는 경우 
(2) 방송통신심의위원회가 이용 해제를 요구한 경우 
(3) 이용자가 합당한 사유 없이 의견진술에 응하지 아니한 경우 
(4) 타인 명의로 신청을 하였거나 신청서 내용의 허위 기재 또는 허위서류를 첨
부하여 이용계약을 체결한 경우 
4. 회사는 제3항의 규정에 의하여 해제된 이용자에 대하여는 일정기간 동안 서비
스 이용 신청을 제한할 수 있습니다. 
 

제 19 조 (이용제한) 
1. 회사는 이용자가 다음 각 호의 사유에 해당하는 경우 사전통보 없이 이용자의 
서비스 이용제한 및 적법한 조치를 취할 수 있으며 이용계약을 해제하거나 또는 
기간을 정하여 서비스를 중지할 수 있습니다. 또한, 일부 행위의 경우 전체 서비
스의 이용이 어려울 수 있습니다. 
(1) 제10조에서 규정하는 금지행위에 해당된다고 판단되는 경우 
(2) 회사 프로그램상의 버그를 악용하거나 비정상적인 방법으로 가상화폐, 게임상 
아이템, 게임머니 등을 취득하는 행위를 하는 경우 
(3) 다른 이용자를 희롱, 위협하거나 특정 이용자에게 지속적으로 고통, 불편을 주
는 행위를 하는 경우 
(4) 범죄와 관련이 있다고 객관적으로 판단되는 경우 
(5) 서비스 이용 시작 후, 최종 접속일 기준으로 연속하여 3개월 이상 서비스를 
이용하기 위한 로그인 기록이 없는 경우 
(6) 이 약관 및 기타 회사가 정한 정책 또는 운영규칙을 위반하는 경우 
2. 이용자는 전항의 귀책사유로 인하여 회사나 다른 이용자에게 입힌 불이익를 배
상할 책임이 있습니다. 
3. 이용자가 회사의 이용제한에 불복하고자 할 때에는 통보를 받은 날로부터 15
일 이내에 회사의 이용제한에 불복하는 이유를 기재한 이의신청서를 서면, 전자
우편 또는 이에 준하는 방법으로 회사에 제출하여야 합니다. 
4. 제3항의 이의신청서를 접수한 회사는 접수한 날로부터 15일 이내에 이용자의 
불복 이유에 대하여 서면, 전자우편 또는 이에 준하는 방법으로 답변하여야 합니
다. 그러나, 회사는 15일 이내에 답변이 곤란한 경우 이용자에게 그 사유와 처리일
정을 통보합니다. 

 
제 20 조 (불이익보상) 
1. 회사는 서비스의 중대한 결함에 의하여 디지털 콘텐츠가 손상, 훼손, 삭제되어 
서비스 이용에 불이익을 입은 이용자에게 해당 콘텐츠의 복원 또는 가상화폐 재충
전으로 보상합니다. 그러나, 회사의 고의 또는 과실 없이 이용자에게 발생한 일체의 
불이익에 대하여 책임을 지지 않습니다. 
2. 회사는 서비스의 문제 등에 의한 이용자의 피해보상의 기준범위 방법 및 절차
에 관한 사항을 콘텐츠이용자보호지침에 따라 처리합니다. 
3. 이용자가 제19조에 따라 이용제한 또는 이용 해제된 경우, 이용자가 보유한 모
든 디지털 콘텐츠의 사용권은 상실되며 회사는 해당 디지털 콘텐츠의 구매대금을 
반환할 책임을 부담하지 않습니다. 
4. 회사는 서비스의 변경 또는 중지로 인해 특정 디지털 콘텐츠가 소멸될 경우에
는 30일 이상 서비스 내 또는 회사 홈페이지를 통해 공지하고 제12조의 제3항의 
방법으로 이용자에게 통보합니다. 사용권이 남은 디지털 콘텐츠를 유료로 구매한 
이용자에 한하여 등가의 신규 디지털 콘텐츠 또는 가상화폐 등으로 보상하며, 사
용기간은 해당 디지털 콘텐츠의 잔여기간으로 합니다. 
5. 이용자가 이 약관의 의무를 위반함으로 인하여 회사에 불이익을 입힌 경우 또는 
이용자가 서비스를 이용함에 있어 회사에 불이익을 입힌 경우에 이용자는 회사에 
대하여 그 불이익을 보상하여야 합니다. 
6. 이용자가 서비스를 이용함에 있어 행한 불법행위나 본 약관 위반행위로 인하
여 회사가 당해 이용자 이외의 제 3자로부터 불이익보상 청구 또는 소송을 비롯한 
각종 이의제기를 받는 경우, 당해 이용자는 자신의 책임과 비용으로 회사를 면책
시켜야 하며, 회사가 면책되지 못한 경우 당해 이용자는 그로 인하여 회사에 발
생한 모든 불이익을 보상할 책임이 있습니다. 

제 21 조 (000의 면책)     
1. 000는 천재지변, 전쟁 및 기타 이에 준하는 불가항력으로 인하여 서비스를 제공할 수 없는 경우에는 서비스 제공에 대한 책임이 면제됩니다.
2. 000는 기간통신 사업자 또는 이동통신 사업자가 전기통신 서비스를 중지하거나 정상적으로 제공하지 아니하여 손해가 발생한 경우 책임이 면제됩니다.
3. 000는 서비스용 설비의 보수, 교체, 정기점검, 공사 등 부득이한 사유로 발생한 손해에 대한 책임이 면제됩니다.
4. 000는 게임이용자의 귀책사유로 인한 서비스 이용의 장애 또는 손해에 대하여 책임을 지지 않습니다.
5. 000는 게임이용자가 사용하는 컴퓨터 오류에 의해 손해가 발생한 경우, 또는 게임이용자가 네이버 ID 및 비밀번호 관리 등을 부실하게 기재하여 손해가 발생한 경우 책임을 지지 않습니다.
6. 000는 게임이용자가 서비스를 이용하여 기대하는 수익을 얻지 못하거나 상실한 것에 대하여 책임을 지지 않습니다.
7. 000는 회사의 귀책사유로 인한 경우를 제외하고는 게임이용자의 게임상 사이버 자산 게임머니  손실에 대하여 책임을 지지 않습니다.
8. 000는 게임이용자가 서비스를 이용하면서 얻은 자료로 인한 손해에 대하여 책임을 지지 않습니다. 또한 000는 게임이용자가 서비스를 이용하며 타 게임이용자로 인해 입게 되는 정신적, 물질적 피해에 대하여 보상할 책임을 지지 않습니다.
9. 000는 게임이용자 상호간 또는 게임이용자와 제3자간의 서비스를 매개로 한 분쟁에 대하여 개입할 의무가 없으며 이로 인하여 발생하는 손해에 대하여 배상할 책임을 지지 않습니다."


제 22 조 (분쟁의 해결) 
회사는 이용자의 편의를 고려하여 이용자의 의견이나 불만을 제시하는 방법을 게
임서비스 내 또는 그 연결화면에 안내합니다. 회사는 이러한 이용자의 의견이나 
불만을 처리하기 위한 전담인력을 운영합니다. 


제 23 조 (재판권 및 준거법) 
1. 서비스 이용과 관련하여 약관에 명시되지 않은 사항에 대해서는 관계 법령 규
정에 따릅니다. 
2. 회사와 이용자간 발생한 분쟁에 대해서는 법령에 정한 절차에 따른 법원을 관
할 법원으로 합니다. 


제24조 (서비스의 이용) 
1. 제1항에도 불구하고 회사는 다음 각 호의 경우에는 서비스의 전부 또는 일부를 일시 정지할 수 있습니다. 이 경우 회사는 사전에 그 정지의 사유와 기간을 게임 애플리케이션 초기화면이나 게임서비스 공지사항 등에 공지합니다. 다만, 사전에 공지할 수 없는 부득이한 사정이 있는 경우 사후에 공지할 수 있습니다.
(2) 정전, 서비스 설비의 장애, 서비스 이용폭주, 기간통신사업자의 설비 보수 또는 점검 등으로 인하여 정상적인 서비스 제공이 불가능한 경우


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>