<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
38. 자동차 리스 및 렌트		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
072_자동차리스및렌트.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

기사알선포함 승합자동차 대여서비스 이용약관 

제 1 조  (목적)  

본 약관은 대여용 승합자동차를 임대하는 회사와 임차인 사이의 기사 알선 포함 승합자동차 

대여 계약상의 권리와 의무 및 책임사항을 규정함을 목적으로 합니다. 

제 2 조 (용어의 정의) 

1.  계약 이라 함은 회사와 임차인 사이에 체결되는 11인승 이상 15인승 이하의 승합자동차 

임대계약 및 이에 부수하여 행하여지는 운전기사 알선을 의미합니다. 동 계약은 

여객자동차운수사업법 시행령상 기사 알선이 허용되는 외국인 또는 승차정원 11인승 이상 

15인승 이하인 승합자동차를 임차하는 내국인과의 사이에서만 체결 가능합니다. 

2.  이용자 라 함은 임차인과 그 동행자를 의미합니다. 이를 제외한 다른 사람은 회사의 

승합자동차를 이용할 수 없습니다. 

3.  임차인 이라 함은 회원으로서 제휴사의 모바일 어플리케이션을 통해 회사와 계약을 체결한(하는) 

사람을 의미합니다. 

4.  제휴사 라 함은 회사와의 중개계약을 통하여 기사 알선 포함 승합자동차 대여의 

중개서비스를 제공하는 000를 의미합니다. 

5.  회사  라 함은 임차인에게 대여용 승합자동차를 대여하며 운전기사를 알선하는 000 

를 의미합니다. 

6.  회원 이라 함은 제휴사의 모바일 어플리케이션을 통해 개인정보를 제공하고 회원 가입 계약을 

체결함으로써 회원 등록을 마친 사람을 의미합니다. 

7.  알선 이라 함은 여객자동차운수사업법상 회사의 승합자동차에 제휴사의 중개서비스에 

따라 배차되는 운전기사와  이용자  관계를 의미합니다. 알선의 순서는 호출상품의 경우 

운전기사가, 예약상품의 경우  이용자 가 선행함을 원칙으로 합니다. 

제 3 조 (계약 체결의 절차 및 계약 내용의 변경) 

1. 임차인은 제휴사의 모바일 어플리케이션을 통해 대여차종, 대여요금, 대여 및 반납 일시, 대여 및 

반납지점, 이용자 수, 그리고 취소시 부과되는 수수료 등(이하  계약사항 )을 미리 확인하고 

계약을 체결할 수 있습니다. 계약 체결 후 특정 시점에 고객의 사정으로 취소하는 경우 취소 

수수료가 부과될 수 있습니다. 

2. 회사는 기사 알선 포함 대여 서비스의 특성상 대여 및 반납 일시, 대여 및 반납장소에 

대해 조건을 설정할 수 있습니다. 대여 조건은 모바일 어플리케이션 및 회사 홈페이지

등을 통해  회원 에게 사전에 공지됩니다. 

3. 서비스 플랫폼의 특성상 임차인의 이용요금은 등록된 카드를 통해 결제되며, 실시간 호출 

상품의 경우 하차 시, 예약상품의 경우 예약 확정시에 결제가 진행됩니다. 

4. 임차인이 계약내용을 변경하고자 할 때에는 제휴사의 모바일 어플리케이션을 통하여 사전에 회사와 

합의하여야 합니다. 

5. 기사 알선 포함 승합자동차 대여서비스의 특성상 대여와 반납은 실시간 호출 상품의 경우 

임차인과 이용자가 렌터카에 탑승하고 하차하는 것을 기사가 모바일 어플리케이션을 통해 확인하는 

것을 기준으로 합니다. 예약상품의 경우에는 대절한 시간에 따른 기준거리 및 대여와 반납 

시간이 미리 설정되며 반납시간 또는 기준거리가 초과된 경우에는 부득이하게 요금이 

추가되기도 합니다. 

제 4 조 (계약의 체결과 서비스 이용) 

1. 대여약관 동의 등의 절차를 거쳐 제휴사의 모바일 어플리케이션에 회원 등록을 마친 임차인이 

제휴사의 모바일 어플리케이션을 통해 계약사항을 입력 및 확인하여 배차를 요청하고 회사가 이를 

승낙하면 회사와 임차인 간의 계약이 체결됩니다. 제휴사는 대여 당일 계약 사항에 맞춰 

회사가 알선한 기사와 임차인 사이의 운전용역계약의 체결을 대행하고 해당 정보를 미리 

기사에게 제공하여 대여 차량을 운전하도록 배차하며, 제 5조에 따라 계약이 취소되지 

아니하는 한 배차된 차량정보, 기사정보, 이용약관에 관한 사항 등을 포함하여 계약 사항이 

명시된 계약서 및 영수증을 대여 및 반납이 종료된 뒤 임차인이 등록한 이메일 또는 

임차인이 선택한 방식으로 발송합니다. 

2. 제휴사는 제 1항의 계약서 및 영수증을 회사를 대행하여 임차인에게 발송합니다. 

3. 서비스 이용은 임차인이 이용일시에 대여장소에서 차량 및 기사 정보를 확인한 후 

탑승하고 반납일시에 반납장소에서 하차하는 방법으로 이루어지고, 임차인이 예약화면을 

기사에게 제시하면 기사가 임차인의 탑승과 하차를 확인합니다. 기사는 임차인을 대신하여 

임차 차량을 차고지에 반환합니다. 

제 5 조 (계약의 취소)  

1. 임차인이 차량 호출 상품의 계약을 취소하는 경우에는 아래와 같이 취소수수료가 

발생합니다. 

① 차량 실시간 호출 상품의 경우에는 다음과 같이 취소수수료가 발생합니다. 

  도착 후 미탑승 수수료: 차량이 출발지 도착후 5분내 미탑승 시 취소 수수료가 

부과됩니다. 취소 수수료는 상품에 따라 상이하며 호출 시점마다 어플리케이션 내에 안내되며 어플리케이션 내 

도움말에서도 확인이 가능합니다. 

  배차 후 취소 수수료: 차량 매칭 후 5분후 취소 시 취소수수료가 부과됩니다. 

취소수수료는 상품에 따라 상이하며 호출 시점마다 어플리케이션 내에 안내되며 어플리케이션 내 도움말에서도 

확인이 가능합니다. 단, 호출 시 표시된 도착 예정 시간과 취소 시점에 표시된 도착 예정 

시간을 비교하여 도착 예정 시간이 5분 이상 늦어진 경우에는 위약금이 청구되지 않습니다. 

위약금 미청구 시간은 도움말에서 확인이 가능합니다. 

② 차량예약 호출 상품의 경우 기사 배정 여부 및 취소 시간에 따라 발생하는 취소수수료가 

상이합니다. 단, 회사 측의 사정이 관여된 경우 아래 3.에 따릅니다. 

 예약 상품의 취소 수수료 정책은 기본적으로 아래 구분에 따르나 VIP VAN의 경우에는 당일 

취소시 시간에 관계 없이 요금의 100 로 책정됩니다. 

2. 실시간 호출 상품의 경우 기사가 임차인이 요청한 출발지에 도착하여 회원에게 전화 통화, 

메세지 전송, 어플리케이션 내 알림 등의 방법으로 도착을 안내하였음에도 임차인이 사전 연락 없이 

5분 이내 탑승을 하지 아니하거나 계약을 취소하는 경우 사전 고지된 취소수수료가 

회원에게 청구되며, 차량예약 상품의 경우 30분 이내 탑승을 하지 아니하거나 계약을 

취소하는 경우 사전 예약요금 전액이 회원에게 청구됩니다. 단, 출발지에 도착하여 30분이 

경과하기 전까지 회원에게 전화 통화, 메세지 전송 등의 방법으로 연락을 취하며, 비행편 

연착 등 회원에게 귀책이 없는 사유가 확인될 경우 사전 예약요금을 청구하지 않습니다. 

3. 회사가 회사 측의 사정(임차인이 계약한 차종의 렌터카를 대여할 수 없을 경우, 또는 무단 

지연 등)으로 계약을 취소하는 경우 임차인에게 사유를 설명하고 이용요금 전액을 청구하지 

아니합니다. 또한 차량예약 서비스의 경우에는 회사 측의 사정으로 계약이 취소될 경우, 

상황에 따라 아래와 같이 임차인에게 배상이 이루어 집니다(예약 및 결제가 확정된 

경우로써, 출발 전일 15시 이후에 한함) 

제 6조 (계약의 해지) 

1. 회사는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우에는 대여계약을 해지할 수 있습니다. 

① 임차인이 계약의 중요한 사항을 위반하여 계약을 유지하기 어려운 객관적인 사정이 

존재할 때 

② 계약 당시 임차인의 개인정보가 실명이 아닌 허위로 판명된 때 

③ 이용 요금을 지급하지 아니하거나 이용 요금을 결제함에 있어서 타인 명의 결제 도용, 

전화번호 도용 등 불법적인 방법을 사용한 경우 

➃ 임차인이 본 약관 9조에서 정한 임차인의 책임과 의무 위반 행위를 반복하거나 기타 본 

약관에서 정한 의무사항을 위반한 경우 

2. 제 1항의 경우 회사는 사전에 이를 회원에게 통지하거나 공지합니다. 다만 부득이한 경우 

사후에 통지하거나 공지할 수 있습니다. 

3. 임차인은 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우에는 계약을 해지할 수 있습니다. 이 

경우 회사는 이용요금을 임차인에게 반환합니다.

① 회사가 계약의 중요한 사항을 위반하여 

계약을 유지하기 어려운 객관적인 사정이 존재할 때 

② 렌터카 임차기간 중 임차인의 책임 없는 사유로 사고가 발생한 경우 

제 7 조 (불가항력 사유로 인한 대여계약 해지) 

1. 회사는 다음과 같은 사유가 발생한 경우 서비스의 일부 또는 전부를 중단할 수 있으며, 

제휴사는 이를 회원들에게 통보해야 합니다. 

① 임차기간 중 천재지변, 전쟁, 내란, 사변, 폭동, 소요 등 기타 불가항력 사유로 인하여 

회원이 렌터카를 사용할 수 없는 경우 

② 기간통신사업자로부터 전기통신서비스가 제공되지 않은 경우 

③ 회사 및 제휴사의 시스템을 포함한 정보통신설비의 보수점검, 교체 또는 고장, 통신의 

두절 등의 사유가 발생한 경우 

제 8 조(고객의 대여계약 해지) 

고객의 사정에 의하여 대여계약을 해지하는 경우에는 고객은 잔여기간 대여요금의 6.5퍼센트 

상당액을 회사에 지급하여야 합니다. 다만, 6개월 이상 장기계약의 경우 회사와 고객은 회사의 

손실을 고려하여 중도해지시의 수수료를 별도로 약정할 수 있습니다.


2. 제 1항의 경우 회사는 미이용요금 전액을 회원에게 반환합니다. 

제 9 조 (보험가입 및 사고처리 등) 

1. 회사는 임차인에게 자동차손해배상보장법 및 보험사와의 계약에 따라 책임보험과 

자동차종합보험에 가입된 렌터카를 대여합니다. 이 경우 임차인은 자동차보험약관상 

승낙피보험자가 됩니다. 

2. 임차인과 이용자는 사고발생시 회사가 체결한 제 1항의 보험을 통해 손해를 보상받을 수 

있습니다. 

3. 사고 발생시 임차인에게 임차인 및 이용자의 개인정보(이름, 생년월일, 전화번호)를 

요청하고, 회사는 이 정보를 보험사에 사고처리 및 손해 보상을 위해 전달합니다. 

4. 임차기간 중 사고가 발생한 때에는 회사, 제휴사, 기사 및 임차인은 사고해결을 위해 

노력하여야 하며, 협조를 태만히 하여 상대방에게 손해를 입힌 경우에는 귀책사유에 따라 그 

손해를 배상할 책임을 집니다. 

5. 계약당시 임차인이 제공한 개인정보가 허위로 판명되는 경우 임차인은 손해를 보상 받을 

수 없습니다. 

제 10 조 (임차인의 책임과 의무) 

1. 임차인은 임차기간 중 임차인의 책임 있는 사유로 인해 발생한 렌터카 내부의 모든 

재산상의 손실이나 기사 및 제 3자에게 끼친 인적, 물적 손실에 대하여 배상할 책임이 

있습니다. 

2. 임차인 및 이용자는 본인 및 다른 회원들의 편의와 안전을를 위해 차내 청결과 법령상 

의무사항 등을 유지할 의무가 있습니다. 

3. 회사는 서비스의 신뢰성을 제고하고 안전한 거래가 이뤄질 수 있도록 임차인에게 특정한 

행위를 금지하며 이를 제휴사 홈페이지에 게재하고 있습니다. 금지행위의 항목은 수시로 

갱신될 수 있으며, 항목 추가 및 변경시마다 별도로 고지하지 않습니다. 

4. 임차인이 서비스로 중개 받은 승합자동차 또는 기타 운송수단 탑승 중 고의 또는 과실로 

차량, 운전용역 제공자 또는 제 3 자에 대하여 손해를 입혔을 경우, 임차인은 이를 배상해야 

하며 구체적인 금액은 아래와 같습니다. 이에 관하여 제휴사의 기사 알선 포함 승합자동차 

대여 서비스 이용약관에서 정한 사항이 있다면 그에 따릅니다. 

① 차내 구토 등 오물 투기 및 흡연, 또는 반려동물이나 유아 탑승으로 인해 차량을 

오염시킨 경우: 20 만원 이내에서 세차 실비 및 영업손실비용  

② 차량 및 차내 기물 파손 비용: 원상 복구 비용 및 영업손실비  

③ 목적지 도착 후 하차 거부: 경찰서 등의 인계 시까지의 운임 및 영업손실비 

➃ 분실물 발견 후 배달 요청시 배차 중지후 분실물 배달을 위한 영업손실비 

5. 회사는 임차인이 본 조의 금지행위를 하는 경우 타다 탑승 거부 등 서비스 이용을 제한할 

수 있으며, 이 경우 발생하는 모든 책임은 임차인이 부담합니다. 회사는 필요한 경우 

임차인의 금지행위 사실을 관련 정부기관 또는 사법기관에 통지할 수 있습니다. 

6. 회사는 임차인이 본 조의 금지행위나 드라이버로부터의 부정적인 평가가 누적되는 등 

부적절하다고 판단되는 행위에 대하여 제휴사를 통해 경고를 취할 수 있으며, 경고는 가입시 

등록한 이메일과 휴대폰 번호로 발송됩니다. 경고가 3 회 누적될 경우 즉시 서비스 사용 

중지 또는 회원자격을 박탈당할 수 있습니다. 본 규정은 본 약관의 계약 체결 및 해지 관련 

규정에 우선합니다. 

제 11 조 (약관의 개정과 명시) 

1. 본 약관은 수시로 개정 가능합니다. 

2. 개정된 약관은 원칙적으로 그 효력 발생일로부터 장래에 향하여 유효합니다. 

3. 기타, 본 약관에서 정하지 않은 사항은, 회사 또는 제휴사의 본 계약관련 일반 약관의 

정함에 따릅니다. 

제 12 조 (준거법 및 합의관할) 

1. 회사와 회원 간 제기된 소송은 대한민국법을 준거법으로 합니다.  

2. 회사와 회원 간 발생한 분쟁에 관한 소송은 민사소송법상의 관할법원에 제소합니다.  


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>