<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
28. 렌트(자동차이외)		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
072_렌트(자동차이외).pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[




제1조  본 계약 의 성립 시점 
 본 계약 의 성립 시점은  본 계약 의 날인과 함께  물건  설치 및 인수를 확정한 날로  을 은  갑 에게  물건 을 임대하여,  갑 이 이를 임 차하고  을 에게 렌탈료를 지급하게 됩니다. 단, 계약 일자와  물건 의 설치 및 일수 일자가 상이할 경우  물건 의 설치 및 인수가 완료 된 날을 그 성립일로 합니다. 

 제2조  렌탈계약 기간 및 의무사용기간
1. 렌탈회사가 렌탈이용자에게 렌탈물건을 인도, 설치일로부터 사용이 가능하게 되면 렌탈계약의 효력이 발생합니다.
2. 렌탈회사가 렌탈이용자에게 물건을 공급 및 설치하여 정상적인 사용이 가능하게 된 일자부터 렌탈기간이 개시됩니다.
3. 본 렌탈계약은 약정기간이 있는 상품이며, 렌탈회사의 렌탈조건을 충족한 고객을 대상으로 제공됩니다.
4. 의무사용기간은 앞면 렌탈기간이며, 의무사용기간의 계산은 불입회차 기준으로 합니다.

제 3조 (렌탈료)
(1) 앞면기재의 기준렌탈료 및 계약 렌탈료는 1개월 단위의 렌탈료로서 고객은 회사에 앞면 기재의 계약렌탈료를 매월 지급하기로 하고 이의 지급기일 및 지급방법은 앞면에 기재된 바에 의한다.
(2) 당초 계약기간이 1개월 미만인 경우 앞면 기재의 계약렌탈료는 해당되는 당초 계약기간에 대한 렌탈료이며, 제 2조 제 2항에 의한 연장기간의 추가렌탈료는 회사가 정하고 있는 기준에 의하여 별도로 계산한 금액을 지급하기로 한다.

제4조  물건 의 소유권 유보 및 이전 
①  본 계약 의 약정기간 동안  물건 의 소유권은  을 에게 있으며,  갑 은  본 계약 에서 정한 바에 따라  물건 을 점유하여 사용할 수 있 는 권리만 보유할 수 있으며, 총 렌탈료 완납 등  갑 이  본 계약 상 일체의 제반의무를 이행완료 한 경우  갑 에게  물건 의 소유권 이 이전됩니다. 
②  갑 은  물건 을 점유하여 사용하는데 있어 전적인  을 의  물건 에 대한 소유권에 영향을 미치는 어떠한 행위도 하여서는 안 됩니다. 

 제5조  렌탈물건의 사용, 보관 및 유지, 관리의무
1. 렌탈이용자는 렌탈물건을 선량한 관리자로서의 주의 의무를 다하여 본래의 용도에 따라 사용, 보관, 관리해야 합니다.
2. 렌탈이용자는 렌탈물건을 계약서에 기재된 설치장소 이외의 다른 장소로 이전(이사 등 주소지 변동사유 포함)하고자 하는 경우에는 그 사실을 렌탈회사에 통지하여야 하며, 사전동의(통지)를 해태하여 발생한 불이익은 렌탈이용자가 부담하며 렌탈 이용자 또는 렌탈이용자의 요청을 받는 제3자의 이전 설치 잘못으로 인해 발생하는 문제 및 비용은 렌탈이용자가 부담해야 합니다.
3. 렌탈이용자는 사전에 렌탈회사의 서면에 의한 승낙 없이 다음 행위를 하여서는 아니 됩니다.
 가) 렌탈물건을 계약서 앞면 렌탈계약 조건표 기재의 설치장소 이외의 곳으로 이전하는 행위
 나) 렌탈물건을 제3자에게 양도하거나 전대하는 행위
 다) 렌탈물건에 부착된 렌탈회사의 소유권표지, 교정표지 등을 제거, 파손하는 행위
 라) 렌탈물건에 양도담보권을 설정하는 등 렌탈회사의 전적인 소유권 행사를 제한할 수 있는 일체의 행위
 마) 렌탈물건에 다른 렌탈물건을 부착시키거나 일부를 제거하거나 혹은 교체 혹은 개조하는 등 렌탈물건의 현상을 변경시키는 행위

 제6조 물품의 인도
갑은 을로부터 물품의 인도를 받는 즉시 검사 점검을 실시해, 물품 인도일부터 3영업일 이내 이상 유무를 통지하여야 한다.

 제7조  렌탈계약의 해지
1. 렌탈회사가 렌탈물건의 하자보수를 불이행하거나 해태하는 등 렌탈회사에게 귀책사유가 있는 경우 렌탈이용자는 상당한 기간(30일)을 정하여 그 이행을 서면으로 최고하고 그 후에도 렌탈회사가 이행하지 아니한 경우, 렌탈이용자는 렌탈물건 반납을 조건으로 위약금을 부담하지 아니하고 계약을 해지 할 수 있습니다. 단, 렌탈물건 반납시 렌탈회사에 요청한 하자보수 이외의 훼손, 분실은 제12조 제1항의 비용을 지급하셔야 합니다.
2. 렌탈이용자는 제6조 제1항 이외의 경우에도 임의로 렌탈계약의 해지통고를 할 수 있으며 렌탈계약의 해지는 렌탈이용자가 계약 철회 및 계약해지요청서를 작성하여 배달증명이나 내용증명으로 렌탈회사에 발송하여야 하며 렌탈회사가 렌탈이용자로부터 위 방법에 의한 해지의 통고를 받은 날로부터 7일이 지나면 그 효력이 생깁니다. 단, 렌탈이용자는 계약해지요청서 발송일 전에 렌탈 물건(그 구성품 전부)을 반납하고 사용일(발송일)까지 렌탈료(연체 렌탈료, 연체이자 포함), 제7조의 위약금을 완납하여야 그 효력이 발생합니다.
3. 다음 각호 중 하나에 해당하는 경우 렌탈회사는 14일 이상의 기간을 정하여 그 이행 등을 최고한 후에도 그 이행이 없는 경우에 렌탈계약을 해지할 수 있습니다.
 가) 렌탈이용자가 통산하여 2개월 이상 분에 해당하는 월렌탈료{추가사용기간의 렌탈료도 포함합니다, 이하 같습니다}를 연체하는 경우
 나) 렌탈이용자가 제5조 제2항, 제5조 제3항의 의무를 위배하는 경우
 다) 렌탈이용자가 본 계약을 중대하게 위반하여 본 계약의 목적달성이 어렵다고 객관적으로 판단되는 경우
4. 제6조 제1항에 의하여 렌탈계약이 해지된 경우 렌탈이용자는 해지 월의 실제 사용일까지의 사용기간 {제6조 제1항 렌탈회사의 의무불이행이 있는경우 그 기간은 제외}에 비례하여 정산한 월 렌탈료를 렌탈회사에게 지급합니다.
5. 제6조 제2항 또는 제3항에 의해 계약이 해지된 경우 렌탈이용자는 렌탈회사에게 렌탈물건을 반납하고 반납일까지의 사용기간에 비례하여 정산한 월 렌탈료 및 제7조에 규정된 위약금을 지급하여야 합니다.
6. 렌탈계약 해지시 해지월의 계산은 사용일 기준으로 일할 계산하며, 이때 계산된 렌탈료의 원단위는 절사합니다.

제8조 렌탈료 청구 및 납부 기준 
①  갑 은  본 계약 의 성립 시점의 익월부터 앞면 기재의  납부방법  및  납입일자 에 렌탈료를 납부하여야 하며, 납부의무는 매월 단위 로 발생하는 것으로 한다. 
② 해당 월의  납입일자 에 렌탈료를 미납 시 변제를 이행하지 않은 것으로 보아,  을 은  갑 에게 채무이행을 독촉할 수 있고, 미납 렌탈료 가 있을 경우 미납금액 및  본 계약  제13조의 연체이자를 포함하여 청구할 수 있습니다. 
③  갑 이 납부방법을 변경하고자 할 경우에는 변경 희망일 기준 최소 30일 전에  을 의 고객 상담부서 접수, 서면 접수 등을 통해 해당 사실을 전달하여야 합니다. 

제 9조 (물건의 멸실, 훼손 및 미 반환)
(1) 고객이 자기의 책임인 사유에 기인하여 물건을 멸실(수리불능,소유권의 침해를 포함한다. 이하 동일함), 훼손(소유권의 제한, 부속품의 부족을 포함한다. 이하 동일함), 미 반환 한 경우, 고객은회사에게 대체물건의 구입비용 또는 물건의 수리비용을 손해배상금으로 지급해야 한다.
(2) 고객은 물건의 훼손에 의한 수리기간 동안 물건의 사용여부에 관계없이 렌탈기간중에는 렌탈료를 지급하여야 한다.

제10조 수리비용 등 청구기준
①  본 계약 의 약정기간 내  갑 의 귀책으로 인하여  물건 이 멸실, 훼손, 분실, 완전 파손, 압류 시  을 에게  물건 의 수리비용 또는 대체
구입비용을 지급하여야 합니다. 단, 수리비용 및 대체 구입비용은  을 이 통상적인 기준으로 산정합니다.
②  갑 의 귀책으로 인하여  물건 의 수리를 요청한 경우 출장비용이 청구됩니다.
③  물건 의 하자로 인하여 고장 난 경우에는  갑 은  을 에게 일정한 기간을 정하여 무상으로 수리 및 부품교환을 요청할 수 있으나 소모
품은 제외되며,  갑 의 귀책사유로 발생한  물건 의 고장, 훼손의 경우에는  갑 은 자신의 비용으로  을 에게 수리비용 또는 대체구입 비
용을 지급합니다. 비용은 부품별 소비자 가액과 수리비용을 합한 금액을 기준으로 합니다.

 제11조  채권추심 이관
1. 렌탈이용자가 납입금액을 3개월 이상 연체하여 발생된 렌탈료, 위약금, 기한이익상실금 등 계약해지에 따른 미납이 있을 경우 렌탈회사는 신용정보업체로 채권추심의뢰를 할 수 있으며, 렌탈이용자는 이에대하여 이의를 제기할수없습니다

제12조 위약금
①  본 계약 에 기재된  물건 이 설치장소 이외의 곳으로 이전이 불가하여  물건 의 지속 사용이 불가함에 따라  본 계약 의 해지 사유가 발생되는 경우 위약금은  갑 이 부담해야 합니다.
② 제10조 1항에 의하여  본 계약 이 해지될 경우  갑 은  물건 의 반납을 조건으로 위약금은 면제되지만 해지 월의 실제 사용일까지 사용 기간(제10조 1항  을 의 의무 불이행이 있는 경우 그 기간은 제외)에 비례하여 정산된 렌탈료를  을 에게 지급하여야 합니다. 단,  물건 의 반납 시  을 에 요청한 하자보수 이외의 훼손, 분실은 제9조 1항의 비용을 부담하셔야 합니다.
③ 제10조 2항, 3항에 의하여  본 계약 의 중도해지 시  을 에게  물건  및 구성품(사은품 포함)을 반납하고, 아래의 위약금을 지급하여야 합니다.
1. 정상적인 상태의  물건  및 구성품(사은품 포함)을 반납하는 경우
2.  갑 이 반납한  물건  및 구성품(사은품 포함)이 정상적으로 작동되지 않거나,  물건  및 구성품(사은품 포함)이 전부 반납되지 않을 경우

제13조 (정산렌탈료)
(1) 제 10조에 의해 렌탈계약이 렌탈기간 만료전에 중도해지 될 경우에는 앞면기재의 계약렌탈료에 의하지 않고 앞면기재의 기준렌탈료를 소급 적용한 정산렌탈료를 회사는 고객에게 청구할 수 있다.
(2) 렌탈료는 1개월 단위로 계산하되 1개월에 미달하는 일수는 주단위로 계산하고 일할 계산은 하지 아니한다. 단, 회사와 고객이 특약사항에 중도해지 정산렌탈료를 별도로 협의한 경우 이를 우선한다.

 제14조  렌탈물건 처분 동의
1. 제6조 제1항, 제2항 또는 제3항에 의해 본 계약이 해지되는 경우 렌탈이용자는 렌탈물건에 대한 렌탈회사의 소유권을 인정하며, 렌탈회사가 방문 회수 함을 동의 하고 임의처분에 민,형사상 어떠한 이의를 제기하지 아니하며 최대한 이에 협조한다.
2. 렌탈계약자는 렌탈물건 반납전에 렌탈계약자가 렌탈물건에 임의로 설치한 액세서리, S W 및 기타 개인정보 등에 대하여 렌탈계약자의 책임으로 완전한 삭제 및 처리를 하여야 하며, 반납이후 렌탈회사의 임의처분에 민,형사상 어떠한 이의를 제기하지 아니하며 최대한 협조합니다.

 제15조  약관의 명시, 설명의무
렌탈회사는 계약 체결시 이 약관을 렌탈이용자에게 명시하고 다음 각 호의 내용을 렌탈이용자가 이해할 수 있도록 설명합니다.
1. 렌탈물건의 종류, 인도(설치)시기 및 장소, 의무사용기간 등 기타 계약사항
2. 렌탈물건의 주변기기 및 부품 교환등 관리에 관한 사항
3. 렌탈이용자가 부담하는 렌탈료 등 기타 비용과 그 지급시기, 방법 및 반환요건 등 제4조 내지 제9조에 정한 사항

 제16조  보증보험 가입
1. 계약자는 렌탈회사에 본 계약으로 인해 발생한 일체의 채무를 담보하기 위하여 금액 ( )만원 상당의 000의 이행지급 보증보험을 기입하여 렌탈회사에게 제출한다.

제17조 연대보증인
① 연대보증인은  갑 과 연대하여 렌탈료 지급 등  본 계약 상 갑의 모든 채무의 완전한 이행을 보증합니다.
②  본 계약 이 자동으로 갱신되거나,  갑 과  을  상호 간의 협의로 연장될 경우에도 연대보증인은 연장되는 기간 동안 계속 연대보증책임을 부담합니다.
③  을 의 필요에 따라 담보목적물이나 담보 한도 또는 타 연대보증인을 변경하거나, 담보 설정계약이나 타 연대보증 계약을 해지하더라도, 연대보증인의 책임에는 영향을 미치지 아니합니다.
④ 본 조 1항, 2항, 3항에도 불구하고, 연대보증인이  보증인 보호를 위한 특별법 의 적용을 받는 보증인일 경우에는 관련 법령에 의합니다.

제18조 (비용부담금)
(1) 본 계약의 체결에 관한 비용 및 본계약에 근거한 고객의 채무이행에 관한 일체의 비용은 고객의 부담으로 한다.
(2) 부가가치세는 고객의 부담으로 하고 앞면 기재의 부가가치세액은 본 계약의 성립일 당시의 세율에 따라 계산한 것이므로 계약기간 중 부가가치세액이 증액된 경우에는 고객은 회사의 청구에 의해 즉시 그 증액분을 회사에게 지불하여야 한다.
(3) 부가가치세 이외에 물건의 보관, 사용 및 본 계약에 기초한 거래에 부과되거나 또는 부과될 수 있는 각종 세금 및 공과금은 명의인의 여하에 관계없이 고객이 부담한다.
(4) 고객은 전항에 따라 제세공과금을 회사가 납부하게 되었을 때, 그 납부 전후를 불문하고 회사의 청구에 의해 즉시 회사에게 지불하는 것으로 한다.

제19조 (고객의 통지의무)
고객은 거래에 필요한 명칭, 상호, 대표자, 주소 등의 신고사항을 변경하거나 사업장의 이전, 물건 설치 장소의 변동 등 기타 본 계약의 이행에 영향을 미치는 사유가 발생하였을 경우에는 사유발생일 7일 전까지 회사에 통지하여야 하며, 고객의 통지 불이행으로 인하여 발송하는 손실에 대하여 고객이 전적으로 책임을 지기로 한다.

제20조 소비자 피해 보상 및 분쟁처리에 관한 사항
①  본 계약 과 관련하여  갑 에게 피해 발생 시  갑 은 관계법령 및 소비자보호법, 소비자 피해보상 규정에 의하여 보호받을 수 있습니다.
②  갑 은  물건 의 사용 등으로 인하여 발생한 피해에 대해 한국소비자보호원 및 관할 구청, 소비자보호센터에 소비자 피해구제를 청구할 수 있으며, 소비자 피해보상 규정에 따라 보상 받을 수 있습니다.
③ 기타 피해에 대해서는 민법 등 해당 관계 법령 및  소비자 피해 보상규정 (기획재정부 고시)의 보상기준에 따릅니다.

제21조 분쟁의 처리 및 관할 법원
①  갑 의 피해보상, 제품불만, 분쟁처리에 관해서는  을 의 고객 상담부서에 문의하여 해결합니다.
②  본 계약 에 관한 분쟁이 발생하여 소송이 필요한 경우 민사소송법상의 관할에 관한 규정에 따르도록 합니다.

제22조 기타
①  본 계약 은  을 의 경영상의 사유로 변경될 수 있으며, 이는  갑 에게 사전 공지(계약서 체결 시 계약서에 명시한 핸드폰 문자서비스,이메일 등)를 통하여 안내한 후 통보일로부터 최소 1개월이 지난 후 적용됩니다.
②  본 계약 에 규정하지 않은 사항은 신의성실의 원칙에 따라  갑 과  을 이 합의하여 결정하되 합의되지 아니한 사항은 관계법령 및 일반거래 관행에 따릅니다



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>