<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
22. 여객운송		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
073_여객운송.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

제 1 조 (적용범위) 

① 이 운송약관은 000가 경영하는 선박에 대한 여객 및 여객의 

수하물의 운송에 관한 사항을 규정한다. 

② 이 운송약관에 규정되지 아니한 사항은 본사 선박 기항지의 법령, 규정, 또는 일반 

관례에 의한다. 

  

제 2 조 (용어의 정의) 

이 운송약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같다. 

① 여객 이라 함은 승선권을 소지하고 출국수속을 마친 모든 여행자를 말한다. 

② 운송인 이라 함은 선박운항사업자 및 그 종사원을 말한다. 

③ 운송신청인  이라 함은 운송인에게 수하물 및 특수 수하물을 운송 의뢰한 자를 

말한다. 

④ 휴대품  이라 함은 여객이 휴대하고 승선할 수 있는 물품으로서 다음 각 호의 1 에 

해당하는 것을 말한다. 그러나 애완용 동물의 수송중의 사료는 여객이 준비하며 이의 

운송에 따른 비용도 여객의 부담으로 한다. 또한 애완동물의 종류 및 운송 조건은 

별도의 회사 지침에 따른다. (단, 현지 통관사정에 의해 통관이 불허될 수 있음) 

1. 가로, 세로, 높이 전체의 합이 150cm 이내이고 중량의 합이 40kg 이하인 물품 

2. 휠체어, 유모차(여객이 사용하는 것에 한함) 

3. 상자로 포장한 애완용 동물 

⑤ 수하물  이라 함은 여객이 그 승선구간에 대하여 운송을 의뢰한 물품으로서 1 개 

중량이 60kg 이하 또는 용적은 가로, 세로, 높이의 각 변의 합이 250cm 이내의 것을 

말한다. 

(단, 약관에 위배하는 수하물에 대해서는 별도의 회사지침을 따른다) 

⑥ 특수 수하물  이라 함은 여객이 그 승선구간에 대하여 운송을 위탁하고 운송인이 

인수하는 물품으로서 다음에 게기하는 것을 말한다. 

1. 자동차, 오토바이, 자전거, 유모차, 휠체어 

2. 선실에 휴대할 수 있는 화분, 식물 

3. 냉장고, 텔레비전, 세탁기 등 가전제품 

⑦ 성인  이라 함은 만 12 세 이상인 여객을 말한다. 

⑧  아동  이라 함은 만 6 세 이상 만 12 세 미만의 여객과 초등학생을 말한다. 

⑨ 소아  라 함은 만 6 세 미만의 여객을 말한다. 

⑩ 이 운송약관에 표시되는 모든 연령은 출항일 기준 연령을 말한다. 

  

제 3 조 (운송의 인수) 



① 운송인은 수송능력의 범위 내에서 여객의 운송계약(수하물 및 특수 수하물을 

포함한다) 신청에 응한다. 

② 운송신청인이 수하물 및 특수 수하물을 탁송하고자 할 경우에는 품명, 종류, 및 성질을 

신고하여야 한다. 그러나 운송신청인의 허위신고로 인하여 수하물 및 특수 수하물에 

발생하는 손해에 대하여는 운송인은 그 책임을 지지 아니한다. 

③ 운송인은 수하물 및 특수 수하물을 수탁하였을 때에는 수하물 및 특수 수하물 

인환증을 발행하여야 한다. 

④ 운송인은 수하물 또는 특수 수하물이 승선자, 선체 또는 다른 화물에 위해를 가할 

우려가 있다고 인정될 경우에는 여객 또는 제 3 자의 입회 하에 당해 물품을 점검할 수 

있다. 만일, 위험물이 발견되었을 때에는 언제든지 이를 파기, 훼손, 투기할 수 있으며, 그 

손해와 이에 따라 발생하는 일체의 비용 또는 책임은 고의 또는 과실을 불문하고 여객의 

부담으로 한다. 

  

제 4 조 (운임 및 요금) 

① 여객운임은 선박운항 사업자가 관련법령에 따라 해양수산부장관에게 신고한 운임 및 

요금에 의한다. 출국 국가별 출국 관련 기금은 여객이 별도 부담한다. 

② 여객의 운임적용 구분은 다음과 같다. 

1. 성년   정액운임 

2. 아동(6세부터 12세 미만)   본사 요금율 적용(25퍼센트 할인율) 

3. 소아(2세부터 6세 미만)   본사 요금율 적용(50퍼센트 할인율) 

4. 유아   무임(항만세, 유류할증료는 제외), 단 성인이 동반하는 유아가 1 인을 초과하거나 

좌석배정을 요구할 때에는 소정의 승선권 (소아요금 적용)을 구입하여야 한다. 

③ 여객운임은 선내 식사대를 포함하지 아니한다. 

④ 수하물 및 특수 수하물의 운임은 운송인이 별도로 정한 운임을 적용한다. 

⑤ 차량의 운송료는 운송인이 별도로 정한 운임을 적용하며, 차량운용에 따른 제반 비용 

및 절차는 운송의뢰인이 부담 또는 이행한다. 

⑥ 선박운항사업자가 해양수산부장관에게 미화 등을 기준으로 운임을 신고한 경우에는 

승선권 발행일의 현찰 매도율을 적용한다. 

⑦2 인 4 인으로 구성된 선내 여객 객실에 여행객 1 인 혹은 2 인 단독 사용 희망 

시, 다른 여객을 배정하지 않는 조건으로 성인 정액 운임(BED 1 개 기준)의 70퍼센트 수취 

  

제 5 조 (운임 및 요금의 수수) 

① 승선권 및 수하물증, 특수 수하물증은 여객선 터미널, 운송인의 영업소 또는 

대리점에서 운임 및 요금수수 후 발행한다. 할인 승선권을 발행할 때에는 운송인은 당해 

승선권 발행에 필요하다고 인정되는 서류의 제출을 요구할 수 있다. 

② 다음 각 호의 1 에 해당할 경우에는 부정 승선행위로 규정하고 부정 

승선구간 (승선항이 불명일 때에는 시발항부터)은 정액운임의 2 배 상당액을 

여객으로부터 징수한다. 

1. 무효 승선권을 소지하고 승선하였을 때 

2. 기타 부정한 방법으로 승선하였을 때 

③ 여객은 승선 후 운송인의 승인을 얻어 승선권에 기재된 등급보다 상위 등급으로 

변경할 수 있으며, 이 경우 승선권 운임과 변경운임과의 차액을 추가로 징수한다. 

④ 운송인은 발행하는 승선권의 종류, 발행장소 또는 발행기간을 제한할 수 있다. 

⑤ 여객이 승선권을 예약하였을 경우 적용운임을 여객이 승선권을 구입하는 발권일 

당일의 유효한 운임을 적용한다. 

⑥ 다음 각호의 1 에 해당하는 여객에 대하여 운송인은 정액운임을 적용한다. 

1. 왕복권의 구입 시   정액요금 적용 

2. 학생   본사 요금율 적용 (20퍼센트 할인율)(단, 30 세 미만의 자를 말하며, 대학원생은 

제외한다) 

3. 장애인수첩 소지(1급에서 3급 장애인)   본사 요금율 적용 (20퍼센트 할인율) 

4. 선원   본사 요금율 적용 (20퍼센트 할인율). 국제항행선박(외국항에 기지를 두고 어업에 

종사하는 어선을 포함한다)에 승선하기 위하여 출국하고자 하는 경우 또는 하선하여 

귀국하는 선원 

5. 만 65 세 이상 노인   본사 요금율 적용 (20퍼센트 할인율) 

6. 국가 유공자  본사 요금율 적용 (20퍼센트 할인율) 

7. 기타 품의에 의한 일정 할인액 적용 대상자 

⑦ 통상운임으로 발행한 승선권 유효기간은 발권일로부터 6 개월이다. 

⑧ 출발일이 기재되지 않은 승선권 (OPEN TICKET) 세부 규정은 본 운송약관을 적용한다. 

⑨ 출발일이 기재되지 않은 승선권 (OPEN TICKET) 은 본사에 원하시는 

일자에 예약확인을 출발일 7 일 이전까지 받은 경우에 한하여 우리 회사는 출발일을 

보장받을 수 있도록 한다 

 

제 6 조 (운임 및 요금의 환불) 

운송인은 여객이 승선권(왕복 승선권 포함)을 구입한 후 여객의 사정에 의해 승선을 보류 

또는 취소하였을 경우 다음 각 호의 1 의 기준에 의하여 운임을 환불한다. 

① 공제 및 환불 내역 

② 출항일이 기재되지 않는 승선권 (OPEN TICKET)은 발권일 기준 6 개월 이내 취소 시     

10퍼센트 공제한 후 환불 

③ 왕복 할인 발권 후 편도 취소 시 

1. 귀국 항로 승선권 일자 출항 전 취소 시 출국 할인 승선권 요금에 편도 정상 

운임을 제한 차액에서 출항일자 별 공제율 적용 후 환불 

2. 귀국 항로 승선권 일자 출항 후 취소 시 출국 할인 승선권 요금에 편도 정상 

운임을제한 차액에서 출항 후 공제율 80퍼센트 제한 후 환불 

  

제 7 조 (승선권의 기재사항)   승선권에는 다음 사항을 기재한다. 

① 승선구간 

② 운임 및 요금, 환불내역에 관한 사항 

③ 승선 년 월 일, 선편, 등급, 선실, 선석(등급, 선실, 선석 등을 정하여진 선편 승선권에 

한한다.) 

④ 유효기간 

⑤ 여객의 인적 사항 기재란 (여권번호를 포함한다) 

⑥ 기타 필요사항 

  

제 8 조 (승선권 무효)   다음 각 호에 해당하는 승선권은 이를 무효로 한다. 

① 제 7 조의 규정을 위반하여 승선권을 사용하였을 때 

②승선권에 기재된 사항이 오손되어 분명하지 않거나 변조하였을 때 

③ 부정의 수단으로 취득하거나 또는 운송이 종료된 때 

④ 승선권 유효기간을 경과한 경우 

  

제 9 조 (운송인의 면책) 

①운송인은 다음 사유로 인하여 발생한 연착, 위해 및 손해에 대하여 책임을 지지 

아니한다. 

1. 천재지변, 불가항력적 화재 또는 해난, 전쟁, 변란, 사변, 기타 이에 준하는 재난 

2. 법령, 규칙 등의 집행 

3. 기타 공권에 의한 제한 

4. 여객의 질병 또는 불법행위 

5. 분실 승선권 발생 시 분실 여부 미 통보로 발생된 손실. 

  



제 10 조 (운항의 중지) 

① 운송인은 인명, 재산 또는 타 선박의 구조, 피난 또는 명령, 기타 부득이한 사유가 

있을 때에는 예고 없이 선박의 발착 일시, 향해의 순서를 변경하여 타 항에의 기항 또는 

규정 이외의 항로로 항해할 수 있다. 

② 제 1 항의 사유로 인하여 발생하는 연착, 위해, 기타 일체의 손해에 대하여 운송인은 

여객에게 책임을 지지 아니한다. 

  

제 11 조 (상륙의 금지) 

여객이 법령 또는 운송인의 책임 없는 사유로 인하여 상륙이 정지 또는 금지되었을 

때에는 체선 중의 식량, 귀환항까지의 여객운임 기타 일체의 손해 또는 비용은 여객이 

부담한다. 

  

제 12 조 (수하물 및 특수 수하물의 인도) 

① 운송인은 수하물 및 특수 수하물을 지정된 양륙지에서 해당 수하물증 또는 특수 

수하물증과 상환으로 그 지참인에게 인도한다. 

② 운송인은 수하물 또는 특수 수하물에 대하여는 다음의 경우를 제외하고는 

위탁자로부터의 전송, 반송, 도중양륙, 내용품의 인출 기타의 의뢰에 응하지 아니한다. 

1. 운송취소 

2. 여행중지 

제 2 호의 경우 비용을 필요로 할 때에는 여객 또는 운송신청인의 부담으로 한다. 

③ 제 2 의 수하물에 대하여 운송 취소요청이 있는 경우에는 다음 각 호의 의해 운임을 

수수한다. 

1. 탁송 후  승선권 요금의 10퍼센트

2. 선적 후  수하물 및 특수 수하물의 왕복운임 

④ 선박 도착 후 세관입국수속 마감 시까지 인수해가지 않는 수하물 및 특수 수하물은 

세관에 유치되며, 수속마감 이후는 운송신청인이 직접 세관으로부터 수하물 및 특수 

수하물을 인수하여야 한다. 

⑤ 여객이 수하물 및 특수 수하물증을 분실하였을 때에는 운송인은 수하물 및 특수 

수하물의 합당한 수취인임이 확인되었을 때에 한하여 일정한 수속을 거쳐 이를 

인도한다. 


제 13 조 (계약의 취소)

1 여객이 계약을 취소하고자 할 때에는 최소한 버스사용일시의 33시간 이전에 사업자에게 통고하여야 하며, 이때에 사업자는 지체없이 받은 계약금을 반환해야 한다.

2 여객이 제1항의 규정에 의하지 않고 3일 이내에 계약을 취소하거나 버스를 사용하지 아니한 경우 

사업자는 다음에 정한 금액을 청구 할 수 있으며, 여객은 이를 즉시 지불하여야 한다. 

다만, 천재지변이나 일기불순등 여객의 귀책사유에 해당되지 않는 경우에는 그러하지 아니한다.

1. 사용일시의 24시간 내에 취소하는 경우에는 소정운임의 100분의 10

2. 사용일시까지 취소 통고 없이 버스를 사용하지 아니하는 경우는 소정운임의 100분의 20
  

제 14 조 (여객 및 수하물 배상책임) 

① 운송인은 여객의 사망, 상해 또는 수하물 및 특수 수하물은 기타여객이 보관하는 

물품에 발생한 멸실과 손상에 대해서 운송인의 과실에 의한 것이 증명되지 않는 한 

일체의 책임을 지지 않는다. 


② 운송인의 면책사유에 해당하는 경우를 제외하고는 여객이 승선 시부터 하선 시까지 

여객이 입은 손상에 대해서는 상호 배상책임보험에 의하여 배상의 책임을 진다. 

③ 여객이 금, 은 기타 귀금속 또는 화폐, 유가증권, 보석류, 미술품, 골동품, 모피 기타 

고가품을 선내에 반입할 경우 여객 책임하에 보관하여야 하며, 운송인의 제 1 항의 

규정에도 불구하고 그 멸실, 손상 및 도난에 대하여 일체 책임을 지지 

않는다. 그러나 운송인이 정한 선내규칙에 따라 그 고가품이 운송인에 위탁되었을 경우 

본조 타항의 적용을 받는다. 

④ 운송인이 위탁 수하물의 멸실 또는 손상에 대하여 지는 책임은 어떠한 경우에도 1 항 

해당 여객 1 인에 대하여 1,200SDR, 1 포장단위당 500SDR 을 넘지 않는다. 

⑤ 본 조에 의한 운송인의 배상액은 여객의 과실이 기여된 비율에 의하여 감액된다. 

⑥ 운송인의 면책조항 이외의 사유로 여객의 수하물 및 특수 수하물이 손상 또는 멸실 

되었을 경우, 그 사실의 발견직후 또는 늦어도 여객의 수하물 수속 종료 시까지 

서면신고 되어야 하며 그에 대한 배상의 청구가 서면에 의해 운송인에게 통보되지 않을 

경우 운송인은 일체의 책임을 지지 않는다. 

⑦ 본 운송약관의 규정에 따라, 또는 불법행위를 포함하는 다른 행위로 인하여 운송인이 

책임을 져야 할 경우, 운송인은 여객 및 수하물의 해상운송에 관한 1974 아테네협약에 

따라 책임을 제안할 수 있다. 

⑧휴대품의 과중한 중량으로 인한 안전 부주의 사고 시 운송인은 일체의 지지 않는다. 

  

  

제 15 조 (여객의 의무) 

① 여객은 선내에 있어서 선내규칙을 준수하여야 하며 운송인의 지시에 따라야 한다. 

② 여객은 운송인의 요구가 있을 때에는 승선권을 제시하여야 한다. 

③ 여객은 인적 사항을 승선권에 기재하여 이를 운송인에게 제출하여야 하며 허위기재 

또는 이를 이행치 않음으로써 발생되는 사항에 대한 운송인의 책임은 면제된다. 

④ 차량을 선박에 양하륙시에는 운송인의 지시에 따라야 하며, 이를 위반하여 발생한 

사고에 대하여는 운송인은 일체의 책임을 지지 않는다. 

⑤ 하기의 여객은 반드시 출발 2 일전에 본사에 통보하여 여행 가능 여부를 확인받아야 

하며 여행 가는 시에는 서약서 및 기타 본사가 필요한 서류를 제출하여야 한다. 

1. 32 주 이상 임산부 

2. 생후 2 개월 이하 영아 

3. 5 세 미만 유아 단독 여행 

4. 기타 보호자가 필요한 노약자 및 1 급 이상 장애인, 환자 등 

  

제 16 조 (운송의 거절 및 해제) 



운송인은 다음의 경우에는 운송계약의 신청을 거절 또는 해체할 수 있다. 그러나 

9 호 10 호의 규정에 명시된 사항에 대해서는 운송 신청인과의 특약에 의하여 운송할 수 

있다. 

① 여객이 법령 또는 선내 규칙을 위반하여 공공질서와 풍기문란 또는 위생상 해로운 

행위가 있다고 인정될 때 

②운송상 특별한 시설을 요할 때, 또는 운송에 대하여 여객이 특별한 조건을 요구할 때 

③ 여객이 정신병, 전염병 또는 이와 유사한 증세가 있을 때 간호인을 필요로 하는 

노약자 또는 병약자가 간호인을 동반하지 않았거나 또는 여행에 부적당하다고 인정될 때 

④ 목적지에서 법령이나 기타 사유로 상륙을 금지 또는 금지가 예상될 때 

⑤여객이 질병, 주정, 기타의 사유로 타인에게 위해 또는 피해를 끼칠 우려가 있다고 

인정될 때 

⑥여객이 선실에 반입을 금지한 물품을 반입 또는 규정에 위반하여 수하물 및 

특수 수하물의 무임운송을 도모코자 할 때 

⑦법령 또는 명령에 의하여 이동이 금지된 물품일 때 

⑧백금, 금 기타 귀금속 또는 화폐, 은행권, 유가증권, 인지류, 보석류, 미술품, 골동품 및 

고가품일 때 

⑨시체 및 유골 또는 동물 및 식물일 때 

⑩승선제한 조치 기준(2010 년 11 월 15 일부 개정). 

1. 특정 여객에게 해상편으로 운송을 제공하지 않을 것임을 사전에 통보한 후에, 하기의 

승선제한 기준에 의거하여 여객 및 수화물의 운송을 거절할 수 있다. 

2. 아래의 사실이 발생하거나, 발생 가능성이 있다고 합리적으로 판단하는 경우, 여객 및 

수하물의 운송을 거절하거나 탑승에 대한 제한을 조치할 수 있다. 

  

제 17 조 (운송상의 제한) 

운송인은 만원 기타 운송상 지장이 있을 때에는 다음의 조치를 취할 수 있다. 

①승선권의 발매매수의 제한 또는 발매의 중지 

②승선구간, 승선방법 또는 선편의 제한 

  

제 18 조 (여객 및 운송신청인의 배상책임) 


여객 또는 운송신청인이 고의 또는 과실에 의하거나 또는 이 운송약관을 준수하지 

않으므로 인하여 운송인에게 손해를 끼쳤을 경우는 당해 여객 또는 운송신청인은 

운송인에 대하여 그 손해의 배상책임을 진다 

  

제 19 조 (효 력) 

① 이 운송약관은 일반여객이 쉽게 볼 수 있도록 선내, 여객터미널 및 영업소, 대리점 

등에 게시하여야 한다. 

② 여객은 승선권을 구입함으로 이 약관에 동의한 것으로 본다. 

  

제 20 조 (승선수속과 마감) 신규 내용 

① 승선수속과 마감시간 

여객은 선박 출발 전에 출국 수속과 탑승 수속을 완료할 수 있도록 충분한 시간 

전에, 우리 회사가 지정한 시간보다 늦지 않도록 선실 배정 및 수하물 수속을 마쳐야 

한다. 출항지마다 지정된 시간은 달라질 수 있으므로 여객은 동 시간을 파악하고 지킬 

수 있도록 하여야 한다. 여유 있는 여행을 위해 여객은 선실 배정 및 수하물 수속을 

충분한 시간 전에 마칠 수 있도록 하여야 하며, 우리 회사는 여객에게 정해진 승선 수속 

시간을 통보하며, 통보된 수속 시간내에 창구에 도착하지 않을 경우 예약을 취소할 

권리를 보유한다. 

② 승선 마감시간 

여객은 우리 회사가 선실 배정 시 지정한 시간까지 탑승구에 도착하여야 하며 정해진 

시간까지 탑승구에 도착하지 않을 경우 지정된 선실을 취소할 수 있다. 

③ 선박 제한 구역 

승선 후 허가를 득하지 않은 여객은 선내 제한구역의 출입을 금지한다. 

④ 책임 

본 규정을 준수하지 않음으로 발생하는 여객의 손실, 상해, 사망에 관해서는 해당하는 

여객의 책임으로 한다.
 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>