<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
22. 여객운송		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
074_여객운송.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[



운송약관 

제1조 (적용범위) 
① 이 운송약관은 000가 운항하는 선박에 대한 여객 및 여객의 수화물의 운송에 관한 사항을 규정한다. 

② 이 운송약관은 규정되지 아니한 사항은 대한민국의 법령, 규정 또는 일반관례에 의한다. 

 

제 2조 (용어의 정의) 
이 운송약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같다. 

①  여객 이라 함은 승선권을 소지하고 출국수속을 마친 모든 여행자를 말한다. 

②  운송인 이라 함은 선박운항사업자 및 그 종사원을 말한다. 

③  운송신청인 이라 함은 운송인에게 수화물 및 특수수화물을 운송의뢰한 자를 말한다. 

④  휴대품 이라 함은 여객이 휴대하고 승선할 수 있는 물품으로서 다음 각호의 1에 해당하는 것을 말한다. 

(a) 1개의 중량이 20kg이하이고 용적은 가로, 세로, 높이의 각 변의 합이 150cm이내의 물품. 

(b) 휠체어, 유모차(여객이 사용하는 것에 한함) 

 

⑤  수화물 이라 함은 여객이 그 승선구간에 대하여 운송을 의뢰한 물품으로서 1개의 중량이 30kg이하 또는 용적은 

가로, 세로, 높이의 각 변의 합이 200cm이내의 것을 말한다. 

⑥  특수수화물 이라 함은 여객이 그 승선구간에 대하여 운송을 위탁하고 운송인이 인수하는 물품으로서 다음의 각 경우를 말한다. 

그러나 애완용 동물의 수송중의 사료는 여객이 준비하며 이의 운송에 따른 비용도 여객의 부담으로 한다. 

(a) 자동차, 오토바이, 자전거, 유모차, 휠체어 

(b) 상자로 포장한 애완용 동물 

(c) 선실에 휴대할 수 있는 화분, 식물 

(d) 냉장고, 텔레비전, 세탁기 등 가전제품 

 

⑦  성인 이라 함은 만 12세 이상인 여객을 말한다. 

⑧  소아 라 함은 만 2세 이상 만 12세 미만의 여객과 초등학생을 말한다. 

⑨  유아 라 함은 만 2세 미만의 여객을 말한다. 

 

제 3조 (운송의 인수)
① 운송인은 수송능력의 범위 내에서 여객의 운송계약(수화물 및 특수수화물을 포함한다) 신청에 응한다. 

② 운송신청인이 수화물 및 특수수화물을 탁송하고자 할 경우에는 품명, 종류 및 성질을 신고하여야 한다. 

그러나 운송신청인의 허위신고로 인하여 수화물 및 특수수화물에 발생하는 손해에 대하여는 운송인은 그 책임을 지지 아니한다. 

③ 운송인은 수화물 및 특수수화물을 수락하였을 때에는 수화물 및 특수수화물 인환증 또는 이에 준하는 서류/증빙을 발행하여야 

한다. 

④ 운송인은 수화물 또는 특수수화물이 승선자, 신체 또는 다른 화물에 위해를 가할 우려가 있다고 인정될 경우에는 여객 또는 제 3 

자의 

입회하에 당해 물품을 점검할 수 있다. 만일, 위험물이 발견되었을 때에는 언제든지 이를 파기, 훼손, 투기할 수 있으며 그 손해 

와 

이에 따라 발생하는 일체의 비용 또는 책임은 고의 또는 과실을 불문하고 여객의 부담으로 한다. 

 

제 4조 (운임 및 요금) 
① 여객운임은 선박운항 사업자가 관련법령에 따라 해양수산부장관에게 신고한 운임 및 요금에 의한다. 정부 당국 또는 터미널 운 

영자에 

의하여 부과되어 여객으로부터 징수하는 세금, 이용료 및 요금은 공시 운임 및 요금에 추가하여 징수한다. 승선권 발권 후 새로 

운 

세금, 이용료 및 요금이 부과되는 경우 승객은 이를 지불하여야 한다. 

② 여객의 운임적용 구분은 다음과 같다. 
 
(a) 성년  정액운임 

(b) 소아  성인운임 반액 

(c) 유아  무임 

단, 성인이 동반하는 유아가 1인을 초과하거나 좌석배정을 요구할 때에는 소정의 승선권(성인운임의 반액)을 구입하여야 한다. 

 

③ 수화물 및 특수수화물의 운임은 운송인이 별도로 정한 운임을 적용한다. 

④ 선박운항사업자가 해양수산부장관에게 미화 등을 기준으로 운임을 신고한 경우에는 적용징수일외 현찰 매도율을 적용한다. 

⑤ 차량의 운송료는 운송인이 별도로 정한 운임을 적용하며, 차량운용에 따른 제반 비용 및 절차는 운송의뢰인이 부담 또는 이행한 

다. 

 

제 5조 (운임 및 요금의 수수) 
① 승선권 및 수화물증, 특수수화물증은 여객선 터미널, 운송인의 영업소 또는 대리점에서 운임 및 요금수수 후 발행한다. 할인승선 

권을 

발행할 때에는 운송인은 당해승선권 발행에 필요하다고 인정되는 서류를 요구할 수 있다. 

② 다음 각호의 1에 해당할 경우에는 부정 승선행위로 규정하고 부정 승선구간(승선항이 불명일 때에는 시발항부터)은 정액운임과 

정액운임의 2배 상당액을 여객으로부터 징수한다. 

(a) 관광단체일 경우 차등 할인 적용 

(b) 초등생 25퍼센트, 중,고등,대학생 20퍼센트 (단, 학생 증명 소지자에 한해) 

(c) 장애인수첩 소지 (1급에서 3급 장애인)  20퍼센트 

(d) 선원이 국제항행선박 (외국항에 기지를 두고 어업에 종사하는 어선을 포함한다)에 승선하기 위하여 출국하고자 하는 경우 

또는 하선하여 귀국하는 경우 20퍼센트 

(e) 만 65세이상 노인의 경우 20퍼센트  

 

제 6조 (예약발권 및 요금의 환불) 
① 예약은 특별한 사유(정기 점검 및 운항일정 변경)를 제외하고 1개월 이내의 출항일에 해당하는 예약을 접수한다. 

단체의 경우는 여객명단이 확정되거나 별도의 계약에 따르며 예약 통화시 여객의 여권번호, 영문성명, 생년월일, 연락처(전화 

번호)를 

준비한다. 예약 유효기간은 출발일 기준 24시간 전까지 유효하며 성수기(7, 8월)인 경우 예약 유효기간이 변경될 수 있다. 

② 발권은 예약인원 및 당일구매인원을 모두 포함하여 출항당일 지정된 장소(매표소)에서 이루어지며 여객은 발권시 운임을 지불하 

고 

승선권을 수령하여 탑승 수속시간에 맞춰 출국 수속을 진행하게 된다. 

③ 운송인은 여객이 승선권(왕복승선권 포함)을 구입한 후 여객의 사업에 의해 승선을 보류 또는 취소하였을 경우 다음 각호의 

1의 기준에 의하여 운임을 환불한다, 출항 전 20퍼센트(단체, 개인) 

 

제 7조 (승선권의 기재사항) 
ㅁ 승선권에는 다음 사항을 기재한다. 

① 승선구간 

② 운임 및 요금 

③ 승선년월일, 선편, 등급, 선실, 선석 (등급, 선실, 선석 등은 정하여진 선편 승선권에 한 한다) 

④ 유효기간 

⑤ 여객의 인적사항 기재란(여권번호를 포함한다) 

⑥ 기타 필요사항 

 

제 8조 (승선권의 무효) 
다음 각 호에 해당하는 승선권은 이를 무효로 한다. 

① 제 7조의 규정을 위반하여 승선권을 사용하였을 때 

② 승선권에 기재된 사항이 오손되어 분명하지 않거나 변조하였을 때 

③ 여객운임 할인증 또는 연령을 허위로 하여 승선권을 사용하였을 때 

④ 부정의 수단으로 취득하거나 통용기간의 경과 또는 운송이 종료된 때 

 

제 9조 (운송인의 면책) 
운송인은 다음 사유로 인하여 발생한 연착, 위해 및 손해에 대하여 책임을 지지 아니한다. 

① 천재지변, 불가항력적 화재 또는 해난, 전쟁, 변란, 사변, 기타 이에 준하는 재난 및 선박의 감항성에 영향을 줄 수 있는 중대한 

사고 

② 법령·규칙 등의 집행 

③ 기타 공권에 의한 제한 

④ 여객의 질병 또는 불법행위 

⑤ 수화물 및 특수수화물 등을 운송 의뢰한 여객이 운송인이 보관하는 물품에 발생한 멸실, 훼손 등의 손해에 대한 

운송인의 과실이 있음을 증명하지 아니하거나 또는 못한 경우 

⑥ 선박의 안전운항에 영향을 미칠 수 있는 문제가 발생하여 선박의 지연 및 발착일시 등이 사전 예고 없이 변경되었을 경우 

 

제 10조 (운항의 중지) 
① 운송인은 인명, 재산 또는 타선박의 구조, 피난 또는 명령, 기타 부득이한 사유가 있을때에는 예고 없이 선박의 발착일시, 

항해의 순서를 변경하여 타항에의 기항 또는 규정이외의 항로로 항해할 수 있다. 

② 제 1항의 사유로 인하여 발생하는 연착, 위해, 기타 일체의 손해에 대하여 운송인은 여객에게 책임을 지지 아니한다. 

 

제 11조 (상륙의 금지) 
여객이 법령 또는 운송인의 책임없는 사유로 인하여 상륙이 정지 또는 금지되었을 때에는 체선 중의 식량, 귀환항까지의 여객운임 

기타 일체의 손해 또는 비용은 여객이 부담한다. 

 

제 12조 (수화물 및 특수수화물의 인도) 
① 운송인은 수화물 및 특수수화물을 지정된 양륙지에서 해당 수화물증 또는 특수수화물증과 상환으로 그 지참인에게 인도한다. 

② 운송인은 수화물 또는 특수수화물에 대하여는 다음의 경우를 제외하고는 위탁자로부터의 전송, 반송, 도중양륙, 

내용품의 인출 기타의 의뢰에 응하지 아니한다. 

(a) 운송취소 

(b) 여행중지 

제 2호의 경우 비용을 필요로 할 때에는 여객 또는 운송신청인의 부담으로 한다. 

 

③ 제 2의 수화물에 대하여 운송 취소요청이 있는 경우에는 다음 각호에 의해 운임을 수수한다. 

(a) 발송전의 경우  운송화물 운임의 10퍼센트 

(b) 발송후의 경우  수화물 및 특수수화물의 왕복운임 

 

④ 운송인은 다음에 해당하는 사유가 발생하였을 경우에는 수하물 또는 특수수하물에 대하여 투기, 공탁, 매각 기타의 

처분을 할 수 있다. 그러나 전항의 경우 운송인은 여객 또는 운송 신청인에 대하여 그 뜻을 통보하여야 하며 통보할 수 없을 때에 

는 

적재지 또는 양륙지의 영업소에 등에 게시한다. 

(a) 수하물 또는 특수 수하물이 승선자 타물품 또는 선박에 위해를 끼치거나 또는 위해를 끼칠 우려가 있을 때 

(b) 수하물 또는 특수 수하물을 양륙 후 30일을 경과하여도 인수하지 아니할 때 

(c) 냉동, 살균, 포장되지 않은 품류 및 부패하기 쉬운 품목은 도착후 48시간이 경과하여도 인수하지 아니할 때 

 

⑤ 선박도착후 세관입국수속 마감시까지 인수해가지 않은 수화물 및 특수수화물은 세관에 유치되며, 수속마감 이후는 

운송신청인이 직접 세관으로부터 수화물 및 특수수화물을 인수하여야한다. 

⑥ 여객이 수화물 및 특수수화물증을 분실하였을 때에는 운송인은 수화물 및 특수수화물의 합당한 수취인임이 확인되었을 때에 한 

하여 

일정한 수속을 거쳐 이를 인도한다. 

 

제 13조 (여객 및 수화물 배상책임) 
① 운송인은 여객의 사망, 상해 또는 수화물 멸실 또는 손상에 대해서 운송인의 과실에 의한 것이 증명되지 않는 한 

일체의 책임을 지지 않는다. 

② 운송인의 면책사유에 해당하는 경우를 제외하고는 여객이 승하선항의 승선시설에 도착했을 때부터 하선하의 승강시설을 떠날 

때까지 

여객이 입은 손상에 대해서는 상호 배상책임보험에 의하여 배상의 책임을 진다. 

③ 여객이 금, 은 기타 귀금속 또는 화폐, 유가증권, 보석류, 미술품, 골동품, 모피 기타 고가품을 선내에 반입할 경우 

여객책임하에 보관하여야 하며, 운송인의 제 1항의 규정에도 불구하고 그 멸실, 손상 및 도난에 대하여 일체 책임을 지지 않는 

다. 

그러나 운송인이 정한 선내규칙에 따라 그 고가품이 운송인에 위탁되었을 경우 본조 타항의 적용을 받는다. 

④ 운송인이 위탁수화물의 멸실 또는 손상에 대하여 지는 책임은 어떠한 경우에도 1항 해당 여객 1인에 대하여 1,200SDR, 

1포장단위당 500SDR을 넘지 않는다. 

⑤ 본 조에 의한 운송인이 배상액은 여객의 과실이 기여된 비율에 의하여 감액된다. 

⑥ 이 약관에 규정된 타 규정에 불구하고 

(a) 여객의 사망, 상해에 대해서는 그에 대한 배상의 청구가 서면에 의해, 사실의 발생후 6개월 이내에 운송인에게 통보되거나, 

사실의 발생 1년 이내에 소송이 제기되지 않을 경우 일체의 책임을 지지 않는다. 

(b) 운송인은 여객의 수화물이 손상 또는 멸실되었을 경우, 그 사실의 발견 직후 또는, 늦어도 여객의 하선시까지 

그에 대한 배상의 청구가 서면에 의해 운송인에게 통보되거나 하선후 1주일 이내에 소송이 제기되지 않을 경우 

일체의 책임을 지지 않는다. 

 
⑦ 본 운송약관의 규정에 따라, 또는 불법행위를 포함하는 다른 행위로 인하여 운송인이 책임을 져야 할 경우, 운송인은 여객 및 수 

화물의 해상운송에 관한 1974 아테네 협약에 따라 책임을 제한할 수 있다. 

 

제 14조 (여객의 의무) 
① 여객은 선내에 있어서 선내규칙을 준수하여야 하며 운송인의 지시에 따라야 한다. 

② 여객은 운송인의 요구가 있을 때에는 승선권을 제시하여야 한다. 

③ 여객은 인적사항을 승선권에 기재하여 이를 운송인에게 제출하여야 하며, 허위기재 또는 이를 이행치 않음으로써 발생되는 사항 

에 

대한 운송인의 책임은 면제된다. 

④ 차량을 선박에 양하륙시에는 운송인의 지시에 따라야 하며, 이를 위반하여 발생한 사고에 대하여는 운송인은 일체의 책임을 

지지 않는다. 

 

제 15조 (운송의 거부 및 해제) 
운송인은 다음의 경우에는 운송계약의 신청을 거부 또는 해제할 수 있다. 그러나 9호,10호의 규정에 명시된 사항에 대해서는 화주와 

의 특약에 의하여 운송할 수 있다. 

① 여객이 법령 또는 선내규칙을 위반하여 공공질서와 풍기문란 또는 위생상 해로운 행위가있다고 인정될 때 

② 운송상 특별한 시설을 요할 때, 또는 운송에 대하여 여객이 특별한 조건을 요구할 때 

③ 여객이 정신병, 전염병 및 회사가 보상금 보조금을 지불함으로써 병을 치유한 경우 또는 이와 유사한 증세가 있을 때 

④ 간호인을 필요로 하는 노약자 또는 병약자가 간호인을 동반하지 않았거나 또는 여행이 부적당하다고 인정될 때 

⑤ 목적지에서 법령이나 기타 사유로 상륙을 금지 또는 금지가 예상될 때 

⑥ 여객이 질병, 주정, 선내질서 및 혼란을 유발하는 폭력, 기타의 사유로 타인에게 위해 또는 피해를 끼칠 우려가 있다고 인정될 때 

⑦ 여객이 선실에 반입을 금지한 물품을 반입 또는 규정에 위반하여 수화물 및 특수수화물의 무임운송을 도모코자 할 때 

⑧ 법령 또는 명령에 의하여 이동이 금지된 물품일 때 

⑨ 백금, 금 기타 귀금속 또는 화폐, 은행권, 유가증권, 인지류, 보석류, 미술품, 골동품 및 고가품일 때 

⑩ 시체 및 유골 또는 동물 및 식물일 때 

⑪ 입, 출국장내 법질서 위반자, 소란행위자 및 공공기관의 승선금지 요청자 

⑫ 마약복용이나, 절도행위를 한 자 

⑬ 선박의 안전운항에 지장을 초래할 수 있다고 판단되는 자는 별첨(승선제한조치 기준표)과 같이 한시적으로 승선 제한 조치를 

취할 수 있다. 

 

제 16조 (운송상의 제한) 
운송인은 만원 기타 운송상 지장이 있을 때에는 다음의 조치를 취할 수 있다. 

① 승선권의 발매매수의 제한 또는 발매의 정지 

② 승선구간, 승선방법 또는 선편의 제한 

 

제 17조 (여객의 보호) 
① 선내 환자 발생시, 본선에 구비된 의료시설 및 선의를 통하여 적절한 치료조치를 취하고 응급환자가 발생한 경우에는 

초기 대응 후 본선과 육상간의 비상연락체계를 통해 신속한 대응이 이루어질 수 있도록 한다. 

② 응급상황 발생시, 여객들이 신속히 대처할 수 있도록 안내 방송을 실시하고 지정된 신호로 응급상황을 알려 여객들이 집합 장소 

로 

대피할 수 있도록 조치를 취한다. 집합장소에서 선원들은 구명조끼를 지급하고, 착용법에 대해 교육한다. 

③ 운송인은 여객에 관한 신상정보를 승선에 필요한 사항으로만 제한적으로 이용하여야 하며, 

승선 목적이외에 기타 용도로 사용하게 될 경우에는 여객의 동의를 통하여 진행하여야 한다. 

 

제 18조 (여객 및 운송신청인의 배상 책임) 
여객 또는 운송신청인이 고의 또는 과실에 의하거나 또는 이 운송약관을 준수하지 않으므로 인하여 

운송인에게 손해를 끼쳤을 경우는 당해 여객 또는 운송신청인은 운송인에 대하여 그 손해의 배상책임을 진다. 


제 19조 (계약의 취소)

1 여객이 계약을 취소하고자 할 때에는 최소한 버스사용일시의 32시간 이전에 사업자에게 통고하여야 하며, 이때에 사업자는 지체없이 받은 계약금을 반환해야 한다.

2 여객이 제1항의 규정에 의하지 않고 4일 이내에 계약을 취소하거나 버스를 사용하지 아니한 경우 

사업자는 다음에 정한 금액을 청구 할 수 있으며, 여객은 이를 즉시 지불하여야 한다. 

다만, 천재지변이나 일기불순등 여객의 귀책사유에 해당되지 않는 경우에는 그러하지 아니한다.

1. 사용일시의 24시간 내에 취소하는 경우에는 소정운임의 100분의 10

2. 사용일시까지 취소 통고 없이 버스를 사용하지 아니하는 경우는 소정운임의 100분의 20

 

제 20 조 (효력) 

1 이 운송약관은 일반여객이 쉽게 볼 수 있도록 선내, 여객터미날에 게시하여야 한다. 

2 여객은 승선권을 구입함으로서 이 약관에 동의한 것으로 본다. 

 



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>