<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
41. 통신, 방송서비스	]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
075_통신, 방송서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


00000 이용 약관 

제1조 (목적) 
본 약관은 000(이하  사업자 라고 한다)가 00000(사업자가 차량의 위치정
보 등을 수집하여 회원에게 차량의 운행정보관리, 차량의 위치확인, 경제운전, 안전운전 정보 등을 제공하는 서
비스, 이하  서비스 라고 한다)를 회원에게 제공하고, 회원이 사업자에게 그에 대한 대가를 지급하는 것과 관련
하여는 양 당사자 간 협력 사항 및 권리,의무에 관한 사항을 명확히 하는 데 그 목적이 있다. 

제2조 (약관의 게시 및 개정) 
1. 사업자는 이 약관의 내용을 회원이 쉽게 알 수 있도록 서비스 홈페이지에 게시한다. 
2. 사업자는 약관의 규제에 관한 법률, 위치정보의 보호 및 이용 등에 관한 법률 등 관련법률을 위배하지 않는 
범위에서 이 약관을 개정할 수 있다. 
3. 개정약관의 내용이 수신자에게 불리하지 않은 경우 사업자는 적용일 전후 22일동안 공지채널을 통하여 개정
내용을 고지해야 합니다.
4. 사업자가 전 항에 따라 개정약관을 공지 또는 통지하면서 고객에게 30일 기간 내에 의사표시를 하지 않으면 
의사표시가 표명된 것으로 본다는 뜻을 명확하게 공지 또는 통지하였음에도 고객이 명시적으로 거부의 의사표
시를 하지 아니한 경우 고객이 개정약관에 동의한 것으로 본다. 
5. 사업자는 회원이 개정약관의 적용에 동의하지 않는 경우 개정약관의 내용을 적용할 수 없으며, 이 경우 회원
은 이용계약을 해지할 수 있다. 다만, 기존 약관을 적용할 수 없는 특별한 사정이 있는 경우에는 사업자는 이용
계약을 해지할 수 있다. 

제3조 (이용신청 및 계약의 성립) 
1. 이용계약은 회원이 되고자 하는 자(이하  가입신청자 라 한다)가 사업자가 정한 방식에 따라 본 약관 내용에 
대하여 동의를 한 다음 본 서비스 이용신청을 하고 사업자가 그신청에 대하여 승낙함으로써 체결된다. 
2. 사업자는 다음 각 호에 해당하는 이용신청의 경우, 이용신청에 대해 승낙을 제한하거나 그 사유가 해소될 때
까지 승낙을 유보할 수 있다. 
ㄱ. 실명이 아닌 경우 
ㄴ. 다른 사람의 명의를 사용하여 신청한 경우 
ㄷ. 이용신청시 내용을 허위로 작성하여 신청한 경우 
ㄹ. 사업자가 정한 이용신청요건을 충족하지 못하는 경우 
ㅁ. 기타 가입신청자의 귀책사유로 인하여 승낙을 할 수 없거나 본 서비스 관련 설비의 여유가 없거나 기술상, 
업무상 문제가 있다고 인정되는 경우 

제4조 (사업자 및 회원의 의무) 
1. 사업자는 다음의 업무를 포함하여 서비스 등을 제공하는 데 필요한 업무를 수행한다. 
ㄱ. 단말기(사업자 제공, 이하 동일함)(DTG 단말기 및 통신 단말기)의 판매 및 장착 
ㄴ. 차량의 위치 정보를 수신하여 회원에게 송신할 수 있는 관제시스템의 설치 및 관리 
ㄷ. 회원 유치를 위한 마케팅업무 수행 
2. 회원은 다음의 업무를 포함하여 서비스 등을 제공받는 데 필요한 업무를 수행한다. 
ㄱ. DTG(디지털 운행정보 기록계) 단말기, 통신 단말기(DTG 단말기의 데이터를 전송하는 모뎀)의 구입 
ㄴ. 사업자의 단말기 장착시 필요한 사항에 협조 
ㄷ. 사업자가 지급한 광고물의 부착 기타 서비스의 활성화를 위한 마케팅 업무 수행 

제5조 (단말기 장착 등) 
1. 회원은 서비스 등을 제공받기 위하여 사업자가 지정한 단말기를 장착하여야 한다. 
2. 회원은 자기명의로 통신 단말기에 대응하는 사업자의 이동통신서비스에 가입하여야 한다. 
3. 회원은 제8조에 정한 서비스 이용기간 중에는 자신의 단말기를 제3자에게 양도하거나 담보로 제공하여서는 
아니 된다. 
4. 사업자는 자신이 직접 또는 별도로 지정한 제3자를 통하여 단말기 장착업무를 지원하며, 이 경우 회원은 사
업자의 단말기 장착업무에 적극 협조하여야 한다. 
5. 기장착된 단말기를 다른 차량으로 이전하여 장착하고자 할 경우 회원은 미리 사업자에게 고지하여 사업자의 
승인을 얻어야 한다. 이 경우 단말기의 이전에 소요되는 비용은 회원의 부담으로 한다. 
6. 회원은 데이터의 송신, 수신이 항상 가능하도록 회원의 차량에 장착된 단말기를 성실히 관리, 유지하여야 하며, 
단말기 고장 및 기타 하자 발생시 즉시 사업자에게 통보하여야 한다. 

제6조 (단말기 A S) 
사업자는 사업자가 판매한 단말기에 기능상의 하자가 발생한 경우 아래 각호의 내용에 따라 단말기 A S(하자보
수)를 지원한다. 
1. 회원이 단말기를 구매한 날로부터 1년 내에 하자가 발생한 경우 사업자는 무상으로 A S를 지원한다. 단, 회원
은 당해 하자가 회원의 임의개조 및 변조, 취급 부주의 등 고의, 과실(단말기가 설치된 차량의 교통사고에 따른 
단말기 하자는 회원의 과실로 봄)에 의한 것인 경우에는 단말기 수리업체가 작성한 부품가 및 수리비용에 근거
한 수리비용 실비를 지불하여야 한다. 
2. 회원은 단말기를 구매한 날로부터 1년이 경과한 후 하자가 발생한 경우에는 단말기 수리업체가 작성한 부품
가 및 수리비용에 근거한 수리비용 실비를 사업자에게 지불하여야 한다. 

제7조 (부가사업의 시행) 
서비스와 관련하여 회원의 차량에 설치된 단말기를 활용하여 사업자가 부가사업을 하고자 하는 경우, 사업자는 
사전에 회원에게 부가사업(단말기를 이용한 광고사업 등)의 내용, 실시방법 등에 대하여 고지한 후 시행할 수 
있는 우선권을 갖는다. 

제8조 (고객불만사항의 처리) 
회원은 승객이 지연도착, 불친절한 고객응대 등의 클레임을 제기한 경우 자신의 비용과 책임으로 이를 해결하
여야 하며, 사업자는 이에 대하여 어떠한 책임도 부담하지 않는다. 

제9조 (단말기 대금 및 이용요금) 
1. 본 서비스와 관련하여 회원이 납부해야 하는 금액은 다음과 같다. 
ㄱ. 단말기 대금 : 150,000원(VAT 별도) 
ㄴ. 서비스 이용요금 : 15,000원(VAT 별도) 
2. 서비스 이용요금은 서비스 개시일 또는 종료일이 요금월의 중도인 경우 월정액을 그 요금월의 일수로 나눈 
금액을 일할로 계산하여 청구한다. 
3. 제2항에 의한 일수계산에 있어서는 그날이 24시간 미만이라도 이를 1일로 계산한다. 
4. 사업자는 서비스 이용계약 체결시 단말기 대금, 이용요금의 납부청구일 및 지급기일 등을 고지한다. 
5. 회원이 전항의 지급기일을 준수하지 않은 경우에는 지급기일 다음날을 기준으로 체납요금 등에 100분의 2를 
가산한 금액을 체납요금 등에 합산하여 납부하여야 한다. 

제10조 (서비스 이용계약의 해지, 제한, 중지 및 중단) 
1. 회원이 서비스 이용계약을 해지하고자 하는 때에는 회원 본인이 사업자에 해지신청을 하여야 하며, 회원은 
해지 신청일까지의 서비스 요금을 납부 또는 정산하여야 한다. 
2. 사업자는 서비스용 설비 점검, 보수 또는 공사로 인하여 부득이한 경우, 국가 비상사태, 서비스 설비의 장애 또
는 서비스 이용의 폭주 등으로 서비스 이용에 지장이 있는 경우, 기타 중대한 사유로 인하여 사업자가 서비스 
제공을 지속하는 것이 부적당하다고 인정하는 경우에는 회원의 서비스 이용을 제한하거나 중지시킬 수 있다. 
3. 사업자는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 발생하는 경우, 서비스 종료 사유 및 종료일자 등을 60
일 전에 우편, SMS, 전자우편, 유선, 무선 전화 등 회원이 명확히 인식할 수 있는 방법으로 회원에게 통지함으로써 
서비스의 제공을 중단 또는 종료할 수 있다. 
ㄱ. 사업환경의 변화 또는 기술 발전 등으로 인하여 서비스를 계속 제공하는 것이 현저히 곤란한 경우 
ㄴ. 행정기관의 행정처분(000의 폐지나 휴지 승인을 포함)이나 법원을 판결, 결정 등으로 인하여  
서비스를 계속 제공할 수 없는 경우 
4. 사업자는 제2항의 규정에 의하여 서비스의 이용을 제한하거나 중지한 때에는 그 사유 및 제한기간 등을 회원
에게 알려야 한다. 
5. 사업자는 다음의 경우 즉시 본 서비스를 해지할 수 있다. 
ㄱ. 회원이 사업자가 정한 서비스 이용요금을 2개월 이상 납부하지 않은 경우 
ㄴ. 회원이 서비스와 관련하여 회원의 차량에 설치된 단말기를 임의로 파손, 개조, 변조하여  사업자 의 서비스  
제공을 방해하거나, 사업자의 사전 서면 동의 없이 단말기를 제3자에게 판매, 양도, 대여, 담보제공, 임대하는  
경우 
6. 서비스 이용계약이 해제, 해지 등의 이유로 최초 서비스 이용기간 도중에 종료된 경우, 회원은 서비스 이용계
약 종료시점으로부터 14일 이내에  에 상당한 금액을 사업자에게 지급하여야 한다. 

제11조 (회원 평가에 의한 서비스 이용의 제한) 
사업자는 회원의 위치정보 서비스 이용 시 다음과 같이 회원 평가에 의해 서비스 이용을 제한할 수 있다. 
1. 15일 정지 
ㄱ. 고의적으로 위치정보 단말기 작동을 중단한 경우 
2. 해지 
ㄱ. 15일 정지 3회 발생시점 해지 
3. 위 제1항 내지 제2항은 1년간 누적관리를 하는 것을 원칙으로 함 
4. 해지 시 탈거 조건 
ㄱ. 가입비 통신료(월 이용요금 중 1일부터 해지일까지의 일수 대비 금액) 단말기 회수 
ㄴ. A S 출동팀이 해지대상 회원지역으로 방문하여 단말기 직접 탈거 
ㄷ. 외장 액세서리 탈거는 해지대상 회원이 직접 탈거 

제12조 (사업자가 수집하는 개인정보 항목) 
1. 사업자는 회원으로부터 다음 각 호의 정보를 수집한다. 
가. 차량정보 : 차량번호 
나. 회원정보 : 성명, 생년월일(사업자등록번호), 성별, 휴대전화번호, 주소, E mail 등 
다. 운전자정보 : 성명, 생년월일, 성별, 휴대전화번호, 자택전화번호, 주소, E mail, 운전경력 등 
라. 위치정보 : 차량의 위치 및 상태정보 등 
2. 사업자는 본 서비스의 제공에 필요한 경우 수집한 제1항 라호의 정보를 검색 또는 조회할 수 있다. 
3. 사업자는 본 서비스 관련 관제 솔루션 업무를 000(위치 :  , 사업자번호 : 0000, 대표자 : 00)에게
위탁할 수 있으며, 이를 위해 제1항 라호에서 수집한 위치정보를 제공할 
수 있다. 단, 제공 당시 000의 이용 목적이 본 서비스의 수행에 필요함이 확인된 경우에 한한다. 

제13조 (위치정보의 이용 또는 제공) 
1. 사업자는 본 서비스의 제공을 위하여 회원이 위치정보(차량에 부착된 단말기의 위치정보 포함)를 이용할 수 
있으며, 회원은 본 약관에 동의함으로써 이에 동의한 것으로 간주된다. 
2. 사업자는 회원의 동의 없이 위치정보를 제3자에게 제공하지 아니한다. 그러나, 위치정보의 보호 및 이용 등에 
관한 법률 제29조 등 관련 법령에 따른 경우에는 그러하지 아니하다. 

제14조 (개인위치정보주체의 권리 및 행사방법) 
1. 회원은 사업자에 대하여 언제든지 이 약관에 대한 동의의 전부 또는 일부를 철회할 수 있다. 
2. 회원은 사업자에 대하여 언제든지 위치정보의 이용 또는 제공의 일시적인 중지를 요구할 수 있으며, 이 경우 
사업자는 요구를 거절하지 아니하며 이를 위한 기술적 조치를 취한다. 
3. 회원은 사업자에 대하여 아래 자료의 열람 또는 고지를 요구할 수 있고, 당해 자료에 오류가 있는 경우에는 
그 정정을 요구할 수 있다. 이 경우 사업자는 정당한 이유 없이 요구를 거절하지 아니한다. 
가. 개인위치정보주체에 대한 위치정보 이용, 제공사실 확인자료 
나. 개인위치정보주체의 개인위치정보가 위치정보의 보호 및 이용 등에 관한 법률 또는 다른 법률의 규정에 의
해 제3자에게 제공된 이유 및 내용 
4. 사업자는 회원이 제1항에 따라 동의의 전부 또는 일부를 철회한 경우에는 지체 없이 위치정보 및 위치정보 
이용, 제공사실 확인자료(동의의 일부를 철회한 경우에는 철회하는 부분의 확인자료)를 파기한다. 

제15조 (법정대리인의 권리) 
사업자는 14세 미만 아동으로부터 개인위치정보를 수집, 이용 또는 제3자에게 제공하고자 하는 경우에는 그 법
정대리인의 동의를 받아야 한다. 

제16조 (위치정보 수집, 이용, 제공사실 확인자료의 보유근거 및 보유기간) 
사업자는 위치정보의 보호 및 이용 등에 관한 법률 제16조 제2항에 따라 개인위치정보주체의 위치정보 제공 또
는 접근 사실을 자동으로 기록, 보존하며, 해당 정보는 서비스 제공에 필요한 기한 동안 보존하며, 그 기한은 서
비스 제공 후 3개월로 한다. 단, 위치정보수집, 이용, 제공사실확인자료 이외의 특정위치정보 등은 서비스 제공 
후 즉시 파기하도록 한다. 

제17조 (위치정보의 수집방안) 
1. 사업자는 회원의 위치정보를 회원이 지정하는 차량 내 부착된 단말기나 네비게이션의 프로그램을 실행하거나 
회원이 보유한 스마트폰에 내재된 GPS장치로부터 통신망 등을 통해 자동으로 사업자의 관제센터에 전송받는 
방법으로 수집한다. 
2. 제1항에서 정한 위치정보의 수집방법을 변경하여야 할 사유가 발생한 경우 사업자는 사전에 인터넷 등을 통
해 공지하거나 회원에게 개별 통지된다. 다만, 사업자가 예측 또는 통제할 수 없는 사유가 발생하여 사전 통지가 
불가능한 경우에는 사후에 통지할 수 있다. 

제18조 (손해배상) 
본 약관에 규정된 의무를 위반하여 상대방의 손해를 야기한 당사자는 상대방이 입은 손해(대외적인 명예, 이미
지 손상을 포함)를 전부 배상하여야 한다. 

제19조 (불가항력) 
양 당사자에 의한 본 약관의 이행이 천재지변, 파업, 화재, 폭동, 전쟁(선전포고 유무 무관), 정부기관의 통제 등 
양 당사자의 합리적인 노력으로도 제어할 수 없는 사유로 인해 불가능하게 된 경우에는 사유의 발생으로부터 
24시간 이내에 사유의 예상 지속기간을 포함한 내용 일체를 상대방에게 서면으로 통보하여야 한다. 통보된 불
가항력적 사태가 지속되는 동안에는 불가항력적 사유에 기인하는 본 약관 불이행에 대하여 불이행 당사자는 책
임이 면제되며 의무의 이행은 보류된다. 

제20조 (일반조항) 
1. 본 약관은 대한민국 법률의 적용을 받으며, 본 약관의 해석상 명확하지 아니한 부분이 발생하는 경우에는 대
한민국 관계법령 및 상관례에 따른다. 
2. 본 약관과 관련하여 양 당사자 사이에 분쟁이 발생하는 경우 먼저 양 당사자 사이의 대화를 통하여 분쟁을 
해결하되, 합의에 의하여 분쟁이 해결되지 않는 경우에는 000을 제1심 관할법원으로 한다. 
3. 각 당사자는 자신에게 다음 각 호의 사유가 발생할 경우 이를 5일 이내에 상대방에게 서면 또는 유선으로 통
지하여야 한다. 
ㄱ. 상호, 사업자번호, 주소(본사), 결제 계좌의 변경 
ㄴ. 폐업, 업종 변경, 회사 합병 등의 결정 
ㄷ. 기타 본 약관의 지속에 영향을 미칠 수 있는 사항 

제21조 (사업자의 연락처) 
사업자의 상호 및 주소 등은 다음과 같다. 
1. 상호 : 000 
2. 대표자 : 00 
3. 주소 :  
4 대표전화 : 0000 
5. 대표이메일 :  

  

 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>