<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
4. 신탁계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
076_신탁계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000신탁
제               호

      00000신탁계약서

 

위탁자 :

수탁자 : 000



00000신탁 계약서 

위탁자                          ( 이하 갑  이라 함) 는 별지 1 기재의 부동산 (이하 신탁
부동산 이라 함) 을 수탁자인 000 (이하 을 이라 함) 에 신탁하고 다음과 
같이 부동산처분신탁계약 (이하 신탁계약 이라 함) 을 체결한다.

제 1조 (신탁목적) 
이 신탁의 목적은 을이  신탁부동산에 대하여 처분업무 등을 수행하는데 있다.

제 2조 (신탁부동산의 인수) 
① 갑 및 을은 신탁계약 체결 즉시 신탁부동산에 대하여 신탁을 원인으로 한 소유권   
이전 및 신탁등기를 한다.

② 갑은 등기권리증, 인감증명, 위임장 등 소유권이전등기 및 신탁등기에 필요한 제반 
서류를 을에게 제공하여야 한다.

③ 제 1항의 등기에 필요한 제비용은 갑이 부담한다.  

제 3조 (신탁기간) 
① 신탁계약기간은         년     월     일부터 신탁부동산을 처분하여 소유권이전등기 
가 종료되는 시점까지로 한다.

②신탁부동산의 일부를 처분하는 경우에는 그 부분에 대하여 소유권이전등기를 종료  
한 때에 그 부분에 한하여 신탁이 일부 종료된 것으로 본다.

제 4조 (수익자) 
① 이 신탁계약에 있어서의 수익자는 갑을 원칙으로 하고 별도의 지정이 필요한 경 
우에는 특약에서 정하기로 한다.

②갑은 을의 승낙을 얻어 수익자를 새로 지정하거나 변경할 수 있다. 이 권리는 갑에   
게 전속되며 상속되지 아니한다, .

제5조 (위탁자의 권리) 
① 위탁자는 다음 각 호의 권리를 행사할 수 없다.
1.신탁법 제16조 제3항, 제67조 제1항, 제88조 제3항 및 제100조에 따른 청구권
2.신탁법 제79조 제6항에 따른 열람 또는 복사 청구권
② 위탁자는 위탁수익금을 지급받은 후 위탁수익권이 소멸되며, 수탁자 및 플랫폼운영수익자의 사전 서면 동의 없이 신탁계약을 해제할 수 없다.
③ 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 발생한 경우 위탁자의 지위는 플랫폼운영수익자 또는 플랫폼운영수익자가 지정한 자에게 해당 사유 발생일에 이전된 것으로 본다.
1. 위탁자가 사망(사망간주 포함)한 경우
2. 위탁자가 청산(청산종결간주 포함), 해산(해산간주 포함), 파산한 경우
3. 위탁자, 위탁자의 지위를 이전 받는 자, 수탁자 및 플랫폼운영수익자가 위탁자 지위를 이전하기로 합의한 경우(단, 투자수익자의 동의는 요하지 않는다.)

제6조 (필요자금차입 및 담보제공) 
① 을은 신탁사무처리에 필요한 자금을 조달하기위해 갑 및 수익자의 동의를 얻어 직 
접 금융기관으로부터 차입할 수 있으며 필요한 경우 신탁부동산을 담보로 제공할 수 
있다.

② 갑이 신탁사무처리에 필요한 자금을 지급하기 위해 차입할 경우에도 을은 신탁부 
동산을 담보로 제공할 수 있다.

제 7조 (신탁부동산의 처분)
① 을은 신탁부동산을 적정하다고 인정하는 처분가격, 방법 및 처분조건에 따라 처분 
하며 필요시 갑 또는 수익자와 협의하여 결정한다.
 
②신탁부동산의 매수자에 대한 제한은 따로 두지 아니하기로 한다. 

제8조 (선관의무 및 하자담보책임)
① 을은 신탁사무처리에 대하여 선관주의의무를 다한 경우에는 갑 또는 수익자에게 
손해가 발생하더라도 그 책임을 지지 아니한다.

②신탁기간 중 또는 신탁종료 후 신탁부동산의 하자 및 그 하자를 원인으로 하여 발 
생된 손해가 신탁부동산의 신탁 및 소유권이전등기 전 사유로 인한 것일 경우에는 甲
이 그 책임을 진다.

제 9조 (신탁의 원본)
신탁의 원본은 신탁부동산 또는 그 물상대위로 취득한 재산, 신탁부동산의 매각대금 
및 처분절차와 관련하여 발생된 위약금, 신탁재산에 속하는 금전의 운용에 의하여 발 
생한 이익, 제 조의 차입금과 기타 이에 준하는 것으로 한다 .

제 10조 (수익권증서)
을 은 수익자의 청구가 있는 경우에 신탁수익권을 증명하기 위하여 수익권증서를 수익
자에게 교부할 수 있으며, 이 경우 수익권증서는 지분비율을 표시하여 분할, 작성할 수
있다.

제 11조 (신탁재산에 속하는 금전운용방법)
신탁재산에 속하는 금전은 을이 운용방법을 같이하는 다른 신탁재산과 합동 또는 단 
독으로 금융감독위원회가 정하는 방법으로 운용하기로 한다.

제 12조 (비용부담)
① 신탁재산에 관한 제세공과금, 유지관리비, 금융비용 등, 기타 신탁사무처리에 필요 
한 제비용 및 신탁사무처리에 있어서의 을의 무과실 손해는 갑의 부담으로 한다.

②갑 이 제 1항의 비용 등을 지급시기에 납부하지 않은 경우에는 을이 대신 납부 할 수 
있으며, 이 경우 갑은 별첨 특약에서 정한 이자율을 적용한 지연배상금을 대납일을 기
준으로 계산하여 을에게 상환하여야 한다.

③을은 제 2항의 대납금과 지체상금을 신탁재산 중에서 이를 공제, 수취할 수 있다. 

제 13조 (신탁보수)
신탁보수는 별지2 기재 약정대로 하며, 신탁부동산을 처분하고 그 대금 또는 보상   
금 등을 수령한때 수입하는 것으로 한다. 다만, 제 3조 제 2항의 일부 종료인 경우는 일
부 종료된 부분의 대금이 수령된 때에 수입할 수 있는 것으로 한다.



제 14조 (신탁해지 및 책임부담)
①  갑은 별지 2 기재 약정에서 정한 해지보수를 지급하고 기타 신탁해지로 인하여 을 
에게 발생되었거나 발생될 민, 형사상 모든 책임을 완료한 경우에 한하여 신탁계약해지
를 요청할 수 있으며, 을은 이를 확인하고 이의가 없을 경우 해지에 응하여야 한다.

② 제 1항의 규정에 불구하고 경제상황의 변화 기타 상당한 사유에 의하여 신탁목적 달
성 또는 신탁사무 수행이 불가능하거나 현저히 곤란할 때는 을은 갑과 협의하여 신탁
을 해지할 수 있으며 이 경우 을은 그 책임을 부담하지 아니한다.

③ 2제 항의 경우 을은 제비용 및 손해가 발생한 경우의 배상금을 신탁원본으로부터 공
제하거나 갑에게 청구하여 받을 수 있다. 

④ 신탁부동산의 멸실, 근저당권자 등의 강제집행으로 인한 소유권이전, 채무소멸 등  
을 이유로 한 근저당권자 등 전원의 처분중지요청서가 제출된 경우에는 신탁계약은 자
동해지되며, 이 경우 갑의 책임은 제 1항에 정한 바와 같다.

제 15조 (신탁의 종료 및 원본의 교부등)
① 이 신탁은 신탁기간 만료시 또는 신탁해지에 의하여 종료하며, 신탁종료시 을은 최 
종 계산에 관하여 갑 및 수익자의 동의를 받도록 한다. 다만,  갑 및 수익자에게 이미 통 
지한 사항은 동의한 것으로 간주하여 최종계산서에 이를 생략할 수 있다.

② 신탁 원본은 제 1항의 동의를 받은 후 신탁종료일의 다음 영업일에 수익자에게 을이
정하는 방법으로 신탁계약서 및 수익권증서와 상환으로 교부하는 것을 원칙으로 한다.

제 16조 (인감의 대조 및 책임)
① 을은 갑 및 수익자가 제출한 인영 (또는 서명)을 기 제출된 인영 (또는 서명) 과 상당 
한 주의로서 대조하고 틀림없다고 인정되어 신탁사무를 처리한 때는 청구서 및 인감에 
관한 위조, 변조, 도용 기타 어떠한 사고로 말미암아 손해가 발생하여도 그 책임을 지 
지 아니한다.

제 17조 (신고사항)
① 갑, 수익자 또는 이들의 상속인은 다음 각호의 경우에 을 에게 지체 없이 그 사실을
서면에 의하여 신고하여야 한다 
1. 신탁계약서, 수익권증서 및 신고인감의 분실  
2. 갑, 수익자 및 이들의 대리인 기타 신탁관계인의 사망 또는 주소 성명 행위능력 등    
의 변경 및 신고인감의 변경       
3. 기타 신탁계약에 관하여 변경을 인정하는 사항의 발생  

② 제 1항의 신고가 지체됨으로써 발생하는 손해에 대하여는 을은 그 책임을  지지 아 
니한다.

③ 제 1항의 신고를 게을리하여 을에게 손해가 발생하는 경우에는 갑과 수익자는 연대  
하여 그 손해를 배상하기로 한다.



제 18조 (소송)
① 을은 갑 및 수익자로부터의 소송수속 신청을 승낙하여 이에 응하거나 을 스스로의   
판단으로 소송수속을 할 수 있다 

②제 1항의 소송 인지대 및 변호사 보수 등 소송에 관한 일체 비용은 갑 및 수익자가   
부담한다.

제 19조 (관할법원)
이 신탁계약에 관하여 다툼이 발생한 경우에는 서울중앙지방법원을 그 관할법원으로  
하기로 한다.

제 20조 (기타사항)
이 계약에서 정하지 아니한 사항에 대하여서는 갑과 을이 따로 체결하는 계약에 의하
기로 한다. 

제 21조 (신탁계약서의 작성)
본 계약을 증명하기 위하여 본 계약서를 2부 작성하여 갑, 을 각 1부씩 보관하기로 한
다.
                               






		]]>
		</cn>
	</file>
</root>