<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
9. 은행전자금융서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
077_은행전자금융서비스.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

은행연계계좌설정약관  

  
제 1 조(목적) 

이 약관은 000 (이하  회사 라 한다.)와 업무제휴계약(실명확인 대행)을 체결한 

금융기관(이하  연계금융기관 이라 한다.)에서 고객이 은행연계계좌를 개설하고 금융투자상품 등의 

거래(이하  거래 라한다.)를 함에 있어 필요한 사항을 정함을 목적으로 한다. 

 

제 2 조(용어의 정의) 

이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음 각호와 같다. 

1. 은행연계계좌   고객이 회사의 전자금융서비스를 이용하여 거래를 하기 위하여 연계금융기관에

서 계좌개설 신청을 하고 실명확인을 받은 후 개설한 계좌 

2. 연계금융기관계좌   고객이 연계금융기관에서 은행연계계좌 개설 시 지정한 연계금융기관의 계

좌 

3. 제휴카드   연계금융기관에서 은행연계계좌 개설 시 발급하여 주는 카드 

 

제 3 조(개설 가능한 은행연계계좌) 

연계금융기관을 통하여 개설 가능한 은행연계계좌는 종합매매계좌, 파생상품계좌, 금융상품계좌 

등으로 하며, 연계금융기관별로 개설 가능한 은행연계계좌는 다를 수 있다. 

 

제 4 조(은행연계계좌개설 등)  

ㅇ 고객은 연계금융기관에서 은행연계계좌 개설 시 연계금융기관이 요구하는 실명확인 등의 절차

에 응하여야 한다. 

ㅇ 연계금융기관이 실명확인을 한 후 회사가 실명확인정보를 승인하고 은행연계계좌번호를 부여하

면 은행연계계좌가 개설되며, 연계금융기관은 제휴카드를 고객에게 발급할 수 있다. 단, 회사는 회

사의 영업점 개설 계좌와 달리 은행연계계좌를 위한 별도의 증권통장 또는 증권카드를 발급하여 

교부하지 아니한다. 

  

제 5 조(전자금융서비스 등)  

ㅇ 고객이 은행연계계좌를 개설한 후 전자금융서비스를 이용하고자 할 경우 회사는 고객에게 전자

금융거래 이용에 관한 기본약관 및 전자금융서비스 이용약관을 제공하고, 고객은 이에 동의하면 

별도의 약정신청서를 작성하지 않고 전자금융서비스를 이용할 수 있으며, 동 서비스의 이용은 해

당 약관에 따른다. 

ㅇ 전자금융서비스를 이용하여 거래하는 고객도 비상주문, 계좌정보변경, 사고신고 등과 같은 부

득이한 경우 고객지원센터 또는 회사의 영업점을 통하여 거래를 할 수 있다. 

 

제 6 조(이체 등)  

고객이 은행연계계좌에서 연계금융기관계좌 또는 회사의 다른 거래계좌로 자금을 이체하는 경우, 

고객명의의 계좌로만 이체가 가능하다. 다만, 고객이 회사의 영업점을 방문하여 별도의 이체계좌

를 등록한 경우에는 그러하지 아니하다. 

 

제 7 조(고객예탁금의 관리) 

고객예탁금에 대한 회사의 관리방식은 연계금융기관에 따라 다음 각호와 같이 구분된다. 

1. 고객의 위탁증거금, 금융투자상품매매 결제대금 등을 회사에서 관리하는 회사 관리방식 

2. 고객의 위탁증거금, 금융투자상품매매 결제대금 등을 다음 각목과 같이 연계금융기관에서 관리

하는 연계금융기관 관리방식 

가. 고객의 연계금융기관계좌에 있는 고객의 위탁증거금, 금융투자상품매매 결제대금 등은 고객의 

매매주문이 있는 경우 연계금융기관의 계좌에서 고객의 증권계좌로 이체된다. 

나. 위탁증거금, 금융투자상품매매 결제대금, 배당 등과 관련한 세금 및 그밖의 사유로 인해 고객

이 회사에게 지급하여야 할 금액이 있는 경우, 회사는 해당금액을 고객과 합의한 바와 같이 고객

의 연계금융기관계좌로부터 출금하여 처리할 수 있다. 

다. 고객은 연계금융기관계좌의 잔고 중 현금 또는 자기앞수표에 한해서만 위탁증거금 또는 금융

투자상품매매 결제대금으로 사용할 수 있다. 자기앞수표 외의 다른 금융투자상품은 현금으로 결제 

된 경우에만 이를 위탁증거금 또는 금융투자상품매매 결제대금 등으로 사용할 수 있다. 

 

제 8 조(사고예방) 

고객은 제휴카드를 분실하거나 멸실 또는 도난 당하는 등의 경우 지체없이 해당 사실을 회사에 신

고하여야 한다. 

 

제 9 조(약관의 변경 등)  

 ㅇ 회사는 약관을 변경하고자 하는 경우 변경내용을 변경되는 약관의 시행일 1개월 전에 고객이 

확인할 수 있도록 회사의 영업점에 마련해 두거나 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 

화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체를 통하여 게시한다. 그러나, 자본시장법 등 관계법령 또

는 거래소 업무규정의 제,개정에 따른 제도변경 등으로 약관이 변경되는 경우로서 본문에 따라 

안내하기가 어려운 급박하고 부득이한 사정이 있는 경우에는 변경내용을 앞의 문장과 같은 방법

으로 개정 약관의 시행일 전에 게시한다. 

 ㅇ제1항의 변경내용이 고객에게 불리한 것일 때에는 이를 서면 등 고객과 사전에 협의한 방법으

로 변경되는 약관의 시행일 (30 )일 전까지 통보하여야 한다. 그러나, 기존 고객에게 변경 전 내용

이 그대로 적용되는 경우 또는 고객이 변경내용에 대한 통보를 받지 아니하겠다는 의사를 명시적

으로 표시한 경우에는 그러하지 아니하다. 

 ㅇ회사는 제2항의 통보를 할 경우  고객은 약관의 변경에 동의하지 아니하는 경우 계약을 해제

할 수 있으며, 통보를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 계약해제의 의사

표시를 하지 아니한 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다 라는 취지의 내용을 통보하여야 한다. 

 ㅇ고객이 제3항의 통보를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 계약해제의 의

사표시를 하지 아니하는 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다. 

  ㅇ회사는 약관을 회사의 영업점에 고객이 확인할 수 있도록 마련해 두거나 게시하여 고객이 요구

할 경우 이를 교부하여야 하며, 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 

유사한 전자통신매체에 게시하여 고객이 약관을 확인하고 다운로드(화면출력 포함)받을 수 있도

록 하여야 한다. 

 

제 10 조 (분쟁조정) 

고객은 회사와 분쟁이 발생하는 경우 회사의 민원처리기구에 그 해결을 요구하거나 금융감독원, 

한국금융투자협회, 한국거래소 등에 분쟁조정을 신청할 수 있다. 


제 11 조 (오류의 정정)

 ㅇ이용자는 전자금융거래에 오류가 있음을 안 때에는 즉시 은행에 정정을 요구할 수 있으며 이 경우 은행은 즉시 조사하여 이체자금의 이동경로를 확인하거나 출금을 제한하는 등 필요한 조치를 취한 후 정정요구를 받은 날부터 10일 이내에 그 원인과 처리결과를 이용자에게 알려야 합니다.

 ㅇ은행은 스스로 전자금융거래에 오류가 있음을 안 때에는 이를 즉시 조사하여 처리한 후 오류가 있음을 안 날부터 1주일 이내에 그 원인과 처리결과를 이용자에게 알려야 합니다. 


제 12 조(기타) 

 ㅇ이 약관에서 정하지 아니한 사항은 별도의 약정이 없는 한 관계법규등에서 정하는 바에 따르며 

관계법규등에도 정함이 없는 경우에는 일반적인 상관례에 따른다. 

 ㅇ이 약관에 의한 거래 중 전자금융거래에 관하여는 전자금융거래이용에 관한 기본약관 및 전자금

융거래법령이 우선 적용된다. 

 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>