<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
19.증권사1		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
079_증권사1.PDF		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[





제1조(목적) 
이 약관은 000(이하  회사 라 한다)에 계좌를 개설한 고객이 금융투자업규정에 의한 증권담보융자, 청약
자금대출(이하  대출 이라 한다)을 받고자 할 때 필요한 사항을 정함을 목적으로 한다.


제2조(관계법규 등의 준수) 
고객과 회사는  자본시장과 금융투자업에 관한 법률 , 같은 법 시행령 및 시행규칙, 금융투자업규정 및 같은 규정 시행세칙, 
 금융소비자 보호에 관한 법률  및 같은 법 시행령, 000 업무규정, 000 업무규정 등(이하  관계법규 등 
이라 한다)을 준수한다.


제3조(용어의 정의) 
①  증권담보융자 란 다음 각 호의 대출을 말한다.
   1. 일반담보대출   전자등록주식등( 주식 사채 등의 전자등록에 관한 법률 (이하  전자증권법  이라 한다) 따른 전자등록주식 
      등을 말한다. 이하 같다) 또는 예탁되어 있는 증권(외국거래소에 상장된 주권(이하  해외상장주권 이라 한다) 포함)을
      담보로 하여 자금을 대출
   2. 매도담보대출   전자등록주식 등 또는 예탁되어 있는 증권(해외상장주권 포함)이 매도되었거나 환매 청구된 경우에 그
      증권을 담보로 자금을 대출
   3. 집합투자증권담보대출   전자등록주식등 또는 예탁되어 있는 집합 투자증권을 담보로 하여 자금을 대출
②  청약자금대출 이란 다음 각 호의 대출을 말한다.
1. 공모주청약자금대출   000에 상장하기 위하여 이루어지는 증권의 모집 매출시 회사가 고객에게 청약자금의 
   일부를 대출
2. 유상청약자금대출   주권상장법인의 유상증자 시 구주주에게 배정된 주식을 청약하고자 하는 고객에게 회사가 청약자금의
   일부를 대출
3. 실권주청약자금대출   유상청약에서 발생한 실권주의 공모청약시 회사가 고객에게 청약자금의 일부를 대출
③  담보 란 회사가 고객에게 신용공여하면서 그 채무의 이행을 확보하기 위하여 인출제한, 질권(채무자가 돈을 갚을 때까지
채권자가 담보물을 보유할 수 있고, 채무자가 돈을 갚지 않을 때는 그 담보물에 대하여 우선적으로 변제 받을 수 있는 
권리를 말한다. 이하 같다)취득, 보관 등의 조치를 취할 수 있는 대상이 되는 증권 등을 말한다.


제4조(대출거래 약정 및 해제) 
① 고객은 대출거래를 함에 있어 회사에 계좌를 가지고 있어야 하며 서면, 온라인매체를 통하여 회사와 대출계좌, 대출한도
금액 등에 관한 대출거래약정을 체결하여야 한다.
② 고객이 회사와 체결한 대출거래약정의 실효은 해제되기 전까지 유효하며 제6조 제1항에 의한 대출한도금액 범위 내에서
횟수에 관계없이 대출약정에 따른 대출을 받을 수 있다.
③ 고객은 미상환된 대출금이 없는 경우 서면, 온라인매체를 통한 해제 신청에 의해 대출거래약정을 해제할 수 있다. 그러나
미상환 대출금이 있는 경우 대출금을 상환한 이후에 대출약정을 해제할 수 있다.
④ 고객은 청약자금대출에 의한 대출금을 주식청약용도로만 사용하여야 한다.
⑤ 대출약정 시 인지세액은 고객과 회사가 각각 50퍼센트씩 부담한다.


제5조(대출금액) 
회사는 대출을 할 때에  별첨 에서 정하는 일정비율(이하  대출비율 이라 한다) 범위 내에서 대출을 할 수 있다.


제6조(대출한도 및 대출기간) 
① 고객은  별첨 에서 정하는 1인당 신용공여 금액 최고한도 범위 내에서 대출을 할 수 있다.
② 증권담보융자의 담보대출기간은 고객이 대출을 받은 날로부터  별첨 에서 정하는 대출기간 만료일(이하  상환기일 이라
한다)로 한다.
③ 공모주청약자금대출과 실권주청약자금대출의 대출기간은 대출 신청시 약정한 해당 청약주식의 청약일로부터 환불일 
까지로 하며, 유상 청약자금대출의 경우 해당 청약주식의 청약일로부터 유상청약한 주식의 입고 후  별첨 에서 정하는 기간
까지로 한다.


제7조(대출방법) 
① 고객은 서면, 전화, 온라인매체 등의 방법으로 대출을 신청할 수 있다.
② 회사는 대출금액을 약정한 대출계좌에 입금하는 방법으로 지급한다.


제8조(담보의 제공 등) 
① 회사가 대출을 할 때에는 대출금을 대출비율로 나눈 금액에 해당하는 담보를 받는다.
    1. 일반담보대출
      가. 000 상장 주권 채권, 회사에서 공모한 파생결합증권
      나. 해외상장주권
    2. 매도담보대출
      가. 000 또는 외국거래소에서 매도된 해당 매도증권
      나. 환매청구된 집합투자증권
    3. 집합투자증권담보대출   금융투자업에 관한 법률에 의한 집합투자회사에서 발행한 집합투자증권 중 중도환매 또는 중
      도 해제가 불가능한 것을 제외한 집합투자증권
    4. 청약자금대출   청약하여 취득할 해당 청약증권. 그러나, 해당 청약증권이 교부될 때 까지는 그 납입영수증 (청약증거금 
      영수증 포함)으로 시작할 수 있다.
② 회사는 제1항에 따른 담보물이 다음 각호의 어느 하나에 해당 되는 경우 담보물을 제한할 수 있다.
    1. 000가 투자경고종목, 투자위험종목 또는 관리종목으로 지정한 증권
    2. 000가 매매 호가 전 예납 조치 또는 결제 전 예납 조치(매매주문 이전에 매수자금이나 매도 증권을 미리 납부
      하게 하는 조치)를 취한 증권
    3. 000가 상장폐지를 예고하였거나 매매거래를 정지시킨 증권
    4. 비상장주권 중 다음 각 목의 어느 하나에 해당하는 주권
      가.  주식회사의 외부감사에 관한 법률 시행령 제2조제1항에 따른 외부감사의 대상이 아니거나 최근 사업연도 재무제표에 
          대한 외부감사인의 감사의견이 적정의견이 아닌 법인이 발행한 주권(해외 증권시장에 상장된 주권은 제외한다)
      나. 금융위원회의 인가를 받은 신용평가회사 또는 금융감독원장이 정한 국제신용평가기관(이하  신용평가업자 라 한다)
          으로부터 최근 1년 이내에 투자적격등급 미만의 판정을 받은 상장채권 발행 법인이 발행한 주권
    5. 비상장채권
    6. 주식워런트증권
    7. 신주인수권을 표시하는 것
    8. 관계법규에 따라 전자증권법에 따른 전자등록기관에 의무보유등록 또는 한국예탁결제원에 의무보호예수 중인 증권
    9. 회사가 시세의 급격한 변동 등으로 인하여 채권회수가 현저히 위험하다고 판단하는 증권
③ 제1항의 담보는  별첨 에서 정하는 방법에 의하여 평가한다.


제9조(질권의 설정) 
① 회사는 고객이 제공한 담보물에 대해 질권(채무자가 돈을 갚을 때까지 채권자가 담보물을 보유할 수 있고, 채무자가 돈을
갚지 않을 때에는 그 담보물에 대하여 우선적으로 빌려준 돈을 받을 수 있는 권리)을 설정한다.
② 담보권은 질권이 설정된 증권으로부터 발생하는 이자, 수익권, 특별이자, 배당금, 배당신주, 무상주, 감자로 인한 상환금
등에도 그 실효이 미친다.


제10조(담보자산의 활용 및 담보의 반환) 
회사는 고객이 대출을 위하여 담보로 제공한 고객의 예탁 자산을 대출금 및 대출 거래 기간의 범위 내에서 증권금융회사에
대하여 담보로 제공할 수 있으며 회사는 담보를 반환함에 있어 종목, 수량 및 권리가 동일한 타 증권으로 반환할 수 있다.
 

제11조(추가담보의 제공) 
① 회사는 대출금에 대한 담보 평가금액의 비율이  별첨 에서 정하는 일정비율(이하  담보유지비율 이라 한다)에 미달하는
때에는 지체 없이 고객에게 추가담보의 납부를 요구하고 고객은  별첨 에서 정하는 담보의 추가납부기간(이하 추가담보제공
기간 이라 한다)내에 추가담보를 제공하여야 한다. 그러나, 회사가 추가담보제공기간 동안 담보물의 가격변동 등으로 담보부족액이
증감할 수 있다는 사실을 고객에게 통보하였다면 고객은 동기간 동안 변동 되어진 담보부족액을 확인하여 최종담보부족액에
대하여 추가담보를 제공하여야 한다.
② 제1항에도 불구하고 회사는 고객과 사전에 협의한 경우에는 담보의 추가납부를 요구하지 아니하고 고객의 계좌에 담보로
제공하지 아니한 현금 또는 증권을 추가담보로 받을 수 있다.
③ 제1항에 따라 제공 가능한 추가담보는 다음 각호와 같다. 
    1. 일반담보대출 및 청약자금대출
       가. 현금
       나. 증권(그러나, 제8조제2항에 해당하는 증권은 추가담보에서 제외되나 (i)000가 투자경고종목, 투자위험종목으로 
          지정한 증권 또는 (ii)000가 주식의 병합, 분할, 주식교환, 주식이전 또는 액면주식과 무액면주식의 상호전환
          등을 위하여 주권 등의 제출을 요구함에 따라 매매거래를 정지시킨 증권은 포함된다)
    2. 집합투자증권담보대출  현금, 집합투자증권
④ 회사는 담보유지비율을 계산함에 있어 동일 계좌에 다수의 대출 및 신용이 있을 때에는 이를 합산하여 계산할 수 있다. 
그러나, 집합투자증권담보대출의 경우 대출실행된 집합투자증권별로 계산할 수 있다.

제12조(위탁증거금의 일별 추가예탁)
① 고객(사후위탁증거금계좌는 제외한다)은 정규거래시간 종료(이하  장종료 라 한다) 시점을 기준으로 예탁총액 또는 예탁현금이  별첨 1 에서 정하는 금액보다 적은 때에는 위탁증거금을 추가로 예탁하여야 한다.

② 회사는 제1항에 따라 고객이 위탁증거금을 추가로 예탁하여야 하는 때에는 그 내용을 고객이 사전에 지정한 방법에 따라 지체 없이 고객에게 통지한다.

③ 고객은 제1항 및 제2항에 따른 위탁증거금의 추가예탁을 그 부족액이 발생한 날의 다음 영업일 12 시까지 이행하여야 한다. 다만 고객이 12시전에 미결제약정을 소멸시키는 매도 또는 매수 등으로 위탁증거금 수준을 충족한 때에는 위탁증거금을 추가 예탁한 것으로 본다.

④ 제3항에 불구하고 고객은 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 발생하는 경우 그에 따라 위탁증거금을 예탁하여야 한다.

1. 위탁증거금의 추가예탁일 또는 추가예탁시한을 거래소가 변경한 경우
2. 고객의 투자목적, 투자경험, 자산 및 소득수준, 신용상태, 미결제약정의 보유상황 또는 시장상황  등에 따라 결제불이행 가능성 여부를 고려하여 계좌설정계약 체결 당시 위탁증거금의 추가예탁시 한을 앞당길 수 있다고 회사가 고객에게 서면으로 고지한 사유가 발생한 경우

제13조(대출의 상환) 
① 일반담보대출(해외상장주권 포함), 집합투자증권담보대출의 대출금 및 대출이자는 상환기일 다음 영업일에 대출 계좌의
예수금에서 자동상환되며, 고객은 상환기일 이전이라도 대출금의 일부 또는 전부를 상환할 수 있다. 이때 해외상장주권 담보
대출금은 상환시점(매도상환의 경우 결제시점)의 실시간 환율에 의해 환전된 원화로 상환된다.
② 매도담보대출의 대출금 및 대출이자는 해당 담보증권의 매도결제일에 매도결제대금으로 다른 채무에 우선하여 자동상환
된다.
③ 공모주청약자금대출 및 유상청약자금대출, 실권주청약자금 대출의 대출금과 대출 이자는 상환 기일에 별도의 청구 없이
해당 청약증권의 환불금 또는 대출계좌의 예수금으로 자동상환 된다.
④ 제1항 및 제2항, 제3항에 의한 대출의 상환에 의해서도 대출금이 완전하게 변제되지 아니한 때에는 회사는 제 12조 및
제13조에서 정하는 바에 따라 담보물을 처분하여 대출금을 갚는데 사용할 수 있다.


제14조(임의상환 정리) 
① 회사는 대출금의 상환기일 이전에 고객에게 상환요구를 하고 상환기일 내에 대출금이 상환되지 아니하였을 때에는 그
다음 영업일에 제13조에서 정하는 방법에 따라 담보물을 처분하여 대출금을 갚는데 사용할 수 있다. 
② 회사는 제10조 제1항에 따라 고객에게 담보의 추가납부를 요구한 후 고객이 추가담보제공기간 이내에 담보의 추가납부를
이행하지 아니하면 그 다음 영업일에 제13조에서 정하는 방법에 따라 임의처분하여 대출금을 갚는데 사용할 수 있다. 이때
회사가 추가납부 요구시 제10조 제1항 단서의 내용을 고객에게 통보하였다면 회사는 추가담보제공 기간의 마감시점을 기준
으로 한 금액에 대하여 임의상환정리를 할 수 있다. 
③ 제1항 및 제2항에 의한 임의상환정리에 의해서도 대출금이 완전하게 상환되지 아니한 때에는 회사는 고객이 제공한 담보
물의 이자, 이익 분배금, 수익권, 특별 이자, 배당금, 무상신주, 감자로 인한 상환금 등으로 고객의 채무를 갚는데 우선하여
사용할 수 있다.


제15조(임의상환 방법) 
① 회사는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우 그 다음 영업일에 고객계좌에 예탁된 원화 현금을 고객의 채무변제에
우선 사용하고, 담보증권, 그 밖의 증권의 순서로 필요한 수량만큼 임의처분하여 채무 변제에 사용할 수 있다. 그러나, 회사와
고객이 사전에 협의한 경우에는 상환기일에도 고객계좌에 예탁되어 있는 현금으로 채무변제에 사용할 수 있다.
    1. 고객이 채무의 상환요구를 받고 상환기일 이내에 채무를 상환하지 아니하였을 때
    2. 고객이 담보의 추가납부를 요구 받고 납입기일 까지 담보를 추가로 납입하지 않았을 때
    3. 고객이 채무와 관련한 이자, 매매수수료 및 모든 세금 등의 납부 요구를 받고 납입 기일까지 이를 납입하지 아니 
      하였을 때
② 회사는 제10조에 불구하고 고객과 사전에 협의하고 시세의 급격한 변동 등으로 인하여 채권회수가 현저히 위험하다고
판단되는 경우에는 고객에 대하여 담보의 추가 납부를 요구하지 아니하거나 추가로 담보를 받지 아니하고 필요한 수량의
담보증권, 그 밖에 예탁한 증권을 임의로 처분할 수 있다. 이 경우 회사는 그 처분 내역을 지체 없이 고객에게 내용증명 
우편, 통화내용 녹취 또는 고객과 사전에 협의한 방법 등 그 통보 사실이 입증될 수 있는 방법에 따라 통보하여야 한다.
③ 제1항 및 제2항에 따라 회사가 증권을 임의처분하는 경우 다음 각 호의 방법으로 처분하여야 한다.
    1. 증권시장에 상장된 증권   증권시장에서 시가결정에 참여 하는 호가에 따라 처분
    2. 상장지수집합투자기구 이외의 집합투자증권   해당 집합투자증권을 운용하는 금융투자회사 또는 해당 집합투자증권을 
      판매한 금융투자회사에 환매 청구
    3. 공모의 방법으로 발행된 파생결합증권   발행회사에 상환 청구
4. 해외상장주권   해외증권시장에서 시초가로 처분
5. 그 밖의 증권   회사와 고객이 사전에 협의한 방법
④ 제1항 및 제2항의 임의상환을 위해 처분해야 하는 증권의 수량은  별첨 에서 정하는 방법에 따라 산정한다.
⑤ 제1항 및 제2항의 임의상환을 위해 처분해야 하는 증권의 순서는  별첨 에서 정하는 방법에 따른다.
⑥ 고객은 제5항에 따른 증권의 처분순서에도 불구하고 회사에  별첨 에서 정하는 시간까지 증권의 처분순서 변경을 요청할
수 있다.
⑦ 제1항부터 제3항까지에 따른 담보처분대금은 처분 관련 비용, 연체이자, 이자, 대출원금의 순서로 채무를 갚는데 사용한다.


제16조(기한의 이익 상실) 
① 고객에게 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우가 발생한 때에는 회사는 고객에게 기한의 이익이 상실된다는 사실을
우편 또는 이메일, 유선 등의 방법으로 지체없이 통보하여야 하며, 통보가 도달하면 고객은 다음 각호의 사유 발생 시 부터
기한의 이익(미리 정한 기간 동안 본사자가 누리는 이익을 말한다. 이하 같다)을 상실하고 그 즉시 채무를 변제하여야 한다.
    1. 회사가 고객이 제공한 담보에 대하여 압류명령이나 체납처분 압류 통보를 받은 때 또는 그 밖의 방법에 의한 강제집행
      개시나 체납 처분 착수가 있는 때
    2. 개인고객이 성년후견개시 또는 한정후견개시의 심판을 받거나 개인고객에 대하여 파산선고 또는 회생절차개시의 결정
      이 있는 때
    3. 법인고객에 대하여 파산, 회생절차개시, 기업구조조정촉진법에 의하여 부실징후기업으로 인정되거나 법인고객의 채권
      자의 전부 또는 일부가 협의회를 구성하고 원금과 이자 감면, 상환기일 연장, 그 밖의 이에 준하는 방법으로 채권 
      재조정 절차가 시작된 때
    4. 고객이 발행, 배서, 보증, 인수한 어음 또는 수표가 부도 처리 되거나 그 밖의 고객의 책임 있는 사유로 은행거래가
      정지된 때
    5. 회사가 예탁금 등 그 밖의 회사에 대한 채권에 대하여 압류명령이나 체납처분 압류통보를 받은 때 또는 그 밖의 방법에
      의한 강제집행의 시작이나 체납처분 착수가 있는 때. 
② 고객이 다음 각호의 어느 하나에 해당하는 경우, 회사는 고객에게 채무의 변제, 압류, 체납 처분 등의 해소, 약정의 이행, 
담보의 교체 등 해당 사유의 치유를 요구하는 통보를 할 수 있고, 위 통보의 도달일로부터 20일 이내에 해당 사유가 치유 되지
아니하는 경우 고객은 그 때부터 기한의 이익을 상실하고 그 즉시 채무를 변제하여야 한다.
1. 회사에 대한 수개의 채무 중 하나라도 채무를 갚아야 하는 날까지 그 변제를 하지 않거나, 개별 채무에 대하여 기한의
이익이 상실되었음에도 불구하고 그 채무를 변제하지 아니한 때
2. 고객의 제1항 제1호 및 제5호 외의 재산에 대하여 압류, 체납처분이 있는 때
3. 고객의 제1항 제5호 외의 재산에 대하여 민사집행법상의 담보권 실행 등을 위한 경매 개시가 있어 고객의 신용이 현저히
악화되어 채권 회수에 중대한 지장이 있을 때
③ 제1항 및 제2항에 의하여 고객이 기한의 이익을 상실한 때에는 회사는 그 즉시 고객에 대해 가지는 채권으로 예탁금 
반환 청구권 등 고객이 회사에 대하여 가지는 채권을 상계하거나 그 다음 날 담보물을 임의 처분하여 채권회수에 충당할 수
있다.
④ 회사는 고객의 담보계좌가 아닌 고객의 다른 계좌의 현금에 대해 상계할 경우 고객과 사전에 협의한 방법으로 미리 이를
고객에게 통보해야 한다.
⑤ 제3항에 의하여 상계하거나 채권을 회수하는 때에는 처분대금은 처분 관련 비용, 연체이자, 이자, 채무원금의 순서대로
채무를 갚는데 사용한다.


제17조(이자 및 연체이자의 납입) 
고객은  별첨 에서 정하는 이자율에 따른 대출이자를 납입하여야 하며, 대출이자를 약정 기일에 납입하지 아니하거나 대출
금을 상환기일 내에 상환하지 아니한 경우에는  별첨 에서 정하는 연체이자율에 따라 연체이자를 납입하여야 한다. 


제18조(금지사항) 
회사는 상환기일이 경과 후에도 상환되지 않은 대출금이 있는 고객에 대하여는 다음 각호에 해당하는 행위를 하지 아니한다. 
그러나 상환되지 않은 대출금의 상환을 위하여 필요한 범위에 한한다.
1. 해당 대출금의 상환을 위한 주문 이외의 증권 매매주문의 수탁
2. 현금 또는 증권의 인출 및 대체, 환매 등 담보의 변경을 수반하는 행위


제19조(대출의 제한 및 중단) 
① 회사는 다음의 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 발생한 경우 대출을 고객별로 제한할 수 있다. 
1. (000 신용정보관리규약에 따라) 신용거래 및 금융질서 문란자로 등록된 경우
2. 해당계좌가 담보유지비율 미달로 담보부족 상태인 경우
3. 미상환 대출금이나 미납 대출이자가 있는 경우
4. 미납금이 발생한 경우
5. 담보증권이 투자경고 투자위험 관리 정리매매종목으로 지정된 경우
6. 고객의 신용등급이 하락하여 등급하락 후 적용되는 대출한도보다 대출금이 큰 경우
7. 고객의 보유 종목등급이 대출 불가 종목으로 하향된 경우
② 회사는 관계법령, 금융감독당국의 조치, 회사의 대출 총 한도 초과 등 그 밖의 회사가 담보대출을 계속할 수 없는 불가피
한 사유가 있는 경우 담보대출을 제한하거나 중단할 수 있고, 위 사유가 해결되어 없어진 경우 담보대출을 재개할 수 있다.
이 경우 회사는 그 사유를 사전에 고객에게 고지하기로 한다.


제20조(청약의 철회) 
① 고객(전문금융소비자는 제외하며, 이하 본 조에서 동일)은  금융소비자 보호에 관한 법률  제46조 및 관련 규정이 정하는
바에 따라 계약서류를 제공받은 날(계약서류를 제공받은 날보다 대출금의 지급이 늦게 이루어진 경우에는 그 지급일)로부터
14일 이내에 청약을 철회할 수 있다. 그러나, 제13조 및 제14조에 따라 임의상환을 위하여 담보증권이 처분된 경우에는 청약
을 철회할 수 없다.
② 회사는 고객의 청약 철회권 행사에 따라 고객으로부터 이미 받은 금전 또는 증권을 반환하고 그 반환이 늦어진 기간에
대해서는  별첨 에서 정하는 연체이자를 더하여 지급한다.


제21조(위법계약의 해제) 
고객은  금융소비자 보호에 관한 법률  제47조 및 관련 규정이 정하는 바에 따라 위법 계약의 해제가 가능한 경우에 한하여
계약체결일로부터 5년을 초과하지 않는 범위에서 계약체결에 대한 위반사항을 안 날로부터 1년 이내에 계약의 해제를 요구
할 수 있다. 
 

제22조(약관의 변경 등) 
① 회사는 약관을 변경하고자 하는 경우 변경내용을 변경되는 약관의 시행일 20일전에 고객이 확인할 수 있도록 회사의 
영업점에 마련해 두거나 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체를 통하여
게시한다. 그러나, 자본시장법 등 관계법령 또는 거래소 업무규정의 제, 개정에 따른 제도변경 등으로 약관이 변경되는 경우로
서 본문에 따라 안내하기 어려운 급박하고 부득이한 사정이 있는 경우에는 변경내용을 앞의 문장과 같은 방법으로 개정 
약관의 시행일 전에 게시한다.
② 제1항의 변경내용이 고객에게 불리한 것일 때에는 이를 서면 등 고객과 사전에 협의한 방법으로 변경되는 약관의 시행일
20일 전까지 통보하여야 한다. 그러나, 기존 고객에게 변경 전 내용이 그대로 적용되는 경우 또는 고객이 변경내용에 대한 
통보를 받지 아니하겠다는 의사를 분명하게 밝힌 경우에는 통보하지 않을 수 있다.
③ 회사는 제2항의 통보를 할 경우  고객은 약관의 변경에 동의하지 아니하는 경우 계약을 해제할 수 있으며, 통보를 받은
날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 계약해제의 의사표시를 하지 아니한 경우에는 변경에 동의한 것으로 
본다 라는 취지의 내용을 통보하여야 한다.
④ 고객이 제3항의 통보를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일 까지 계약해제의 의사표시를 하지 아니하는
경우에는 변경에 동의한 것으로 본다.
⑤ 회사는 약관을 회사의 영업점에 고객이 확인할 수 있도록 마련해 두거나 게시하여 고객이 요구할 경우 이를 교부하여야
하며, 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신 매체에 게시하여 고객이 약관을
확인하고 다운로드(화면출력 포함) 받을 수 있도록 하여야 한다.


제23조(주소변경 등의 신고) 
① 고객은 주소, 사무소, 전화번호 그 밖의 연락장소가 변경된 때에는 지체 없이 회사에 신고하여야 한다. 
② 고객이 고객의 책임 있는 사유로 제1항에 의한 변경신고를 하지 않아 발생하는 불이익은 회사의 책임 있는 사유가 없는 한
회사는 책임을 지지 않는다.


제24조(분쟁조정) 
고객은 회사와 분쟁이 발생하는 경우 회사의 민원처리기구에 그 해결을 요구하거나 000, 000, 000
 등에 분쟁조정을 신청할 수 있다.


제25조(관할법원) 
이 약관에 의한 거래와 관련하여 발생된 분쟁에 대하여 회사와 고객 사이에 소송의 필요가 생긴 경우에는 그 관할법원은
 민사소송법 이 정한 바에 따른다.


제26조(약관의 적용) 
① 이 약관에 정하지 아니한 사항은 관계법규 등에 위반되지 않는 범위 내에서 고객과 회사가 협의하여 별도로 정할 수 있다.
② 이 약관의 내용 중 전자금융거래와 관련한 부분은  전자금융거래이용에 관한 기본약관  등 전자금융거래 관련 약관 및
전자금융거래법 등 전자금융거래 관련 법령을 우선 적용한다.


제27조(계약의 변경) 
② 제1항에 의하여 계약의 내용을 변경하고자 하는 경우 당사자는 그 변경하고자 하는 날로부터 32일 전까지 계약상대방 및 관련수탁회사에게 이를 서면으로 통보하여야 한다.





		]]>
		</cn>
	</file>
</root>