<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
21. 증권사3		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
080_증권사3.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

입.출금, 대체 및 이체거래, 증권카드 이용에 관한 약관 


 제1장  목적  및 용어 


 제1조(목적) 이 약관은 고객이 000(이하  회사 라 함)에서 제공 

하는 계좌의 입.출금, 계좌간 대체거래와 타 금융기관(이하  은행 이라 한다)과 

의 이체출금 이용 등에 관한 제반 사항을 정함을 목적으로 한다. 


 제2조(용어의 정의) 이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음 각 호와 같다. 

 1. 증권카드 : 고객이 현금자동지급기, 현금자동인출기, 무인공과금수납기(이하 

 자동화기기 라 한다) 및 영업점을 이용하여 자금의 입.출금, 증권의 입.출고, 

계좌간 대체거래, 은행이체출금 또는 공과금수납 등 업무를 목적으로 고객이 신 

청서를 작성하고 비밀번호(PIN(Personal Identity Number) 포함. 이하  비밀번 

호 라 하며, 비밀번호라 함은  PIN 을 포함한다)를 신고하여 교부받은 고객 

카드를 말한다. 

 2. 통장 : 고객이 당사 자동화기기 및 영업점을 이용하여 자금의 입.출금, 증권 

의 입.출고, 계좌간 대체거래, 은행이체출금 또는 공과금 수납 등 업무 처리의 

목적으로 신청서를 제출하여 교부받은 모든 통장을 말한다. 

 3. 등록계좌 : 고객이 회사에 사전에 등록한 고객 명의의 타 금융기관 및 회사계 

좌를 말한다. 

 4. 계좌간 자금대체 : 고객의 신청에 의하여 HTS,홈페이지,스마트폰,ARS 등 온라 

인매체(이하  전자적장치 라 한다), 영업점 및 자동화기기를 이용하여 고객 계 

좌에서 출금하여 고객이 지정하는 회사에 개설된 본인계좌 또는 타인계좌로 송금 

하는 것을 말한다. 

 5. 은행이체출금 : 고객의 신청에 의하여 영업점, 전자적장치 및 자동화기기를 

이용하여 고객 계좌에서 출금하여 고객이 지정하는 은행 계좌로 송금하는 것을 

말한다. 

 6. 유가증권 대체 : 고객의 신청에 의하여 영업점, 전자적 장치를 이용하여 고객 

계좌에서 유가증권을 출고하여 회사 및 다른 증권회사에 개설된 본인계좌 또는 

타인계좌로 입고하는 것을 말한다. 

 7. 이용매체 : 회사가 제공하는 전자적장치 중 고객이 별도로 이용 신청을 한 전 

자적 장치를 말한다. 

 8. 보안매체 : 회사로부터 발급받은 보안카드와 OTP생성기(모바일OTP를 포함한 

다) 또는 회사에 사용등록 된 은행에서 발급받은 OTP생성기를 말한다. 

 9. 연계계좌 : 이체 입.출금의 편의를 도모하기 위하여 회사와 업무계약을 체결 

한 은행(이하  제휴은행  이라 한다)에 개설된 고객 명의의 계좌를 말한다. 

 10. 은행연계대표계좌 : 은행을 통한 연계계좌 입.출금 시 거래가 발생하는 개별 

계좌 

 11. 종합계좌 : 고객이 회사와의 거래를 목적으로 개설한 계좌로서 종합계좌약관 

에 따라 당사가 제공하는 금융투자상품 또는 서비스를 동일한 계좌에서 거래할 

수 있도록 구현된 계좌를 말한다. 

 12. 개별계좌 :  종합계좌  내 직접 입.출금 고 대상이 되는 계좌를 말한다. 

 13. 거래인감 : 고객이 출금 고, 계좌간 대체거래 또는 이체출금 및 업무 처리 

시 날인하는 사용인감을 말한다. 

 14. 비밀번호 : 고객이 출금 고, 계좌간 대체거래 또는 이체출금 및 업무 처리 

본인 여부를 인증하는 번호를 말한다. 

 15. 인증서: 실지명의가 확인된 전자서명법상 인증서 

 16. 간편인증 : 전자적 장치에서 본인확인 후 지정한 1대의 스마트폰 단말을 통 

해 간편인증 비밀번호로 인증하여 온라인서비스를 이용하는 수단 

 17. 바이오정보 인증 : 지문, 홍채, 얼굴, 정맥, 음성 등 이용자의 신체적 또는 

행동적 특징에 관한 정보를 이용하여 금융결제원의 바이오정보 분산관리시스템을 

통해 이용자를 식별해주는 전자인증 방식(이하  바이오인증 이라 함) 

 18. 이체서비스 :  이체서비스 란 고객의 사전 신청에 의해 대체 및 이체 입출 

금 되는 서비스로 다음 각 목의 어느 하나에 해당하는 것을 말한다. 

가. 등록계좌 은행이체 및 계좌간대체 : 고객이 전화를 이용하여 회사의 고객 

 계좌에서 출금하여 사전에 등록한 고객의 회사 또는 은행계좌로 입금하는 서비스 

나. 정기출금 대체 및 이체 : 지정된 일자에 지정된 금액을 고객 계좌에서 출 

금하여 사전에 등록한 회사 또는 은행의 계좌에 자동으로 입금하여 주는 서비스 

다. 수시입금이체 : 채권의 이자, 채권만기상환 원리금, 예탁금이용료 및 배당 

금 등을 회사 또는 은행의 계좌로 입금하여 주는 서비스 

라. 공모주환불금이체 : 공모주 환불금을 회사 또는 은행 계좌로 입금하여 주 

는 서비스 

마. 업무협약 : 고객의 사전 신청에 의하여 등록된 계좌로 은행이체출금이 되 

도록 하는 서비스 

바. 입금계좌지정 서비스 : 전자적장치를 이용하여 타기관으로 송금 및 회사에 

개설된 타인계좌로 송금을 하는 경우 고객이 사전에 지정한 계좌로만 송금이 

가능한 서비스 

사. 간편이체 : 고객이 사전에 간편인증 또는 바이오 인증을 등록한 스마트폰 

단말에서 해당 인증방법으로 로그인하여 이체 또는 대체출금 시 인증서 및 

보안매체를 생략하여 거래할 수 있는 서비스 

 19. 실시간 계좌이체(PG) : 고객이 인터넷 또는 스마트폰 쇼핑몰 등에서 물품을 

구매하고 대금을 실시간으로 결제할 수 있는 서비스를 말한다. 


 제2장 입.출금 등 


 제3조(입.출금 고 및 이체거래) ① 고객은 영업점, 전자적장치 또는 자동화기기를 

통하여 회사에 개설되어 있는 고객 계좌에 자금의 입.출금, 회사에 개설된 본인 

또는 타인 계좌로의 대체거래, 은행 계좌로의 이체출금 및 인터넷 쇼핑몰 등에서 

실시간 계좌이체 거래를 할 수 있다. 

② 고객은 영업점에서 출금 고, 대체거래 또는 이체출금 시 증권카드(또는 통장) 

을 제시하고 거래인감(또는 서명)을 날인 후 비밀번호를 입력하여야 한다. 

③ 고객은 계좌간 대체거래 또는 이체출금 시 입금 계좌가 제2조의 3호에 의한 등 

록계좌일 경우 영업점 또는 고객지원센터를 통하여 유선으로 신청할 수 있다. 

④ 제3항의 계좌간 대체거래는 등록된 종합계좌에 개설되어 있는 개별계좌간에는 

쌍방으로 대체 입.출금 고가 가능하다. 

⑤ 회사는 등록된 계좌로 대체출금 고 및 이체출금 신청을 제3항에 따라 유선으로 

접수받을 경우 고객이 신고한 거래인감(또는 서명감)을 날인(또는 서명)한 출금  

고 전표 없이 처리한다. 

⑥ 회사는 고객으로부터 이체출금을 요청받은 경우 제휴은행의 연계계좌를 이용하 

여 거래를 처리할 수 있으며, 고객이 타 은행의 계좌에서 이체입금을 할 경우 종 

합계좌에 종합계좌별로 연결되어 있는 연계계좌를 통하여 입금이 가능하다. 

 ⑦ 고객이 제6항의 연계계좌로 입금 할 경우 사전에 고객이 지정한 은행연계대표 

계좌로 입금된다. 


 제4조(이용매체를 이용한 계좌간 자금대체 및 은행이체출금) ① 회사의 온라인서 

비스 이용을 위해 등록이 되어 있는 고객이 회사로부터 보안카드 또는 OTP생성기 

를 직접 교부받거나 은행에서 발급받은 OTP생성기를 회사에 사용 등록한 경우 이 

용매체를 통하여 고객계좌에서 출금하여 회사의 다른 계좌로의 대체출금 또는 은 

행의 불특정계좌로 자금을 이체할 수 있다. 

② 회사는 고객으로부터 비밀번호, 보안카드번호 또는 OTP생성기에 생성된 일회용 

비밀번호를 입력하게 함으로써 온라인 은행이체 거래의 유효성을 체크한다. 


 제3장 대체 및 이체 거래 서비스 


 제5조(이용계약의 성립 및 개시) ① 제2조의 18호에 따른 이체서비스의 업무 계약 

은 영업점 및 비대면 실명확인 또는 전자적장치를 통하여 고객의 신청내용이 회사 

전산상 정상적으로 등록 완료된 시점부터 성립된다. 

② 고객은 회사의 전자적장치를 통하여 제2조의 은행이체출금, 계좌간 자금대체 

등의 업무를 할 경우 온라인서비스 이용 등록이 되어 있어야 하며, 회사로부터 보 

안카드 또는 OTP생성기를 직접 교부받거나 은행에서 발급받은 OTP생성기를 회사에 

사용 등록한 시점부터 이용할 수 있다. 


 제6조(계약의 체결 및 계약기간) 회사는 계약기간 종료일 최소 28일 이전까지 고객에게 

계약종료일을 통지하여야 하며, 계약기간을 연장하고자 하는 경우  고객은 계약종료일 이

전까지 계약해지의 의사표시를 할 수 있으며, 계약해지의 의사표시를 하지 아니한 경우에는 

종전 계약과 동일한 기간 및 동일한 조건으로 계약이 갱신된 것으로 본다”는 내용을 통지하

여야 한다.


 제7조(업무협약 서비스) ① 법인 고객은 지정한 은행으로만 이체출금이 될 수 있 

도록 업무협약 서비스 신청을 할 수 있다. 

② 업무협약 등록 가능한 은행계좌는 등록계좌은행이체 서비스를 신청한 계좌 중 

에 선택 가능하며, 복수개의 은행도 신청할 수 있다. 


 제8조(계약의 해지 및 이체 거래의 취소) ① 제5조의 서비스 계약을 해지하고자 

하는 경우 고객은 회사 영업점에 신청서를 제출 또는 전자적장치를 통하여 이용을 

해지할 수 있으며 회사 전산에 정상적으로 등록된 시점부터 해지의 효력이 발생한 

다. 

② 예약이체 취소는 고객이 지정한 출금일의 처리시각 1시간30분전까지 전자적장 

치 또는 영업점에 신청하여야 한다. 

③ 지연이체 취소는 처리시각 30분전까지 전자적장치 또는 영업점에 신청하여야 

한다. 


 제4장 증권카드 


 제9조(증권카드 발급) 증권카드는 종합계좌별로 고객의 요청에 의하여 발급하며, 

카드에 수록되는 개별계좌 수는 10개까지 가능하다. 


 제10조 (증권카드의 이용) ① 고객은 증권카드를 이용하여 영업점에서 자금의 입. 

출금, 증권의 입.출고, 계좌간 대체거래 및 이체출금 등의 업무를 할 수 있다. 

② 개인 고객은 증권카드를 이용하여 회사의 본.지점 및 CD공동망 참가은행(이하 

 참가은행  이라 한다)의 자동화기기를 이용하여 통장이나 청구서 또는 수표 등 

의 제출없이 자금의 입금 또는 출금, 잔액조회 및 계좌이체 및 공과금 납부 등을 

처리할 수 있다. 

③ 제2항의 거래는 IC기반으로 발급된 모든 개인 고객의 증권카드로 이용이 가능 

하며, 회사는 계좌번호, 비밀번호 등이 사전에 회사에 신고된 정보와 일치할 경우 

이용자를 계좌주로 인정하고 거래에 응한다. 

④ 고객은 자동화기기 장애 등으로 인하여 자동화기기를 이용한 거래가 불가능한 

경우에 회사의 영업점에 출금전표 등의 신청서에 거래인감(또는 서명) 날인(또는 

서명)하고 증권카드(또는 통장)과 비밀번호를 제시하여 자동화기기에서 가능한 

입.출금, 계좌간 대체출금, 이체출금 및 공과금 수납 등의 거래를 할 수 있다. 


 제11조(증권카드의 사용중지) ① 자동화기기의 고장, 정전, 온라인 장애 및 사고 

발생 시 회사 및 참가은행은 일시적으로 증권카드 이용을 중단할 수 있다. 

② 회사는 증권카드를 이용한 거래 시 계좌 비밀번호 오류입력 횟수 초과, 잔고증 

명서 발급, 지급제한, 증권카드 분실 사고신고 접수, 출금정지 사고신고 접수 등 

의 사유 발생 시에는 카드를 이용한 거래를 제한한다. 


 제12조(증권카드의 회수) 증권카드 거래 시 회사 및 참가은행간 업무 처리절차에
 
의한 카드 회수사유에 해당하는 경우 자동화기기에서 직접 카드를 회수할 수 있 

다. 


제5장 이용시간 및 이용한도 


 제13조(이용시간) ① 입.출금, 계좌간 대체거래, 은행이체출금 거래의 이용 시간 

은 (별첨 1)에서 정한 바에 따른다. 

② 제1항에도 불구하고 참가은행의 고장, 정전, 온라인 장애 등으로 인하여 이용 

이 제한될 수 있다. 


 제14조(이용한도) ① 전자적장치를 이용한 은행이체출금, 자동화기기를 이용한 출 

 금 및 은행이체출금 거래 시 이용한도는 (별첨 2)의 범위 이내로 한다. 

② 고객은 이용한도의 증액 신청은 영업점 또는 비대면 실명확인을 통하여 신청이 

가능하며, 감액 신청은 영업점 또는 전자적장치에서 신청할 수 있다. 

③ 회사는 제1항에 따른 이용한도는 영업점 또는 인터넷홈페이지 등 전자적 장치 

에 비치 또는 게시하며 이를 변경하고자 하는 경우 변경내용을 영업점 또는 인터 

넷홈페이지 등 전자적 장치에 변경예정일 1개월 전부터 비치 또는 게시한다. 

④ 입금계좌지정서비스의 이용한도는 다음 각 호와 같다. 

1. 지정 계좌로의 송금 이용한도는 (별첨 2)의 범위 이내로 한다. 

2. 미지정 계좌로의 송금 이용한도는 서비스 약정 시 설정한 이용한도 범위 이내 

로 한다. 

⑤ 회사는 고객 재산을 보호하기 위하여 이용한도를 다음 각호와 같이 제한할 수 

있다. 

1. ARS를 이용하여 미등록된 전화번호로 송금하는 경우 이용한도를 제한 

2. 1년이상 거래가 없는 경우 자동화기기 출금한도를 제한 

⑥ 간편이체 이용한도는 횟수에 제한 없이 1일 최대 100만원이내 가능하다. 


  제6장 수수료 


 제15조(수수료) ① 자금의 입.출금 및 은행이체출금 서비스 이용 시 (별첨 3)과 

같이 수수료가 부과되며 이는 고객이 부담한다. 

② 회사는 제1항에 따른 수수료의 징수 기준을 고객에게 안내한다. 


 제7장 분실,도난 및 재발급 


 제16조(분실, 도난 등) ① 고객은 회사에서 발급받은 증권카드, 통장, 보안매체  

및 고객의 거래인감 등 중요증서를 분실, 도난, 멸실, 훼손 등의 경우에는 즉시 

영업점, 고객지원센터(0000)를 통해 (별첨 1)에서 정한 이용시간 중 신고 

하거나 회사 홈페이지 등을 통해 신고하여야 한다. 

② 제1항의 신고는 회사가 이를 접수한 뒤 효력이 생기며, 불가항력적인 사유로
 
처리하지 못 한 때는 복구 등에 의해 사유 해제 시 즉시 처리한다. 

③ 제1항의 사유가 해소된 경우에는 고객 본인이 서면으로 신고하여야 한다. 


 제17조(재발급) ① 회사는 제15조 제1항의 중요증서를 고객으로부터 재발급 요청 

을 접수한 경우 거래인감(또는 서명감)을 날인(또는 서명)을 한 신청서와 고객 본 

인을 확인할 수 있는 주민등록증 등 신분증을 수령한 후 비밀번호의 입력 등으로 

재발급하여 교부한다. 

② 제1항의 업무는 영업점을 통해서만 처리가 가능하다. 


 제18조(면책) ① 제15조 제1항에 따른 신고가 있기 전에 발생한 손해에 대해 회사 

는 그 책임을 지지 아니한다. 

② 증권카드의 위조나 변조로 발생한 사고로 인하여 고객에게 손해가 발생한 경우 

회사는 그 손해를 배상할 책임을 진다. 다만, 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 

경우에는 그 책임의 전부 또는 일부를 고객이 부담하여야 한다. 

1. 고객이 증권카드를 제3자에게 대여하거나 사용을 위임하거나 양도 또는 담보 목 

적으로 제공한 경우 

2. 제3자가 권한 없이 고객의 증권카드를 이용하여 전자금융거래를 할 수 있음을 

쉽게 알았거나 알 수 있었음에도 불구하고 고객이 증권카드 또는 비밀번호를 누설 

또는 노출하거나 방치한 경우 

3. 회사가 전자금융거래법 제6조제1항에 따른 확인 외에 보안강화를 위하여 전자금 

융거래 시 요구하는 추가적인 보안조치를 고객이 정당한 사유 없이 거부하여 전자 

금융거래법 제9조제1항제3호에 따른 사고가 발생한 경우 

4. 고객이 제3호에 따른 추가적인 보안조치에 사용되는 매체,수단 또는 정보에 대 

하여 다음 각 목의 어느 하나에 해당하는 행위를 하여 전자금융거래법 제9조제1항 

제3호에 따른 사고가 발생한 경우 

가. 누설,노출 또는 방치한 행위 

나. 제3자에게 대여하거나 그 사용을 위임한 행위 또는 양도나 담보의 목적으로 제공한 행위 

5. 법인( 중소기업기본법  제2조 제2항에 의한 소기업을 제외합니다)인 고객에게 

손해가 발생한 경우로서 회사가 사고를 방지하기 위하여 보안절차를 수립하고 이를 

철저히 준수하는 등 합리적으로 요구되는 충분한 주의의무를 다한 경우 


 제8장 기록유지, 거래명세 및 통지 

 제19조(기록유지 및 거래명세) ① 회사는 입.출금, 계좌간대체, 은행이체출금 등 

의 신청내용을 출금청구서 또는 전화 녹취로 기록.보관할 수 있다. 

② 회사는 증권카드를 이용한 자동화기기기 거래시마다 거래명세표 2부를 작성하 

여 1부는 회사의 입금의뢰서 또는 출금청구서로 갈음하고 1부는 거래금액과 잔액 

등을 기재하여 고객에게 교부한다. 단, 고객의 요청이 있을 때에는 교부를 생략할 

수 있다. 

③ 고객은 입.출금, 계좌간 대체거래, 은행이체출금 등을 하였을 경우에는 가급적 

빠른 시일내에 해당 계좌의 거래내역을 확인하여야 한다. 

④ 회사는 고객이 입.출금, 은행이체출금, 계좌간 대체출금 등의 자금 거래를 한 

경우 이용 계좌의 거래내역에 기장하고, 월간거래명세의 발송으로 통지를 갈음할 

수 있다. 

 ⑤ 제4항의 월간거래명세의 발송은 사전에  통보불원(또는 HTS불원) 을 신청한 

계좌는 발송이 되지 않으며, 통장이 발급된 계좌는 통지에 갈음할 수 있다. 


 제9장 약관의 변경 


 제20조(약관의 변경 등) ① 회사는 약관을 변경하고자 하는 경우 시행일 1개월 전 

에 변경되는 약관을 전자금융거래를 수행하는 전자적 장치(해당 전자적 장치에 게시 

하기 어려운 경우에는 고객이 접근하기 쉬운 전자적 장치로서 회사가 지정하는 대체 

장치를 포함한다. 이하 이조에서 같다.)에 게시하고 고객에게 전자문서 등 고객과 

사전에 합의된 방법으로 통지하여야 한다. 다만, 고객이 이의를 제기할 경우 회사는 

고객에게 적절한 방법으로 약관 변경내용을 통지하였음을 확인해 주어야 한다. 

② 제1항에 불구하고 회사가 법령의 개정으로 인하여 긴급하게 약관을 변경하는 때 

에는 변경된 약관을 전자적 장치에 1개월 이상 게시하고 제1항에서 정한 방법으로 

고객에게 통지하여야 한다. 

③ 고객은 제1항 및 제2항에 따라 약관의 변경내용이 게시되거나 통지된 후부터 변 

경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 전자금융거래계약을 해지할 수 있다. 

④ 회사는 제3항에 따른 기간동안 고객이 약관의 변경내용에 대하여 이의를 제기 

하지 아니하는 경우에는 약관의 변경을 승인한 것으로 본다. 

⑤ 회사는 고객이 약관의 교부를 요청하는 경우 이에 응하여야 하며, 전자금융거래 

를 수행하는 전자적 장치에 게시하여 고객이 약관을 조회하고 다운로드(화면출력을 

포함한다)받을 수 있도록 한다. 


 제10장 준수사항 및 기타사항 


 제21조(고객준수사항) ① 입.출금, 계좌간 대체거래, 은행이체출금 등 고객 계좌 

의 자금이 변동하는 거래가 완료되면 신청계좌의 잔고변동사항을 반드시 확인하여 

야 하며, 만일 거래에 의문이나 이상이 있는 경우 즉시 회사(0000)로 연락 

하여 적절한 조치를 받아야 한다. 

② 고객은 증권카드, 통장, 보안매체 등 중요증서를 타인에게 양도하거나 담보로 

제공할 수 없다. 


 제22조(기타) 본 약관에서 정하지 않은 사항 중 전자금융거래서비스와 관련하여서 

는 전자금융거래 이용에 관한 기본약관, 온라인서비스이용약관, 관련 개별약관 및 

전자금융거래법령이 우선 적용된다. 
 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>