<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
25. 게임		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
081_게임.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000

 

I. 제한된 라이센스 사용 

사이트와 게임은 본 계약에 명시된 조건에 따라 승인된 최종 사용자가 이용할 목적으로만 제공됩

니다. 사용자의 게임 소프트웨어(이하  소프트웨어 ) 사용 권리는 본 계약 외에도 본 사이트의 홈

페이지 하단에 게재되고 본 계약에 참조에 의해 포함된 게임 최종 사용자 라이센스 계약(이하 

00000) 약관에 정의되어 있으며 이 약관의 적용을 받습니다. 사이트, 게임, 소프트웨어, 그리고 

 팬 키트 (통칭  재산 )가 제공되는 경우 개인적, 비상업적, 오락 용도로만 제공됩니다. 사용자는 

000가 명시적으로 허용하는 경우를 제외하고는 재산에서 복사하거나 이를 통해 얻는 어

떠한 내용도 판매, 복사, 교환, 이전, 게시, 양도, 배포할 수 없습니다. 



II. 요구사항 

사이트를 이용하면 사용자는 본 계약의 약관을 읽고 숙지하여 동의하였음을 인정하는 것입니다. 

또한 사용자는 게임에 참여하려면 (i) 00000를 읽고 숙지하고 동의하고, (ii) 유효한 소프트웨어를 설

치하고, (iii) 게임에 계정(이하  계정 )을 등록하고, (iv) (적용되는 경우) 법정대리인의 적절한 동의를 

취득하고, (v) 사이트에 게시된 하드웨어 및 연결 요구사항을 충족해야 합니다. 이러한 요구사항은 

게임 업그레이드에 따라 변경될 수 있습니다. 사용자는 게임 액세스에 필요한 모든 장비, 서비스, 

수리 비용과 함께, 모든 인터넷 연결 비용에 전적으로 책임을 집니다. 



III. 계정 정보 

A. 일반사항. 사이트 구성요소 중 일부는 일반적으로 일반인들이 액세스할 수 있지만 사이트의 특

정 영역(예. 아래 정의된 대로 게시판에 글 게시) 및 게임에 참여하려면 사용자는 000에 

개인정보취급방침에 기재된 특정 개인정보를 제공하여 계정을 생성해야 합니다. 사용자는 

000에 정확하고 완전한 정보를 제공하며, 그러한 정보에 변경이 있는 즉시 업데이트할 것에 

동의합니다. 사용자가 000에 제공하는 모든 정보는 본 계약 약관과 개인정보취급방침에 

의해 규제됩니다. 000는 이러한 정보를 계정 유지, 사용자 계정의 고유성 확인, 보안, 디버

깅과 기술 지원 문제 처리, 그리고 결제 관련 문제를 처리하는 등의 다양한 목적으로 내부에서 

활용합니다. 사용자는 제공한 정보가 사실이 아니거나 부정확하거나 현재 유효하지 않거나 불완

전한 경우 000가 본 계약, 사용자 계정 및 사용자의 게임 이용을 종료할 권한을 보

유하고 있음을 인정합니다. 000는 당사를 위하여 사용자에게 이메일 및 텍스트메시지를 전

송하는 것을 포함한 (이에 제한되지는 않음) 서비스를 제공하도록 일정한 제3자 서비스제공업체

에게 위탁을 하였습니다. 000는 해당 서비스를 이행하기 위하여 필요한 범위에서만 개인정

보를 위 업체들에게 제공할 것입니다. 또한, 본 사이트의 특정 영역(예. 물품 구매)이나 게임(예. 

라이엇 포인트 구입(아래 정의됨))을 이용 시, 구매 절차를 완료하기 위해 사용자의 이름, 신용 카

드 정보 등 추가 정보를 제공하라는 요청을 받습니다. 이러한 정보는 제3자 결제 업체에만 제공

되며 000는 이 중 어떤 정보도 수집하거나 보관하지 않습니다. 

B. 자격. (1)자연인이란 어떠한 유형의 법인(예. 기업, 유한회사 또는 조합)이 아닌  자연인 만이 계

정을 생성할 수 있습니다. 본 계약을 체결하고 계정을 생성함으로써 사용자는 성인이며 거주 관

할 지역에서 계약을 체결할 법적 능력이 있음을 표명하는 것입니다. 사용자는 본 계약을 준수하

며, 재량에 따라 자녀나 법적으로 보호하고 있는 미성년자와 사용자 계정을 사용하여 게임에 참

여하도록 사용자가 승인한 미성년자를 대신하여 본 계약을 준수함에 동의합니다. 또한 사용자 계

정을 통해 수행된 모든 활동에 전적으로 책임을 지며, 사용자 또는 그 자녀가 본 계약의 조건

과 기타 모든 000 규정, 방침, 통지서 및 계약을 알고 이해하고 준수하도록 하는 데 

책임을 집니다. (2)등급제한이란 본 게임은 만12세 미만의 어린이용이 아니며, 만12세 미만의 어린이

의 정보는 고의로 수집하지도 않습니다. 만12세 미만인 어린이인 경우 000에 개인 식별 

정보를 제출하지 마십시오. (3)청소년보호법 제한이란 청소년보호법상의 제한으로 인하여, 만 16세 미

만의 아동은 12시(자정)부터 오전 6시까지 본 게임에 접속할 수 없습니다. 000는 위 시

간대에 만 16세 미만의 아동이 본 게임에 접속할 수 있도록 의도적으로 허용하지 않습니다. 귀하

가 만 16세 미만인 경우, 자정부터 오전 6시까지는 본 게임에 접근을 시도하지 마시기 바랍니

다. 

C. 로그인 자격증명. 사용자는 계정을 생성할 때 게임 액세스에 사용할 고유의 사용자 ID 및 암호

(통칭  로그인 자격증명 )를 선택해야 합니다. 사용자는 본 계약에 명시적으로 기재된 사람 이외에

는 누구와도 계정을 공유해서는 안 되며, 로그인 자격증명의 기밀을 유지할 책임, 그리고 계정을 

통해 수행된 모든 활동(적용 가능한 경우 구매와 비용 포함)에 대한 책임을 000의 고의 

중과실이 없는 한, 전적으로 부담합니다. 로그인 자격증명의 분실, 도난이나 무단 공개를 포함하

여 어떠한 보안 위반에 대해 알게 되면 이를 즉시 000에 통보해 주십시오. 

D. 계정 판매. 사용자에 제공된 계정은 사용자 개인의 이용을 위한 것으로, 000는 사용자 

계정의 양도를 인지하지 않으며 명시적으로 이를 금지합니다. 사용자는 어떤 계정도 구매, 판매, 

증여, 거래해서 안되고 이러한 제안을 해서도 안 되며, 이를 시도하는 행위는 효력이 없습니다. 

사용자가 계정 또는 로그인 자격증명을 배포(본 계약 또는 000가 달리 명시적으로 승

인한 경우 제외)하면 계정이 정지되거나 종료될 수 있습니다. 

E. 정지, 종료. (1)000에 의한 종료. 000는 언제라도 000의 합리적 재량에 따

라, 필요하다고 판단되는 경우, 사용자에게 통지를 함으로써 적용법률이 허용하는 최대범위 내에

서 어떤 종류의 의무 없이 계정을 정지, 종료, 수정 또는 삭제할 권한을 보유합니다. 또한 000는 

언제라도 게임을 제공 또는 지원하는 것을 중지할 수 있습니다. 계정 정지, 종료

또는 삭제 조치는 대부분 본 계약, 00000, 개인정보취급방침, 소환사의 규율(아래 정의됨) 또는 운

영정책(본 사이트에 게재되어 사용자의 적절한 행동의 예시 및 제재조치를 부를 수 있는 행동을 

추가로 제시하는 000의 일련의 가이드라인을 지칭하며, 이하  운영정책 이라 함) 을 위반한 

결과임을 알려드립니다. 000가 종료한 계정은 어떠한 상황에서도 복원되지 않습니다. (2)사

용자에 의한 종료. 사용자는 웹 사이트에서 000에 연락하여 

사유를 불문하고 언제라도 계정을 종료할 수 있습니다. (3)크라우드 소싱을 통한 커뮤니티에 의한 

종료. 000는 다른 사용자의 행동이 소환사의 규율(본 사이트에서 확인 가능)(이상적인 게

임 플레이 행동의 원칙을 서술)은 물론 기타 000 방침을 준수하는지 관찰할 수 있는 권한

을 사용자 커뮤니티(이하  커뮤니티 )에 위임했습니다. 사용자인 귀하를 포함한 커뮤니티 회원은 

게임 내의 특정 사용자의 활동 및 행동을 자세하게 설명하여 제출할 수 있으며, 소환사의 규율 

및 행동 규범(아래 정의됨)을 포함한(이에 국한되지 않음) 사용자 행위에 관한 000 방침을 

특정 사용자가 준수하는지 공동으로 결정할 수 있습니다. 커뮤니티가 게임 내 사용자 행동을 살

필 수 있도록 허용하는 이러한 시스템을  게임배심원단 라고 합니다. 이 게임배심원단에서 사용자

가 000 방침 중 하나를 위반했다고 결정하면 000는 합리적 재량에 따라 사용자에 

통지하고 사용자의 게임 사용을 금지하고, 계정을 정지, 종료 또는 삭제할 수 있습니다. 게임배

심원단을 관할하는 가이드라인은 본 사이트에서 확인할 수 있습니다. 

 

IV. 소유권 

A. 지적 재산권. 재산에 대한 모든 권한과 권리, 그리고 이에 나타나거나 일체화된 모든 콘텐츠(사

용자 계정, 컴퓨터 코드, 타이틀, 대상, 인공물, 캐릭터, 캐릭터 이름, 장소, 장소 이름, 스토리, 스

토리 라인, 대화, 캐치프레이즈, 미술, 그래픽, 구조나 경치 디자인, 애니메이션, 사운드, 음악 구성 

및 녹음, 라이엇 포인트(아래 정의됨), 시청각 효과, 캐릭터 유사성 및 운영 방식 등을 포함하나 

이에 국한하지 않음)는 000 또는 그 라이센스 허가자의 소유입니다. 재산 및 그에 나타나

거나 일체화된 모든 콘텐츠는 한국 및 기타 국제 지적재산권법(적용되는 경우)의 보호를 받습니다. 

000 및 라이센스 허가자는 재산의 2차적 저작물을 생성할 독점 권리를 포함하여(이에 국

한되지 않음) 재산과 연관된 모든 권리를 보유합니다. 사용자는 000가 명시적으로 허용한 

경우를 제외하고는, 재산을 기반으로 어떠한 저작물도 생성하지 않을 것에 동의합니다. 또한 섹션 

IV.A에 달리 명시된 경우를 제외하고는 000는 어떤 상황에서도 서면 라이센스 계약 없이

는 000 상표, 서비스 마크, 상호, 로고, 도메인 이름, 슬로건 또는 트레이드 드레스(통칭 

 000 마크 ) 중 그 어떤 것도 사용하도록 권한을 부여하지 않습니다. 재산의 복제, 재배포, 

수정 또는 00000 또는 본 계약에 의거하지 않은 사용은 법에 의해 명시적으로 금지되며 이를 어

길 시에는 심각한 민형사상의 제재를 받을 수 있습니다. 위 항목에도 불구하고 000는 특

정 000 마크와 기타 독점적 성격의 자료를 이용할 수 있는 제한된 라이센스가 포함된  팬 

키트 (본 사이트에서 확인 가능)를 사용자에게 제공할 수 있습니다.  팬 키트 와 함께 명시적으로 

제공되는 라이센스를 제외하고, 000는 000 마크와 기타 모든 지적 재산권에 대한 

권리, 자격, 그리고 소유권을 보유하며, 웹 사이트, 블로그, 게시판, 시그니처, 제품 상에서나 인쇄,

전자 게시물을 포함하여(이에 국한되지 않음) 이러한 항목을 어떠한 방식으로 표시하거나 사용할 

수 있는 권한을 사용자에게 부여하지 않습니다. 

B. 게임 자산, 라이엇 포인트 및 가상 아이템. 사용자는 게임을 할 때, 데이터로서 000에서 

운영하는 서버에 있는 대상, 인공물, 통화, 아이템, 장비 또는 기타 가치나 상태 표시자를 포함

하여(이에 국한되지 않음) 사용자 계정과 연계된 게임 내 자산(이하  게임 자산 )을 축적할 수 있

습니다. 사용자는 이러한 게임 자산이 사용자 계정의 일부로 축적되며, 사용자는 이러한 게임 자

산을 이용할 권리를 가지나, 그에 대한 소유권이나 기타 금전적 권한이 없음을 인정하고 동의합

니다. 또한 사용자는 000가 언제라도 합리적으로 필요하다고 판단하는 경우, 사용자에게 

통지를 거쳐 적용법률이 허용하는 범위 내에서, 사용자에게 책임을 부담함 없이 모든 게임 자산

의 전체 또는 일부를 삭제, 변경, 이동, 제거 또는 이전할 권리는 있으되 이를 수행할 의무는 없

음을 인정하고 동의합니다. 000는 사용자 계정에 연계된 게임 자산을 포함하여(이에 국한

되지 않음) 000에서 운영하는 서버에 있는 모든 데이터에 귀속되는 어떠한 가치, 현금 등

을 제공하거나 보증하지 않으며, 이를 명시적으로 부인합니다. 유효하고 활성화된 계정이 있는 사

용자는 게임을 플레이하는 동안 사용 가능한 특정 게임 자산(특별한 챔피언, 챔피언  스킨 , 부스

트(이하  가상 아이템 )를 포함하되 이에 국한되지 않음)의 사용을 허용하는 데 사용되고 가상 통

화처럼 운영되는 교환 가능한 포인트 시스템인 00000 서비스(이하  00000 )에 이

용할 수 있습니다. 00000는 게임 내 상점에서 온라인으로 구매하거나 선불 000

게임 카드 형태로 소매점에서 구매할 수 있습니다. 카드의 00000에 액세스하려면 게임 

내 상점에서 000 게임 카드를 등록해야 합니다. 000는 홍보의 일환, 게임 내 특정

한 퀘스트나 성과를 달성한 경우 또는 000가 후원하는 대회나 경품 행사 등을 통해 사용

자에게 00000를 제공할 수도 있습니다. 사용자는 00000 획득, 사용 또는 액세스

와 관련해 적용되는 세금을 지불해야 할 책임은 사용자 본인에게 있다는 점에 동의합니다. 

00000는 번들로 판매 또는 발행되며 가격은 구매량과 구매 장소에 따라 달라질 수 있습니다. 

000는 합리적인 재량에 따라 필요하다고 판단되면 사용자에게 통지를 거쳐 1회에 구매 

가능한 00000의 총량을 제한할 수 있으며, 합계해서 사용자 계정에 보유할 수 있는 총 

00000를 제한할 수 있습니다. 또한, 사용자가 이러한 한도에 가까운 상태가 되면 

000는 사용자에게 통지할 것입니다. 또한 00000 또는 가상 아이템의 가격 및 사용 

가능성은 변경될 수 있습니다. 모든 적용가격은 사용자가 구매를 하기 전에 가상스토어에 표기됩

니다. 특정 거래 관련 사용자 계정에 00000가 적절히 추가 또는 차감되었는지를 확인할 

책임은 사용자에게 있습니다. 따라서 00000 잔액과 관련하여 오류가 있다고 생각되면 즉

시 000에 통지해 주십시오. 000는 해당 주장을 조사할 것이며, 이 과정에서 사용자 

주장을 확인하기 위한 몇 가지 추가 정보 또는 문서를 요청할 수 있습니다. 000는 사용

자에게 조사 결과를 알려 드립니다. 단, 사용자는 000가 사용자 주장이 맞는지 여부 및 주

장이 맞다고 판단될 경우의 적절한 구제책을 결정하는 데 있어 합리적인 재량을 갖는다는 점을 

인정하고 동의합니다. 또한 사용자는 00000 시스템 및 획득한 가상 아이템에 금전적 가

치가 없으며 현금으로 교환할 수 없음을 확인하고 이에 동의합니다. 적용법률에서 허용하는 한도 

내에서, 000의 재량에 따라 00000나 00000를 사용하여 획득한 가상 아이

템은 환불되지 않습니다. 획득한 가상 아이템 중에는 만기일이 있는 것과 없는 것이 있을 수 있

으며, 00000로 획득한 각 가상 아이템은 해당 가상 아이템의 만기일, 사용자 계정의 만기

일이나 종료일, 또는 000의 게임 제공 또는 지원을 중지한 날짜 중 빠른 날짜까지 사용자 

계정에 포함됩니다. 사용자 간의 가상 아이템 또는 00000 판매나 양도는 000에서 

승인하고 제공하는 서비스를 통해서만 가능하고, 000는 이 금지 조항을 위반하여 행동하는 

계정을 종료할 수 있습니다. 본 계약에 반하는 어떠한 내용에도 불구하고 사용자는 본 계약에서 

정한 바에 따라 사용자 계정을 이용할 권리가 있는 이외에 그에 소유권이나 기타 금전적 권한이 

없음을 인정하고 동의하고, 계정에 대한 권리는 000가 영구적으로 보유하고 000의 

이익이 된다는 점 또한 인정하고 동의합니다. 적용 법률이 허용하는 한도 내에서 사용자는 00000

나 가상 아이템과 교환하여 제공되었는지 아니면 대가가 지불 되었는지에 관계없이 사용자

가 획득한 게임 자산, 가상 아이템이나 00000에 대해 청구권, 권리, 자격, 소유권 또는 기

타 독점적 권한이 없음을 인정하고 이에 동의합니다. 또한 000는 사용자 계정이 종료되거

나 만료되는 경우의 게임 자산, 가상 아이템, 00000 삭제를 포함하여(이에 국한되지 않음) 

게임 자산, 가상 아이템이나 00000에 야기된 파손, 삭제, 수정, 손상,  해킹 이나 기타 손해

나 손실에 대해 000에 고의 또는 중대한 과실이 없는 한, 책임지지 않습니다. 

C. 청하지 않은 아이디어 제출. 000는 서비스와 제품에 대한 사용자 의견을 중요하게 생각

하지만, 창의적 아이디어나 제안 또는 자료 등은 제출하지 말아 주십시오. 000를 비롯해 

직원 또는 협력업체 중 어느 곳에서도 새롭거나 개선된 게임 또는 기술, 게임이나 제품 개선, 

마케팅 계획이나 새 게임 이름(통칭  청하지 않은 아이디어 )을 포함하여(이에 국한하지 않음) 청

하지 않은 아이디어, 창조적 아트워크 원안이나 기타 작품을 접수하거나 고려하지 않습니다. 청하

지 않은 아이디어를 000나 직원 또는 협력업체에 보내서는 안 됩니다. 이러한 방침의 

목적은 000의 제품이나 서비스가 청하지 않은 아이디어가 제출되어 이와 유사해 보일 수

도 있을 때 발생할 수 있는 오해나 분쟁을 피하기 위함입니다. 본 방침에도 불구하고 000

나 직원 또는 협력업체에 청하지 않은 아이디어를 보낼 경우, 사용자는 업로드, 전송 또는 발

송 시점부터 사용자에 어떠한 보상 없이 청하지 않은 아이디어를 다른 이에게 줄 수 있음을 포함

하여(이에 국한되지 않음), 사용자의 청하지 않은 아이디어를 사용할 수 있는 권한(현재 알려진 

매체나 이후 개발되는 모든 매체를 통해 상업적이든 그 외 어떠한 목적으로든 그에 대한 모든 저

작권, 상표권, 영업 비밀, 특허권, 산업적 권리, 기타 모든 지적 권리, 재산권을 포함하되 이에 국

한되지 않음)을 비롯, 복제, 배포, 2차적 저작물 작성, 공연, 공표, 디지털 방식으로 실행, 제작, 판

매, 판매 청약 및 수입할 수 있는 전세계를 대상으로 한, 영구적이고 철회 불가능하며 서브라이센

스가 가능하고 이전 또는 양도가 가능한, 로열티 없는 권리를 000 및 000가 지정한 피

지정인에게 제공하는 것임을 인정하고 동의합니다. 또한 사용자는 인격적 권리, 개인정보 보호 권

리, 퍼블리시티 권리, 독점적 또는 기타 권리 또는 본 계약에 명시된 자료나 아이디어에 대한 

공로의 권리를 포함한(이에 국한되지 않음) 사용자의 권리를 000 또는 해당 라이센스 

실시권자가 사용자의 청하지 않은 아이디어를 사용하여 침해하였다고 주장할 수 없습니다. 

 

V. 행동 규범 

재산을 이용하는 것은 사용자가 적용 가능한 모든 법률, 규범 및 규정을 준수함에 동의하는 것입

니다. 또한 사용자는 재산 사용을 규정하는 특정 추가 규범(이하  행동 규범 )을 준수함에 동의합

니다. 행동 규범은 모든 내용을 담고 있는 것은 아니며, 000는 특정 행동이 금지 목록에 

있는지에 관계없이 재산의 완전함과 속성을 보호하기 위해 (사용자에게 통지하고) 계정 종료, 삭

제를 포함한 적합한 징계 조치를 취할 수 있음은 물론 언제라도 이 행동 규범을 수정할 권한을 

보유합니다. 이러한 행동 규범 외에도, 모범적인 게임 플레이 행동 및 제재조치들에 대한 자세한 

안내는 소환사의 규율 및 운영정책을 참조하십시오. 다음은 제재 조치가 따르는 행동의 예시입니

다. 

A. 000 직원을 포함하여 다른 사람, 회사 또는 업체를 가장하거나 어떤 방식으로든 

000로부터 커뮤니케이션이 발생한 것처럼 보이도록 하는 커뮤니케이션 행위. 

B. 사이트나 게임 내에 사용자 본인이나 다른 사용자의 신원 정보를 게시하는 행위. 

C. 사이트나 게임 내에서 취득한 다른 사용자의 신원정보를 제3자 웹 사이트 등 외부에 유출하는 

행위. 

D. 게임에서 다른 사용자를 괴롭히거나 스토킹 또는 위협하는 행위 E.사이트 또는 게임에 포함

된 000의 저작권, 상표, 특허 또는 기타 재산권, 통지를 제거, 변경 또는 숨기는 행위. 

E. 사용자는 또한 특허, 상표, 영업 비밀, 저작권, 퍼블리시티 권리 또는 기타 재산권 등을 포함하

여(이에 국한되지 않음) 타인의 권리를 위반 또는 침해하는 콘텐츠를 전송해서는 안 됩니다. 

F. 불법적이거나 해롭거나 위협, 학대, 괴롭힘, 중상모략적인 성격이 있거나 저속, 음란, 성적으로 

노골적이거나 인종, 민족 차별적이거나 유해한 내용 등을 포함하여(이에 국한되지 않음) 불쾌한 

것으로 여겨지는 콘텐츠를 전송하거나 전달하는 행위. (이에 대한 판단은 000의 합리적인 

재량에 따라 이루어짐) 

G. 시스템, 데이터 또는 개인정보를 실제로 손상시키고, 해로운 방식으로 간섭하고, 은밀하게 가로

채거나 채굴, 파기 또는 도용하거나 이렇게 하도록 의도된 바이러스, 손상된 파일, 트로이 

목마, 컴퓨터를 이용한 불법 로그인 장치, 웜, 시간 폭탄, 캔슬보트 또는 기타 컴퓨터 프로그래밍

이 포함된 콘텐츠를 전송하거나 전송을 용이하게 하는 행위. 

H. 개인적 목적으로든 상업적 목적으로든 반복적으로 유사한 내용을 게시하여 대화 흐름을 방해

함으로써 채팅에 해를 끼치는 행위. 

I. 000의 합리적인 재량 판단에 따라, 다른 사용자에 대하여 부당한 이득을 확보하고자 게

임의 문서화되지 않은 영역을  착취 하는 어떠한 행동에 참여하는 행위. 

J. 000의 합리적인 재량 판단에 따라,  사기  또는  소셜 엔지니어링  등을 포함하여(이에 

국한되지 않음) 다른 게임 사용자를 갈취하는 어떠한 행동에 참여하는 행위. 

K. 소프트웨어와 000 간의 통신을 가로채거나 에뮬레이트, 재전송하거나 소프트웨어가 사

용하는 메모리 영역을 읽어 게임 정보를 수집하여 저장하는 제3자 무단 프로그램을 포함하여(이

에 국한되지 않음)  모드, 핵, 치트, 스크립트, 봇, 트레이너 , 자동 프로그램 등 소프트웨어와 

어떠한 방식으로든 상호작용하는 제3자 무단 프로그램을 사용하는 행위. 

L. 공개되지 않은 게임의 영역이나 게임 서버에 액세스하거나 액세스하려고 시도하는 행위. 

M. 000와의 관계를 거짓으로 암시하거나, 개인 식별 정보를 포함하거나, 제3자의 재산권을 

침해하거나 공격적, 중상적, 저속, 음란, 성적으로 노골적이거나 인종, 민족 차별적이거나 유해한 

소환사 이름을 선택하는 행위. 사용자는 소환사 이름 선택에 대한 이러한 제약을 피하고자 철자 

오기나 대안 철자를 사용해서는 안 됩니다. 000는 000의 합리적 판단에 따라 사용

자에 통지 하고 본 규정을 위반하는 이름을 수정할 수 있으며, 위반이 반복될 경우 계정 종료 등 

추가적인 징계 조치를 취할 수 있습니다. 

N. 라이브 게임 동안 게임을 로그아웃하거나 종료하는 행위. 000는 자동화된  탈주자 단속  

시스템을 운영하고 있습니다. 이 시스템은 이와 관련된 데이터를 오랫동안 추적하여 사용자가 너

무 자주 중간에 게임에서 나가는 것으로 판단되면 사용자에 통지하고 일시적인 금지 조치를 가합

니다. 특정 계정의 사용자가 라이브 게임 시 이와 같은 이탈 모습이 계속되면 이 금지 조치 기간

은 시간이 갈수록 더 길어집니다. 

 

VI. 사용자 콘텐츠 
 
A. 소유권.  콘텐츠 란 게시판(아래 정의됨) 게시 또는 게임 내 실시간 인터랙티브 채팅 텍스트

( 채팅 )를 포함하여(에에 국한되지 않음) 사용자가 사이트나 게임을 통해 업로드 또는 전송하거나, 

타 사용자가 업로드 또는 전송하는 모든 커뮤니케이션, 이미지, 사운드와 모든 자료, 정보로서 본 

사이트나 본 게임 내 보여지거나 일체화된 콘텐츠를 의미합니다. 사용자는 000가  콘텐츠

 를 다음과 같은 목적과 조건으로 이용하는 것을 허락합니다. (i) 콘텐츠를 이용, 편집 형식의 변경 

및 기타 변형하는 것 (공표, 복제, 공연, 전송, 배포, 방송, 2차적저작물작성, 편집저작물작성 등 어

떠한 형태로든 이용 가능하며, 이용기간과 지역에 제한 없음) (ii) 콘텐츠를 제작한 사용자의 사전 

동의 없이 거래를 목적으로 콘텐츠를 판매, 대여, 양도 행위를 하지 않음, (iii) 콘텐츠의 작성자로

서의 사용자의 성명은 표시하지 않을 수 있음. 한편, 게임 내에서 보여지지 않고 게임과 일체화되

지 않은 사용자가 작성한 콘텐츠 (예. 일반 게시판 등에서의 게시물)에 대하여 000는 검색

결과 내지 서비스 및 프로모션 등에 노출할 수 있으며, 해당 노출을 위하여 필요한 범위 내에서

는 일부 수정, 복제, 편집하여 게시할 수 있습니다. 이 경우, 회사는 저작권법 규정을 준수하며, 사

용자는 언제든지 고객센터를 통해 사용자의 게시물에 대해 000의 서비스 내에서 삭제, 검

색결과 제외, 비공개 등의 조치를 취해줄 것을 000에 요청할 수 있습니다. 본 소유권 조항

에서 명시한 목적 및 조건을 벗어난 형태로 콘텐츠 및 게임과 일체화 되지 않은 사용자가 작성한 

콘텐츠를 이용하고자 하는 경우에는 전화, 전자우편 등을 통해 사전에 사용자의 동의를 얻겠습니

다. 본 소유권 조항은 000가 게임 서비스를 제공하는 동안 유효하며, 서비스 탈퇴 후에도 

계속적으로 적용됩니다. 

B. 모니터링에 대한 동의. 000는 모든 콘텐츠를 사전에 차단하거나 모니터링하지 않으며 

그렇게 할 수도 없습니다. 단, 사용자가 게임을 하거나 사이트를 이용할 때 000 담당자가 

사용자의 커뮤니케이션 내용(게시판 게시 또는 채팅 등을 포함하나 이에 국한되지 않음)을 모

니터링 또는 기록할 수 있으며, 사용자는 본 계약을 통해 그러한 모니터링 및 기록에 대해 철

회 불가능한 동의를 하게 됩니다. 사용자는 콘텐츠 제출 시 개인정보 보호를 기대하지 않으며, 또

한 아래 섹션 VI.C에 보다 구체적으로 기재된 바와 같이 사용자의 채팅 내용을 게임배심원단 절

차에 포함하여 사용할 수 있음을 인정하고 이에 동의합니다. 000는 사이트 또는 게임 

사용자들이 생성한 콘텐츠에 대해 어떠한 책임도 지지 않습니다. 000는 합리적인 재량에 

따라 모든 콘텐츠를 편집, 게시 거절 또는 삭제할 권리는 있으나 이를 이행할 의무는 없습니다. 

또한 000는 언제라도 그 합리적 재량에 의해 다음 경우를 포함하여(이에 국한되지 않음) 

이에 준하는 경우, 콘텐츠를 활용할 권리를 보유하며 활용한 경우 사용자에게 통지합니다. (i) 적용

되는 법률, 규정을 충족하거나 법적 소송이나 정부 요청에 대응해야 하는 경우, (ii) 본 계약 또는 

기타 모든 계약 조건을 이행해야 하는 경우, (iii) 000의 법적 권리 및 구제책을 보호해야 

하는 경우, (iv) 어떤 이의 건강이나 안전을 위협할 수 있는 경우, (v) 범죄나 여타의 불쾌한 행동을 

보고해야 하는 경우, (vi) 또는 게임배심원단 절차의 일환인 경우. 채팅이나 게시판에서 사용자가 

제공하는 콘텐츠에 대해 개인정보 보호를 기대하기 어렵고 사용자가 함께 게임을 하는 사람 외의 

000 회원과 커뮤니티 회원들이 언제라도 채팅 또는 게시판에서 정보에 액세스할 수도 있

다는 점을 이해하여, 채팅이나 게시판에서 어떠한 개인 식별 정보도 제공하지 않도록 주의하고 

행동 규범을 준수해 주십시오. 

C. 게임배심원단. 000는 000에서 정한 기간에 모든 채팅 내용을 기록하고 보관합니

다. 이 기간은 게임배심원단 방침 조건에 따라 000가 수시로 변경할 수 있습니다. 사용자

의 게임 내 활동이나 행동을 다른 사용자가 소환사의 규율 및 운영정책을 위반한 것으로 보고하

거나 본 계약을 위반 또는 000 방침을 벗어난 것으로 보고하는 경우, 그리고 이 사례가 

게임배심원단에 회부되는 경우, 보고된 해당 게임 세션의 전체 채팅 기록이 게임배심원단 보고서

에 포함되며 게임배심원단에 참여할 자격이 있고 참여하기로 선택한 무작위 선정된 커뮤니티 회

원에게 볼 수 있도록 제공됩니다. 게임배심원은 게임배심원단 보고서를 통해 취득한 개인정보를 

유출하는 경우 심각한 민형사상의 제재를 받을 수 있으며, 000는 적용법률이 허용하는 최

대 한도 내에서 이러한 개인정보 유출에 대하여 책임을 지지 않습니다. 

D. 게시판. 유효하고 활성화된 계정이 있는 사용자는 사이트의  게시판  섹션(이하  게시판 )에 커

뮤니케이션 및 기타 콘텐츠를 게시할 수 있습니다. 사용자는 게시판 참여 시 행동 규범과 링크(아

래 정의됨)에 관한 방침을 준수하는 것에 동의합니다. 사용자는 대다수 게시판 정보가 

000에 의해 고용되지 않은 또는 통제를 받지 않는 다른 플레이어들로부터 제공된다는 점을 이

해합니다. 또한 게시판에서 제공되는 대량 정보 중에는 이러한 게시판에 참여하는 사람들이 고의

적이든 아니든 때로는 부정확하거나 잘못되거나, 기만적이고 남용적이거나, 심지어 불법적인 메시

지를 게시하거나 언급을 할 수 있음을 인정합니다. 000는 사용자나 다른 사용자가 게시판

에 올리거나 표시한 이러한 메시지나 언급, 의견, 조언, 정보 또는 기타 발언을 지지하지도 책임

지지도 않습니다. 게시판에 나타난 의견은 단순히 사용자 또는 다른 사용자의 의견을 반영하는 

것이지 000의 의견을 반영하지 않습니다. 000는 고의 중과실이 없는 한, 게시물의 

오류나 누락, 메시지의 하이퍼링크 또는 게시판 정보를 사용해서 얻은 어떠한 결과에 대해서도 

책임지지 않습니다. 000는 고의 중과실이 없는 한, 사용자가 게시판이나 게시판 정보를 사

용하여 야기되는 손실이나 손해에 대해서도 책임지지 않습니다. 사용자는 게시판에서 신상 정보

를 공개할 때는 그 정보가 공개적으로 제공되며 다른 사용자에 의해 수집 및 사용 가능하다는 사

실을 인식해야 합니다. 게시판에서 정보를 스스로 공개함에 따르는 위험 부담은 사용자가 지게 

됩니다. 000는 게시판을 모니터링하거나 사용자나 다른 플레이어가 게시판에서 전송, 게시

하는 게시물 또는 기타 자료를 모니터링할 권한, 이러한 자료를 변경 또는 삭제할 권한, 사이트를 

적절히 운영하고 법적 의무나 정부 요청을 준수하기 위하여 이러한 자료 및 이러한 자료 전송과 

관련된 상황을 제3자에게 공개할 권리를 보유하나 이를 이행할 의무는 없습니다. 



VII. 업데이트 및 수정 

A. 동의. 000는 재산이 변함에 따라 본 계약의 특정 약관을 합리적인 재량에 따라 개정, 

업데이트, 변경, 수정, 추가, 보완 또는 삭제할 권리를 보유합니다. 단, 본 계약에 대한 중대한 변

경사항은 소급하여 적용되지 않습니다. 이러한 변경사항은 사용자에게 효력발생일 7일 전 (사용자

에 불리한 변경의 경우 30일 전)에 공지합니다. 이러한 공지는 효력발생 7일 또는 30일 전에 본 

사이트에 업데이트된 계약버전을 게시함으로써 시행합니다. 본 계약의 최신 버전은 사이트 하단

에 위치한“사용 약관” 링크를 클릭하여 검토할 수 있습니다. 사용자는 주기적으로 본 계약에 변경

사항이 있는지 확인할 책임이 있습니다. 본 계약의 추가 변경사항에 동의할 수 없거나 본 계약을 

더 이상 준수할 수 없는 경우 본 계약을 종료하고 즉시 재산 이용을 중지하십시오. 본 계약 개정 

이후 사용자가 재산을 계속해서 사용하는 것은 변경사항의 전부 및 일부에 대해 완전하고 철회 

불가능한 형태로 동의함을 의미합니다. 또한 000는 언제라도 00000, 개인정보취급방침 등 

기타 방침을 개정할 수 있습니다. 새로운 버전은 사이트에서 제공됩니다. 본 계약을 포함하여(이

에 국한되지 않음) 특정 000 방침의 당시 현행 버전 중 언제라도 동의하지 않는 내용이 

있으면 사용자는 즉시 재산 이용을 중지해야 합니다. 

B. 재산. 재산을 개선하기 위한 노력의 일환으로, 사용자에게 통지를 거쳐, 적용법률이 허용하는 

한도 내에서 어떠한 책임을 부담함 없이 언제라도 000가 재산의 기능 또는 일부를 변경, 

수정, 업데이트, 정지하거나  너프 하거나 또는 이들에 대한 액세스를 제한할 수 있으며, 사용

자에게 소프트웨어 업데이트를 다운로드 및 설치하도록 요구할 수 있다는 점에 동의합니다. 또한 

재산에 대한 변경사항이나 업데이트가 게임을 하는 데 필요한 시스템 사양을 변경할 수 있으며 

이러한 경우 게임 액세스 및 이용에 필요한 추가적인 소프트웨어 또는 하드웨어를 구매할 책

임은 000가 아닌 사용자에게 있음을 이해하고 이에 동의합니다. 



VIII. 링크 

본 사이트에는 여타 당사자가 운영하는 웹 사이트 링크가 포함되어 있을 수 있습니다. 000

는 사용자 편의를 위해 이러한 링크를 제공하거나, 다른 사용자가 콘텐츠로 이러한 링크를 게시

할 수도 있습니다. 이러한 링크 및 외부 웹 사이트를 사용하는 데 따른 위험 부담은 사용자에게 

있습니다. 링크된 사이트는 000가 관리하지 않으며, 000는 타 사이트에서 제공되는 

콘텐츠에 대한 책임을 지지 않습니다. 이러한 링크가 게시되어도 000가 타 사이트 정보나 

자료를 승인했다는 의미는 아니며, 000는 적용법률이 허용하는 한도 내에서 이러한 링크된 

웹 사이트를 사용자가 액세스 및 이용하는 데 관한 모든 책임을 부인합니다. 

사용자가 사이트 또는 게임(게시판 또는 채팅을 통해)에 외부 사이트로 연결되는 링크를 제공하는 

경우, 사용자와 000 간의 서면 계약에 달리 기재되지 않는 한 사용자는 다음을 인정하고 

동의합니다. (i) 링크의 외양, 위치 및 기타 요소는 000 또는 라이센스 허가자의 이름 및 

상표와 관련된 영업권을 훼손하거나 약화해서는 안 됨 (ii) 링크의 외양, 위치 및 기타 속성은

000가 후원하거나 000와 제휴 또는 관련된 것처럼 사용자 조직이나 업체를 허위로 보

이게 해서는 안 됨 (iii) 사용자가 링크를 선택하면 해당 링크는 연결하는 사이트  영역 에 표시되

는 것이 아니라 외부 웹 사이트에서 전체 화면으로 표시되어야 함 및 (iv) 000는 언제라도 

재량에 따라 링크에 대한 동의를 철회할 권리를 보유함. 

 

IX. 요금 

일부 게임 영역에서는 사용자에게 요금 지불을 요구할 수 있습니다. 사용자는 000가 이용

하는 제3자 결제 업체에 정확하고 완전한 결제 정보를 제공하는 데 동의합니다. 또한 사용자나 

사용자에게 등록된 계정을 이용하는 사람에 의해 발생되는 모든 요금 및 적용되는 세금을 사용자

가 납부하여야 한다는 점에 동의합니다. 000는 사용자에게 통지하고 계정에 연계된 아이템 

가격이나 게임 가격을 변경할 수 있습니다. 모든 요금과 비용은 요금 또는 비용에 대한 지불 의

무가 발생하는 시점에 유효한 결제 조건에 따라 결제 가능합니다. 000는 수시로 요금 및 

요금 청구 방식을 수정, 변경 또는 보완할 수 있으며, 이러한 변경사항은 본 계약 또는 사이트, 

게임에 효력발생일 전 7일 전에 게시 합니다. 000에 지불할 요금과 관련하여 분쟁이 발생

하는 경우 사용자 계정은 000의 합리적 재량에 따라 사용자에게 경고나 통지를 거쳐 폐

쇄될 수 있습니다. 

사용자는 요금 기반 서비스(00000를 포함하나 이에 국한되지 않음)에 적용되는 요금 및 

기타 비용은 선불로 결제 가능하며 적용법률에 정한 최대한 한도 내에서 부분 또는 전체 환불은 가능

하지 않다는 점을 인정하고 동의합니다. 사용자는 승인되지 않은 비용을 포함하여 사용자 계정에 

부과되는 모든 비용을 전적으로 책임집니다. 

 

X. 저작권 위반 주장 통지 및 절차 

저작권 소유자 혹은 그 대리인으로서(이하  청구인 ) 000의 이용자가 사이트에 게재한 내

용이 자신의 저작권을 침해하였다고 판단하는 경우, 저작권법에 따라 다음 정보를 포함한 침해 

통지를 수신인에게 보내 주시기 바랍니다. 

A. 자신이 저작권자 혹은 저작권자로부터 적법하게 권한을 위임 받은 자인 점을 나타내는 관련 

저작권 등록증(혹은 이와 동등한 문서). 단 직전 년도에 제출된 바 있다면 제출 필요 없음 

B. 침해되었다고 주장하는 저작물 사본(혹은 이와 동등한 문서). 단 직전 년도에 제출된 바 있다

면 제출 필요 없음 

C. 침해를 하고 있다고 주장하는 내용이 포함된 000 사이트의 URL 주소 

D. 청구인의 주소, 전화번호 및 이메일 주소 

E. 문제가 된 내용이 저작권자, 그 대리인 혹은 법률에 따라 허용되지 않는다고 선의에 따라 주장

하는 청구인의 진술서 

F. 통지의 내용이 정확하며, 본인이 저작권자이거나 저작권자로부터 권한을 위임 받았다는 내용의 



청구인의 진술서 

000에 대한 통지는 (i) 우편에 의하는 경우, 의 000로, (ii) 이메일에 의하는 경우, 으로, (iii) 팩스

에 의하는 경우, 0000로, (iv) 전화로 하는 경우 0000으로 하시기 바랍니다. 위 

이메일 주소는 일반적 질문이나 000에 대한 요청을 위한 용도가 아닙니다. 보안상의 이유

로 이메일을 보내실 때 첨부물은 첨부하지 마십시오. 첨부물과 함께 전자적으로 전송된 침해 통

지는 수신되거나 처리되지 않을 것입니다. 이러한 침해 통지는 법률문서로서 000는 재량

에 따라 혹은 법률에 따라 요구되는 경우 그 사본을 분쟁의 당사자 혹은 제3자에게 제공할 수 있

습니다. 개인정보취급방침은 이러한 침해 통지에 포함된 정보를 보호하지 않습니다. 
 
저작권법에 따라, 000는 청구인의 침해 통지에 따라 문제가 된 내용을 사이트에서 삭제하

고 재생산 혹은 상호 전송하는 자(이하  전송자 )에게 이러한 삭제를 통지하기 위하여 합리적인 

노력을 다할 것입니다. 그러나 전송자가 삭제된 내용의 복구를 요청하고 전송자의 재생산 또는 전송이 

적법한 권리에 의한 것임을 입증하는 경우, 000는 특정 복구일을 청구인에게 통지하고, 해

당 복구일에 그러한 내용을 복구할 수 있습니다. 



XI. 보증 부인 

본 재산은 어떠한 명시적 또는 묵시적 보증 또는 진술도 없이  있는 그대로  및  사용에 제공된 

상태 그대로 로 사용자에게 제공됩니다. 적용 가능 법률에 의해 허용되는 최대 범위까지, 

000는 권리, 비침해, 상업성, 특정 목적에 대한 적합성에 대한 묵시적 보증과 거래 과정, 이행 

과정 또는 거래 이용으로 인해 발생할 수 있는 모든 보증, 및 재산 내에 포함된 콘텐츠나 정보의 

정확성, 신뢰성 또는 품질에 관한 모든 보증을 포함하여(이에 국한되지 않음) 재산에 적용될 수 

있는 명시적 또는 묵시적인 모든 보증을 부인합니다. 000는 재산이 중단없이 실행되거나 

오류가 없거나, 결함이 수정되거나, 재산에 바이러스 또는 기타 해로운 요소가 없다고 보증하지 

않습니다. 사용자는 의도한 결과를 얻기 위해 재산을 선택하고, 재산의 설치, 사용 및 그로 인한 

결과에 대해 모든 책임을 집니다. 

일부 지역 또는 관할 지역에서는 묵시적 보증에 대한 부인을 인정하지 않으므로 앞서 말한 부인

의 전부 또는 일부가 사용자에게 적용되지 않을 수 있습니다. 

 

XII. 면책 

1. 회사는 전시, 사변, 천재지변, 국가비상사태 기타 불가항력적 사유로 서비스 또는 프리미엄 서비스를 제공할 수 없는 경우에 책임이 면제됩니다.
2. 회사는 사업자의 귀책사유로 인한 서비스 또는 프리미엄 서비스의 이용장애에 대하여 책임을 지지 않습니다.
3. 회사는 기간 통신 사업자가 전기통신서비스를 중지하거나 정상적으로 제공하지 아니하여 손해가 발생한 경우 책임이 면제됩니다.
4. 회사는 사전에 공지된 서비스용 설비의 보수, 교체, 정기점검, 공사 등 부득이한 사유로 발생한 손해에 대한 책임이 면제됩니다.
5. 회사는 사업자가 프리미엄 서비스를 이용하여 기대하는 수익을 얻지 못한 것에 대하여 책임을 지지 않으며, 프리미엄 서비스에 대한 취사선택 또는 이용으로 발생하는 손해 등에 대해서는 책임이 면제됩니다.
6. 회사는 사업자의 컴퓨터 환경으로 인해 발생하는 제반 장애 또는 사업자의 네트워크 장애로 발생하는 아이템 분실, 경험치 손실에 대해서 회사는 책임을 지지 않습니다.
7. 회사가 제공하는 서비스 중 무료 프리미엄 서비스에 대해서는 손해배상의 대상에서 제외됩니다.

사용자는 사용자의 재산 사용 또는 오용이나 본 계약, 00000, 개인정보취급방침 조항의 위반으로 

인해 발생하거나 그 결과로 직접 또는 간접적으로 발생하는 모든 청구, 소송, 피해, 손실, 책임 및 

비용(변호사 비용 포함)과 관련해 000의 고의 중과실이 없는 한, 000를 면책하고 

방어하며 이로부터 피해를 받지 않도록 보호하는 데 동의합니다. 000는 자신의 비용으로 

그리고 자신의 합리적 재량에 따라, 사용자에 의한 면책 대상이 되는 모든 사안에 대해 독점적인 

방어 및 통제를 맡을 권리를 보유합니다. 이때 사용자는 가능한 모든 방어를 확보하는 데 

000에 협력합니다. 

 

XIII. 책임의 제한 

적용법률이 허용하는 최대 한도 내에서 어떠한 상황에서든, 어떠한 법률 근거에 의해서든 그리고 

계약, 불법행위(과실 포함), 무과실 책임 또는 기타 사항에 해당되는지에 관계없이, 000는 

고의 중과실이 없는 한, 어떠한 종류의 간접적, 우발적, 결과적, 특수적, 예시적 또는 징벌적 손해

(영업 손실, 데이터 손실, 영업권 손실 또는 일실 이익 등을 포함하나 이에 국한되지 않음) 또는 

손해(작업 중단, 컴퓨터 고장 또는 오작동, 또는 여타 상업적 손해 또는 손실을 포함하나 이에 국

한되지 않음)가 사용자의 재산 (잘못된) 사용으로 인해 발생하는 경우 그 책임을 지지 않으며, 

000가 이러한 손해의 가능성을 알았거나 알아야 했던 경우에도 마찬가지입니다. 

000는 어떠한 경우에도 사용자의 청구원인이 발생하기 직전 6개월 동안 사용자가 000

에 게임 관련 거래로 결제한 금액을 초과하는 손해에 대하여 책임을 부담하지 않습니다. 

일부 지역 또는 관할 지역에서는 결과적 또는 우발적 손해에 대한 책임 배제 또는 제한을 허용하

지 않으므로 이러한 국가 또는 관할 지역에서 000 책임은 적용 가능한 법률에서 허용되

는 최대 범위까지로 제한됩니다. 

 

XIV. 형평법상의 구제수단 

사용자는 본 계약이 명확히 실행되지 않을 경우 000에 회복 불가능한 손해가 초래될 수 

있음을 인정하고 이에 동의합니다. 따라서 이러한 금전적 구제와 법률상 인정되는 구제 수단 외

에도 사용자는 본 계약의 위반 또는 위반 가능성에 대한 구제로서 채권, 기타 증권 또는 손해 증

명 없이도 000가 특정한 이행 또는 기타 금지명령의 구제를 법원에 청구할 권리가 있음

에 동의합니다. 또한 본 계약과 관련된 한 당사자가 여타 법적, 행정 조치 또는 소송 절차를 제기

하고 아래 섹션 XV에 부합하는 경우 이러한 조치 또는 소송 절차에 승소한 당사자는 조치 또는 

소송 절차의 결과로서, 발생한 모든 비용, 변호사 비용 및 기타 비용을 민사소송법 기타 관련 법

률에 정하는 바에 따라, 상대방으로부터 상환받을 권한을 가집니다. 

 

XV. 협의 및 법원 소송 절차 

A. 협의. 분쟁은 양 당사자에게 비용과 시간이 많이 들 수 있습니다. 신속히 해결하고 본 계약과 

관련된 분쟁 또는 소송( 소송 ) 비용을 줄이기 위해 사용자 및 000는 법원 소송 절차 또는 

행정 조치를 취하기 최소 30일 동안 소송(아래 섹션 XV.B에 명시적으로 배제된 소송 제외)에 대해 

먼저 비공식적으로 협의를 시도하는 데 동의합니다. 협의는 한 당사자가 상대방에게 서면 통지서

를 보내는 즉시 시작됩니다. 000는 사용자가 000에 추가 연락처(예. 홍보, 설문 조

사에 참여하거나 고객지원 담당자에 연락할 때 제공)를 제공한 경우 기록된 주소로 통지서를 보

냅니다. 그렇지 않은 경우 000는 사용자 계정과 연결된 이메일 주소로 통지서를 보냅니다. 

사용자는 000 유한회사, 주소를 으

로 하여 통지서를 보내야 합니다. 이 비공식 해결 절차는 소송 제기에 적용되는 법정 한도 기간

의 진행을 중단시키지 않습니다. 

B. 협의에 대한 예외. 사용자 및 000는 협의에 관한 상기 규정이 (i) 사용자 또는 

000의 지적 재산권 실행, 보호 또는 효력에 관한 모든 소송, (ii) 도난, 저작권 침해, 사생활 침

해 또는 무단 사용과 관련되거나 이로 인해 발생하는 모든 소송, 및 (iii) 금지명령 구제를 위한 모

든 소송에는 적용되지 않음에 동의합니다. 또한 사용자는 집단소송의 대표나 그 일원으로, 또는 

공익의 대변인으로서의 소송을 제기하지 않음에 동의합니다. 

C. 준거법. 본 계약은 국제사법 원칙에 관계없이 대한민국 법률에 의거하여 관할되고 규율 됩니다. 

사용자와 000는 본 계약에서 제기되는 모든 소송은 해당 소송시점에서 사용자의 주소를 

관할하는 법원 또는 사용자에게 주소가 없는 경우, 그 소재지를 관할하는 법원에 제기된다는 점

을 명시적으로 이해하고 동의합니다. 단, 사용자의 주소 및 소재지가 소송당시 불분명한 경우, 또

는 사용자가 해외에 거주하는 경우, 본계약에 따른 소송은 민사소송법에 따라 관할을 가지는 법

원에 제기됩니다. 사용자가 한국 이외의 지역에서 게임에 액세스하는 경우 다른 법률이 적용될 

수 있습니다. 이 경우 해당 지역법은 해당 관할에서 요구하는 범위까지만 본 계약에 영향을 미치

며, 본 계약은 본 계약의 조건이 최대한 효력을 가지도록 해석됩니다. 사용자는 지역법이 적용되

는 경우, 그 적용범위까지 모든 지역법을 준수해야 합니다. 

 

XVI. 종료 

본 계약(및 이후 수정이 있을 경우 모든 수정 사항 포함)은 종료 시점까지 유효합니다. 사용자와 

000는 모두 사유가 있든 없든 언제라도 본 계약을 종료할 수 있습니다. 000에 의

한 종료는 사용자 계정 종료 또는 삭제(사용자에게 통지함), 게임 제공 또는 지원의 영구 중단 

결정에 대해 사용자에게 통지하는 즉시 효력을 발생하며, 이러한 상황은 000의 단독 재량

에 의해 언제라도 발생할 수 있습니다. 사용자는 사이트, 게임을 사용하지 않음으로써 언제라도 

본 계약을 종료할 수 있습니다. 단, 계정을 종료하기를 원하는 경우 상기 기재된 바와 같이 

에서 000에 통지하여 확실히 종료해야 합니다. 본 계약이 종료

되면 사용자의 재산 이용 권리는 즉시 중지됩니다. 

 

XVII. 고객과의 연락 

A. 고객문의. 본 약관에 궁금한 점이 있거나 사용자의 계정 상태 또는 사용자의 00000의 

잔액의 처분 등 어떤 이유로든 000에 문의하고자 하는 경우 000 고객지원 팀

에 연락하십시오. 

B. 사용자에 통지. 사용자 및 000는 협의에 관한 상기 규정이 (i) 사용자 또는 000

의 지적 재산권 실행, 보호 또는 효력에 관한 모든 소송, (ii) 도난, 저작권 침해, 사생활 침해 또는 

무단 사용과 관련되거나 이로 인해 발생하는 모든 소송, 및 (iii) 금지명령 구제를 위한 모든 소송

에는 적용되지 않음에 동의합니다. 또한 사용자는 집단소송의 대표나 그 일원으로, 또는 공익의 

대변인으로서의 소송을 제기하지 않음에 동의합니다. 

 

XVIII. 기타 

A. 양도. 000는 개인 또는 법인에 본 계약의 전부 또는 일부를 언제라도 양도할 수 있습니

다. 000는 이행가능하고 관련 법령상 요구되는 범위 내에서 사용자에게 상기 양도에 대한 

사전 통지를 제공하기 위하여 필요한 상업적으로 합리적인 노력을 기울입니다. 사용자는

000의 사전 서면 동의 없이 본 계약을 양도하지 못하며 사용자의 무단 양도는 무효입니다. 

B. 완전한 합의. 본 계약은 사이트, 게임 및 여기에 명시된 내용과 관련하여 사용자와 000

간의 완전한 합의를 나타내며, 사용자와 000 간의 이전 또는 현재 합의 사항에 우선합니

다. 단, 본 계약은 00000 또는 개인정보취급방침과 함께 공존하며 이에 우선하지는 않습니다. 

C. 불가항력. 000는 000의 합리적인 통제를 벗어나는 사유(천재지변, 전쟁, 테러, 폭

동, 통상 금지, 행정 또는 군사 당국자 행위, 화재, 홍수, 사고, 노동쟁의, 또는 수송 시설,연료,에

너지,노동력,재료 부족 등과 같이 예상하지 못하거나 000의 통제 영역을 벗어나는 상황으

로 인한 불이행을 포함하나 이에 국한되지 않음)로 발생하는 모든 지연 또는 불이행에 대한 책임

을 지지 않습니다. 

D. 위치. 사이트 및 게임은 000에 의해 한국에서 운영됩니다. 자의로 한국 이외의 지역에

서 사이트 또는 게임에 액세스하는 사용자는 적용되는 지역법을 준수할 책임이 있습니다. 소프

트웨어는 00000에 명시된 바와 같이 미국 수출 규제를 받습니다. 

E. 파트너십 부존재. 사용자는 본 계약에 따라, 또는 사용자의 사이트, 게임 사용의 결과로 사용자

와 000 간에는 합작 투자나 파트너십, 고용 또는 대리 관계가 없음에 동의합니다. 

F. 권리 포기 부존재. 000가 본 계약상의 권리를 행사하지 못했다고 하여 어떤 방식으로든 

해당 권리가 그 당시 또는 그 이후에 포기되는 것은 아니며, 이후 어떤 방식으로든 각각의 모든 

조항을 이행하도록 요구할 000의 권리에 영향을 미치지 않습니다. 본 계약의 특정 조항, 

조건이나 요구사항이 000에 의해 명시적으로 포기되어도 사용자가 향후 해당 항목들을 

준수해야 하는 의무들이 포기되는 것은 아닙니다. 

G. 통지. 본 계약에 명시적으로 기재된 경우를 제외하고, 사용자가 보내는 통지나 본 계약에 따라 

필요한 모든 통지는 서면으로 작성하여 000 유한회사, 으로 보내야 합니다. 

H. 개정 및 분리 적용.본 계약의 조항이 어떤 이유에서든 무효하거나 실행 불가능 상태가 될 경

우 이러한 조항은 양 당사자의 의도를 반영하기 위해 가능한 최대 범위 내에서 실행 가능하도록 

개정될 수 있으며, 본 계약의 나머지 조항은 완전한 효력을 유지합니다. 단, 해당 조항이 개정되

지 못하는 경우, 그 조항은 다른 조건과 분리되는 것으로 간주되며 나머지 조항의 유효성 및 적

용 가능성에 영향을 미치지 않습니다. 

I. 섹션 머리말. 본 계약의 섹션 머리말은 편의를 위해 작성되었으며 본 계약의 해석에 영향을 미

치거나 기타 법적 효력을 갖지 못합니다. 

J. 존속. 섹션 IV, VI.A, IX 부터 XVIII 조항은 본 계약이 종료된 후에도 존속합니다. 

사용자는 상기 사용 약관 계약을 읽고 이해했음을 인정하고 재산을 사용함으로써 본 계약의 약관

에 동의하며 법적 구속력이 있음을 인정합니다. 

 
XVIIII. 정보의 수집 등 
B. 회사 또는 제3자가 제1항에 따라 채팅 정보를 열람할 경우 회사는 사전에 열람의 사유 및 범위를 해당 회원에게 고지합니다. 다만, 제10조 제1항에 따른 금지행위의 조사, 처리, 확인 또는 그 행위로 인한 피해 구제와 관련하여 이 정보를 열람해야 할 경우에는 사후에 고지할 수 있습니다.




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>