<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
21. 증권사3		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
081_증권사3.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

타행  자동이체 약관 
 

제1조(약관의 적용) 

타행 자동이체에 의하여 각종 자금을 정기적으로 이체하고자 하는 자(이하  고객  

라 한다)와 000(이하  회사 이라 한다)에 대하여 이 약관을 적용 

합니다. 

 
제2조(신청, 변경 및 해지) 

① 고객이 타행 자동이체를 이용, 변경 또는 해지하고자 할 경우에는 타행 자동이 

체(신규, 변경, 해지)신청서를 제출하여야 합니다. 

② 타행 자동이체를 변경, 해지하고자 할 경우에는 출금일 전 제1영업일까지 제1 

항의 신청서를 제출하여야 합니다. 

③ 마지막 이체일로부터 1년 이상 이체처리되지 않을 경우 또는 입금계좌 부재, 

해약 등의 사유로 입금되지 않는 경우 회사는 타행 자동이체를 해지할 수 있으며, 

해지하는 경우 해지 사실을 거래처에 통지합니다. 

 
제3조(타행 자동이체 방법) 

회사는 고객의 타행 자동이체 신청에 따라 지정일에 통장, 수표, 지급청구서 제출  

등 별도 청구 없이 출금계좌에서 이체금액을 인출하여 수취인 거래 금융기관(이   

하  입금은행 이라 한다)의 지정계좌(이하  입금계좌 라 한다)로 입금합니다. 

 
제4조(입금가능 예금종목) 

입금계좌는 당좌, 가계당좌, 보통, 저축, 자유저축, 기업자유예금과 입금은행이 지 

정하는 적금 및 신탁계정이어야 하며, 이 외의 계좌로 이체를 원할 경우 고객은 

입금가능한 계좌와 연계하여 이체할 수 있도록 입금은행과 별도의 계약을 체결하 

여야 합니다. 

 
제5조(계약의 체결 및 계약기간) 

회사는 계약기간 종료일 최소 30일 이전까지 고객에게 계약종료일을 통지하여야 하며, 

계약기간을 연장하고자 하는 경우  고객은 계약종료일 이전까지 계약해지의 의사표시를 

할 수 있으며, 계약해지의 의사표시를 하지 아니한 경우에는 종전 계약과 동일한 기간 및 

동일한 조건으로 계약이 갱신된 것으로 본다 는 내용을 통지하여야 합니다.


제6조(출금) 

회사는 고객의 출금계좌에서 지정일(고객이 지정한 날이 없는 월의 경우에는 해  

당 월의 말일,  휴일인 경우는 익영업일)에 출금합니다.  다만,  천재지변,  전산장애  

등 불가피한 사유가 발생하였을 때에는 출금이 지연될 수 있습니다. 

 
제7조(거래불능 및 면책) 

출금계좌의 인출가능 예금잔액이 이체금액과 이체수수료를 합산한 금액보다 부족 

할 경우(미결제타점권(자기앞수표 포함)은 인출가능금액에서 제외) 또는 기타 거 

래처의 귀책사유(수취계좌 부재, 잔액증명서 발급, 입금한도 초과, 법적 지급제한, 

해약 등)로 출금 또는 입금이 불가능한 경우에는 이체처리하지 않으며, 이로 인해 

발생하는 손해는 고객의 책임으로 합니다. 

 
제8조(출금우선순위) 

출금계좌에서 같은 날 여러 건(카드대금결제, 타 자동이체 등)을 출금하여야 할 

경우 출금 우선순위는 은행에서 정한 (별첨)출금 우선순위에 따릅니다. 

 
제9조(이용수수료) 

이용수수료는 건당 300원으로 하며, 이체금액 출금 시 포함하여 출금합니다. 

 
제10조(약관의 변경) 

①  회사가 이 약관을 변경하고자 할 때에는 그 시행일 1개월 전에 본점,  영업점   

및 홈페이지에 변경내용을 게시하고 고객에게 통지합니다. 다만, 법령의 개정이나 

제도의 개선 등으로 인하여 긴급히 약관을 변경한 때에는 본점, 영업점 및 홈페이 

지에 변경내용을 1개월 이상 게시하고 고객에게 통지합니다. 

② 고객은 제1항의 규정에 따른 약관의 변경내용이 게시되거나 통지된 후부터 변 

경되는 약관의 시행일 전 영업일까지 타행 자동이체를 해지할 수 있으며, 동 기간 

안에 거래처의 이의가 회사에 도달하지 않으면 고객이 이를 승인한 것으로 봅니  다. 

 
제11조(다른 약관과의 관계) 

이 약관에서 정하지 아니한 사항은 전자금융거래이용에 관한 기본약관을 준용합 

니다. 

 

 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>