<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
41. 통신, 방송서비스	]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
082_통신, 방송서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


00000 이용약관 

2018.6  

000
 
제1장 총칙

제1조 (목적) 

본 약관은 000(이하  000 라 합니다.)와 00000 이용고객(이
하  고객 이라 합니다.) 간에 00000 이용 및 절차에 관련한 사항을 규정하는 것
을 목적으로 합니다. 

제2조 (약관의 적용 및 공지) 
① 00000 이용에 관하여는 이 약관을 적용합니다. 이 약관에 명시되지 아니한 사항
에 대하여는 전기통신서비스이용기본약관 및 개별 이용계약서(약정서, 전자계약서 등)를 적용
합니다. 
② 제1항에서 정한 개별 이용계약서에는 00000 이용계약에 관하여 고객의 이익을 
침해하거나 부당한 내용을 규정할 수 없습니다. 
③ 이 약관 및 변경약관은 서비스 홈페이지에 게시하는 방법으
로 공지합니다. 

제3조(약관의 개정) 
개정약관의 내용이 수신자에게 불리하지 않은 경우 사업자는 적용일 전후 29일동안 공지채널을
 통하여 개정내용을 고지해야 합니다.

제4조 (용어의 정의) 
이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음 각 호와 같습니다. 
1.  00000 라 함은 인터넷접속 및 IP기반 서비스를 제공하는 휴대통신서
비스를 말합니다. 
2.  서비스이용계약 이라 함은 고객이 서비스 이용을 위하여 00000 이용약관에 
의해 000와 계약을 체결하는 것을 말합니다. 
3.  계약자 라 함은 000와 본인의 명의로 이용계약을 체결한 고객을 말합니다. 
4.  개통 이라 함은 이용계약 후 서비스를 이용할 수 있는 상태를 말합니다. 
5.  기본서비스 라 함은 고객이 서비스의 기본이용료를 부담하고 이용하는 접속서 
비스를 말합니다. 
6.  결합서비스 라 함은 000의 타 서비스나 상품 또는 타사의 서비스나 상품을 청 
약 등의 절차에 의해 함께 이용함으로써 할인 등의 혜택을 제공받을 수 있는  
서비스를 말합니다. 
7.  UICC(Universal Integrated Chip Card) 라 함은 고객식별 인증정보와 부가서비스 
등의 기능이 입력된 IC카드를 말합니다. 
8.  단말기 라 함은 00000를 이용하기 위하여 사용하는 송신, 수신 설비를 말합니다. 
9.  응용서비스 ID 라 함은 000 00000 컨텐츠포털에 접속하거나, 기타  
서비스와 관련되어 고객을 인증 또는 식별하기 위해 제공하는 ID를 말합니다. 
10.  기기인증서 라 함은 기기식별 인증정보와 인증정책 등의 부가정보를 포함한 인증
서를 말한다. 

제5조 (서비스 제공지역)
① 000는 서비스 홈페이지를 통해 이용가능 지역을 공시할 
수 있으며 공시된 이용가능 지역 내에서도 서비스 특성상 건물 및 인공 지형물 등에 의해 음
영지역이 있을 수 있음을 이용계약 시 안내합니다. 
② 고객이 제1항에 공시된 이외 지역 또는 공시된 지역내의 음영지역으로의 이동 시 서
비스 중단이 발생될 수 있으며, 이때 발생된 고객의 손해에 대해서는 000가 보상하지 않
습니다. 

제2장 계약 

제6조 (이용계약의 체결) 
① 00000 이용계약은 고객이 이용신청서(계약서, 전자계약서)와 별표1의 구비서류를 
준비하여 000가 지정한 방법으로 청약하고 000가 이를 승낙함으로써 성립하며 000는 
다음 각 호의 사항을 고객에게 통보 및 제공합니다. 
1. 응용서비스 ID  
2. 00000 주요사항(제공지역, 이용요금, UICC 인증카드, 고객유의사항 등)  
② 000는 제1항 제1호와 관련하여 고객이 신청한 ID가 000의 타 인터넷 상품을 사용
하는 이용고객과 중복하지 않는 ID를 제공합니다.   
③ 고객은 이용계약의 청약 시 작성한 이용계약서(정본, 부본)의 정본을 000에 제출하고, 
고객은 이용계약서를 정본 또는 사본(사본이란 고객이 작성한 이용계약서의 이미지가 첨부된 
MMS 또는 E MAIL 보안문서 또는 이용계약서 이미지의 출력본, 어플 형태 등을 의미)형태로 제
공받습니다.    
④ 제1항의 이용계약의 청약을 대리인이 하는 경우 고객 본인의 위임장 및 인감증명서를 
첨부(또는 전자계약서상 동의란에 전자서명)하여야 합니다.  
⑤ 제1항의 이용계약을 청약하는 고객이 미성년자나 한정치산자 등과 같이 법정대리인
의 동의가 필요한 경우 서비스 이용에 관한 동의서를 첨부(또는 전자계약서상 동의란에 전자
서명)하여야 합니다. 
⑥ 000는 일시서비스 이용 또는 일정액 범위 내에서 서비스를 원하는 고객에게 이용계
약을 통해 선불서비스를 제공합니다. 

제7조 (이용신청의 승낙 제한)
000는 고객이 이용계약을 청약한 경우 다음 각 호의 하나에 해당되면 청약에 대한 승
낙을 유보할 수 있으며 승낙한 후에도 계약을 취소할 수 있습니다. 
1. 제출서류의 위조, 변조 및 신청서를 허위로 기재한 경우 
2. 명의도용 등 타인 명의로 서비스를 신청한 경우 
3. 분실, 도난 단말기 등 불법적인 단말기로 서비스를 신청한 경우 
4. 00000 기술표준 규격에 적합하지 아니한 단말기(기기인증서 내장단말 포함)나 
UICC 카드를 구입하여 서비스를 신청하는 경우 
5. 법정대리인의 동의가 없는 미성년자, 한정치산자 등이 서비스를 신청한 경우 
6. 금치산자, 파산자가 서비스를 신청한 경우 
7. 공공질서, 미풍양속 등을 해칠 우려가 있을 경우 
8. 불법스팸, 명의도용 등 부정적 사용으로 인하여 서비스 이용제한, 해지 또는 법적 
조치를 받은 사실이 있는 경우 
9. 신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률 제17조, 동법 시행령 제2조 제1항 제3호, 동법 시행규칙 
제2조 제2항에 의거 요금 등을 미납하여 정보통신요금 미납자로 등록되어 있거나 단말
기 대출 등 부정 사용이 우려되어 이용 정지자로 등록되어 있는 경우  
10. 신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률 제17조, 동법 시행령 제2조 제1항 제3호, 동법 시행규칙 
제2조 제2항에 의거 명의도용, 대포단말(폰 포함), 불법복제 등 통신시장의 질서를 문
란케 하여 정보통신 상거래질서 문란자로 등록되어 있는 경우(정보통신 상거래 질
서 문란자의 기준 및 제한 내용은 별표3과 같음) 
11. 개인 명의로 3회선을 초과하여 개통하는 경우. 단, 회사가 정한 고객 기준(고신용등
급, 최근 6개월간 요금미납 이력 없음 등)에 해당하는 경우는 추가 개통 가능 
12. 법인 명의로 4회선을 초과하여 개통하는 경우. 단, 회사가 정한 고객 기준(상장법인 
및 관계 회사, 공공기관, 고신용평가, 납세사실 확인 등)에 해당하는 경우는 추가 
개통 가능 
13.  신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률  제2조에 따른 신용정보회사등이 제공하
는 신용평가가 7등급에서 9등급에 해당하는 개인의 명의로 2회선을 초과하거나 신용평가가 
10등급에 해당하는 개인의 명의로 1회선을 초과하여 개통하는 경우 

제8조 (이용계약의 철회)
① 고객은 다음 각 호의 하나에 해당하는 경우 신규개통일을 포함하여 000에 14일 이
내에 00000 이용계약을 철회할 수 있습니다. 
1. 서비스 제공지역에 대한 사전공지를 받지 아니하여 이용을 할 수 없게 되었을 경우 
2. 서비스 제공지역 내에서의 서비스 품질이 고객이 서비스를 정상적으로 이용하기에 
곤란한 경우 
② 제1항에 해당하는 경우 000는 이용계약 시 발생한 가입비, 보증보험료 등의 개통
실비를 반환합니다. 단, 고객이 이 기간 중 사용한 서비스 이용요금은 납부하여야 하며 단말
기는 최초 개통 시 완품 상태로 반납하여야 합니다. 

제3장 계약 당사자의 의무 

제9조 (000의 의무)
① 000는 이용계약 체결 시 고객이 선택한 계약체결 내용 및 서비스 이용과 관련하여 
고객이 반드시 알아야 할 사항을 구두로 고지하거나, 이용계약서(약정서, 전자계약서) 등에 표
기하며, 고지 또는 표기하지 않은 경우 이에 대한 권리를 주장하지 못합니다.  
② 000는 이용계약의 성립 및 서비스 이행에 필요한 최소한의 고객정보를 수집합니다. 
③ 000는 고객이 서비스 이용계약 시 동의한 개인정보는 고객지향적 마케팅을 수행하
기 위한 자료에만 활용하며 이용범위를 초과하여 개인정보를 이용하거나 제3자에게 제공하고
자 하는 경우에는 미리 당해 고객의 동의를 받아야 합니다. 이때 고객은 그 요청을 거절할 수 
있습니다. 
④ 000는 고객이 사용한 요금을 확인할 수 있도록 홈페이지에서 
제공하며, 이용계약 시 등록한 고객의 이메일 또는 SMS 등을 통하여 월 2회 이상 통보합니
다. 단, 고객이 통보를 원치 않을 경우 이를 생략하며, 고객의 등록한 연락처가 오류 또는 변
경 후 000에 통보하지 않아 받지 못하는 경우 통보한 것으로 간주합니다.  
⑤ 000는 고객이 서비스 이용계약 해지를 신청할 경우 000가 지정한 업무취급점(이
하  업무취급점 이라 합니다.)에서 관련업무를 처리할 수 있습니다. 
⑥ 000는 요금미납 및 연체로 인하여 이용고객을 신용정보의 이용 및 보호에 관한 법
률 제17조의 신용정보집중기관 등 관계기관에 채무불이행에 관한 정보를 등록요청 할 경우 본
인 확인여부 등의 절차를 거쳐 시행하여야 합니다. 
⑦ 000는 고객이 불법 스팸을 전송한 사실을 확인한 경우, 000에 
관련자료를 첨부하여 신고할 수 있습니다. 
⑧ 고객이 000에서 구매한 단말기 AS를 요청하는 경우에는 업무취급점에서 이를 접수
한 후 고객에게 접수증을 교부하고 AS에 필요한 조치를 취하여야 합니다. 
⑨ 000는 네트워크 장애 등 문제 발생시 신속히 조치하고, 안정적인 서비스 제공를 위
해 최대한 노력해야 합니다. 
⑩ 000는 000 단체 표준인 휴대전화 충전구조에 따라 제작, 인증된 
충전기를  와이브로 단말기와 각각 개별 포장하여 판매합니다. 
⑪ 회사는 고객의 권리나 의무에 중대한 영향을 미치는 사항에 대하여는 시행일로부터 30
일 전에 SMS, 이메일 또는 요금고지서 등을 통해 고지하고 홈페이지에 변경내용을 게시합니다. 
변경 약관을 공지 또는 통지하면서 고객에게 30일 기간 내에 의사표시를 하지 않으면 변경 약
관에 대한 동의의 의사를 표시한 것으로 본다는 뜻을 명확하게 공지 또는 통지하였음에도 전
화, 방문 등을 통해 회사에 명시적으로 거부의사를 표시하지 아니한 경우 고객이 변경 약관에 
동의한 것으로 봅니다. 단, 고객이 변경 약관의 적용에 동의하지 않는 경우 회사는 변경 약관
을 적용할 수 없으며, 이 경우 고객은 이용계약을 해지할 수 있습니다. 다만, 기존 약관을 적
용할 수 없는 특별한 사정이 있는 경우에는 회사는 이용계약을 해지할 수 있습니다. 

제10조 (고객의 의무)
① 고객은 서비스 이용계약에 따라 요금을 지정된 기일까지 납입하여야 하고, 요금청구 
주소 및 연락처, 사업자등록번호 등 계약변경사항 발생시 이를 000에 즉시 알려야 하며, 
이를 이행하지 않아 발생된 불이익은 고객의 책임으로 합니다. 
② 고객이 서비스 신규신청, 각종변경, 이용내역 조회 등을 요청하는 경우 000는 고객
이 소유하고 있는 단말기의 확인을 위하여 고객에게 해당 단말기의 제시를 요구할 수 있으며,
고객은 이에 응하여야 합니다.   
③ 000는 제2항에 의해 고객이 단말기 제시에 응하지 아니할 경우에는 고객의 요청
을 거절할 수 있습니다.   
④ 고객은 정보통신망이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률의 광고성 정보 전송 시 의무사항 
및 회사의 이용약관을 준수하여야 하며 이를 위반한 스팸, 불법스팸의 발송으로 인한 책임을 
부담합니다. 
⑤ 고객은 대출 등 금전 또는 기타 부정한 이익을 얻을 목적으로 00000 단말기 및 서비스
를 다른 사람에게 제공하여서는 안 됩니다. 

제11조 (계약사항의 열람, 증명)
000는 서비스 이용계약 사항 및 단말기 확인에 대하여  고객 본인  또는 고객 본인
으로부터 위임받은  대리인 으로부터 열람 및 증명의 요청이 있을 시 관련사항을 제공합니
다. 이 경우 본인의 대리인은 위임장, 인감증명서 등 대리권을 증명할 수 있는 서류를 제시하
여야 합니다.  

제12조 (부당이익 추구금지) 
서비스 이용계약 고객이 000에 사전 승인을 얻지 아니하고 영리를 목적으로 한 서비스 
이용이나, 기타 관련법에 저촉되는 행위 등의 사실이 입증될 경우 000는 이로 인하여 발생
된 선의의 고객 및 000의 피해사실에 대하여 법적 책임을 물을 수 있습니다.  
 
제4장 계약의 변경 및 해지 

제13조 (계약의 변경)
① 고객이 서비스 상품이나 요금제, ID변경, 이용권의 양도 및 양수 등의 계약내용을 변
경하고자 할 때에는 변경신청서(전자계약서)와 별표1에서 지정한 구비서류를 지참하여 신청하
며, 000는 본인여부 및 구비서류, 변경신청서(전자계약서) 등을 확인한 후 변경을 승낙합
니다. 단, 이용고객이 미성년자, 한정치산자 등인 경우에는 부모 등 법정대리인의 동의서를 
함께 제출하여야 하며(단, 전자청약 시 전자계약 상 동의란에 전자서명), 대리인에 의한 변경
신청의 경우에도 그 대리권을 증명할 수 있는 서면을 함께 제출(단, 전자청약 시 전자계약상 
동의란에 전자서명)하여야 합니다. 
② 고객은 다음 각 호의 하나에 해당하는 이용계약사항에 대하여는 방문 이외에 전화, 팩
스 및 인터넷 등으로 신청할 수 있습니다. 
1. 부가서비스의 신청 및 해지 
2. 서비스 요금제의 변경 및 기타 개인정보 변경 등 
③ 000는 고객의 이용계약의 변경 신청 시 다음 각 호의 하나에 해당하는 경우에는 이
에 응하지 아니할 수 있습니다. 
1. 고객이 요금 등을 미납하였을 경우 
2. 000와 체결한 00000 이용계약 등을 위반하였을 경우     

제14조 (계약의 해지) 
① 고객 또는 대리인이 이용계약을 해지하고자 할 때에는 업무취급점을 방문하여 해지신
청서(전자계약서)와 별표1의 구비서류를 제출하여야 하며 해지 신청일까지 사용한 요금 등을 
납입 또는 익월 정산하여야 합니다. 
② 전화, FAX, 우편에 의한 해지신청을 하는 경우, 해지신청 희망일을 기준으로 7일 이내
에 관련서류를 업무취급점(000 지사에 한함)에 접수하여야 합니다. 이때 해지희망일까지
는 일시이용중단 처리하여 관리합니다. 단, 기일 내 접수서류 미도착 시 일시이용중단을 부
활로 변경 처리합니다. 
③ 000는 다음 각 호의 하나에 해당하는 경우에는 서비스의 이용계약을 해지할 수 있
습니다. 
1. 타인명의를 사용하거나 허위서류를 첨부한 청약 
2. 이용정지 사유로 서비스가 정지된 후 그 사유를 해소하지 않은 경우  
3. 시스템 운용이나 네트워크 보안 등에 심각한 장애를 초래하거나 고의로 침투 및  
방해한 경우 
4. 이용고객의 의무 및 관련 조항을 위반한 경우 
5. 서비스를 불법적 용도로 사용하여 선의의 제3자에게 피해를 주었다고 판명된 경우  
6. 불특정 다수를 대상으로 불법스팸 발송이 확인된 때 
7. 이용정지기간 경과 이후에도 지속적으로 불법스팸을 전송하여 000 또는  
000에서 해지를 요청하는 경우 
8. 스팸으로 인하여 당해 연도에 2회 이상 이용이 정지된 경우     
④ 000는 제3항의 규정에 의하여 서비스 이용계약을 해지하고자 할 때에는 고객에게 
7일 전까지 그 사유 등을 통보하여, 당해 사유에 대한 소명 및 이의신청 기회를 부여합니다. 
단, 고객의 책임 있는 사유로 통지할 수 없는 경우에는 통지한 것으로 간주합니다. 
⑤ 000는 다음 각 호에 해당하는 이용계약을 체결한 경우에는 그 이해 당사자가 해지
를 요구할 경우 이에 반드시 응해야 하며, 기납부한 가입비 등을 환불하고 미납 이용요금, 
잔여 위약금에 대한 청구를 할 수 없습니다. 
1. 미성년자 가입 시 법정대리인의 동의를 받지 않은 이용계약 
2. 미성년자가 타인의 명의를 도용하여 체결한 이용계약 
⑥ 고객은 제9조의 고객의무 사항을 위반하는 경우 고객이 000에 직권해지 요청 시 
000는 이에 응하여야 합니다. 

제15조 (계약 해지 후 재가입)
① 서비스 이용계약을 체결한 고객이 이용계약 해지 후 15일부터 6개월 이내에 재가입을 
할 경우에는 1회에 한하여 가입비를 면제할 수 있습니다. 단, 가입비의 면제사유 등으로 가입
비의 실제 이력이 없을 경우 재가입시 그 사유가 소멸 하였을 때는 가입비 면제대상에서 제외
됩니다. 
② 제1항의 경우 고객이 다수의 서비스이용계약으로 서비스를 이용한 후 해지하였을 경
우에는 동일인에 한하여 동일 회선수의 가입비 면제를 적용합니다. 

제16조 (해지고객의 정보관리) 
① 000는 해지고객의 개인정보를 아래의 제2항 ,제3항의 사유를 제외하고는 재가입시 가입
비면제나 요금이의 신청 등으로 발생할 수 있는 해지 이후의 관련사항 처리를 위하여 6개월간 
보관 후 서비스 관리용 전산시스템에서 삭제 처리합니다.  
② 000는 고객이 서비스 이용계약 해지 후 당해 고객을 해지고객으로 관리하고, 채권, 
채무관계가 있는 고객은 해지 후 관리대상 고객으로 별도 관리하여 고객의 개인정보 등을 해
당사유의 소멸 시까지 지속적으로 보유합니다. 
③ 000는 고객의 해지신청 이후에도 국세기본법 제85조 제3항(장부 등의 비치 및 보
존)등 관련 법령에 의한 경우 고객정보 DB 및 관련서류를 별도로 보관할 수 있습니다.  
 
제5장 서비스 제공 및 이용 

제17조 (서비스의 종류 및 이용) 
① 000가 제공하는 서비스의 종류 및 이용에 대한 세부내용은 별표2와 같습니다. 
② 고객은 00000 이용 시 고객식별 및 보안을 위하여 UICC나 기기인증서가 
적용한 단말을 이용하여야 합니다.  
③ 000는 서비스 이용고객의 편의 및 혜택을 제공하기 위하여 이동전화 등 다양한 서
비스와의 결합서비스를 제공할 수 있습니다. 
④ 000는 제1항의 서비스 제공 시 컨텐츠 및 단말기기 등과 연계한 서비스를 제공할 
수 있습니다. 이때 고객은 관련된 서비스의 요금 등을 청약 또는 확인한 후 해당 서비스를 
이용할 수 있습니다. 
⑤ 000는 고객의 동의 절차를 통하여 당해 고객에 한하여 광고, PR 등의 서비스를 조
건부 제공할 수 있습니다. 단, 이용 중 고객이 이용도중 이에 대한 거절 의사를 밝힐 경우 즉
시 일체의 관련사항을 중단합니다.  
⑥ 000는 임의 사업자와 사업제휴를 통하여 별표2 이외의 서비스를 제공할 수 있으며, 
제휴 사업자에게 제공되는 이용조건 및 요금은 별도 협정에 따릅니다. 
 
제18조 (단말기의 관리)
① 000가 제공하는 단말기는 00000를 이용할 수 있는  전용단말기 와 타 
통신기능 및 멀티미디어 기능 등을 동시에 이용할 수 있는  복합단말기 로 구분하여 관리합
니다. 
② 단말기의 구매 및 단말기의 선택은 고객의 책임하에 이뤄지며 이와 관련한 일체의 사
항은 000가 책임을 지지 않습니다. 단, 고객이 000에서 구매한 단말기가 신규개통일을 
포함하여 14일 이내에 고객의 책임 없는 불량 및 결함 등의 사유가 발생할 경우 000는 단
말기를 교체하여 제공하여야 합니다.  
③ 고객의 책임 있는 사유로 인하여 발생한 단말기의 파손 등 문제발생시 000는 단말
의 AS를 제조사에게 의뢰할 수 있으며 그 비용은 고객이 부담하여야 합니다. 
 
제19조 (의무약정 보조금 설정) 
① 회사는 이용자의 신규가입이나 기기변경 시 단말기 구입비용을 지원(이하  보조금 )
하는 조건으로 일정기간의 의무사용기간을 설정할 수 있습니다. 다만, 회사는 48개월을 초
과하여 의무사용기간을 설정할 수 없습니다.  
② 회사가 제1항에 의해 보조금을 지급할 경우 회사와 위탁계약을 체결한 영업장에서 판
매하는 개통이력이 없는 신단말기에 한해 보조금을 지급합니다. 
③ 회사는 의무사용기간의 설정, 보조금액, 단말기 가격, 보조금 반환금액(이하  위약
금 ) 산정방식 등에 관한 사항은 고객과 회사 간 개별 약정에 따릅니다. 
④ 회사는 영업정책상 필요에 따라 보조금액을 변경할 수 있습니다. 
⑤ 회사는 미성년자의 경우 법정대리인의 동의를 얻어야만 의무약정 보조금을 지급합니다. 

제20조 (보조금 지급 제외 대상)
회사는 제18조 제1항 규정에 불구하고 다음 각 호의 경우 보조금을 지급하지 않습니다. 
1. 선불서비스 이용고객  
2. 보조금 지급일 기준으로 이용요금의 체납사항이 있는 경우, 단 고객의 요금납부시 보
조금을 지급할 수 있습니다.  
3. 보조금 지급일 현재 기존 약정기간 미경과로 인해 위약금이 남아 있는 고객. 단, 위약
금액을 완납한 경우에는 보조금을 지급합니다. 

제21조 (위약금 납부 의무)
① 의무사용기간을 조건으로 보조금을 지급받은 고객은 의무사용기간 종료 전에 계약을 
해지(요금미납, 단말기 파손 등으로 해지하는 경우 포함)할 경우 회사가 별도로 정하는 위약
금을 납부하여야 합니다. 
② 제1항에 따른 위약금액은 아래 각 호에 따릅니다. 
1. 위약금 대상금액은 고객이 자필로 기록하고 확인 서명(또는 전자계약상 동의란에 전
자서명)한 00000 계약서상 약정 금액을 기준으로 산정합니다. 약정금액은 회사가 홈
페이지에 게시한 금액(홈페이지에 게시한 동일한 금액을 유통망에 고시하여야 합니다)을 
말합니다. 
2. 위약금액 산정방식은 일할 계산되며, 아래와 같습니다. 
3. 이용휴지, 이용정지, 일시 이용중단 기간은 의무사용기간에 산입되지 않습니다. 
③ 명의변경의 경우 양도인이 위약금액을 납부하는 것을 원칙으로 합니다. 단, 양도인과 
양수인이 합의하여 양수인이 위약금을 승계할 수 있으며, 이 경우 양수인에게 위약금 납부의 
책임이 부여됩니다. 

제22조 (위약금 면제)
회사는 위약금 납부 의무를 다음 각 호의 경우 면제합니다. 
1. 고객이 00000 품질 불량의 사유로 신규개통일을 포함하여 14일 내에 해지하며 단
말기 일체를 반납하는 경우. 단 이 경우에도 아래의 경우에는 위약금 납부 의무가 발생합
니다. 
가. 단말기를 분실했거나 반납 대상 단말기의 성능이 훼손된 경우에는 위약금을 납부해
야 합니다. 
나. 반납대상 단말기의 성능은 정상이나 단말기 외형이 손상된 경우에는 위약금을 납부
해야 합니다. 이때 회사는 위약금액을 30  내에서 감면할 수 있습니다. 
2. 고객의 사망, 이민, 1년 이상의 해외장기 체류 등의 사유로 해지할 경우(단, 해당 사유
를 증명할 수 있는 서류를 제출해야 합니다.) 
3. 고객이 가입 시 의무사용기간 및 위약금액에 대한 사항을 인지하지 못하였을 경우. 단, 
00000 계약서상 서명란에 본인의 서명 또는 날인(전자서명)이 되어 있거나, 본인의 
신분증과 가입의사를 위임받은 대리인이 서명 또는 날인(전자서명)이 되어 있는 경우에는 
제외됩니다. 
4. 제8조 제11항 본문에 따라 고객의 권리나 의무에 중대한 영향을 미치는 약관변경사항
에 대해서 고객의 거부의사와 관계없이 이용계약을 해지하는 경우 
5. 회사가 제8조 제11항 단서에 따라 기존 약관을 적용할 수 없어 이용계약을 해지하는 경우 
6. 기타 회사의 귀책 사유인 경우  

제23조 (고객의 의무약정 관련 확인사항)  
① 보조금을 지원받은 고객은 제18조 제3항에 따른 의무사용기간과 보조금액을 충분히 
확인하고 00000 계약서에 서명(전자서명)하여야 합니다. 
② 회사는 고객에게 의무사용기간, 약정금액, 위약금 산정방식 등 관련 내용을 계약서에 
명시하고 구두설명, 전화상담, 인터넷 홈페이지, 유통망 비치, 어플 명세서 등의 방법
으로 제공합니다. 
③ 회사는 고객과 상호 합의로 약정된 내용 외에 기타 부당한 의무 이행을 고객에게 요
구하지 않습니다. 

제24조 (이용정지)
① 000는 고객의 의무사항인 요금납부를 2회 이상 미납한 경우(7만원 이상의 경우에 
1회 미납 시)에는 즉시 이용을 정지할 수 있습니다. 단, 고객의 납부약속 등에 의해 이용정지
의 보류 및 보류기간의 연장이 필요하다고 판단될 경우 그러하지 않습니다.  
② 000는 다음의 각 호 사항에 대하여 고객의 서비스 이용을 정지할 수 있습니다. 
1. 전기통신사업법 및 관련사업 등에 관한 법률을 위반하였을 경우 
2. 이용약관에 명시된 고객의무사항 등 그 규정을 위반하였을 경우 
3. 단말기의 불법적 개조 등으로 시스템에 이상을 유발할 수 있는 제품을 사용한 
경우 
4. 000 또는 000이 불법스팸 전송사실을 확인하여 이용 
정지를 요청하는 경우 
5. 대량으로 스팸을 전송하여 시스템 장애 발생이나 우려가 있을 경우 
6. 스팸릴레이로 이용되거나 웜에 감염되어 스팸을 전송한 경우 
7. 해당 광고를 수신한 자가 수신거부를 요청하였으나 지속 재전송한 경우 
8. 해당 광고를 수신한 자가 스팸으로 신고한 경우 
9. 명의도용이나 단말기 대출 등 부정한 사용 등으로 우려되는 경우(단, 고객에게 
사전에 전화 등으로 사실여부를 확인할 수 없는 경우에 한함) 
10. 외국인 가입자가 다음 항목 중 어느 하나의 사유에 해당하는 경우 
가. 국내 거주 중 합법 체류기간이 만료되거나, 출국 후 국내 합법 체류기간이 경과한 
경우 
나. 외국인 가입자가 사망하거나 외국인등록번호(또는 국내거소 신고번호)가 유효하지 
않은 경우(단, 합법체류 기간이 연장되었음을 증빙할 수 있는 서류 제출시 제외하며 
체류기간 연장 심사 중인 경우, 접수증 제출 시 이용정지를 유예할 수 있으며 사유를 
해소하지 못하는 경우는 해지할 수 있습니다.) 
다. 외국인 가입자가 가입 당시 회사에 고지한 국적 등 고객정보가 변경되었으나, 회사에 
통보 및 갱신하지 않은 경우 
11. 개인 고객이 사망하거나, 법인명의로 가입된 회선이 폐업 법인으로 확인된 경우  
12. 3개월 이상 지속적으로 사용량이 없는 경우 
③ 제1항의 규정에 의해 이용정지의 통지를 받은 고객은 그 이용정지에 대하여 이의가 있
을 시에는 방문, 전화 등으로 이의를 제기할 수 있으며 000는 정당한 고객의 이의제기를 성
실히 해결하도록 노력합니다. 
④ 000는 고객이 이용요금을 체납한 경우는 그 사유가 해소되는 즉시 서비스의 이용을 
가능하게 하여야 합니다. 이외의 사항은 임의로 이용정지를 해제할 수 없습니다. 

제25조 (이용휴지)
000는 서비스의 최적화 및 성능 개선 등을 위하여 불가피한 사유로 서비스를 제공할 
수 없을 경우에는 고객에게 사전 통지하여야 합니다. 통지방법은 서비스 홈페이지, 
00000 CM 등을 통하여 공지합니다. 

제26조 (일시이용중단 및 부활)
① 고객은 일정기간 서비스제공을 받지 아니할 사유가 있을 경우에는 000에 일시이용
중단을 신청할 수 있으며 재이용할 때에는 000가 지정한 절차에 따라 서비스 부활을 신청
하여야 합니다. 
② 일시이용중단 기간은 1회에 최대 90일 연간 180일까지 가능합니다. 단, 일시이용중단의 
횟수는 연간 4회를 초과할 수 없습니다. 단, 분실로 인한 일시이용중단의 경우에는 중단횟수
의 제한은 없습니다. 
③ 고객이 군입대, 해외체류, 형집행 중, 행방불명 등 000가 인정하는 정당한 사유로 
일시이용중단을 신청할 경우에는 별표1의 구비서류를 첨부하여 장기 일시이용중단을 할 수 있
습니다. 
④ 제2항 및 제3항에서 정한 일시이용중단기간이 경과한 경우에도 해당 고객이 일시이
용중단 해제 등을 회사에 별도로 신청하지 않을 경우 회사는 해당 고객에게 그 내용을 7일 전
까지 우편, e mail, 전화 등으로 통보하고 그 기간 내에 고객이 일시이용중단 해제 등 별도의 
신청을 하지 않는 경우에는 해지처리할 수 있습니다. 

제6장 요금 및 관리 

제27조 (요금의 종류)
000가 제공하는 서비스 이용과 관련하여 고객이 납입하여야 하는 주요 요금은 각 호와 
같습니다. 
1. 기본이용료 : 사용여부에 관계없이 고객이 매월 정기적으로 납입하여야 하는 요금 
2. 초과이용료 : 기본제공데이터량을 초과하는 사용량에 따라 부과되는 요금 
3. 가입비 : 서비스의 등록 등 가입신청에 소요되는 실비 
4. 정보이용료 : 000 컨텐츠 포털에서 사용한 정보이용 요금 
5. 선불이용료 : 선불서비스를 이용하고자 하는 고객이 납입한 금액에서 실시간 차감  
되어 납부되는 요금  

제28조 (요금의 산정 및 일할 계산)
① 기본이용료는 개통일로부터 산정하며, 서비스에서 제공하는 기본이용료 및 초과이용료
는 별표2와 같이 산정합니다. 
② 기본이용료는 최초 가입 시, 해지 시, 일시이용중단, 요금제 변경 등의 일할 계산이 
필요한 경우에는 별표2와 같이 산정하며 일할 계산시 해당일이 24시간 미만에도 1일로 계산
합니다.  
③ 제2항의 일할 계산이 필요한 경우 이외에는 기본제공데이터량 이하의 사용의 경우에도 
서비스 종류별 기본이용료를 부과합니다. 
④ 000는 고객이 일시이용중단, 이용정지, 이용휴지 기간 중에도 단말기 할부금 및 
가입비 등 일시성 요금은 청구합니다.  
⑤ 정보이용료는 정보 조회 건별 또는 월정액, 일정액 단위로 000 또는 CP(Contents 
Provider)가 별도로 정하여 부과하며, 홈페이지에 게시하거나 서비스 이용 
시점에 단말기에 표시하는 금액이며 요금표(별표2)에 별도의 표기가 없는 한 데이터통화료와 
별도로 과금됩니다.  

제29조 (요금의 감면 및 할인 등)
① 000는 별표2에서 정하는 바에 따라 요금 등을 감면하거나 할인합니다.  
② 고객은 별표2에서 정하는 감면 및 할인 등의 대상자로 자격이 변동될 경우에는 000에 
이 사실을 알려야 합니다. 
③ 00000 이용고객이 감면 및 할인 등의 대상기준에 부적합한 것으로 확인된 경우 
서비스 기간 중 제공받은 감면 등의 금액을 전액 청구할 수 있습니다. 
④ 000는 서비스 제공 초기 또는 제공지역의 확대 등으로 안정적인 통신품질이 확보되
지 않을 경우 공시를 통하여 일정기간 동안 고객의 서비스 이용요금 등을 면제 또는 할인하여 
제공할 수 있습니다. 

제30조 (정보이용료의 회수대행)
① 000는 정보제공자가 원할 경우에는 정보제공자를 대신하여 정보를 제공받은 해당 
고객에게 정보이용료를 부과하여 수납할 수 있으며 납입 후 정보제공자에게 지급(이하  회수
대행 이라 함)할 수 있습니다.    
② 정보제공자가 제공하는 서비스 이용 중 발생할 수 있는 요금, 서비스 등 명백히 000와 
관련이 없는 부분에 관하여는 고객과 정보제공자에게 일체의 법률적인 책임이 있습니다.  
③ 정보이용료는 정보제공자가 정한 금액을 참고로 하여 서비스 이용 시 고객에게 부과 
합니다. 

제31조 (요금 등의 납입 및 납입청구 등)
① 000는 당해 요금월에 발생된 요금을 그 익월에 청구하며 고객은 청구받은 요금을 
회사가 미리 정한 납기일 이내에 사용한 요금을 납부하여야 합니다. 단, 서비스 이용계약 해
지 시 일할 계산된 요금 등은 즉납 또는 익월 후납 처리합니다. 
② 서비스 이용에 대한 요금납입 방법은 다음 각 호와 같습니다. 
1. 000 일반전화 합산 청구 
2. 자동납부, 신용카드 결제 
3. 지로납부(단, 단말기 할부 구매고객은 지로납부 불가) 
③ 000는 요금 등의 납입청구서를 납입기일 5일 전까지 고객에게 도착하도록 발송합니다. 
④ 000는 요금에 따라 익월에 합산 청구하거나, 일정액 이하의 소액요금의 경우에는 
일정기간 누적하여 청구할 수 있으며, 동일한 서비스를 복수로 이용하는 고객 또는 서로 다
른 이용고객 및 서비스에 대하여 이용고객의 동의 및 신청을 받아 요금 등을 통합청구할 수 
있습니다. 
⑤ 000는 고객이 사용한 요금 등을 납입기한 까지 납부하지 아니하였을 때 그 미납 요
금을 익월에 합산하여 청구합니다. 
⑥ 서비스 이용요금을 지정한 기일까지 납입하지 아니한 때에는 그 요금의 100분의 2에 상
당하는 가산금을 부과합니다. 

제32조 (요금납입의 책임)
이용요금 납입 책임은 서비스계약자를 원칙적인 책임자로 지정합니다. 단, 분리납부, 제3
자가 요금을 납입할 조건으로 서비스 이용계약 신청을 하였을 경우에는 요금납부 책임자가 1
차 납입의 의무를 가지고 계약자는 2차 납입의 의무를 가집니다. 

제33조 (미납요금 관리 등)
① 000는 고객의 미납요금에 대하여 해지 후에도 지속적으로 관리합니다. 
② 000는 고객의 미납요금 발생시 1개월 이상 납입사항에 대한 사유를 해소하지 아니
할 경우 고객의 채권관리를 위하여 고객의 신용등급정보를 확인할 수 있습니다.  

제34조 (요금 등의 확인 및 이의신청)
고객은 청구된 요금 등에 대하여 이의가 있는 경우에는 청구일로부터 6개월 이내에 이의
신청을 할 수 있으며, 000는 이의신청 접수 후 7일 이내에 이의 타당성 여부를 조사하고 
그 결과를 고객에게 알립니다. 단, 부득이 정한 기간 내 이의신청 결과를 알릴 수 없는 경우
에는 그 사유 및 처리기한을 재지정하여 이를 고객에게 알립니다.    

제35조 (이용내역의 열람 및 교부)
000는 고객 및 고객의 위임을 받은 대리인으로부터 이용고객의 서비스 사용내역에 대
한 열람의 요청이 있을 경우 이를 제공합니다. 단, 대리인은 정당한 대리권을 증명할 수 있는 
서면을 제시하여야 하며, 000가 제공하는 컨텐츠 포털 이외 타사가 제공하는 컨텐츠 등을 
고객이 사용한 이용내역은 등은 제외됩니다. 

제36조 (요금의 반환 등)
① 000는 요금 등의 과오납이 있을 때에는 그 과오납 요금을 반환하고 000의 귀책
사유로 발생할 경우에는 법정 이자율을 부가하여 반환합니다. 단, 고객이 동의하거나 000의 
반환통지에 대하여 응하지 아니할 경우에는 익월 요금에서 해당금액의 법정 이자율을 차감
하여 청구할 수 있습니다. 
② 000는 요금 등을 반환하여야 할 고객에게 미납요금 등이 있을 경우에는 반환하여야 
할 요금 등에서 우선 변제하고 반환할 수 있습니다.  

제7장 손해배상 

제37조 (손해배상의 범위 및 청구) 
① 000는 고객의 책임 없는 사유로 서비스를 제공받지 못하는 경우에는 그 사실을 고
객이 알린 후부터 3시간 이상 또는 1개월 누적시간이 12시간을 초과할 경우 직전 3개월 동안 
고객이 이용한 기본이용료와 초과이용료, 부가서비스료의 일 평균액을 24로 나눈 시간당 평균
금액을 고객이 서비스를 제공받지 못한 시간을 곱하여 이에 3배에 상당한 금액으로 고객과 협
의를 통해 손해배상을 합니다. 단, 그 손해가 천재지변 등 불가항력이나 고객의 고의 또는 
실로 인하여 발생한 다음의 각 호에 대해서는 그러하지 않습니다. 
1. 전시, 사변, 천재지변 또는 이에 준하는 국가 비상사태 등 불가항력으로 인한 경우 
2. 전파 특성에 따른 예측 불가한 지형, 주변환경 변화 및 전파간섭 등으로 인한 음영
지역 추가발생 등 전기통신서비스의 특성상 불가피한 사유로 서비스 제공이 불가능
한 경우 
3. 고객의 고의 또는 과실로 인하여 발생한 경우  
② 000가 고객으로부터 서비스를 이용하지 못한 사실을 알게 된 경우에는 서비스 재개
를 위하여 최선의 조치를 위하여야 하며, 서비스 복구 시 이를 고객에게 알려야 합니다. 
③ 000는 고객이 서비스를 이용할 수 없다고 알린 일자, 시간, 내용과 조치경과 사실
등을 기록하여 관리합니다. 
④ 고객은 손해배상을 청구하고자 하는 경우 이에 대한 사유, 청구액 등을 서면으로 신청
하여야 합니다.  

 

 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>