<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
23. 화물운송		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
083_화물운송.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

제 1조   정의 및 해석 

1. 본 이용약관에서 달리 정의되거나 문맥상 다른 의미가 아닌 한 아래의 정의 및 해석 규정이 

적용됨을 원칙으로 한다. 

   ①  광고 는 앱이 작동하는 동안 귀하의 모바일 디바이스에 표시되는 프로모션의 메시지 및 정보

를 의미합니다. 

   ②  차주 (이하  차 라 한다.)는 운송 및 물류서비스를 제공하고 000 사용에 의하여 운송 

및 물류서비스가 요청되는 드라이버 혹은 운송수단의 작동자를 의미합니다. 

   ③  화주 (이하  화 라 한다.)는 운송 및 물류서비스를 이용하고 000를 통해 운송 및 물

류서비스를  차 에게 요청하는 기업 관계자 혹은 개인 의뢰자를 의미합니다. 

   ④  000 (이하  사 라 한다.)는 000 회사에서 제공하는 제 서비스를 의미하며, 제 

2조 1항의 서비스를 포함합니다. 

   ⑤ 000 (이하 000 라 한다.)는  차 나  화 를 00000 가입을 유도하고 홍보하

는 자를 의미합니다. 

   ⑥  귀하 는 이용약관과 관계 있는 모든  차 ,  화  그리고 00000 를 이용하는 모든 이

들을 포함합니다. 

 

2.  앱 은 회사가 제공하고 귀하가 모바일 디바이스에 다운로드하여 설치하는  000  모바일 

어플리케이션을 의미하며, 귀하는 모바일 디바이스를 통해 000의 서비스를 이용할 수 있습니다. 

 

3.  접근매체 란 전자금융거래에 있어서 거래지시를 하거나 이용자 및 거래내용의 진실성과 정확

성을 확보하기 위하여 사용되는 수단 또는 정보로서 전자금융거래서비스를 이용하기 위하여 회사

나 000에 등록한 아이디 및 비밀번호, 기타 회사가 지정한 수단을 말합니다. 

 

4.  약관 은 본 이용약관을 의미하며, 제 9조에 의해 때때로 수정되거나 보충될 수 있습니다. 

  ① 각 조항의 제목은 편의를 위해 붙여졌으며 각 조항의 해석에 영향을 주지 않습니다. 

 

   ② 사람, 회사, 신탁, 조합, 비법인사단 또는 다른 형태의 단체 등을 가리키는 단어에는 이들 모

두가 포함되는 것으로 간주합니다. 
 



제 2조   00000 

1.  사 는  화 가 00000를 사용하여  차 에게 운송 및 물류 서비스를 청약할 수 있도록 정

보를 제공하는 기술 플랫폼과 수단을 공급합니다.  사 는  화 가  차 에게서 (귀하와 귀하의 운송경

로에 관한 자세한 사항을 포함하여) 운송 및 물류 서비스에 관한 요청을 보내도록 하고 각 관련 

 차 는 그러한 요청을 임의로 승낙하거나 거절할 수 있습니다. 

만일  차 가 요청을 승낙한다면,  사 는 귀하에게  차 에 관한 정보를 통지하며 운송수단 등록번호, 

연락처 및 (만약 있다면) 드라이버 평가도 등의 운송 및 물류서비스에 필요한 정보를 제공하여야 합니다. 

 

2.  화 는  사 가 오로지  화 와  차  사이에서 중개자로서만 활동하는 것이며  화 의 대리인이나  차 의 대리인

으로서 활동하는 것이 아니라는 점을 인정하고 동의합니다. 

 

3.  사 는 운송회사가 아니며 운송 서비스를 제공하지 아니합니다.  사 는 (000나 다른 방편을 

통하여)  화 가 서비스를 제공받는  차 의 행동, 부주의, 이행, 작위 또는 부작위에 대한 책임을 지지 

아니합니다. 모든 운송 및 물류 서비스 계약은  사 가 아니라  화 와  차  사이에 체결됩니다.  
 
 사 는  화 와  차  사이에서 체결 될 어떠한 합의에서도 절대 당사자가 되지 아니합니다. 

만일 제공된 물류 및 운송 서비스와 관련하여 분쟁이 발생할 시에는,  화 는 그 분쟁을 반드시  차 와 

직접 해결하여야 합니다. 

 

4. 귀하는  사 가 000와 00000 접속과 관련하여 제공하는 계정(ID)과 비밀번호를 안

전하게 비밀로 유지, 관리 해야 하고 제3자에게 공개하여서는 아니됩니다. 

 

5.  사 는 제 4조 3항의 00000 제공 시 접근매체를 선정하여  화 의 신원, 권한 

및 거래지시의 내용 등을 확인합니다.  화 는 접근매체를 사용할 때 다른 법률에 특별한 규

정이 없는 한 다음의 사항에 따른 행위를 하여서는 아니됩니다. 

 

     ① 접근매체를 양도 혹은 양수하는 행위 

     ② 접근매체를 대여 혹은 사용을 위임하는 행위 

     ③ 접근매체를 질권 기타 담보 목적으로 하는 행위 

     ④ 위 3가지 행위를 알선하는 행위 



 

6. 귀하는 자신의 접근매체를 제3자에게 누설 혹은 노출하거나 방치하여서는 안되며, 접근매체의 

도용이나 위조, 변조를 방지하기 위하여 충분한 주의를 기울여야 합니다. 

 

7.  사 는 귀하의 모바일 디바이스, 귀하의 계정(ID)과 비밀번호를 사용하는 사람을 귀하 또는 귀하

가 이용을 승낙한 사람으로 봅니다. 

 

8.  사 는 상당한 이유가 있는 경우 운영상, 기술상의 필요에 따라 000나 00000를 

수정할 수 있으며, 000나 00000를 수정하는 경우에는 변경 후 

 또는 이나 앱 초기화면 혹은 필요시 기타 공지문

을 통하여 공지합니다. 

 


제 3조   귀하의 000 및 00000 이용 

 귀하는 아래의 사항에 동의합니다. 

 

1. 귀하가 (앱을 통하여 제공하는 것을 포함하여)  사 에게 제공하는 모든 정보와 자세한 내역은 언제나

모든 면에서 진실되고 정확하며 완전하고 최신의 것임을 보장합니다. 

 

2. 귀하의 허위정보 제공으로 인해 발생한 불이익에 대해서는 보호받지 못합니다. 귀하는 개인정

보관리화면을 통해 언제든지 자신의 개인정보를 열람하고 수정할 수 있습니다. 

 

3. 귀하는 다음의 목적으로는 000나 00000를 사용하지 아니합니다. 

   ① 불법적인 목적 

 

   ② 어떤 상황에서든 000나 서비스를 차단하거나 손해를 가하거나 손상시키거나 또는 000

나 서비스가 덜 효율적인 상태가 되게 만들려는 목적 

 

   ③ 다른 유저의 계정에 접근하거나 그러한 시도를 하는 것 또는 보안장치에 침입하거나 그러한 시도를 하

려는 목적 

 

   ④ 000를 사용한 정상적인 방법에 의한 귀하의 운송 물류 서비스 이용을 제외하고 제3자 또는 

귀하의 제품, 서비스를 광고하거나 홍보하기 위한 목적 

 

4. 귀하는 000와 00000를 사용하는 동안 모든 관계법령을 준수합니다. 

 

5. 귀하는 000나 00000를 소란, 난동행위나 불편을 유발하기 위하여 사용하지 아니

합니다. 

 

6. 귀하는  사 의 평판을 저해하거나 평판에 손상을 가하는 것으로 볼 수 있는 행위를 하지 않습

니다. 

 

7.  사 는 합리적인 판단 하에 필요시 본인확인을 요청할 수 있으며, 그 경우 귀하는 신분증을  사 에 제공합니다. 

 

8.  사 가 귀하에게 소개한  차 를 존경으로 대합니다. 그리고 귀하가 운송 및 물류 서비스를 제공

받거나 00000를 이용하는 동안  차 의 운송수단에 불이익을 가하거나 불법적이고 위협

적, 공격적, 폭력적 행동이나 활동에 가담하지 아니합니다. 

 

9. 귀하가 본 약관을 위반함으로 인해  사 가 다른 사람으로부터 손해배상청구 또는 소송을 비롯한 각종 

이의제기를 받는 경우 귀하는 귀하의 책임과 비용으로  사 를 면책시켜야 합니다. 

 

10.  사 에게 귀하가 본 약관을 위반하였거나  사 의 입장에서 귀하가 000나 00000를 

남용하고 있다고 믿을 합리적인 이유(계정이 해킹 또는 도용당하였다는 정당한 신고가 접수된 경

우, 불법프로그램 사용자 등 위법행위자로 합리적으로 의심되는 경우, 그 밖에 이에 준하는 사유

로 계정의 잠정조치가 필요한 경우)가 있을 경우에  사 는 언제든지 귀하의 000에 대한 접근

을 사전통지나 법적책임 없이 중지, 제한 혹은 종료할 권리를 보유합니다. 이는  사 가 귀

하를 상대로  사 나 다른 사람의 권리를 방어하기에 적합하다고 여기는 다른 조치를 취할 권리를 

제한하지 아니합니다. 접근제한이 정당한 경우, 사 는 접근제한으로 인하여 귀하가 입은 손해를 

배상하지 아니합니다. 

 

11.  차 가 무리하게 혼적짐과 독차짐을 동시에 잡고 상차지에 들어가거나 앱내에서 합의된 운송요

금 외에  화 에게 추가로 요청할 경우  화 는 상차를 거부할 수 있습니다. 

 

12.  차 가 상하차지에서 대기료를 추가로 요청하는 경우,  화 는 상차를 거부할 수 있습니다. 

 

13.  차 가 상하차시간을 의도적으로 지연 및 화물 인도를 거부하는 경우,  화 는 상차를 거부할 

수 있습니다. 

 

14.  차 의 사업자가 동일하지 않을 경우, 제 3자가 대신 배차 받거나 운행하는 경우  사 는 해

당  차 에게 00000 이용을 정지 할 수 있습니다. 

 

15.  화 는 도로법상 중량을 초과하는 과적은 불법이므로 이를 요구하여서는 아니되며,  차 는 과적을 위한 차량

개조 및 중량을 초과운행하지 않는다. 위반자는 다다익스 서비스이용을 정지 할 수 있습니다. 

 

제 4조   요금 및 결제 

1. 귀하가 앱을 사용하는 것은 통상적으로 무료입니다.  차 에 의하여 제공되는 운송 및 물류 서비

스의 요금에 대한 자세한 내용은,  또는 게시 및 또는 앱에 안내된 가장 최신의 요금 가이드라인을 

참고하기 바랍니다. 이 가이드라인은  사 의 단독재량에 따라 수시로 사전 통지 없이 수정되거나 

업데이트 될 수 있습니다. 수정되거나 업데이트 된 가이드라인은 제 9조에 따라 효력이 발생합니다. 

 

2. 귀하는  차 로부터 서비스를 받을 수 있도록 000가 귀하에게 소개·알선한 모든  차 에게 서

비스수수료(00000, 00000, 000 등의 수수료)를 제외한 요금을 

직접 지급하는 것에 동의합니다. 

 

3. 귀하는  사 가 제공하는 000의 00000를 

이용하여 요금을 지급할 수 있습니다. 이 경우, 귀하는 거래지시된 금액의 정보에 대하여  사 의 

계좌가 개설되어 있는 금융기관의 원장 또는 전자금융업자의 계좌의 원장에 입금기록이 끝나기 

전 또는 전자적 장치에 입력이 끝나기 전까지 거래지시를 철회할 수 있습니다.  사 는 귀하의 거래

지시의 철회에 따라 지급거래가 이루어지지 않을 시 수령한 요금을 귀하에게 반환합니다. 

 

4. 만일,  차 가 귀하의 물류 및 운송 서비스 청약을 승낙하여 그 이행에 착수한 이후부터 귀하에

게서 화물을 이전 받기 전까지,  사  또는  차 의 귀책사유가 없음에도 귀하가 운송 및 물류서비스

를 취소할 경우에는 아래의 지침을 따릅니다. 

 

   ① 귀하는 자신이 선지급한 요금에서 취소 수수료를 제외한 나머지 금액만을 반환 받습니다. 

 

   ② 운송단계 이후 운행완료시까지 취소가 불가합니다. 운송간 특이사항이 발생할 경우에는 반

드시 000 업무를 완료한 이후,  화 와  차 가 자체협의를 통해 해결해야합니다.  사 는 운송간 

특이사항에 대해서는 어떠한 책임도 지지 않습니다. 

 

1 서비스 이용 단계별 취소 정책 

 구분 1. 의뢰단계 2. 예약단계  3. 결제단계  4. 운송단계  5. 완료단계  

 취소여부 가능  가능  가능  운송 시작 이후 불가  불가  

수수료  없음  없음  없음  없음  없음  

5.  차 는 000나 00000를 통해  화 로부터 제공받은 운송 및 물류 서비스에 대해 운

송료를 지급받을 수 있습니다. 단,  사 를 통한 운송 및 물류 서비스에 대해서는  사 가 해당 건별 

운송료 내에서 서비스수수료(00000, 00000, 000 등의 수수료)를 

공제한 나머지 운송료를  차 에게 지급할 수 있습니다. 

 

6.  사 는 000나 00000의 서비스수수료(00000, 00000, 000 등의 수수료) 요율에 대해  또는 

또는 다다익스서비스를 통해 공지하며, 서비스를 지속적으로 이용 할 경우 해당 수수료 요율에 

대한 동의로 봅니다. 단,  사 의 서비스수수료는 운송 및 물류 업무 건별 운송료의 10% 이하 

수준의 요율을 책정하며,  차 에게 운송료를 지급하기 전 해당 수수료를 공제합니다. (부가세 별도)  사 는 

필요시 약관을 정정하여 해당 요율을 변경할 수 있습니다.  



 

7.  차 는 000를 통해  화 로부터 운송료를 지급 받을 수 있습니다. 지급일은

000의 규정에 따릅니다. 따라서, 000와 00000를 가입하는 동시에 

 사 에서 지정한 000의 가입도 동시에 진행됩니다. 단, 해당 000의 페이지에서 로그인을 하여 

사용 동의를 마치신 이후에, 00000 및 00000를 이용할 수 있습니다. 
 

제 5조   프로모션 

1.  사 는 수시로 000에서 프로모션 기회를 제공합니다. 

 

2.  사 는 프로모션의 일부 또는 전체를 사전 통보 없이 임의로 수정, 중지, 철회, 해지할 

권리를 보유합니다. 

 

3.  사 는 귀하가 마케팅 및 광고 활용에 관하여 개별적으로 이용 동의에 동의한 경우 프로모

션 진행 과정에서 귀하에게 연락을 취할 수 있습니다. 

 

제 6조   링크와 광고 

1. 000는 광고와 제3자 웹사이트에 대한 링크를 포함합니다.  사 는 광고의 내용이나 정확성

에 관하여 책임을 지지 않습니다. 제3자의 웹사이트에 대한 링크는 귀하의 편리함을 위하여

제공되는 것이므로 어떤 방식으로든  사 는 그 제3자의 웹사이트 내용을 보증하지 아니합니다. 만약 귀하가 

제3자의 웹사이트나 광고에 접근할 경우, 귀하는 전적으로 귀하의 책임 하에 제3자의 웹사이트나 

광고에 접근하여야 합니다.  사 는 귀하와 다른 광고주 또는 제3자 사이의 모든 거래를 책임 지지 

아니합니다. 

 

제 7조   손해배상 

1. 본 약관을 승인하고 000와 00000를 사용함으로써, 귀하는 다음의 각 경우가 발

생하거나, 이와 관련하여 제3자가  사  및  사 의 관련 사 ,  사 의 라이센서, 그리고  사 의 각 임원, 

사원, 다른 유저, 직원 및 이들의 변호사, 대리인을 상대로 손해배상 청구 또는 소송을 비롯한 각종 이의제

기를 하는 경우 귀하는 본인의 책임과 비용(변호사 비용 포함)으로  사 를 면책시켜야 합니다. 

 



   ① 귀하가 행한 불법행위나 본 약관 내지 본 약관에서의 언급여부와 무관하게 관련 법령이나 

규정을 위반한 경우 

 

   ② 귀하가 다다익스가 소개·알선한  차 를 포함한 제3자의 권리를 침해한 경우 

 

   ③ 귀하가 000나 00000를 남용한 경우

 

제 8조   회사의 면책 

1. 앱은  있는 그대로  귀하에게 제공됩니다.  다만, 사 는 앱이 귀하의 모바일 디바이스에 호환되거나 앱

(내용)과  사 의 웹사이트가 에러, 하자, 맬웨어 또는 바이러스가 없음을 보장하지 아니합니다. 

그리고  사  웹사이트가 정확하거나 최신 그리고 사실임을 보장하지 아니합니다. 

 

2.  사 는 00000의 이용가능성, 00000 이용을 통한  차 로부터의 운송 물류 서비

스 이용가능성, 00000의 일부로서 제공되는 정보나 데이터의 정확성 또는  차 의 질, 적

합성, 적시성을 보장하지 아니하며 어떠한 법적 책임도 인정하지 아니합니다. 

 

3. 제시된 픽업 시간 또는 경로 예상 시간은 단지 최적의 예상결과일 뿐이므로  사 는 해당 픽업 시간 또

는 경로 예상 시간이 예상결과를 초과하거나 어떤 이유에서든 귀하의 기대를 초과할 경우에도 책임

을 지지 아니하고  차 에 의하여 운송된 귀하의 화물이 목적지에 제때 도착하든 제때 도착하지 못

하든  사 는 시간과 관련한 책임을 지지 아니합니다. 

 

4. 000에 등록된  차 의 운송수단에는 GPS 추적장치 및 또는 다른 위치추적 소프트웨어나 기

술이 설치되어 있을 수 있습니다. 그러한 장치는 GPS 또는 다른 위치추적 소프트웨어나 기술을 통해

경로 계획을 촉진하고 개선하기 위해서만 사용됩니다. 귀하는 위치추적기능에 결점이 있

을 수 있고 제공되는 정보가 부정확할 수 있다는 점을 인정하고 승인합니다. 위치추적기능 사용

으로 인한 위험은 귀하가 부담하며  사 에는 귀하가 위치추적 정보를 사용 및/또는 위치추적 정보

에 의존한 것에 대한 책임이나 의무가 있지 아니합니다. 

 

5. 고액이거나, 특이하거나 또는 기타 아이템이 보험으로 적절히 보장되도록 하는 것은 오로지 귀

하의 책임입니다. 경로 이동 중에  차 의 운송수단의 안에서 아이템이 분실되는 경우에,  사 는 그 

아이템의 위치를 찾기 위하여 연관된  차  에게 연락을 시도하는 합리적인 노력을 다합니다. 

그러나 어떠한 경우에도 그러한 아이템의 분실 및 파손 등에 대하여  사 가 책임을 지거나 배상을 

하지 아니합니다. 

 

6.  사 는 다음 각 경우에 책임이 면제됩니다. 

 

   ① 전시, 사변, 천재지변, 비상사태 등 현재의 기술로는 해결이 불가능한 기술적 결함 기타 불가항

력적 사유로 서비스를 제공할 수 없는 경우 

 

   ② 귀하의 귀책사유로 인하여 다다익스서비스의 중지, 이용장애, 및 계약해지가 있는 경우 

 

   ③  사 는 기간통신 사업자 또는 위치정보사업자가 서비스를 중지하거나 정상적으로 제공하지 

아니함으로 인해 귀하에게 발생한 손해에 대해서  사 의 고의 또는 중대한 과실이 없는 한 책임이 

면제됩니다. 

 

   ④  사 는 사전에 공지된 설비의 보수, 교체, 정기점검, 공사 등 부득이한 사유로 서비스가 중지

되거나 장애가 발생한 경우  사 의 고의 또는 중대한 과실이 없는 한 책임이 면제됩니다. 

 

   ⑤  사 는 귀하의 모바일 디바이스 환경으로 인하여 발생하는 제반 문제 또는  사 의 고의 또는 

중대한 과실이 없는 네트워크 환경으로 인하여 발생하는 문제에 대해서 책임이 면제됩니다. 

 

   ⑥ 본 조에서 언급한 내용과 별도로,  사 가 최대로 책임질 수 있는 손해배상액은 80,000원을 초

과하지 아니합니다. 

 

7.  사 는 전자지급결제대행업체가 제공하는 서비스와 에러 등에 대해서는 어떠한 경우에도 보장하

지 아니하며, 유사한 문제에 관하여도 책임이 면제됩니다. 

 

8.  사 가 제공한 정보에 오류가 존재할 수 있으므로,  화 와  차 는 배차정보를 반드시 확인하여야 합

니다. 

 

9. 상하차 대기 및 화물운송지연으로 발생하는 분쟁은  차 와  화 가 합의 조정하여야 하는 것이며, 귀하는 

 사 에게 책임을 전가 할 수 없습니다. 

 

10.  차 는 장재물 및 중량초과화물을  화 와 확인하며, 문제 발생시  차 와  화 가 해결합니다.  이에 대해 사 에게 

책임을 전가 할 수 없습니다. 

 

11.  화 와  차 는 운송료 및 수수료 사고 발생 시,  사 에게 배상을 전가할 수 없으며, 상하차 관련 분쟁 

발생시  사 는  화 와  차 의 00000 이용을 정지할 수 있습니다. 

 

12.  차 는 의무적으로 적재물보험에 가입해야 합니다. 

 

13.  차 는  화 의 요청시 세금계산서를 발행할 의무가 있으며,  사 는 세금계산서 발행에 필요한  화 와 

 차 의 사업자정보를 상대방에게 제공할 수 있습니다. 단,  화 나  차 가  사 에 등록한 정보 오류로 

인한 문제가 발생한 경우  사 에게 책임을 전가 할 수 없습니다. 

 

제 9조   이용약관의 변경 

1.  사 는 단독재량에 의하여 본 약관을 수시로 수정할 수 있고 그렇지 않다면 본 약관을 개정 또는 대

체 하거나 000 또는 00000를 (기능이나 내용의 유효성을 포함하나 제한되지는 않

습니다) 

변경, 중지 또는 중단할 수 있습니다. 귀하에게 다다익스를 통하여 통지를 전송하거나 

또는 화면에 공지를 게시하여, 귀하에게 

그 통지가 도달하거나 게시될 때 구속력이 발생합니다. 

 

2.  사 는 본 약관의 내용을 귀하가 알 수 있도록  또는 

 에 게시하거나 앱 초기 화면에서 게시하는 방법으로 귀하에게 공지합니다. 

 

3.  사 는 귀하가  사 와 본 약관의 내용에 관하여 질의 및 응답 할 수 있도록 조치를 취합니다. 



 

4.  사 는 000 및 00000를 이용하고자 하는 귀하를 포함한 고객이 약관의 내용을 쉽

게 알 수 있도록 작성하고 약관에 동의하기에 앞서 약관에 정하여져 있는 내용 중 청약철회, 과

오납금의 환급, 계약 해제, 해지,  사 의 면책사항 및 귀하에 대한 피해보상 등과 같은 중요한 내

용을 귀하가 쉽게 이해할 수 있도록 굵은 글씨 등으로 처리하거나 별도의 연결화면 또는 팝업화

면 등을 제공함으로써 이용자의 동의를 얻도록 합니다. 

 

5.  사 는  약관의 규제에 관한 법률   정보통신망이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률  등 관련 

법령에 위배하지 않는 범위에서 이 약관을 개정할 수 있습니다. 

 

6.  사 는 약관을 개정시 적용일자 및 개정내용, 개정사유 등을 명시하여 그 적용일자로

부터 최소 7일 이전(귀하를 포함한 고객에게 불리하거나 중대한 사항의 변경은 30일 이전)부터 

그 적용일자 경과 후 상당한 기간이 경과할 때까지 1)에서 정한 방법으로 공지합니다. 

 

7. 사 가 약관을 개정할 경우 개정약관 공지 후 개정약관의 적용에 대한 귀하를 포함한 고객

의 동의 여부를 확인합니다. 개정약관 공지시 동의 또는 거부의 의사표시를 하지 않으면 승낙한 

것으로 간주하겠다는 내용도 함께 공지한 경우에는 개정약관 시행일 전까지 거부의사를 표시하지 

않는다면 개정약관에 동의한 것으로 봅니다. 

 

8.  사 는 통지나 법적책임 없이 000나 00000의 특정 기능이나 서비스의 한계를 설

정하거나 귀하가 00000 전부 또는 일부에 대한 접근하는 것을 제한할 수 있습니다. 이 

경우 귀하는  사 에게 서면으로 이의를 제기할 수 있습니다. 

 

9. 귀하가 개정약관의 적용에 동의하지 않는 경우  사  또는 귀하는 000 및 00000 

이용 계약을 해지할 수 있습니다. 

 

제 10조   개인정보 및 사생활 

1. 귀하의 개인정보 수집, 사용, 저장, 양도는 일반적으로  사 의 개인정보보호방침, 위치기반서비스 

이용약관과 개인정보수집동의서에서 고지한 내용에 의하며, 

그 최신버전은  또는  에 게시됩니다.  사 의 

단독재량에 의하여 개인정보취급방침은 때에 따라 수정되거나 업데이트 될 수 있으며, 본 약관에서 

언급함으로써 본 약관에 포함됩니다. 

 

제 11조   해제 및 해지 

1. 귀하는 본 약관에 의한 000 및 00000 이용계약을 해지할 수 있습니다. 귀하가 

탈퇴를 신청한 경우  사 는 귀하의 본인여부를 확인하여, 귀하가 본인으로 확인되는 경우에 귀하

의 신청에 따른 조치를 취합니다. 

 

2.  사 는 귀하가 본 약관에서 정한 의무를 위반한 경우에는 귀하에 대한 사전 통보 후 이용계약을 

해지할 수 있습니다. 다만, 귀하가 현행법 위반 및 고의 또는 중대한 과실로  사 에 손해를 입힌 

경우에는 사전통보 없이도 이용계약을 해지할 수 있습니다.  사 는 이용계약을 해지하면서 귀하에게 

서면, 전자우편 또는 이에 준하는 방법으로 해지사유, 해지일을 귀하에게 통보합니다 

  
제 12조  인도할 수 없는 경우의 조치 

사업자는 6개월 이상의 기간(최고기간)을 정하여 그 기간 내에 고객이 이사화물의 인도를 청구하지 아니하면 경매를 한다는 뜻을 명시하여 최고하고, 그 최고가 고객에게 도달된 날로부터 최고기간이 경과할 때까지 고객의 인도청구가 없으면 경매를 할 수 있습니다. 다만, 이사화물의 전부 또는 일부가 멸실․훼손될 염려가 있는 경우에는 그 이사화물에 대해서는 고객의 이익을 위해 최고 없이 즉시 경매할 수 있습니다.



제 13조   기타 

1. 귀하는  사 의 사전 서면 승인 없이는 누구에게든 본 약관에 의한 귀하의 권리나 의무를 할당

또는 양도하지 못합니다.  사 는 본 약관에 의한  사 의 권리나 의무를 할당 또는 양도할 수 있

습니다. 

 

2.  사 는 000에서의 공지화면에 게시하거나  사 가 보유한 귀하의 정보에 따라 귀하의 이메일 

계정에 이메일을 보내거나  사 가 보유한 귀하의 주소정보에 따라 귀하에게 우편으로 서면을 보내

서 통지할 수 있습니다. 

 

3. 본 약관의 일부 조항이 적용법률에 의하여 어떤 면에서든 무효, 위법 또는 구속력이 없는 것으

로 된다면, 나머지 조항의 유효성, 적법성, 구속력은 여전히 유효하게 존속하며 계속적으로 적용

됩니다. 

 

4.  사 는 명확한 업무처리를 위하여,  화 와  차 의 모든 통화내용을 녹취하고 분쟁 시  사 가  화 와 

 차 의 녹취 내용을 확인할 수 있다. 

 


5.  사 의 서비스에서 제공하는 050가상번호서비스 제공자는 000이며,  사 에 의해 언제든 

제공자가 변경 될 수 있다. 



제 14조   재판권 및 준거법 

1. 본 약관은 대한민국 법률에 따라 규율되고 해석됩니다. 따라서  사 와 귀하간에 발생한 분쟁으로 소송이 

제기되는 경우, 법령에 정한 절차에 따른 법원 또는 서울남부지방법원을 관할 법원으로 합니다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>