<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
38. 자동차 리스 및 렌트		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
083_자동차리스및렌트.pdf    	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 RV 렌트 약관

본 RV 렌트 계약(이하  계약 )은 000 플랫폼 내 렌트를 하는  게스트 와 렌트를 해주는  호스트  사이에 체결
됩니다. 게스트과 호스트를 총칭할 때는  당사자 라고 합니다.

본 계약의 조건은 각 렌트 건의 기간이 종료된 후에도 유효합니다. 게스트가 호스트를 면책한 경우, 호스트 쪽
의 직원이나 대리인 역시 면책된 것으로 봅니다.

000에서 RV를 렌트하는 것은 본 계약의 조건을 읽고 동의한다는 것입니다. 또한 당사자는 000이 본 계약에 
따라 지불해야 하는 관련 요금을 청구하고 징수하도록 허용합니다.

양 당사자는 본 렌트 계약의 약관을 읽고 이에 동의하여 예약을 완료함으로써 렌트 기간 게스트가 해당 RV의 
운전자이며, 렌트 기간 발생하는 모든 손상 또는 사고에 대해 전적인 책임을 진다는 것에 동의합니다.

( 렌트 계약 조건 )

제1조(게스트와 호스트)
 게스트 는 자신의 000 계정을 사용하여 예약을 완료하는 개인을 의미합니다.  호스트 는 자신의 000 계정을 
사용하여 예약을 수락하는 법인입니다. 당사자는 계약을 타인에게 양도할 수 없습니다.

제2조(렌트)
1. 렌트 는 게스트가 호스트로부터 RV를 빌리는 행위를 의미하며, 이때 RV 렌트에는 타이어, 열쇠고리, 열쇠, 장
비 등 차내 포함된 모든 자산과 제품을 빌리는 행위를 포함합니다. 게스트는 호스트가 설명한 차량 상태 그대로 
RV를 예약합니다. 호스트는 RV를 인지할 수 있는 선에서 있는 그대로 설명하고 렌트하되, 이것이 RV에 대한 모
든 발생 가능한 결함을 보증하는 것은 아님을 인지합니다.

2.호스트는 RV에 대해 게스트보다 항상 우선되는 소유권을 갖습니다. 호스트의 재량에 따라 RV가 손상 및 손실 
위험이 있다고 판단되는 경우, 남은 렌트 기간에 관련 없이 RV를 회수할 권리가 있습니다. 게스트가 본 약관 제5
조의 금지되는 행위를 하였을 경우 등, 호스트가 게스트로부터 RV를 회수해야 하는 경우, 게스트는 000 이용약
관 및 본 계약에 따라 지불해야 하는 비용 및 이에 국한되지 않는 관련 비용을 모두 지불해야 합니다. (예를 들면 
호스트 측의 직원 임금, 이동 비용, 주유 및 수리도 포함) 호스트는 이러한 비용에 대해 게스트에게 전적으로 책
임을 물으며, 이때 000에는 책임이 없다는 데 동의합니다.

제3조(렌트 기간)
1. 렌트 기간 은 호스트가 게스트에게 RV 키를 제공하고 게스트에게 RV의 소유, 보관 및 통제권을 넘길 때 시작
됩니다. 렌트 기간은 호스트에게 RV 반납이 완료된 후 종료됩니다.

2.탁송(이하  딜리버리 )되는 RV의 경우, RV에 대한 게스트의 책임 및 RV와 관련된 손해 배상 책임은 게스트가 
RV 키를 소유할 때부터 RV가 호스트 또는 지정된 곳에 반납될 때까지입니다. 딜리버리 도중에 발생하는 모든 손
해는 호스트 책임 범위에 속합니다. 호스트의 의뢰를 받은 제3자가 딜리버리를 할 때도 이것은 마찬가지로 적용
됩니다.

3.게스트와 호스트는 본 계약 및 000의 기타 서비스 약관 및 정책에 동의해야 하고, 동의하지 않는 한 예약 또
는 RV 키 교환을 하지 않아야 함에 동의합니다. 확정된 예약은 본 계약과 000의 서비스 약관 및 정책에 대한 
명시적 동의로 간주합니다.

제4조(운전자 및 올바른 RV 렌트 운영)
1.000에서 승인 절차를 통해 예약을 완료하고  허가받은 운전자 로 인정되는 게스트, 또는 이 게스트가 허용했
고 000의 승인 절차와 같은 자격을 갖춘 사람만이 렌트한 RV를 운전할 수 있습니다. 게스트는 RV를 운전하는 
동안 관련된 모든 손해, 사고, 통행료, 범칙금 및 기타 행위 및 누락에 대해 전적으로 책임을 져야 합니다.

2.게스트는 예약을 통해 RV를 운전할 운전자 본인의 면허가 렌트 기간 유효하며, 렌트 기간 같은 운전자로 유지
할 것임을 호스트 및 000에게 약속하는 것에 동의합니다. 만 26세 이상, 유효한 운전 면허증의 실제 소지자여야 
RV를 운전할 수 있습니다.

3.게스트들의 렌트 목적 중 상당 부분이 놀이용, 여가용일 수는 있으나, 렌트한 RV는 일반 승용차와 취급법이 다
를 수 있습니다. RV를 안전하게 운영하기 위해서는 승용차보다 더 많은 기술과 전문 지식이 필요합니다. 예를 들
어, RV 위, 앞, 뒤, 옆에 더 많은 공간이 필요할 수 있으며, 인접한 차량의 위치와 도로상의 장애물에 대한 지식을 
유지하려면 항상 거울을 사용하여 육안으로 직접 확인도 필요합니다. 차량 통과 높이, 너비 및 기타 작동 지침을 
포함하여 RV의 여러 특수 사항을 게스트에게 알리는 것은 호스트의 책임입니다. 게스트는 RV가 손상 없이 안전
하게 운영될 수 있도록 충분한 폭과 높이 간격이 있는 도로에서만 RV을 운영하는 데 동의합니다. 어떤 상황에서
도 RV는 오프로드 목적으로 운영 및 사용될 수 없습니다.

4. 렌트 기간 호스트는 게스트가 RV에 태운 승객이나 그 승객들이 한 행동에 대해 제어할 수 있는 권한이 없습니
다. 따라서 RV에 탑승한 승객과 승객의 행동에 대해서는 전적으로 게스트의 책임입니다. 또한 반려동물의 경우, 
반려동물 탑승이 금지되는 RV를 제외하고는 탑승시킬 수 있습니다. 이 경우 동물에 대한 요금은 호스트의 재량
에 따라 부과될 수도, 되지 않을 수도 있습니다. 만약 반려동물에 의해 호스트의 RV나 서비스에 피해가 발생한다
면 게스트는 이 부분 역시 피해를 배상해야 합니다.

제5조(금지되는 행동)
게스트, 즉 RV의 운전자는 부주의하거나 무모하거나 불법적인 방식으로 RV를 운전해서는 안됩니다. 금지되는 
행동을 했을 때, 렌트 예약은 그 즉시 종료될 수 있습니다. 또한 렌트 요금을 포함한 관련 책임 보호 및 서비스 
허용이 취소될 수 있습니다. 또한 야외에서 발생하는 모든 관련 변호사 비용, 법적 비용, 수수료 및 비용을 포함
하여 모든 벌금, 재산, 라이선스, 손해, 복구 및 보관 비용에 대해 전적으로 책임져야 하며, 금지되는 행동은 
아래와 같습니다.

1) 자격 있는 운전자가 아닌 다른 사람이 운전하는 것
2) 승객 또는 재화를 운반하기 위한 렌트
3) 허용된 탑승 인원보다 더 많은 사람이 탑승하는 것
4) 호스트가 허용하지 않은 견인이나 밀기
5) 견인식의 경우, 견인될 때 탑승자가 안에 타 있지 않은 것
6) 시험, 경주 또는 대회에서 이용하기 및 오프로드에서 이용하기
7) 음주, 약물 등 현행법상 운전이 허용되지 않는 상태에서 운전하는 것
8) 범죄와 관련된 행위에 RV를 이용하는 것
9) 무리한 운전 또는 과부하 상태의 이용
10) 게스트가 렌트 용도 또는 렌트 목적지 등 렌트와 관련된 주요 정보를 허위로 진술하는 것
11) 호스트의 사전 허가 없이 접이식 천막(이하  어닝 ) 등 RV의 설비나 기물을 사용하는 것
12) 손상, 손실, 사고 등이 발생했을 때 즉시 000 및 호스트에게 알리지 않는 것
13) 사건 보고 또는 000 및 호스트 또는 당국의 조사에 협조하지 않는 것
14) RV 문단속을 제대로 하지 않아 도난 또는 파손되는 것
15) 의도적으로 또는 고의적으로 RV에 손상을 허용하는 경우
16) 호스트와 사전 협의 없이 합의한 시간이 지나고 RV를 반환하는 것
17) RV가 손상, 도난 또는 파손되었거나 게스트가 RV, 열쇠 등을 보호하기 위한 합리적인 조치를 취하지 않은 
것
18) RV를 운전하는 동안 핸드폰 등 안전 운전에 영향을 줄 수 있는 기타 장치를 사용하는 것

제6조(통행료, 벌금, 경비, 비용 및 관리 수수료)
1.게스트는 렌트 기간 발생한 모든 통행료(주차 및 이동 또는 정차 교통 위반 범칙금 포함)에 대해 호스트에게 
반드시 공유해야 하고, 이것을 지불하는 데 동의합니다. 게스트는 주차, 교통, 통행료 및 기타 위반에 대한 모든 
벌금, 벌금의 이자나 법원 비용 (렌트로 인해 발생하는 제반 요금 포함)에 대해 000 및 호스트에게 지불하거나 
상환하는 데 동의합니다. 게스트는 또한 어떤 이유로든 렌트 계약, 서비스 약관 또는 기타 정책(예, 어떤 이유로
든 렌트를 취소하거나 RV를 회수하는 경우)을 위반하는 경우 합리적인 관리 수수료를 지불해야 합니다.

2.게스트는 000이 렌트에 이용되는 결제 정보를 대리인에게 공개할 권한을 부여합니다. 000은 게스트가 일으
킨 손해에 대해 이를 처리하고 청구할 목적으로 대리인을 선임할 수도 있습니다. 000이 제3자 수금 서비스 또는 
대리인을 사용하여 이를 해결하는 경우, 게스트는 요청시 해당 대리인에게 모든 비용 및 수금 수수료를 지불하는 
데에 동의합니다.

제7조(출발 정책)
호스트는 게스트에게 RV를 인계할 때 내부와 외부가 깨끗하고 운행에 적합한 상태인지 확인해야 합니다. 확인 
의무를 소홀히 했거나 게스트의 여행 중 어느 시점에서 예상대로 작동하지 않는 부품이 있는 경우, 게스트는 즉
시 000과 호스트에 알려야 합니다. 또한 눈에 보이는 결함이 있는 사진이나 동영상도 함께 제출해야 합니다. 그
렇게 하지 않을 경우, 예약 완료 후 환급 또는 관련 요청이 거부될 수 있습니다.

제8조(딜리버리)
딜리버리 된 RV와 관련된 손해에 대한 게스트의 책임은 게스트가 키를 소유할 때부터 호스트에게 반환하기까
지동안입니다. RV 딜리버리 도중에 발생하는 모든 손상은 호스트의 책임입니다.

제9조(반납 정책)
게스트는 늦어도 예약 시 알린 반납 시간까지 호스트에게 RV를 반납해야 합니다. 예정된 시간에 반납이 어려
우면, 호스트의 허가를 받아 정해진 방식으로 렌트를 연장해야 합니다. 초과된 시간에 대한 요금은 RV 예약 비용 
외 추가로 청구되는 데에 동의합니다. RV는 렌트 당시와 동일한 상태로 반납되어야 합니다. 호스트와 게스트는 
렌트 시는 물론, 반납 시에도 상호 확인차 RV의 사진을 찍어 놓아야 합니다. 최종적으로 추가 요금이 청구될 수 
있습니다.

제10조(게스트의 손해배상 책임)
1.충돌, 전복, 도난, 기물 파손을 포함, 또한 이에 국한되지 않고 렌트 기간 발생한 모든 개인 재산 상해 및 손상, 
신체 상해, 손실 및 손상이 발생한 경우, 자연재해 또는 그에 준하는 정상 참작이 가능한 상황이 아니라면 게스트
의 책임입니다. 또한 게스트가 본 계약 또는 000의 이용약관을 위반했을 경우, 이와 관련된 손실 역시 게스트에
게 보상 책임이 있습니다.

2.게스트가 호스트의 재산상 손해를 입힐 경우, 게스트는 적합한 보험 또는 자비 등 다양한 방법을 통해 호스트
에게 손해액을 지불해야 합니다. 게스트는 모든 사고 또는 도난 또는 기물 파손 사건을 발견하는 즉시, 당국에 
신고하고 000과 호스트에게 알려야 합니다.

3.일부 RV에는 어닝이 장착되어 있습니다. 어닝 사용은 호스트가 제한할 수 있습니다. 만약 호스트가 렌트 기간 
어닝 사용을 승인하지 않았는데, 어닝이 손상되거나 제3자에게 손상을 입힌 경우, 전적으로 게스트의 책임입니다.

제11조(게스트에 의한 면책 및 포기)
게스트는 고의 또는 과실로 사고가 발생하였을 경우, 000 및 호스트(호스트 측 직원 포함)를 모든 손실, 책임, 
손해, 상해로부터 면책시켜야 합니다.

제12조(호스트의 책임 제한)
게스트는 RV 사용과 관련된 모든 손해 또는 손실에 대한 호스트의 배타적 구제책은 무한하지 않고, 일정 수준
의 한계가 있다는 점에 동의합니다.

제13조(호스트에 의한 면책 및 포기)
호스트는 고의 또는 과실로 사고가 발생하였을 경우, 모든 손실, 책임, 손해, 부상, 청구, 요구, 보상, 비용, 변호
사 수임료의 영향이 게스트와 000, 000 직원에게 미치지 않도록 해야 합니다.

제14조(000의 책임 제한)
게스트와 호스트는 렌트 및 예약과 관련해 000의 총 책임은 해당 예약 건에 대해 000이 적립하거나 수령한 
총 서비스 요금을 초과하지 않는 데에 동의합니다. 어떤 경우에도 000은 모든 종류의 간접적, 부수적, 특별, 징
벌적 또는 결과적 손해에 대해 책임지지 않습니다. 또한, 000은 선의의 손실, 비즈니스 중단, 데이터 손실, 사기 
손실, 비즈니스 기회 손실, 호스트에 의한 손실 또는 제3자 행위로 인한 손실을 포함하여 이익이나 수익 손실에 
대한 책임을 지지 않습니다. 지불 거절, 지불 프로세스 분쟁 관련 손실, 지불 처리자의 행위로 인한 손실, 허위 
검사로 인한 손실, 게스트나 호스트가 000 플랫폼 기술을 잘못 활용하여 초래된 손실 등에 대해서도 그것이 계
약, 과실, 불법행위, 보증, 엄격한 책임 또는 현행법에 근거하는 경우를 제외하고는 마찬가지입니다.

제15조(렌트 재산)
000 및 호스트는 RV 및 RV 내 모든 재산의 손실, 도난 또는 손상에 대한 책임을 지지 않습니다. 게스트는 게
스트의 과실로 인한 손실 또는 손상에 대한 000 및 호스트의 손해배상에 대한 책임이 있습니다.

제16조(렌트 요금)
예약을 확정하기 전, 게스트는 본 계약 및 서비스 약관을 읽을 기회가 주어짐을 인지하고 인정합니다. 또한 게
스트는 본 계약 또는 000의 이용약관 및 정책에 따라 모든 렌트 및 렌트 관련 청구에 대해 000이 대행할 수 
있도록 승인합니다. 모든 RV 비용 및 기타 비용은 RV 수령 전에 지불해야하고, 지불하지 않으면 렌트가 취소될 
수 있습니다.

제17조(패널티 및 기타 추가 요금)
게스트는 RV 반납 시, 다음 사항을 준수해야 하며 지켜지지 않을 경우, 호스트에 의해 패널티가 부과될 수 있
습니다.

1) RV가 수령 시와 동일한 상태와 수준으로 반납됨
2) 수령 시와 동일한 수준으로 연료가 채워짐
3) 수령 시와 동일한 상태로 오수가 비어 있음
4) 기타 RV 내외부에 손상 없이 정상임

(기타 사항) 호스트는 RV 반납 후 최대 7일간 RV에 추가 손상 또는 청구할 금액이 있는지 검토해야 합니다. 
만약 청구할 금액이 있을 때, 반납 후 7일 내 000에 알려 청구해야 합니다. 이때 통행료 등은 예외적으로 7일 
이후에 통지된다고 해도 호스트가 게스트에게 청구할 수 있습니다.

본 계약 또는 000 이용약관 및 정책에 설명된 대로 손상 금액은 대표적으로 아래를 포함합니다.

1) 흡연, 예약 시, 호스트가 명확히 승인하지 않은 한 RV 내에서는 금연입니다. 만약 흡연의 흔적이 발견되면 
보증금에서 추가 요금을 제할 수 있습니다.
2) 내부 손상, 렌트 기간 발생한 것으로 생각되는 RV 내 가전제품, 서랍, 시설물, 바닥, 기타 설비, 제품에 대
한 광범위한 손상이 포함됩니다.

제18조(유지 보수)
호스트는 렌트 직전에 RV를 최종 정비할 책임이 있습니다. 오일 및 냉각수를 확인하고, 공기 타이어 압력, 각
종 너트 및 휠 등을 확인할 책임이 있으며, 정비 부족, 마모 또는 제조업체 결함으로 인해 고장 또는 타이어 파
열이 발생하는 경우 해당 손상에 대해서는 손해배상 청구가 거부될 수 있음을 인지합니다. 추가로, 차량 사고 발
생 시, 000은 진상 조사를 위해 공인된 정비사가 수행한 RV 검사 및 유지관리 기록을 요청할 권리가 있습니다. 
호스트는 유지관리 기록이 누락되거나 불충분한 경우 손상 청구 또는 배상 논의가 진행되지 않을 수 있음을 인
지합니다.

제19조(휴차손해 등 부담)
회사가 제2항에 의한 객관적인 산정자료를 제시하지 않는 경우 고객은 수리기간 또는 재구매 및 등록에 소요되는 기간에 해당하는 대여요금의 50퍼센트를 부담하여야 합니다. 이때 대여요금은 수리기간 또는 재구매 및 등록에 소요되는 기간에 해당하는 일일대여요금(고객이 실제 납부한 요금을 말한다)을 기준으로 산정한다.


제20조(보험 및 비용)
게스트는 예약 건에 따라, 호스트가 RV 등록 시 함께 등록한 자차보험에 가입할 수 있으며, 비용과 보험 내용
은 예약 건에 따라 다름을 인지합니다. 게스트의 고의 또는 과실로 사고나 호스트에게 손해가 발생하였을 때, 게
스트는 손실을 배상할 수 있는 적합한 보험 내역을 호스트에게 공유해야 합니다. 손실의 배상에 대해서는 호스트
와 게스트가 직접 논의하여 진행합니다. 000은 이 과정에 기본적으로 관여하지 않는 게 원칙이나, 해당 건에 따
라 도의적으로 양 당사자의 조정 또는 해결을 위해 노력할 수 있습니다.

제21조(분쟁 관할)
000 서비스와 관련해 제기되는 소송은 대한민국 법을 준거법으로 합니다. 000과 회원 간, 회원과 회원 간 분
쟁이 발생한 경우, 회사의 주소지를 담당하는 법원을 관할법원으로 합니다. 단, 회원의 책임 있는 사유로 채권, 채
무가 발생한 경우, 그 관리 업무를 담당하는 회사 사무소 소재지의 지방법원을 관할법원으로 합니다.

제22조(기타)
본 계약은 게스트와 호스트 사이에 어떠한 유형의 파트너십도 생성하지 않습니다. 본 계약은 한 번 체결된 후에
는 모든 당사자가 서면으로 서명한 경우를 제외하고는 취소하거나 수정할 수 없습니다.

부칙. 약관 시행일
1. 본 약관은 2021년 3월 1일부터 시행합니다.
2. 약관 1차 개정 및 시행은 2021년 6월 23일 부.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>