<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
35. 생명보험		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
087_생명보험.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

 

 
  
 


휴일재해보장보험 약관 

제 1 관 목적 및 용어의  정의 
 
제1조(목적) 

이 보험계약(이하  계약 이라 합니다)은 보험계약자(이하  계약자 라 합니다)와 체신관서 사이에 제3조 ( 보험금의 지급사  
유 ) 에 해당하는 피보험자의 위험을 보장하기 위하여 체결됩니다. 

제2조(용어의 정의】)

이 계약에서 사용되는 용어의 정의는, 이 계약의 다른 조항에서 달리 정의되지 않는 한 다음과 같습니다. 
1. 계약관계 관련 용어 
가. 계약자 : 체신관서와 계약을 체결하고 보험료를 납입할 의무를 지는 사람을 말합니다. 
나. 보험수익자 : 보험금 지급사유가 발생하는 때에 체신관서에 보험금을 청구하여 받을 수 있는 사람을 말합니다. 
다. 보험가입증서(보험증권) : 계약의 성립과 그 내용을 증명하기 위하여 체신관서가 계약자에게 드리는 증서를 말합니    
     다. 
라. 피보험자 : 보험사고의 대상이 되는 사람을 말합니다. 

2. 지급사유 관련 용어 

가. 재해 : (별표1) 재해분류표에서 정한 재해를 말합니다. 
나. 장해 : (별표2) 장해분류표에서 정한 기준에 따른 장해상태를 말합니다. 
다. 중요한 사항 :  고지의무와 관련하여 체신관서가 그 사실을 알았더라면 계약의 청약을 거절하거나 보험가입금액 한     
도 제한,  일부 보장 제외,  보험금 삭감,  보험료 할증과 같이 조건부로  승낙하는 등 계약 승낙에 영향을 미칠 수  있  
는 사항을 말합니다. 

3. 지급금과 이자율 관련 용어 

가. 연단위 복리 : 체신관서가 지급할 금전에 이자를 줄 때 1년마다 마지막 날에 그 이자를 원금에 더한 금액을 다음     
1년의 원금으로 하는 이자 계산방법을 말합니다. 

나. 해약환급금 : 계약이 해지되는 때에 체신관서가 계약자에게 돌려주는 금액을 말합니다. 

4. 기간과 날짜 관련 용어 

가. 보험기간 : 계약에 따라 보장을 받는 기간을 말합니다. 
나.  영업일 :  체신관서가 영업점에서 정상적으로 영업하는 날을 말하며,  토요일과  관공서의 공휴일에 관한 규정 에 따  
른 공휴일을 제외합니다. 
다. 휴일 : 토요일 또는  관공서의 공휴일에 관한 규정 에 따른 공휴일을 말합니다. 

제 2 관  보험금의 지급 
 
제3조(보험금의 지급사유) 

체신관서는 보험기간 중 피보험자가 휴일에 발생한 재해를 직접적인 원인으로  사망하였거나  장해분류표(별표2  참조)  중 
동일한 재해로 여러 신체부위의 합산 장해지급률이 80퍼센트 이상인 장해상태가 되었을 때에 1,000만원(1구좌 기준)을 보험수 
익자에게 휴일재해사망보험금으로 지급합니다. 

제4조(보험금 지급에 관한 세부규정) 

① 제3조(보험금의 지급사유)의  사망 에는 보험기간에 다음 어느 하나의 사유가 발생한 경우를 포함합니다. 
1. 실종선고를 받은 경우 : 법원에서 인정한 실종기간이 끝나는 때에 사망한 것으로 봅니다. 
2. 관공서에서 수해,  화재나 그 밖의 재난을 조사하고 사망한 것으로 통보하는 경우 :  가족관계등록부에 기재된 사망연월    
일을 기준으로 합니다. 

② 제3조(보험금의 지급사유)의 규정에도 불구하고 사망보험금이 이미 납입한 보험료보다 적은 경우에는 이미 납입한 
보험료를 지급하며, 사망보험금 지급사유가 발생한 시점의 해약환급금보다 적은 경우에는 사망보험금  지급사유가  발생한 
시점의 해약환급금을 지급합니다. 

③ 제3조 ( 보험금의 지급사유 ) 의 규정에도 불구하고 계약이 유효한 기간 중에 피보험자에게 재해가 발생하고 계약의 효  
력이 없어진 경우에도 재해일부터 1년 이내에 그 재해로 인한 보험금 지급사유가  발생한  경우에는 체신관서가  보장을  합  
니다. 

④ 제3조 ( 보험금의 지급사유 ) 에서 장해지급률이 재해일부터 180일 이내에 확정되지 않는 경우에는 재해일부터 180일이 
되는 날의 의사 진단에 기초하여 고정될 것으로 인정되는 상태를 장해지급률로 결정합니다.  다만,  장해분류표(별표2  참조)     
에 장해판정시기를 별도로 정한 경우에는 그에 따릅니다. 

⑤ 제4항에 따라 장해지급률이 결정되었으나 그 이후 보장받을 수 있는 기간에 장해상태가 더 악화된 때에는 그 악화된 
장해상태를 기준으로 장해지급률을 결정합니다. 

⑥ 제3조 ( 보험금의 지급사유 ) 에서 하나의 장해가 관찰방법에 따라서 장해분류표(별표2 참조)상 2가지 이상의 신체부위 
또는 동일한  신체부위에서, 하나의  장해에 다른  장해가 통상 파생하는  관계에  있는  경우에는 각각 그  중 높은 장해지급률   
만 적용합니다. 

⑦ 제3조(보험금의 지급사유)에서 장해상태가  영구히 고정된 증상은 아니지만  치료종결 후 한시적으로 나타나는  
장해 (이하  한시장해 라 합니다)에 대하여는 그 기간이 5년 이상인 경우 해당 장해지급률의 20퍼센트를 한시장해의 장해지급률로 
정합니다. 

⑧ 제3조 (보험금의 지급사유 ) 에서 동일한 재해로 2가지 이상의 장해가 생긴 때에는 각각에 해당하는 장해지급률을 합산 
하여 최종 장해지급률을  결정합니다. 다만,  장해분류표(별표2 참조)의  각  신체부위별  판정기준에서  별도로  정한 경우에는  
그 기준에 따릅니다. 

⑨ 제8항에도 불구하고 동일한 신체부위에 장해분류표(별표2 참조)상의  2가지  이상의  장해가  발생한  경우에는  합산하지 
않고 그 중 높은 장해지급률을 적용합니다. 다만,  장해분류표(별표2  참조)의 각 신체부위별  판정기준에서  별도로  정한  경우  
에는 그 기준에 따릅니다. 

⑩ 이 계약에서  동일한 재해 의 경우 하나의 사고로 인한 재해를 말합니다. 

⑪ 장해분류표(별표2 참조)에 해당되지 않는 장해는 신체의 장해 정도에 따라 장해분류표(별표2 참조)의 구분에 준하여 지  
급액을 결정합니다. 

⑫ 보험수익자와 체신관서가 제3조 ( 보험금의 지급사유 ) 의 보험금 지급사유에 대해 합의하지 못할 때는 보험수익자와 체 
신관서가 함께 제3자를 정하고 그 제3자의 의견에 따를 수 있습니다. 제3자는 의료법 제3조 ( 의료기관 ) 에 규정한 종합병    
원 소속 전문의 중에서 정하며, 보험금 지급사유 판정에 드는 의료비용은 체신관서가 전액 부담합니다. 


제5조(휴일의 판단기준) 

이 계약에서 휴일의 판단기준은 사고발생지의 표준시로 합니다. 

제6조(보험금을 지급하지 않는 사유) 

체신관서는 다음 중 어느 한 가지로 보험금 지급사유가 발생한 때에는 보험금을 지급하지 않습니다. 

1. 피보험자가 고의로 자신을 해친 경우 
다만, 피보험자가 휴일에 심신상실 등으로 자유로운 의사결정을 할  수  없는 상태에서  자신을  해친  경우  제3조 
( 보험금 의 지급사유)에서 정한 보험금 지급사유가 발생한 때에는 해당 보험금을 지급합니다. 

2. 보험수익자가 고의로 피보험자를 해친 경우 
다만, 그 보험수익자가 보험금의 일부 보험수익자인 경우에는 다른 보험수익자에 대한 보험금은 지급합니다. 

3. 계약자가 고의로 피보험자를 해친 경우 
 
제7조(전쟁, 기타 변란시의 보험금) 

체신관서는 전쟁, 기타의 변란으로 인하여 보험료 계산의 기초에 중대한 영향을 미칠 염려가 있을 때에는 미래창조과학부 
장관이 정하는 방법에 따라 보험금을 감액합니다. 

제8조(보험금 지급사유의 발생통지) 
계약자 또는 피보험자나 보험수익자는 제3조 ( 보험금의 지급사유 ) 에서 정한 보험금 지급사유의 발생을 안 때에는 지체없 
이 이를 체신관서에 알려야 합니다. 

제9조(보험금의 청구) 

① 보험수익자는 다음의 서류를 제출하고 보험금을 청구하여야 합니다. 
1. 청구서(체신관서양식) 
2. 사고증명서(사망진단서, 장해진단서, 재해사고인 경우 재해임을 확인할 수 있는 서류 등) 
3. 신분증(주민등록증이나 운전면허증 등 사진이 붙은 정부기관 발행 신분증, 본인이 아니면 본인의 인감증명서 포함) 
4. 기타 보험수익자가 보험금 수령에 필요하여 제출하는 서류 

② 병원 또는 의원에서 발급한 제1항 제2호의 사고증명서는 의료법 제3조 ( 의료기관 ) 에서 규정한 국내의 병원이나 의원 
또는 국외의 의료관련법에서 정한 의료기관에서 발급한 것이어야 합니다. 

제10조(보험금의 지급절차) 

① 체신관서는 제9조 ( 보험금의 청구 ) 에서 정한 서류를 접수한 때에는 접수증을 드리고 휴대전화 문자메세지 또는 전자  
우편 등으로도 송부하며, 그 서류를 접수한 날부터 3영업일 이내에 보험금을 지급합니다. 다만, 보험금  지급사유의 조사나 
확인이 필요한 때에는 접수 후 10영업일 이내에 보험금을 지급합니다. 

② 제1항에 따라 보험금을 지급할 때 보험금 지급일까지의 기간에 대한 이자는 (별표3)  보험금을 지급할 때의 적립이율  
계산 과 같이 계산합니다. 

③ 체신관서가 보험금 지급사유를 조사․확인하기 위하여 제1항의 지급기일 이내에 보험금을 지급하지 못할 것으로 예상되        
는 경우에는 그 구체적인 사유,  지급예정일 및 보험금 가지급제도(체신관서가 추정하는 보험금의 50퍼센트 이내를 지급)에 대     
하여 피보험자 또는 보험수익자에게 즉시 통지하여 드립니다. 다만, 지급예정일은 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경       
우를 제외하고는 제9조 ( 보험금의 청구 ) 에서 정한 서류를 접수한 날부터 30영업일 이내에서 정합니다. 

1. 소송제기 
2. 분쟁조정신청 
3. 수사기관의 조사 
4. 해외에서 발생한 보험사고에 대한 조사 
5. 제6항에  따른 체신관서의 조사요청에  대한  동의 거부 등  계약자,  피보험자  또는  보험수익자의  책임 있는 사유로 보험   
금 지급사유의 조사와 확인이 지연되는 경우 
6. 제4조(보험금 지급에 관한 세부규정)제12항에 따라 보험금 지급사유에 대해 제3자의 의견에 따르기로 한 경우 
    (보험금 가지급제도)
     지급기한 내에 보험금이 지급되지 못할 것으로 판단될 경우 예상되는 보험금의 일부를 먼저 지급하는 제도

④ 제3항에 의하여 장해지급률의 판정 및 지급할 보험금의  결정과  관련하여  확정된  장해지급률에  따른  보험금을  초과한  
부분에 대한 분쟁으로 보험금 지급이 늦어지는 경우에는 보험수익자의 청구에 따라 이미 확정된 보험금을 먼저 가지급합니다. 

⑤ 제3항에 의하여 추가적인 조사가 이루어지는 경우, 체신관서는 보험수익자의 청구에 따라 체신관서가 추정하는 보험금 
의 50퍼센트 상당액을 가지급보험금으로 지급합니다. 

⑥ 계약자, 피보험자 또는 보험수익자는 제16조 ( 고지의무 위반의 효과 ) 와 제1항 및 제3항의 보험금 지급사유조사와 관 
련하여 의료기관, 국민건강보험공단, 경찰서 등 관공서에 대한 체신관서의  서면  조사 요청에 동의하여야  합니다.  다만,  정 
당한 사유 없이 이에 동의하지 않을 경우에는 사실확인이 끝날 때까지 체신관서는 보험금 지급지연에 따른 이자를 
지급하지 아니한다. 

⑦ 체신관서는 제6항의 서면조사에 대한 동의 요청시 조사목적, 사용처 등을 명시하고 설명합니다. 

제11조(보험금 받는 방법의 변경) 

① 계약자(보험금 지급사유 발생 후에는 보험수익자)는 체신관서가 정한 바에 따라 제3조 (보험금의 지급사유) 에 따른 
휴일재해사망보험금의 전부 또는 일부에 대하여 나누어 지급받는 방법으로 변경할 수 있습니다. 

② 체신관서는 제1항에 따라 일시에 지급할 금액을 나누어 지급하는 경우에는 나중에 지급할 금액에 대하여 이 계약의 예 
정이율을 연단위 복리로 계산한 금액을 더하여 지급합니다. 

제12조(주소변경통지) 

① 계약자(보험수익자가 계약자와 다른 경우 보험수익자를 포함합니다)는 주소 또는 연락처가 변경된 경우에는 지체 없이     
그 변경 내용을 체신관서에 알려야 합니다. 

② 제1항에서 정한 대로 계약자 또는 보험수익자가 변경 내용을 알리지 않은 경우에는 계약자 또는 보험수익자가 체신관    
서에 알린 최종의 주소 또는 연락처로 등기우편 등 우편물에 대한 기록이 남는 방법으로 알린 사항은 일반적으로 도달에  
필요한 시일이 지난 때에 계약자 또는 보험수익자에게 도달된 것으로 봅니다. 

제13조(보험수익자의 지정) 

이 계약에서 계약자가 보험수익자를 지정하지 않은 때에는 보험수익자를 피보험자로 하며, 피보험자가 사망하였을 때에는 
피보험자의 법정상속인으로 합니다. 

제14조(대표자의 지정) 

① 계약자 또는 보험수익자가 2명 이상인 경우에는 각 대표자를 1명 지정하여야 합니다. 이 경우 체신관서는 청약서에 기   
재된 사람을 대표자로 보고 그는 각각 다른 계약자 또는 보험수익자를 대리하는 것으로 합니다. 

② 제1항의 대표자가 지정되지 않았거나 지정된 계약자 또는 보험수익자의 소재가 확실하지 않은 경우에는 이 계약에 관    
하여 체신관서가 계약자 또는 보험수익자 1명에 대하여 한 행위는 각각 다른 계약자 또는 보험수익자에게도 효력이 미칩니다. 

③ 계약자가 2명 이상인 경우에는 그 책임을 연대로 합니다. 

제 3 관 계약자의 고지의무  등 
 
제15조(고지의무) 

계약자 또는 피보험자는 청약할 때 청약서에서 질문한 사항에 대하여 알고 있는 사실을 반드시 사실대로 알려야(이하  고 
지의무 라 하며, 상법상  고지의무 와 같습니다) 합니다. 

제16조(고지의무 위반의 효과) 

① 체신관서는 계약자 또는 피보험자가 제15조 ( 고지의무 ) 에도 불구하고 고의 또는 중대한 과실로 중요한 사항에 대하여 
사실과 다르게 알린 경우에는 체신관서가 별도로 정하는 방법에 따라 계약을 해지하거나 보장을 제한할 수 있습니다.  그 
러나 다음 중 한 가지에 해당되는 때에는 계약을 해지하거나 보장을 제한할 수 없습니다. 

1. 체신관서가 계약 당시에 그 사실을 알았거나 과실로 인하여 알지 못하였을 때 
2. 체신관서가 그 사실을 안 날부터 1개월 이상 지났거나 또는 보장개시일부터 보험금 지급사유가 발생하지 않고 2년이     
지났을 때 
3. 계약을 체결한 날부터 3년이 지났을 때 
4. 모집자 등이 계약자 또는 피보험자에게 고지할 기회를 주지 않았거나 계약자 또는 피보험자가 사실대로 고지하는 것을  
방해한 경우, 계약자 또는 피보험자에게 사실대로 고지하지 않게 하였거나 부실한 고지를 권유했을 때 
다만, 모집자 등의 행위가 없었다 하더라도 계약자 또는 피보험자가 사실대로 고지하지 않거나 부실한 고지를 했다고 
인정되는 경우에는 계약을 해지하거나 보장을 제한할 수 있습니다. 

② 체신관서는 제1항에 따라 계약을 해지하거나 보장을 제한할 경우에는 고지의무 위반사실 및 계약의 처리결과를 계약자 
에게 서면 등으로 알려 드립니다. 

③ 제1항에 따라 계약을 해지하였을 때에는 제33조 ( 해약환급금 ) 제1항에 따른 해약환급금을 드리며, 보장을 제한하였을 
때에는 보험료, 보험가입금액 등이 조정될 수 있습니다. 

④ 제1항에 따라 계약자 또는 피보험자가 청약할 때에 피보험자의 직업 또는 직종에 관한 고지의무를 위반함으로써 체신    
관서가 계약을 해지하는 경우에는 청약서에 명시되어 있는 보험가입금액 한도액을 초과한 부분에 대해서만 계약을 해지합    
니다. 단, 청약서에 명시되어 있는 승낙거절 직업 또는 직종에 대하여는 보험가입금액 전체에 대하여 계약을 해지합니다. 

⑤ 제15조 ( 고지의무 ) 의 고지의무를 위반한 사실이 보험금 지급사유 발생에 영향을 미쳤음을 체신관서가 증명하지 못한 
경우에는 제1항에도 불구하고 계약의 해지 또는 보장을 제한하기 이전까지 발생한 해당 보험금을 지급합니다. 

⑥ 체신관서는 다른 보험가입내역에 대한 고지의무 위반을 이유로 계약을 해지하거나 보험금 지급을 거절하지 않습니다. 


제17조(사기에 의한 계약) 

피보험자가 청약일 이전에 암 또는 인간면역결핍바이러스(HIV) 감염의 진단 확정을 받은 후 계약자 또는 피보험자가 이를 
숨기고 가입하는 등의 뚜렷한 사기의사에 의하여 계약이 성립되었음을 체신관서가 증명하는 경우에는 보장개시일부터 5년 
이내(사기사실을 안 날부터는 1개월 이내)에 계약을 취소할 수 있습니다. 


제 4 관 보험계약의 성립과  유지 
 
제18조(보험계약의 성립) 

① 계약은 우체국예금․보험에관한법률, 동법률시행규칙 및  이 약관이 정하는  바에  따라  계약자의 청약과 체신관서의 승낙  
으로 이루어집니다. 

② 체신관서는 피보험자가 계약에 적합하지 않은 경우에는 승낙을  거절하거나  별도의  조건(보험가입금액 제한, 일부보장 
제외, 보험금 삭감, 보험료 할증 등)을 붙여 승낙할 수 있습니다. 

③ 체신관서는 계약의  청약을 받고, 제1회 보험료를  받은 경우에 청약일부터 30일  이내에 승낙 또는 거절하여야  하며, 승   
낙한 때에는 보험가입증서(보험증권)를 드립니다. 그러나 30일 이내에  승낙 또는 거절의 통지가 없으면 승낙된 것으로 봅    
니다. 

④ 체신관서가 제1회 보험료를 받고 승낙을 거절한 경우에는 거절통지와 함께 받은 금액을 돌려 드리며, 보험료를 받은      
기간에 대하여 이 계약의 예정이율에 1퍼센트를 더한 금액을 연단위 복리로 계산한 금액을 더하여 지급합니다. 

제19조(청약의 철회) 

① 계약자는 보험가입증서(보험증권)를 받은 날부터 15일 이내에 그 청약을 철회할 수 있습니다. 다만, 전문보험계약자가 
체결한 계약은 청약을 철회할 수 없습니다. 

(전문보험계약자)
보험계약에 관한 전문성, 자산규모 등에 비추어 보험계약의 내용을 이해하고 이행할 능력이 있는 자로서 보험업법 제2 
조(정의), 보험업법시행령 제6조의2(전문보험계약자의 범위 등) 또는 보험업감독규정 제1-4조의2(전문보험계약자의 범 
위)에서 정한 국가, 한국은행, 대통령령으로 정하는 금융기관, 주권상장법인, 지방자치단체, 단체보험계약자 등의 전문 
보험계약자를 말합니다. 

② 제1항에도 불구하고 청약한 날부터 11일이 초과된 계약은 청약을 철회할 수 없습니다.

③ 계약자는 청약서의 청약철회란을 작성하여 체신관서에 제출하거나, 통신수단을 이용하여 제1항의 청약 철회를 신청할      
수 있습니다. 

④ 계약자가 청약을 철회한 때에는 체신관서는 청약의 철회를 접수한 날부터 3일 이내에 납입한 보험료를 돌려드리며,  보  
험료 반환이 늦어진 기간에 대하여는 이 계약의 환급금대출이율을 연단위 복리로 계산한 금액을 더하여 지급합니다. 

⑤ 청약을 철회할 때에 이미 보험금 지급사유가 발생하였으나 계약자가 그 보험금 지급사유가 발생한 사실을 알지 못한 
경우에는 청약철회의 효력은 발생하지 않습니다. 

⑥ 제1항에서 보험가입증서(보험증권)를 받은 날에 대한 다툼이 발생한 경우 체신관서가 이를 증명하여야 합니다. 

제20조(약관교부 및 설명의무 등) 

① 체신관서는 계약자가 청약할 때에 계약자에게 약관의 중요한 내용을 설명하여야  하며,  청약  후에  지체 없이 약관  및  
계약자 보관용 청약서를 드립니다. 다만, 계약자가 동의하는  경우  약관  및  계약자  보관용  청약서  등을  광기록매체(CD,  
DVD 등), 전자우편 등 전자적 방법으로 송부할 수 있으며, 계약자 또는 그 대리인이 약관 및 계약자 보관용 청약서 등을 
수신하였을 때에는 해당 문서를 드린 것으로 봅니다. 또한, 통신판매계약의 경우, 체신관서는 계약자의 동의를 얻어 다음          
중 한 가지 방법으로 약관의 중요한 내용을 설명할 수 있습니다. 

1. 인터넷 홈페이지에서 약관 및 그 설명문(약관의 중요한 내용을 알 수 있도록 설명한 문서)을 읽거나 내려받게 하는 방         
법. 이 경우 계약자가 이를 읽거나 내려받은 것을 확인한 때에 당해 약관을 드리고  그 중요한  내용을  설명한  것으로  
봅니다. 

2. 전화를 이용하여 청약내용, 보험료납입,  보험기간,  고지의무,  약관의 중요한  내용 등  계약을 체결하는 데 필요한 사항     
을 질문 또는  설명하는 방법.  이 경우 계약자의 답변과  확인내용을 음성 녹음함으로써 약관의 중요한 내용을 설명한   
것으로 봅니다. 

② 체신관서가 제1항에 따라 제공될 약관 및 계약자 보관용 청약서를 청약할 때 계약자에게 전달하지 않거나 약관의 중요 
한 내용을 설명하지 않은 때 또는 계약을 체결할 때 계약자가 청약서에 자필서명(날인(도장을 찍음) 및 전자서명법 제2조  
제2호에 따른 전자서명 또는 동법 제2조 제3호에 따른 공인전자서명을 포함합니다)을 하지 않은 때에는 계약자는 계약이   
성립한 날부터 3개월 이내에 계약을 취소할 수 있습니다. 

③ 제2항에도 불구하고 전화를 이용하여 계약을 체결하는 경우 다음의 각 호의 어느 하나를 충족하는 때에는 자필서명을    
생략할 수 있으며, 위 제1항의 규정에 따른 음성녹음 내용을 문서화한 확인서를 계약자에게 드림으로써 계약자 보관용  청  
약서를 전달한 것으로 봅니다. 

1. 계약자, 피보험자 및 보험수익자가 동일한 계약의 경우 
2. 계약자, 피보험자가 동일하고 보험수익자가 계약자의 법정상속인인 계약일 경우 

④ 제2항에  따라 계약이 취소된 경우에는  체신관서는 계약자에게  이미  납입한  보험료를  돌려드리며,  보험료를  받은 기간  
에 대하여 이 계약의 환급금대출이율을 연단위 복리로 계산한 금액을 더하여 지급합니다. 

제21조(계약의 무효) 

다음 중 한 가지에 해당되는 경우에는  계약을 무효로 하며 이미 납입한 보험료를 돌려드립니다.  다만,  체신관서의 고의 또      
는 과실로 계약이 무효로 된 경우와 체신관서가 승낙 전에 무효임을 알았거나 알 수 있었음에도 보험료를 반환하지 않은  
경우에는 보험료를 납입한 날의 다음 날부터 반환일까지의 기간에 대하여 체신관서는 이 계약의 환급금대출이율을 연단위  
복리로 계산한 금액을 더하여 돌려드립니다. 

1. 타인의 사망을 보험금 지급사유로 하는 계약에서 계약을 체결할 때까지 피보험자의 서면에 의한 동의를 얻지 않은 경
우. 다만, 단체가 규약에 따라 구성원의 전부 또는 일부를 피보험자로 하는 계약을 체결하는 경우에는 이를 적용하지 
않습니다. 이 때 단체보험의 보험수익자를 피보험자 또는 그 상속인이 아닌 자로 지정할 때에는 단체의  규약에서  명시 
적으로 정한 경우가 아니면 이를 적용합니다. 

2. 만 15세 미만자, 심신상실자 또는 심신박약자를 피보험자로 하여 사망을 보험금 지급사유로 한 계약의 경우. 다만, 심 
신박약자가 계약을 체결하거나  소속 단체의 규약에 따라 단체보험의 피보험자가 될 때에 의사능력이 있는 경우에는 계    
약이 유효합니다. 

3. 계약을 체결할 때 계약에서 정한 피보험자의 나이에 미달되었거나 초과되었을 경우. 다만, 체신관서가 나이의 착오를 
발견하였을 때 이미 계약나이에 도달한 경우에는 유효한 계약으로 보나, 제2호의 만 15세 미만자에 관한 예외가 인정       
되는 것은 아닙니다. 

제22조(계약내용의 변경 등) 

① 계약자는 체신관서의 승낙을 얻어 다음의 사항을 변경할 수 있습니다. 이 경우 승낙을 서면으로 알리거나 보험가입증 
서(보험증권)의 뒷면에 기재하여 드립니다. 

1. 보험기간의 단축 
2. 보험료의 납입방법 
3. 계약자 
4. 기타 계약의 내용 

② 계약자는 보험수익자를 변경할 수 있으며  이 경우에는 체신관서의 승낙이 필요하지 않습니다. 다만, 변경된 보험수익자    
관서에 권리를 대항하기 위해서는 계약자가 보험수익자가 변경되었음을 체신관서에 통지하여야 합니다. 

③ 제1항 제1호의 경우는 변경승인 시점에서 보험기간이 끝나는 날까지 1년 이상 남은 계약이어야 합니다. 

④ 계약자가 제2항에 따라 보험수익자를 변경하고자 할 경우에는 보험금의 지급사유가 발생하기 전에 피보험자가 서면으      
로 동의하여야 합니다. 

⑤ 체신관서는 제1항에 따라 계약자를 변경한 경우, 변경된 계약자에게 보험가입증서(보험증권) 및 약관을 교부하고 변경      
된 계약자가 요청하는 경우 약관의 중요한 내용을 설명하여 드립니다. 

제23조(보험나이 등) 

① 이 약관에서의 피보험자의 나이는 보험나이를 기준으로 합니다. 다만, 제21조 (계약의 무효) 제2호의 경우에는 실제   만 
나이를 적용합니다. 

② 제1항의 보험나이는 계약일 현재 피보험자의 실제 만 나이를 기준으로 6개월 미만의 끝수는 버리고 6개월 이상의 끝     
수는 1년으로 하여 계산하며, 이후 매년 계약 해당일에 나이가 증가하는 것으로 합니다. 

③ 피보험자의 나이 또는 성별에 관한 기재사항이 사실과 다른 경우에는 정정된 나이 또는 성별에 해당하는 보험금 및 보 
험료로 변경합니다. 

 (보험나이 계산 예시)
생년월일 : 1988년 10월 2일, 현재(계약일) : 2016년 4월 13일 
2016년 4월 13일에서 1988년 10월 2일을 차감하면  27년 6월 11일이 되어 보험나이는 28세 

제24조(계약의 소멸) 

보험기간 중 피보험자에게 제3조 (보험금의 지급사유) 의 휴일재해사망보험금 지급사유가 발생하였거나 피보험자의 사망 
으로 인하여 이 약관에서 규정하는 보험금 지급사유가 더 이상 발생할 수 없는 경우에는 이 계약은 그때부터 효력이 없습니다. 

제 5 관  보험료의 납입 
 
제25조(제1회 보험료 및 체신관서의 보장개시) 

① 체신관서는 계약의 청약을 승낙하고 제1회 보험료를 받은 때부터 이 약관이 정한 바에 따라 보장을  합니다. 또한, 체  
신관서가 청약과  함께 제1회 보험료를 받은 후 승낙한 경우에도 제1회 보험료를 받은 때부터 보장이  개시됩니다.  자동이    
체로 납입하는 경우에는 자동이체신청에 필요한 정보를 제공한 때를 제1회 보험료를 받은 때로 하며,  계약자의 책임 있는  
사유로 자동이체가 불가능한 경우에는 보험료가 납입되지 않은 것으로 봅니다. 

② 체신관서가 청약과 함께 제1회 보험료를 받고  청약을  승낙하기 전에 보험금 지급사유가 발생하였을  때에도 보장개시일  
부터 이 약관이 정하는 바에 따라 보장을 합니다. 

(보장개시일) 

체신관서가 보장을 개시하는 날로서 계약이 성립되고 제1회 보험료를 받은 날을 말하나, 체신관서가 승낙하기 전이라도  
청약과 함께 제1회 보험료를 받은 경우에는 제1회 보험료를 받은 날을 말합니다. 또한, 보장개시일을 계약일로 
봅니다. 

③ 체신관서는 제2항에도 불구하고 다음 중 한 가지에 해당되는 경우에는 보장을 하지 않습니다. 

1. 제15조 ( 고지의무 ) 에 따라 계약자 또는 피보험자가 체신관서에 알린 내용이 보험금 지급사유의 발생에 영향을 미쳤음   
을 체신관서가 증명하는 경우 

2. 제16조 ( 고지의무 위반의 효과 ) 를 준용하여 체신관서가 보장을 하지 않을 수 있는 경우 

④ 청약서에 피보험자의 직업 또는 직종별로 보험가입금액의  한도액이  명시되어  있음에도  그  한도액을  초과하여  
청약을 하고 청약을 승낙하기 전에 보험금 지급사유가 발생한 경우에는 그 초과 청약액에 대하여는 보장을 하지 
않습니다. 

⑤ 체신관서는 청약철회청구서를 접수하거나 거절통지가 계약자에게 도달한 이후에 발생한 보험금 지급사유에 대하여는 
보장을 하지 않습니다. 

제26조(제2회 이후 보험료의 납입) 

계약자는 제2회  이후의 보험료를  납입기일까지 납입하여야 하며, 체신관서는  계약자가 보험료를 납입한 경우에는 영수증   
을 발행하여 드립니다. 다만, 금융회사(우체국 포함)를 통하여 보험료를 납입한 경우에는 그 금융회사 발행 증빙서류를 영 
수증으로 대신합니다. 

(납입기일)
계약자가 제2회 이후의 보험료를 납입하기로 한 날을 말합니다. 
 
제27조(보험료의 자동대출납입) 

① 계약자는 제28조(보험료의 납입이 연체되는 경우 납입최고(독촉)와 계약의 해지) 에 따른 유예기간이 지나기 전까지 
체신관서가 정한 방법에 따라 보험료의 자동대출납입을 신청할 수 있으며, 이 경우 제34조 (환급금대출) 제1항에 따른 환 
급금대출금으로 보험료가 자동으로 납입되어 계약은 유효하게 지속됩니다. 다만, 계약자가 서면 이외에 인터넷 또는 전화 
(음성녹음) 등으로 자동대출납입을 신청할 경우 체신관서는 자동대출납입 신청내역을 서면 또는 전화(음성녹음) 등으로 계 
약자에게 알려드립니다. 

② 제1항에도 불구하고 환급금대출금과 환급금대출이자를 더한 금액이 해약환급금(해당 보험료가 납입된 것으로 계산한 
금액을 말합니다)을 초과하는 때에는 보험료의 자동대출납입을 더는 할 수 없습니다. 

③ 제1항 및 제2항에 따른 보험료의 자동대출납입 기간은 최초 자동대출납입일부터 1년을 한도로 하며 그 이후의 기간에   
대한 보험료의 자동대출 납입을 위해서는 제1항에 따라 재신청을 하여야 합니다. 

④ 보험료의 자동대출 납입이 행하여진 경우에도 자동대출 납입 전 유예기간이 끝나는 날의 다음날부터 1개월 이내에 계 
약자가 계약의 해지를 청구한 때에는 체신관서는 보험료의 자동대출 납입이 없었던 것으로 하여 제33조 (해약환급금) 제 
1항에 따른 해약환급금을 지급합니다. 

⑤ 체신관서는 자동대출납입이 종료된 날부터 15일 이내에 자동대출납입이 종료되었음을 서면, 전화(음성녹음) 또는 전자 
문서(SMS 포함) 등으로 계약자에게 안내합니다. 


제28조 ( 보험료의 납입이 연체되는 경우 납입최고(독촉)와 계약의 해지 ) 

① 제2회 이후의 보험료 납입유예기간(이하  유예기간 이라 합니다)은 납입기일부터 납입기일이 속하는 달의 다음 다음달        
의 마지막 날(유예기간의 마지막 날이 영업일이 아닌 때에는 그 다음 날)까지로 하며 계약자가 제2회 이후의 보험료를 납 
입기일까지 납입하지 않아 보험료 납입이 연체 중인 경우에 체신관서는 제2항에서 정한 바에 따라 납입최고(독촉)하고 유 
예기간이 끝나는 날까지 보험료가 납입되지 않은 경우 유예기간이 끝나는 날의 다음 날에 계약을 해지합니다. 다만, 해지       
전에 발생한 보험금 지급사유에 대하여 체신관서는 보상하여 드립니다. 

② 보험료 납입이 연체 중인 경우에 체신관서는 아래 사항에 대하여 유예기간이 끝나기 15일 이전까지 서면(등기우편 등), 
전화(음성녹음) 또는 전자문서 등으로 알려드립니다. 

1. 계약자(보험수익자와 계약자가 다른 경우  보험수익자를 포함합니다)에게 유예기간 내에 연체보험료를 납입하여야  한다     
는 내용 

2. 유예기간이 끝나는 날까지 보험료를 납입하지 않을 경우 유예기간이 끝나는 날의 다음 날에 계약이 해지된다는 내용 

③ 체신관서가 제2항에 따른 납입최고(독촉) 등을  전자문서로  안내하고자  할  경우에는  계약자에게  서면,  전자서명법  제2  
조 제2호에  따른 전자서명  또는  동법 제2조  제3호에  따른 공인전자서명으로  동의를 얻어  수신확인을  조건으로  전자문서  
를 송신하여야 하며, 계약자가 전자문서에 대하여 수신을 확인하기 전까지는 그 전자문서는 송신되지 않은 것으로 봅니다. 
체신관서는 전자문서가 수신되지 않은 것을 확인한 경우에는 유예기간이 끝나기 15일 이전까지 제2항에서 정한 내용을 
서면(등기우편 등) 또는 전화(음성녹음)로 다시 알려드립니다. 

④ 제1항에 따라 계약이 해지된 경우에는 제33조(해약환급금)제1항에 따른 해약환급금을 계약자에게 지급합니다. 

제29조(보험료의 납입연체로 인한 해지계약의 부활(효력회복)) 

① 제28조(보험료의 납입이 연체되는 경우 납입최고(독촉)와 계약의  해지)에  따라  계약이  해지되었으나  해약환급금을 
받지 않은 경우 계약자는 해지된 날부터 3년 이내에 체신관서가 정한 절차에 따라 계약의 부활(효력회복)을 청약할 수 있   
습니다. 체신관서가 부활(효력회복)을 승낙한 때에 계약자는 부활(효력회복)을 청약한 날까지의 연체된 보험료에 이 계약         
의 예정이율에 1퍼센트로 계산한 금액을 더하여 납입하여야 합니다. 

② 제1항에 따라 해지계약을 부활(효력회복)하는 경우에는 제15조(고지의무) , 제16조(고지의무 위반의 효과) , 
제17조 (사기에 의한 계약), 제18조(보험계약의 성립)및 제25조(제1회 보험료 및 체신관서의 보장개시)를 준용합니다. 단, 
부활(효력회복)의 경우 제1회 보험료는 부활(효력회복)할 때의 보험료를 의미합니다. 

③ 제1항에 따라 계약이 부활(효력회복)된 경우라도 계약자 또는 피보험자가 최초계약을 청약할 때 제15조 (고지의무) 를 
위반한 경우에는 제16조(고지의무 위반의 효과)가 적용됩니다. 

제30조(강제집행 등으로 인한 해지계약의 특별부활(효력회복)) 

① 체신관서는 계약자의 해약환급금 청구권에 대한 강제집행, 담보권실행, 국세 및 지방세 체납처분절차에 따라 계약이 해  
지된 경우 해지 당시의 보험수익자가 계약자의 동의를 얻어  계약  해지로 체신관서가 채권자에게 지급한  금액을 체신관서    
에 지급하고 제22조 (계약내용의 변경 등) 제1항의 절차에 따라 계약자 명의를 보험수익자로 변경하여 계약의 특별부활 
(효력회복)을 청약할 수 있음을 보험수익자에게 통지하여야 합니다. 

② 체신관서는 제1항에 따른 계약자 명의변경 신청 및 계약의 특별부활(효력회복) 청약을 승낙합니다. 

③ 체신관서는 제1항의 통지를 지정된 보험수익자에게 하여야 합니다. 다만, 체신관서는 법정상속인이 보험수익자로 지정     
된 경우에는 제1항의 통지를 계약자에게 할 수 있습니다. 

④ 체신관서는 제1항의 통지를 계약이 해지된 날부터 7일 이내에 하여야 합니다. 

⑤ 보험수익자는 통지를 받은 날(제3항에 따라 계약자에게 통지된 경우에는 계약자가 통지를 받은 날을 말합니다)부터 15     
일 이내에 제1항의 절차를 이행할 수 있습니다. 


제 6 관 계약의 해지 및 해약환급금 등 
 
제31조 ( 계약자의 임의해지 및 피보험자의 서면동의 철회권 ) 

① 계약자는 계약이 소멸하기 전에 언제든지 계약을 해지할 수 있으며, 이 경우 체신관서는 제33조 (해약환급금) 제1항에 
따른 해약환급금을 계약자에게 지급합니다. 

② 제21조 (계약의 무효) 에 따라 사망을 보험금 지급사유로 하는 계약에서 서면으로 동의를 한 피보험자는 계약의 효력  
이 유지되는 기간에는 언제든지 서면동의를 장래를 향하여 철회할 수 있으며, 서면동의 철회로 계약이 해지되어 체신관서      
가 지급하여야 할 해약환급금이 있을 때에는 제33조 (해약환급금) 제1항에 따른 해약환급금을 계약자에게 지급합니다. 

제32조(중대사유로 인한 해지) 

① 체신관서는 아래와 같은 사실이 있을 경우에는 그 사실을 안 날부터 1개월 이내에 계약을 해지할 수 있습니다. 
1. 계약자, 피보험자 또는 보험수익자가 고의로 보험금 지급사유를 발생시킨 경우 
2. 계약자, 피보험자 또는 보험수익자가 보험금 청구에 관한 서류에 고의로 사실과 다른 것을 기재하였거나 그 서류 또는 
증거를 위조 또는 변조한 경우. 다만, 이미 보험금 지급사유가 발생한 경우에는 보험금 지급에 영향을 미치지 않습니다. 

② 체신관서가 제1항에 따라 계약을 해지한 경우 체신관서는 그 취지를 계약자에게 통지하고 제33조(해약환급금) 제1항 
에 따른 해약환급금을 지급합니다. 

제33조(해약환급금)

① 이 약관에 따른 해약환급금은 보험료 및 책임준비금 산출방법서에 따라 계산합니다. 
② 해약환급금의 지급사유가 발생한 경우 계약자는 체신관서에 해약환급금을 청구하여야 하며, 체신관서는 청구를 접수한 
날부터 3영업일 이내에 해약환급금을 지급합니다. 해약환급금 지급일까지의 기간에 대한 이자의 계산은 (별표3)  보험금      
을 지급할 때의 적립이율 계산 에 따릅니다. 
③ 체신관서는 경과기간별 해약환급금에 관한 표를 계약자에게 제공하여 드립니다. 


제34조(환급금대출) 

① 계약자는  이 계약의 해약환급금 범위 내에서 체신관서가 정한 방법에  따라 대출(이하  환급금대출 이라 합니다)을  받    
을 수 있습니다. 그러나 순수보장성보험 등 보험상품의 종류에 따라 환급금대출이 제한될 수도 있습니다. 

② 계약자는 제1항에 따른 환급금대출금과 환급금대출이자를  언제든지 상환할 수 있으며  상환하지 않은 때에는 체신관서    
는 보험금, 해약환급금 등의 지급사유가 발생한 날에 지급금에서 환급금대출의 원금과 이자를 차감할 수 있습니다. 

③ 체신관서는 제28조( 보험료의 납입이 연체되는 경우 납입최고(독촉)와 계약의 해지 ) 에 따라 계약이 해지되는 때에는 
즉시 해약환급금에서 환급금대출의 원금과 이자를 차감합니다. 

④ 체신관서는 보험수익자에게 환급금대출 사실을 통지할 수 있습니다. 

제35조(배당금의 지급) 

① 체신관서는 미래창조과학부장관이 정하는 방법에 따라 체신관서가 결정한 배당금을 계약자에게 지급합니다. 
② 체신관서는 배당금 지급이 결정되었을 때에는 그 내역을 계약자에게 알려드립니다. 

제 7 관 분쟁의 조정  등 
 
제36조(분쟁의 조정) 

계약에 관하여 분쟁이 있는  경우  분쟁  당사자 또는 기타 이해관계인과  체신관서는 미래창조과학부장관이  정하는 바에 따  
라 우체국보험분쟁조정위원회의 심의조정을 받을 수 있습니다. 

제37조(관할법원) 

이 계약에 관한 소송 및 민사조정은 계약자의 주소지를 관할하는 법원으로 합니다. 다만, 체신관서와 계약자가 합의하여 
관할법원을 달리 정할 수 있습니다. 

제38조(소멸시효)

보험금청구권, 보험료 반환청구권, 해약환급금청구권, 책임준비금 반환청구권 및 배당금청구권은 3년간 행사하지 않으면 
소멸시효가 완성됩니다. 

제39조(약관의  해석) 

① 체신관서는 신의성실의 원칙에 따라 공정하게 약관을 해석하여야 하며 계약자에 따라 다르게 해석하지 않습니다. 

② 체신관서는 약관의 뜻이 명백하지 않은 경우에는 계약자에게 유리하게 해석합니다. 

③ 체신관서는 보험금을 지급하지 않는  사유  등 계약자나 피보험자에게  불리하거나 부담을 주는 내용은 확대하여 해석하  
지 않습니다. 

제40조(체신관서가 제작한 보험안내자료 등의 효력) 

모집자 등이 모집과정에서 사용한 체신관서 제작의 보험안내자료(계약의 청약을 권유하기 위해 만든 자료 등을 말합니다) 
내용이 이 약관의 내용과 다른 경우에는 계약자에게 유리한 내용으로 계약이 성립된 것으로 봅니다. 

제41조(체신관서의 손해배상책임) 

① 체신관서는 계약과 관련하여 모집자  등의  책임  있는 사유로 계약자,  피보험자  및 보험수익자에게  발생된  손해에 대하 
여 관계 법령 등에 따라 손해배상의 책임을 집니다. 

② 체신관서는 보험금 지급거절 및 지연지급의 사유가 없음을 알았거나 알 수 있었는데도 소를 제기하여 계약자, 피보험 
자 또는 보험수익자에게 손해를 가한 경우에는 그에 따른 손해를 배상할 책임을 집니다. 

③ 체신관서가 보험금 지급 여부 및 지급금액에 관하여 현저하게 공정을 잃은 합의로 보험수익자에게 손해를 가한 경우에      
도 체신관서는 제2항에 따라 손해를 배상할 책임을 집니다. 

제42조(개인정보보호)

① 체신관서는 이 계약과 관련된 개인정보를 이 계약의 체결, 유지, 보험금 지급 등을 위하여   개인정보 보호법  ,  신 
용정보의 이용 및 보호에 관한 법률   등 관계 법령에 정한 경우를 제외하고 계약자, 피보험자 또는 보험수익자의 동의 없      
이 수집, 이용,  조회 또는 제공하지 않습니다. 다만, 체신관서는 이 계약의 체결, 유지, 보험금 지급 등을 위하여 위 관계  
법령에 따라 계약자 및 피보험자의 동의를 받아 다른 보험회사 및 보험관련단체 등에 개인정보를 제공할 수 있습니다. 

② 체신관서는 계약과 관련된 개인정보를 안전하게 관리하여야 합니다. 

제43조(준거법) 

이 계약은 대한민국 법에 따라 규율되고 해석되며, 약관에서 정하지 않은 사항은 상법, 민법 등 관계 법령을 따릅니다. 
 




( 별표1 )  

재 해 분 류 표 

1. 보장대상이 되는 재해 

다음 각 호에 해당하는  재해는 이 보험의  약관에 따라  보험금을  지급합니다. 

① 한국표준질병․사인분류상의  (S00 에서 Y84)에 해당하는  우발적인  외래의 사고 
② 감염병의 예방 및 관리에 관한 법률 제2조 제2호에서 규정한 감염병 

2. 보험금을 지급하지 않는 재해 

다음 각 호에 해당하는 경우에는 재해분류에서 제외하여 보험금을 지급하지 않습니다. 

① 질병 또는 체질적 요인이 있는 자로서 경미한 외부 요인으로 발병하거나 그 증상이 더욱 악화된 경우 
② 사고의 원인이 다음과 같은 경우 

과로 및 격심한 또는 반복적 운동(X50) 
무중력 환경에서의 장시간 체류(X52) 
식량부족(X53) 
물 부족(X54) 
상세불명의 결핍(X57) 
고의적 자해(X60~X84) 
법적 개입 중 법적 처형(Y35.5) 

③  외과적 및 내과적 치료  중 환자의 재난(Y60에서 Y69)   중 진료기관의  고의 또는 과실이 없는 사고(단, 처치  당시에는  재난  
의 언급이 없었으나 환자에게 이상반응이나 합병증을 일으키게 한 외과적 및 기타 내과적 처치(Y83에서 Y84)는 보장) 

④  자연의 힘에 노출(X30에서 X39)  중 급격한 액체손실로 인한 탈수 

⑤  우발적 익사 및 익수(W65에서 W74), 기타 호흡과 관련된 불의의 위협(W75에서 W84), 눈 또는 인체의 개구부를 통하여 들어온 
이물질(W44)  중 질병에 의한 호흡장해 및 삼킴장해 

⑥ 한국표준질병․사인분류상의 (U00에서 U99)에 해당하는 질병 

ㅁ ( ) 안은 제6차 개정 한국표준질병․사인분류(통계청고시 제2010-246호, 2011년 1월 1일 시행)상의 분류번호이며, 제7차 개정 이후 
상기 재해 이외에 추가로 위 1 및 2의 각 호에 해당하는 재해가 있는 경우에는 그 재해도 포함되는 것으로 합니다. 

 

 







		]]>
		</cn>
	</file>
</root>