<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32.산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
087_산후조리원.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


ㅁ  소피아 산후조리원 서비스 및 이용요금 안내

(협력업체 부가서비스 이용 안내)
산후조리원 이용 기간 중 협력업체를 통해서 제공되는 서비스는 아래의 규정에 따릅니다.

  스튜디오
① 산후조리원에서 제공하는 신생아 무료 촬영은 앨범만(50일촬영필수) 제공합니다.
② 무료 사진 제공 이회, 추가 사진 촬영 및 일체의 사진 촬영과 관련한 선택은 의무 사항이 아니며, 고객의 필요에 따라서 진행하시
면 됩니다.
③ 사진 촬영으로 인한 분쟁 발생시 스튜디오 업체와 고객간의 계약 내용에 따라 해결 합니다.

  산모 관리 프로그램

① 산후조리원 계약시 제공 되는 산전 , 산후 관리 이외에 협력업체를 통한 추가적인 관리프로그램 선택은 고객의 자율적 의사에
따르며 협력업체에 별도의 추가 비용을 지불하셔야 합니다.

② 부가적으로 선택한 관리 프로그램 이용에 따른 분쟁 발생시 소비자원이 고시한 아래의 분쟁해결 기준에 따라 해당 협력업체와
해결 합니다.

(소비자 분쟁 해결 기준)

1. 제공된 용역이 계약내용과 다른경우
ㅁ 계약해지 (해지일까지의 이용일수 해당금액을 공제한 후 환급)
ㅁ 이용일수 해당금액은 전체금액 X (실제 이용일 수  계약상 전체 이용일 수)

2. 신체상의 피해가 발생한 경우
ㅁ 사업자의 책임하에 (사업자가 비용부담) 원상회복하고, 원상회복이 불가능한 경우에는 손해배상한다.

3. 사업자의 귀책사유로 인한 계약 해지
ㅁ 개시일 이전   계약금 전액 환급 및 총 이용금액의 10%를 보상
ㅁ 개시일 이후   해제일까지의 이용일 수에 해당하는 금액 공제 후 환급 및 총 이용금액의 10% 보상
ㅁ 서비스 횟수로 계약한 경우 이용횟수에 해당하는 금액 공제 후 환급함.

4. 소비자의 귀책사유로 인한 계약 해제
ㅁ 개시일 이전   소비자는총 이용금액의 10% 부담 
ㅁ 개시일 이후   소비자는 해제일까지의 이용일수에 해당하는 금액과 총 이용금액의 10% 부담
ㅁ 비용을 사업자가 이미 수수한 경우에 사업자는 이미 수수한 비용에서 소비자 부담액을 공제한 나머지 금액을 소비자에게 환급
함.

ㅁ 서비스 이용요금 및 결제

① 서비스 이용요금은 000에서 정한 이용요금을 기준으로 하며, 서비스 예약시 000와 이용자간 협의된 견적금액 입니다.
② 서비스 예약금은 서비스 시작 전 예약시 000 지정 계좌로 납부하며, 잔금은 서비스 종료 하루전에 안내해 드리는 계좌로 
입금해 주셔야 합니다. 단, 장보기 비용은 이용요금과는 별개이므로 산후관리사 장보기시 비용을 별도 지불하셔야 합니다.
③ 현금영수증은 고객이 요청시 예약금에 한하여 발행하여 드립니다. 산모두우미의 급여는 회사의 수익이 아니므로 회사에서 현금
영수증 발행이 되지 않으며, 산모도우미 또한 개인사업자 신분이 아니므로 영수증 발행은 되지 않습니다.
④ 고객선물 및 부가서비스에 대한 고객부담금이 있는 경우 예약시에 지불해 주셔야 하며, 배송 및 이용을 원치 않으시는 경우 환불해 
드립니다. 단, 서비스나 배송이 이뤄진 이후에는 환불되지 않으며, 변심에 의한 반품은 택배를 이용할 경우 고객이 부담하셔야 합니다.	

ㅁ 입소 전 계약 해제

① 사업자의 귀책사유   계약금 환급 및 계약금의 100% 보상 (30만원)
② 소비자의 귀책사유  
입소예정일 9일 이전 (계약금 미환급)
입소예정일 10일 ~2 0일 (계약금의 30% 환급 - 9만원)
입소예정일 21일 ~ 30일 (계약금의 60% 환급 - 18만원)
입소예정일 31일 이전 또는 계약 후 24시간 이내 (전액환급)
단, 산전 서비스 촬영과 마사지 이용금액 차감

ㅁ 입소 후 계약 해제

① 사업자의 귀책사유   이용기간 요금 공제 후 잔액환급 + 총 이용금액 10% 보상
② 소비자의 귀책사유   총 이용기간 금액공제 + 총 이용금액 10% 공제한 잔액

ㅁ 출생시 임신 기간과 체중이 문제시 되는 경우, 분만병원 의사 확인서가 필요합니다.
ㅁ 입원기간 동안 소피아의 업무상 과실과 실수로 인한 사고는 관계보험사의 규정에 따라 보상합니다.
ㅁ 귀중품 및 금전관리는 산모 또는 보호자가 하며, 문제 발생시 책임 또한 산모 또는 보호자에게 있습니다.
ㅁ 입원기간은 2주가 기본이며, 입원일과 퇴원일을 포함하여 13박 14일입니다.
ㅁ 입원기간 연장은 하루 단위로 가능합니다. 연장 시에는 연장 비용을 완납하셔야 됩니다.
ㅁ 퇴원은 당일 10시가 원칙이며, 다음 산모를 위해 시간을 엄수해 주시기 바랍니다. 

(이용계약의 변경 및 조정)

3. 이용자가 입실 예정일에 입실하지 못할 경우에는 입실 예정일의 10일전까지 연락하여 기간을 변경할 수 있다.
		]]>
		</cn>
	</file>
</root>