<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
24. 개인정보취급방침		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
088_개인정보취급방침.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[




제1조 개인정보의 수집목적 및 이용목적
회사가 수집한 개인정보의 수집 및 이용 목적은 아래와 같습니다.

서비스 제공에 관한 계약의 이행 및 서비스 제공에 따른 요금의 정산, 콘텐츠 제공 구매 및 요금 결제, 물품 배송 또는 청구서 등 발송, 금융 거래 본인 인증에 사용합니다. 회사는 이용자의 사전 동의 없이는 이용자의 개인정보를 함부로 공개하지 않으며, 수집된 정보는 아래와 같이 이용하고 있습니다.
2. 회원의 관리
신용평가기관을 통한 실명 확인 및 본인 확인, 서비스 이용에 따른 본인 식별, 연령 제한 서비스의 제공, 만14세 미만 아동의 개인정보 수집 시 법정대리인 등의 동의 여부 확인, 미성년자의 법률 행위에 대한 법정대리인의 동의 또는 승인의 확인, 불만 처리 등 민원 처리, 고지사항의 전달 등 원활한 의사소통 경로의 확보, 비밀번호 분실 시 임시비밀번호의 발급 및 본인 확인, 분쟁 조정해결을 위한 기록보존, 불량회원의 부정이용방지와 비인가 사용방지, 중복가입의 확인에 사용합니다.
신규 서비스 및 마케팅에의 활용
신규 서비스 및 이벤트 정보의 안내, 맞춤 서비스의 제공, 인구통계학적 특성에 따른 분석자료의 작성과 서비스의 제공 및 광고 게재에 사용합니다.

제 2 조 개인정보의 처리 및 보유 기간
관계법령의 규정에 따라 개인정보를 보존하여야 하는 의무가 있는 경우가 아닌 한, 
정보주체의 개인정보는 원칙적으로 해당 개인정보의 처리목적이 달성될 때까지 보유
및 이용되며, 그 목적이 달성되면 지체없이 파기됩니다.
1. 금융거래와 관련한 개인(신용)정보는 수집 및 이용에 관한 동의일로부터 금융거래
종료일 이후 상법 등 제 1 조의 이용목적을 위하여 보유 및 이용됩니다. 다만, 
금융거래 종료일 이후에는 금융사고 조사, 분쟁 해결, 민원처리, 법령상
의무이행 및 당사 리스크 관리업무만을 위하여 보유 및 이용됩니다.
2. 개인(신용)정보의 조회를 목적으로 수집된 개인(신용)정보는 수집 및 이용에 대한
동의일로부터 고객에 대한 개인(신용)정보 제공 및 조회 동의의 효력 기간까지
보유 및 이용됩니다. 다만, 개인(신용)정보 제공 및 조회 동의의 효력 기간 종료
후에는 금융사고 조사, 분쟁 해결, 민원처리 및 법령상 의무이행만을 위하여
보유 및 이용됩니다.
3. 상품 및 서비스 홍보 및 판매 권유 등과 관련한 개인(신용)정보는 수집 및 이용에
관한 동의일로부터 금융거래종료일 또는 동의 철회 시까지 보유 및 이용됩니다. 
다만, 동의 철회일 후에는 제 1 조의 목적과 관련된 사고 조사, 분쟁 해결, 
민원처리, 법령상 의무이행만을 위하여 보유 및 이용됩니다.
나의 마케팅 이용동의 내역조회
4. 회원 가입 및 관리 목적으로 수집된 개인(신용)정보는 고객의 회원
가입일로부터 회원 탈회일까지 보유 및 이용됩니다. 다만, 회원 탈회일 후에는
제 1 조의 목적과 관련된 사고 조사, 분쟁 해결, 민원처리, 법령상 의무이행
만을 위하여 보유 및 이용됩니다.
5. 기타 고객의 동의를 받은 경우 동의를 득한 기간까지 보유 이용됩니다.

제3조 (개인정보 수집방법 및 항목)
가) 수집 방법
회사는 홈페이지의 회원가입, 고객센터, 게시판, 이벤트 참여를 통해 개인정보를 수집합니다. 
이용자는 회사가 마련한 개인정보취급방침 또는 이용약관의 내용에 대해 (동의합니다)버튼을
클릭함으로써 개인정보 수집에 대하여 동의여부를 표시할 수 있으며, (동의합니다)버튼을 클릭할
경우에는 개인정보 수집에 동의한 것으로 봅니다.
나) 수집 항목
① 회원 가입시
- 한글 성명 : 승선권예약에 필요
- 전화번호 : 승선권예약 및 필요 시(결항 통보 등) 회원께 연락을 드리기 위해 필요
- 주소, 우편번호, 이메일 : 승선권 예약 확인 및 결제 정보, 약관의 주요 변경사항, 기타
마케팅정보 등을 제공하기 위해 필요
- 이용자 아이디, 비밀번호 : 홈페이지 로그인시 필요
② 승선권 예약발권시
- 예약자 및 승선자 이름
- 예약자 및 승선자 주민등록번호
- 예약자 연락 전화번호
- 예약자 이메일 주소
- 예약자 환불 계좌 및 주민등록번호(환불계좌 실명인증시 필요)
 - 카드번호 및 카드 인증정보 (카드 결제시) 등
- 전화번호 또는 주민번호(가상계좌 현금영수증 신청시)
③ 고객센터(자유게시판) 이용시
- 이름
- 이메일 주소
④ 서비스 이용과정이나 사업처리 과정에서 아래와 같은 정보들이 자동으로 생성되어 수집될 수
있습니다.
 - IP Address, 쿠키, 방문 일시, 서비스 이용 기록
⑤ 각종 이벤트 및 여행상품 구매시
- 승선권예약에 필요한 정보와 동일
3. 고충처리
민원인의 신원 확인, 민원사항 확인, 사실조사를 위한 연락.통지, 처리결과 통보의 목적으로만 개인정보를 처리함을 원칙으로 합니다.

제4조 (개인정보 위탁 및 제 3 자에 대한 제공)
가) 개인정보의 위탁
회사는 서비스 향상을 위해서 아래와 같이 개인정보를 위탁하고 있으며, 관계 법령에 따라
위탁계약 시 개인정보가 안전하게 관리될 수 있도록 필요한 사항을 규정하고 있습니다. 개인정보
위탁처리 기관 및 위탁업무 내용은 아래와 같습니다.
000 : 회원정보의 전산처리 업무
000 : 승선권 결제 관련 업무
나) 개인정보 제 3 자 제공
① 회사는 법령에 근거가 있거나 정부의 관련 지침, 지시 등 예외적인 경우를 제외하고는
이용자의 사전 동의없이 이용자의 개인정보를 본 지침상의 정보이용목적의 범위를 넘어
사용하거나 제 3 자에게(다른 개인이나 기업 등)에 제공하지 않습니다.
② 법령의 규정에 의거하거나, 수사 목적으로 법령에 정해진 절차와 방법에 따라 수사기관의
요구가 있는 경우

제 5 조 정보주체와 법정대리인의 권리 및 의무 및 그 행사방법에 관한
사항
정보주체는 개인정보보호법 등 관련 법령이 정하는 바에 따라 개인정보의 열람, 정정
및 삭제, 처리정지 요구 등 개인정보보호 관련 권리를 행사할 수 있습니다.
1. 회원은 회사가 처리하는 본인 및 14 세 미만 아동(법정대리인만 해당)의
개인정보의 열람을 요구할 수 있습니다.
나의 개인정보열람안내 조회 나의 개인 신용정보제공사실 안내 조회
2. 본인의 개인정보를 열람한 회원은 사실과 다르거나 확인할 수 없는
개인정보에 대하여 서면, 홈페이지, 전자우편, 인터넷 등을 통하여 회사에 정정
또는 삭제를 요구할 수 있습니다. 다만, 다른 법령에서 그 개인정보가 수집
대상으로 명시되어 있는 경우에는 그 삭제를 요구할 수 없습니다.
3. 회원은 회사에 대하여 자신의 개인정보 처리의 정지를 요구할 수 있습니다. 
다만 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우에는 당사는 해당 사유를
고객에게 알리고, 처리정지 요구를 거절할 수 있습니다.
1. 법률에 특별한 규정이 있거나 법령상 의무를 준수하기 위하여
불가피한 경우
2. 다른 사람의 생명 및 신체를 해할 우려가 있거나 다른 사람의 재산과 그
밖의 이익을 부당하게 침해할 우려가 있는 경우3. 개인정보를 처리하지 아니하면 고객과 약정한 서비스를 제공하지
못하는 등 계약의 이행이 곤란한 경우로서 고객이 그 계약의 해지
의사를 명확하게 밝히지 아니한 경우
4. 권리행사의 방법 및 절차
회사는 개인정보의 수집 시에 요구되지 않았던 증빙서류 등을 요구하거나
추가적인 절차를 요구하지 않습니다.
1. 정보주체는 개인정보의 열람, 정정 및 삭제, 처리정지 요구를
대리인(정보주체의 법정대리인, 정보주체로부터 위임을 받은 자)에게
하게 할 수 있습니다. 이 경우, 대리인은 회사에 정보주체의 위임장을
제출하여야 합니다.
2. 만 14 세 미만 아동의 법정대리인은 회사에게 그 아동의 개인정보
열람, 정정 및 삭제, 처리정지 요구를 할 수 있습니다.

제6조 (개인정보 파기방법)
이용자의 개인정보가 수집 및 이용목적이 달성되면 지체 없이 파기합니다.
전자적 파일 형태로 저장된 개인정보는 기록을 재생할 수 없는 기술적 방법을 사용하여
삭제합니다

제7조 (이용자 및 법정대리인의 권리와 그 행사방법)
① 이용자 및 법정 대리인은 언제든지 등록되어 있는 자신 혹은 당해 만 14 세 미만 아동의
개인정보를 조회하거나 수정할 수 있으며 가입 해지를 요청할 수도 있습니다.
② 회원변경, 탈퇴는 홈페이지 메뉴에서 변경, 탈퇴가 가능합니다.

제8조 (개인정보보호를 위한 기술적 대책)
회사는 이용자의 개인정보를 취급함에 있어 정보의 분실, 도난, 누출, 외부로부터의 공격, 해킹
등을 방지하고 최상의 안전성을 확보하기 위하여 다음과 같은 기술적 대책을 강구하고 있습니다.
① 이용자의 개인정보는 비밀번호에 의해 보호되며, 파일 및 전송 데이터를 암호화하여
중요한 데이터는 별도의 보안기능을 통해 보호되고 있습니다.
② 회사는 컴퓨터 바이러스에 의한 피해가 발생하지 않도록 백신프로그램을 이용하고
있으며, 백신프로그램에 대한 주기적인 업데이트와 최신화를 기하고 있습니다.
③ 회사는 암호 알고리즘을 이용하여 네트워크 상의 개인정보를 안전하게 전송할 수 있는
보안장치를 채택하고 있습니다.
④ 이용자의 개인정보를 처리하는 담당인원을 최소한으로 제한하며, 관련 직원에
대해서는지속적인 보안교육의 실시와 함께 본 정책의 준수여부를 수시로 점검하고 있습니다.

제 9 조 개인정보 파기
1. 회사는 개인(신용)정보의 처리 목적 달성, 해당 서비스의 폐지, 사업 종료
등으로 그 개인(신용)정보가 불필요하게 되었을 경우, 별도의 DB 로
옮겨져(종이의 경우 별도의 서류함) 개인정보의 처리 및 보유 기간에 따라
일정 기간 보관된 후 파기됩니다. 다음의 사유나 법률에 의한 경우가
아니고서는 불필요한 것으로 인정되는 날로부터 5 영업일 이내에 그
개인(신용)정보를 파기하며, 보존 이외의 다른 목적으로 이용되거나 제공되지
않습니다.
1. 신용정보집중기관 또는 신용조회회사가 신용정보의 집중관리 및 활용 또는
개인의 신용도 등을 평가하기 위한 목적으로 개인신용정보를 보유하는
경우(보유기간에 한함)
2. 신용정보회사 등이 민 및 형사상의 책임 또는 시효가 지속되거나 분쟁의
입증자료로서 개인신용정보를 보유하는 경우
3. 상법 제 33 조 등 법령에 따라 보존하여야 하는 경우
4. 기타 이와 유사한 정당한 사유가 있는 경우
2. 개인정보가 기록된 출력물, 서면 등은 파쇄 또는 소각의 방법으로 파기하고, 
전자적 파일형태의 개인정보는 복원이 불가능한 방법으로 영구 삭제하는
방법으로 파기합니다.

제10조 (만 14 세미만 아동의 개인정보)
① 회사는 만 14 세 미만 아동으로부터 개인정보를 수집하거나, 이미 수집된 정보를 제 3 자에게
제공하거나 동의 받은 범위를 초과하여 사용할 경우에는 법정대리인의 동의를 얻도록 하고
있습니다. 따라서, 만 14 세 미만의 아동은 본인의 정보를 법정대리인의 동의를 득한 경우에만
등록할 수 있습니다.
② 만 14 세 미만 아동의 법정대리인은 아동의 개인정보에 대하여 열람, 정정, 탈퇴, 동의철회를
요청할 수 있으며, 이러한 요청이 있을 경우 회사는 법정대리인 등 동일인 여부를 확인 후
지체없이 필요한 조치를 취하겠습니다.

제 11 조 링크사이트
회사는 회원님께 다른 회사의 웹사이트 또는 자료에 대한 링크를 제공할 수
있습니다. 이 경우 00카드는 외부사이트 및 자료에 대한 아무런 통제권이
없으므로 그로부터 제공받는 서비스나 자료의 유용성에 대해 책임질 수 없으며
보증할 수 없습니다.
회사가 포함하고 있는 링크를 클릭하여 타 사이트의 페이지로 옮겨갈 경우 해당
사이트의 개인정보보호정책은 회사와 무관하므로 새로 방문한 사이트의 정책을
검토해 보시기 바랍니다.

제12조 (의견 및 불만처리)
회사는 개인정보보호와 관련하여 이용자에게 자유롭게 의견을 개진하고 불만을 토로할 수 있는
창구를 개설하여 운영하고 있습니다. 아래 연락처로 의견이나 불만을 제기하시면 접수 즉시
조치하고, 그 처리결과를 통보하여 드리겠습니다.
홈페이지 : 000
고객센터 : 000

제13조 (홈페이지 개인정보 관리책임자)
회사는 이용자의 개인정보에 대한 의견수렴 및 불만처리를 담당하는 개인정보관리책임자를
지정하여 개인정보보호를 위해 최선을 다하겠습니다. 현재
회사의 홈페이지 개인정보 관리책임자는 아래와 같습니다.
000, 000, 0000000

제14조 (개인정보취급방침의 적용 제외)
회사는 이용자에게 홈페이지를 통하여 다른 회사의 웹사이트 또는 자료에 대한 링크를 제공할 수
있습니다. 이 경우 회사는 외부사이트 및 자료에 대하여 통제권이 없을 뿐만 아니라 이들이
개인정보를 수집하는 행위에 대하여 회사의 개인정보취급방침이 적용되지 않습니다. 따라서, 
회사가 포함하고 있는 링크를 클릭하여 타 사이트의 페이지로 이동할 경우에는 새로 방문한
사이트의 개인정보취급방침을 반드시 확인하시기 바랍니다.

제15조 (개인정보취급방침의 변경)
본 개인정보취급방침의 변경이 있는 경우 변경 7 일전까지 홈페이지 공지사항를 통해
고지하겠습니다








		]]>
		</cn>
	</file>
</root>