<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
10. 전자결제수단		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
091_전자결제수단.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 00000 

 

제 1 장 총칙 

제 1 조 목적 

 본 약관은 000(이하  회사 라 함)가 사용하는 지불,결제 수단(이하 00000라 함)을 사용함에 

있어 회사와 고객간에 00000에 대한 충전 이용에 관해서 상호간 준수해야 할 사항을 규정함을 목적으로 

합니다.  

제 2 조 용어의 정리 

 1. 이용자   본 약관에 동의하고 회사가 제공하는 00000를 이용하는 고객을 말합니다. 

 2. 00000   00000는 00000 및 제휴 사이트의 유료 서비스(컨텐츠 및 전자상거래)를 이용할 수 있는 

인터넷상의 현금등가의 결제수단을 의미합니다. 

 3. 충전   00000 일정액을 확보하기 위해 특정 지불수단을 이용하여 현금을 회사에 지불하고, 그 현금의 

대가로 00000가 적립됩니다. 각 결제수단을 이용해 00000로 충전 시에는 현금 10 원당 00000 10 원이 

충전됩니다. 

 4. 사용내역취소 (증액)   충전한 00000로 유료서비스를 이용하는 중 장애나 기타 사유로 인해 

정상적으로 서비스를 이용하지 못했을 경우, 장애신고를 통해 사용된 00000를 결제하기 이전 상태로 다시 

되돌려 받는 것을 말합니다. 

 5. 환불   회사가 제공한 결제수단을 통하여 충전한 00000를 현금으로 되돌려 받거나, 결제수단별 

승인취소 등의 방법으로 결제가 이루어지지 않도록 하는 것을 말합니다. 

 위에서 정의한 용어 이외의 사항은 관계 법령 및 상관례에서 정하는 바에 따릅니다 

  

제 2 장 00000 이용 

제 3 조 00000의 사용 

 1. 00000는 내부 컨텐츠,전자상거래 사용 및 제휴 가맹처에서 캐시를 충전하는 데 지불,결제 수단으로 

이용이 되며, 00000 충전,사용은 00000 ID 가 있어야 가능합니다. 

 2. 00000의 사용시 실명인증절차를 거치지 않거나 확인이 되지 않은 회원의 경우는 일부 서비스 이용에 

제한을 받으실 수 있습니다. 

 3. 결제정보를 입력한 후에는 회사가 회원의 이용 편의성과 결제수단별 본인확인 및 회원에 대한 청구로 

인하여 회원의 결제정보를 보관하여도 무방한 것으로 간주하며, 이 때 회사는 회원의 고객정보에 대한 

내용을 암호화하여 보관해야 하며 본인의 동의없이 절대 외부유출이 불가능합니다. 

 4. 각 결제정보의 입력은 00000를 사용함에 따른 금융정보에 해당되므로 도용 및 타인의 금융정보를 임의 

기재하였을 때에는 서비스의 사용에 제한이 있으며, 법률적 책임도 지셔야 합니다. 

 5. 회사는 이용자가 제 1 항에 따라 00000를 충전하거나 사용한 경우 이용자가 00000 잔액을 확인할 수 

있도록 하며, 이용자는 00000를 충전하거나 사용한 경우 즉시 00000 잔액을 확인하고 이상이 있는 

경우에는 회사에 해당 사실을 통지하여야 합니다. 

이 경우 회사는 해당 이용자의 00000 충전 또는 사용 내역을 확인하여 필요한 조치를 취합니다. 

 6. 00000를 이용할 수 있는 인터넷 서비스와 00000를 사용하여 결제할 수 있는 유료 서비스는 회사에서 

정한 바에 따르며 회사의 정책에 따라 추가, 변경, 삭제될 수 있습니다. 

 7. 회사는 이용자에 대하여 청소년보호법에 따른 이용 등급 및 연령 준수를 위해 인터넷 서비스에 대하여 

이용 제한이나 등급별 연령 제한을 할 수 있습니다. 

제 4 조 00000의 차감 

 충전한 00000에 대한 차감은 회사가 제공하는 유료서비스(컨텐츠, 전자상거래, 제휴 가맹처)를 이용하는 

시점에서 즉시 이루어집니다. 

제 5 조 00000의 사용제한 

 1. 이용자는 다음 각호에 해당하는 행위를 하여서는 아니 되며, 이를 위반할 경우 회사는 당해 이용자에 

대하여 00000 이용을 정지시킬 수 있습니다. 

   1) 타인의 이용 ID 및 비밀번호를 부정하게 사용하는 경우 

   2) 타인의 명의나 개인정보를 도용하여 서비스를 이용하는 경우 

   3) 타인의 결제정보 등을 도용하거나 부정한 행위로 거래를 하는 경우 

   4) 이용자의 00000를 허용하지 아니한 곳에서 양도하는 경우 

   5) 다른 이용자의 00000 사용을 저해하거나, 00000 서비스 제공에 지장을 초래하는 경우 

   6) 본 약관에 위반하는 방법으로 00000 서비스를 이용하는 경우 

   7) 00000가 사용되는 회사의 인터넷 서비스 이용약관에 위반하는 방법으로 서비스를 이용하는 경우 

   8) 기타 법령에 위배되는 행위를 하는 경우 



 2. 회사는 00000 이용을 제한할 경우 이용 제한 내용과 소명 절차를 이용자가 지정한 전자우편, SMS 

등으로 통지하여 이용자가 소명할 수 있는 기회를 부여합니다 

 3. 00000 잔액을 장기간 사용하지 않을 시 회사에서는 고객의 보호차원에서 사용 중지를 할 수 있습니다. 

회사에서는 사용 중지된 00000를 안심금고 서비스에서 안전하게 보관하여 고객이 언제든 사용을 원할 시, 

고객 본인인증을 통하여 사용 가능토록 합니다. 

제 6 조 충전방법 

 1. 00000는 00000 카드 및 회사가 정한 다양한 결제수단을 이용하여 충전할 수 있습니다. 

(단, 각 충전 방법 별로 최소 충전 금액 및 월 최대 충전금액이 상이할 수 있습니다.) 

 2. 회사가 제공하는 시스템상의 장애에 의하여 충전이 정상적으로 이루어지지 못한 경우에 00000로 

재충전 받을 수 있습니다. 

제 7 조 00000의 충전종류 

 1. 00000의 충전을 위해 다음과 같은 결제수단 및 방법이 제공됩니다. 

   1) 00000 카드(전자 00000 카드 포함) 

     ① 00000 충전  00000 카드 스크래치를 긁으신 후 나온 상품권 번호 혹은 모바일로 전송 받은 

상품권 번호를 입력하여 충전합니다. 

     ② 가맹처  충전 수단에서 00000 카드를 선택 후 상품권 번호를 입력하여 충전합니다. 

 2. 회사가 제공하는 결제수단은 회사의 운영방침에 따라 이용이 제한 될 수 있습니다. 

 3. 미성년자가 타인의 주민등록번호 등 개인 정보 또는 결제 정보를 부정한 방법으로 사용하여 00000를 

충전하거나 해당 00000로 유료서비스를 사용한 경우 친권자 등 법정대리인은 이를 취소할 수 없습니다. 

제 8 조 00000 사용내역 취소요청(장애신고) 

 1. 이용자가 00000를 사용하여 00000가 차감 처리된 이후에는 00000의 사용 취소를 할 수 없습니다. 

 2. 충전한 00000로 유료서비스를 이용하는 중 장애나 기타 사유로 인해 정상적으로 서비스를 이용하지 

못했을 경우 이미 차감된 00000의 반환을 요청할 수 있습니다. 

 3. 위 규정에도 불구하고, 유료서비스를 사용한 후 10일이 경과한 경우에는 사용내역 취소가 

불가능하므로 사용내역취소 신청(장애신고)시 주의하셔야 합니다.(단, 제휴 쇼핑몰의 경우 

 전자상거래표준약관 에 따릅니다.) 

제 9 조 00000의 환불 

 1. 상품권을 이용하여 충전된 00000는 현금환불이 되지 않습니다. 

 2. 1 항에도 불구하고 결제에 사용한 상품권 잔액은 아래와 같이 환불 받으실 수 있습니다. 

  1) ) 00000 

    ① 신유형상품권 표준약관에 의거하여 1 만원이하 상품권은 80프로이상, 1 만원 초과 상품권은 60프로이상 

사용하였을 시 환불절차에 의하여 환불합니다. 

    ② 할인 구매한 상품권의 경우 구매액을 기준으로 사용비율에 따라 계산하여 남은 비율의 금액을 환불 

받을 수 있습니다. 

 3. 무통장입금을 이용하여 충전된 00000의 경우 환불 수수료를 제외한 금액을 환불 받을 수 있습니다. 

환불수수료는 환불금액이 1만원 이하인 경우 1,000 원을, 1 만원 초과시 환불금액의 10프로를 반영합니다. 

    환불 수수료 예시 

   남은 잔액이 6 천원이며 환불수수료 1,000 원 제외하고 환불 가능 

   남은 잔액이 24,000 원인 경우 환불수수료 2,400 원 제외하고 환불 가능 

4. 아래의 내용에 해당하는 경우 환불신청을 통하여 회사가 정한 절차에 의거 환불을 받을 수 있습니다. 

   1) 00000를 충전했으나 00000를 사용할 수 있는 서비스가 전무하며 그에 대한 책임이 전적으로 회사에 

있는 경우 (단, 시스템의 정기점검 등 불가피한 경우는 제외) 

   2) 사용하지 않은 00000가 남아있는 상태에서 변경된 약관에 동의하지 않는다는 이유로 00000를 

탈퇴하거나 환불을 신청하는 경우 

   3) 회사와 제 3 자간의 서비스 이용 계약이 계약기간 만료, 계약 해지 등의 사유로 종료됨에 따라 회사가 

서비스를 이용자에게 제공할 수 없게  된 경우 

   4) 기타 고객의 권리보호를 위하여 회사가 별도로 정한 경우 

 7. 환불절차는 아래와 같습니다. 

   1) 제 9 조 6 항의 각 호에 해당하는 경우 고객은 환불신청을 할 수 있으며, 환불신청을 접수 받은 

회사는 고객의 환불 신청 사유가 정당하다고 판단된 경우에 한해 환불합니다. 

   2) 각 호의 규정에 의거하여 회사는 고객의 환불신청을 확인한 시점에서 10 일 이내에 직접 환불 

처리합니다. 

   3) 위의 제 9 조 6 항 2 호에 의한 이유로 이용자가 환불을 신청하면, 환불수수료 제외한 금액을 환불 

받게 되며, 환불대상 금액이 환불수수료 이하의 경우에는 환불 받으실 수 없습니다. 

   4) 외부가맹사이트에 충전된 00000는 해당 사이트 캐시 정책에 의해 처리됩니다. 

 8. 4 항의 규정에도 불구하고, 아래에 해당하는 경우 00000는 환불이 불가능합니다. 

   1) 이벤트 등으로 받은 00000 

   2) 이용자가 직접 충전하지 않은 00000 

   3) 기타 부정한 방법을 통한 환불 

제 10 조 개인정보 수집 및 보호 

 1. 회사는 00000 서비스 제공을 위한 목적으로 이용자의 동의를 얻어 수집한 개인정보를 본인의 승낙 

없이 타인에게 누설할 수 없으며, 00000 서비스 제공 목적 이외의 용도로 사용하지 않습니다. 다만, 관련 

법령에 의한 수사상의 목적 등으로 관계 기관으로부터 요구 받은 경우나 방송통신심의위원회의 요청이 있는 

경우 등 법령에 따른 적법한 절차에 의한 경우에는 그러하지 아니합니다. 

 2. 회사는 필요한 경우 이용자의 동의를 얻어 이용자의 개인정보를 이용하거나 제 3자에게 제공할 수 

있습니다. 이 경우 그 개인정보의 이용 목적, 제공받는 자, 제공하는 개인 정보 항목, 제공 목적, 제공 

시기 등에 대해 개별적으로 이용자의 동의를 받습니다. 

 3. 회사는 이용자의 개인정보 보호와 관련하여 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률, 

통신비밀보호법, 전기통신사업법 등 관련 법령을 준수합니다. 

 4. 이용자의 개인정보 열람 요청은 관련 법령에 따라 수사기관의 수사 자료제공 절차에 의해서 가능하며 

이용자는 자신의 개인정보도용 등을 이유로 타인의 개인정보를 열람할 수 없습니다. 

 5. 본 조에서 정한 사항 이외의 이용자의 개인정보보호에 관한 사항은 회사가 제정한  개인정보 

처리방침 에서 정한 바에 의합니다. 

제 11 조 00000의 소멸 

 1. 00000의 유효기간은 12개월이며, 유효기간이 경과하는 동안 00000를 단 한번도 적립하거나 사용하지 

않은 경우 자동 소멸됩니다. 단, 유효기간 중 00000의 추가적인 적립 또는 사용이 있는 경우 다시 해당 

일자를 기준으로 12 개월간 유효하게 됩니다. 

 2. 유효기간이 지나 소멸된 00000는 당사가 규정한 본인인증절차를 거쳐 00000 복원 신청시 자동 

복원되며, 다시 해당일자를 기준으로 12 개월간 유효하게 됩니다. 단 복원 신청은 1년 이내로 한합니다. 

 3. 회사가 이벤트 등을 통하여 회원에게 지급한 00000는 지급한 날로부터 3 개월 이내 사용하여야 하고, 

그 기간 내에 사용하지 않는 경우 소멸됩니다. 단, 회사가 별도로 정한 경우에는 그러하지 않습니다. 

 4. 상기 1 항에 의거 마지막으로 이용한 날로부터 12 개월 경과 후 소멸된 00000는 회원 본인인증과정을 

거쳐 10프로 공제 후 현금 환불하여 드립니다. 단, 00000 재 적립 요청 시는 100프로 재충전하여 드립니다. 

제 12 조 계약의 해지 

1. 갑과 을은 다음 각 호의 1에 해당하는 경우 본 계약을 즉시 해지할 수 있다. 단, 제1항은 서면통지로써 

본 계약을 해지 할 수 있다.

1) 상대방이 본 계약상의 의무를 위반하거나 이행하지 아니하는 경우

2) 상대방의 신용악화, 파산, 화의, 부도, 청산, 폐업, 상호변경, 업종변경, 합병, 기타 민형사상 연루 등 더 이상 사업을 지속할 

수 없는 사유가 발생하는 경우

3) 상대방의 주요재산 또는 상대방이 지급할 금액에 대해 재산보전처분 또는 강제집행이 개시된 경우

4) 상대방이 고의 또는 과실로 손해를 입히거나 관계법령을 위반하는 경우

5) 자가거래등으로 부정거래를 일으킬 경우

2. 을은 갑에게서 다음 각 호의 부정거래행위 사유가 발생
할 경우 결제대금 지급보류 또는 해당 매출을 취소할 수 있
으며 본 계약을 즉시 해지할 수 있다. 

1) 최종 상품 인수를 확인하지 않거나 허위로 증빙자료 (상
품인수증, 배송장, 운송장 등)를 작성
하여 을에게 전달한 경우

2) 을의 동의 없이 이용자 결제 및 금융정보를 유출하는 경우

3) 갑 또는 갑이 제공하는 서비스에서 부정매출이 발생하거나 예상이 되는 경우

4) 기타 갑이 제공하는 상품 및 서비스 제공과 관련한 각종 이용자 민원이 발생하여 을에게 손해가 발생하는 경우

3. 제2항의 부정거래행위 범위에는 회원제, 다단계, 현금융통 및 기타 미풍양속을 저해하거나 실정법을 위반하는 행위 등도

포함된다.

4. 갑과 을은 관계법규에 의해 각 당사자의 매출신고를 성실히 이행하여야 하며, 을은 갑의 신고여부를 확인할 수 있으며, 

불이행 또는 불성실 신고 확인 시 계약을 즉시 해지할 수 있다.

  

제 3 장 손해배상 및 면책조항 

제 13 조 손해배상 

 1. 회사는 회사의 중대한 과실로 인하여 충전한 00000가 소멸되는 등 회원이 서비스 이용 시 손해를 입는 

경우 00000 재충전 등 그에 상응하는 적절한 보상을 제공합니다. 

 2. 회사는 회원의 귀책사유나 1 항의 내용 외에 발생하는 회원의 손실에 대해서는 일체 책임을 지지 

않습니다. 

제 14 조 면책조항 

 1. 회사는 천재지변 또는 이에 준하는 불가항력으로 인하여 서비스를 제공할 수 없는 경우에는 서비스 

제공에 관한 책임이 면제됩니다. 

 2. 회사는 회원의 귀책사유로 인한 서비스 이용의 장애에 대하여 책임을 지지 않습니다. 

 3. 회사는 회원이 서비스를 이용하여 기대하는 수익을 상실한 것에 대하여 책임을 지지 않으며 그밖에 

서비스를 통하여 얻은 자료로 인한 손해에 관하여 책임을 지지 않습니다. 

 4. 회사는 회원이 서비스에 게재한 정보, 자료, 사실의 신뢰도, 정확성 등 내용에 관하여는 책임을 지지 

않습니다. 

제 15 조 재판권 및 준거법 

 1. 이 약관에 명시되지 않은 사항이 관계법령에 규정되어 있을 경우에는 해당규정에 따릅니다. 

 2. 요금 등 서비스 이용으로 발생한 분쟁에 대해 소송이 제기될 경우 회사의 본사 소재지를 관할하는 

법원을 전속 관할법원 으로 합니다. 

		]]>
		</cn>
	</file>
</root>