<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
37. 온라인서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
092_온라인서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

 

 

Porsche Connect 서비스 위치정보사업 이용약관 

 

제 1 장 총칙 

제 1 조 (목적)  

Porsche Connect 서비스 위치정보사업 이용약관(이하  본 약관 )은 000(이하  회사 )가 제

공하는 위치기반서비스인 Porsche Connect 서비스(이하  서비스 )를 이용하고자 하는 자로서 회사와 Porsche 

Connect 서비스 이용약관(이하  이용계약 )을 체결한 회원(이하  회원 )에게 서비스를 제공하기 위하여, 위치

정보의 보호 및 이용 등에 관한 법률(이하  위치정보법 )에 따라 회사가 개인위치정보를 수집하고 서비스 제

공과정에서 사용함에 있어 필요한 회사와 회원의 권리, 의무 등 제반 사항을 규정함을 목적으로 합니다. 

 

제 2 조 (약관 외 준칙) 

본 약관에 명시되지 않은 사항에 대해서는 위치정보법, 전기통신사업법, 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 

등에 관한 법률(이하  정보통신망법 ) 등 관계 법령 및 이용계약 등의 규정에 따릅니다. 

 

제 3 조 (회사의 연락처)  

회사의 상호, 주소, 전화번호는 다음과 같습니다. 

1. 상    호 : 000 

2. 주    소 : 

3. 전화번호 : 0000 

 

제 4 조 (이용약관의 효력 및 변경) 

① 본 약관은 서비스를 신청한 회원이 본인인증 등 회사가 정한 소정의 절차에 따라 이용계약을 체결하여 

서비스의 이용자로 등록하는 한편, 본 약관에 동의함으로써 효력이 발생합니다. 

② 회원이 온라인에서 본 약관의  동의하기  버튼을 클릭하였을 경우 본 약관의 내용을 모두 읽고 이를 충

분히 이해하였으며, 그 적용에 동의한 것으로 봅니다. 

③ 회사는 관련 법령에 위배하지 않는 범위에서 본 약관을 개정할 수 있습니다. 

④ 회사가 약관을 개정할 경우에는 기존 약관과 개정 약관 및 개정 약관의 적용 일자와 개정 사유를 명시하

여 그 적용일자 10일 전부터 적용일 이후 상당한 기간 동안 공지합니다. 다만, 개정 내용이 회원에게 불

리한 경우에는 그 적용일자 30일 전부터 적용일 이후 상당한 기간 동안 이를 서비스 홈페이지에 게시하

는 한편 회원에게 전자적 형태(전자우편 등)로 약관 개정 사실을 발송하여 고지합니다. 

⑤ 회사가 제4항에 따라 회원에게 통지한 후 회원이 개정 약관 시행일 7일 후까지 거부의사를 표시하지 아

니하면 약관의 개정에 승인한 것으로 봅니다. 회원이 개정 약관에 동의하지 않을 경우 회원은 이용계약

을 해지할 수 있습니다.  

 

제 2 장 서비스의 이용 

제 5 조 (개인위치정보 수집에 관한 동의)  

회사는 서비스를 제공하기 위하여 회원이 등록한 차량의 위치정보를 수집하며, 회원은 본 약관에 동의함으

로써 회사의 개인위치정보 수집에 동의하는 것으로 간주됩니다. 회원은 차량을 등록하기 위하여 본인인증 

등 회사가 정한 절차를 거쳐야 합니다.  

 

제 6 조 (개인위치정보 수집에 관한 동의 철회)  

회원은 이용계약 해지, 본 약관에 대한 동의 철회, 개인위치정보 처리에 대한 동의 철회 등 다양한 방법을 

통하여 개인위치정보의 수집에 대한 동의를 철회할 수 있습니다.  

 

제 7 조 (개인위치정보의 수집방법)  

회사는 등록된 차량에 탑재된 Connected Hardware를 통하여 차량의 위치정보를 수집합니다. 위 개인위치정

보 수집 방법이 변경되는 경우, 회사는 인터넷 등을 통하여 공지하거나 고객에게 직접 고지하는 방식으로 

통지합니다.  

 

제 3 장 위치정보서비스 제공 

제 8 조 (위치정보서비스의 내용 및 개인위치정보의 제공)  

① 회사는 본 약관에 대한 회원의 동의를 얻어 등록된 차량의 위치정보를 수집합니다. 

② 회사는 위 제1항에 따라 수집된 개인위치정보를 회사와 회원이 별도로 체결하는 위치기반서비스 이용약

관에 따라 적시된 위치기반서비스 제공을 위한 용도로만 이용합니다. 

③ 회사는 위 제1항에 따라 수집된 개인위치정보를 회사가 회원과 별도로 체결한 위치기반서비스 이용약관

에 따라 제공하게 되는 위치기반서비스 제공 이외의 목적으로 제3자에게 제공하지 않습니다. 

 

제 4 장 개인위치정보의 보호 

제 9 조 (고객의 개인위치정보 보호) 

회사는 위치정보법 등 관련 법령 및 규제에 따라 회원의 개인위치정보를 보호할 것입니다. 

 

제 10 조 (위치정보 수집, 이용, 제공사실 확인자료의 보유근거 및 보유기간) 

① 회사는 위치정보법에 따라 위치정보 수집, 이용, 제공 사실 확인자료를 최소 6개월간 위치정보시스템에 자

동으로 기록하고 보존합니다. 

② 회사는 회원이 본 약관 제6조에 따라 동의의 전부 또는 일부를 철회한 경우 지체 없이 수집된 그 회원에 

대한 개인위치정보 및 위치정보 수집, 이용, 제공사실 확인자료(동의의 일부를 철회하는 경우에는 철회하는 

부분의 개인위치정보에 한함)를 파기합니다. 다만, 회원이 별도로 동의하거나, 회원의 불만 분쟁 처리 또

는 국세기본법, 법인세법, 부가가치세법 기타 관련 법령의 규정에 의하여 보존할 필요성이 있는 경우에는 

그에 따라 보존합니다. 

 

제 5 장 회사, 회원의 권리와 의무 

제 11 조 (회사의 의무) 

① 회사는 회원의 개인위치정보 수집과 관련한 회원의 불만사항이 접수되는 경우 이를 신속하게 처리하여야 

하며, 신속한 처리가 곤란한 경우 그 사유와 처리 일정을 회원에게 통지합니다. 

② 회사는 위치정보법, 정보통신망법 등 회원의 개인위치정보 수집과 관련이 있는 법령 및 규제를 준수합니

다. 

 

제 12 조 (회원의 권리)  

① 회원은 회사에 대하여 언제든지 개인위치정보의 수집에 대한 동의를 철회할 수 있습니다. 다만, 이 경우 

개인위치정보를 이용하여 제공되는 서비스의 제공은 중단됩니다. 이러한 서비스의 중단에 따른 의무와 

권리는 이용계약에 따라 결정됩니다. 

② 회원은 회사에 대하여 언제든지 위치기반서비스(긴급출동 서비스 제외)를 위한 개인위치정보의 수집, 이

용 또는 제공의 일시적인 중지를 요구할 수 있습니다. 회사는 이를 거절할 수 없고 이를 위한 기술적 수

단을 갖추고 있어야 합니다. 

③ 회원은 회사에 대하여 다음 각 호의 자료에 대한 열람 또는 고지를 요구할 수 있고, 당해 자료에 오류가 

있는 경우에는 그 정정을 요구할 수 있습니다. 

1. 회원에 대한 위치정보 수집, 이용, 제공사실 확인자료 

2. 회원의 개인위치정보가 제3자에게 제공된 이유 및 제공된 개인위치정보의 항목 

④ 회원은 이메일 또는 전화로 회사의 딜러를 통해 제1항 내지 제3항의 권리를 행사할 수 있습니다. 

 

제 13 조 (회원의 의무)  

① 회원은 회사가 서비스의 제공을 위하여 개인위치정보를 수집하는데 필요한 제반 정보를 제공 또는 등록

할 경우 현재의 사실과 일치하는 정확한 정보를 제공 또는 등록하여야 하며, 변경사항이 발생할 경우 즉

시 이를 회사에 알려야 합니다. 

② 서비스는 14세 미만의 아동에게 제공되지 않습니다. 회사는 상대방이 14세 미만의 아동임을 알면서 해당 

아동과 본 계약 등 계약을 체결하거나 그 개인정보를 수집하지 않습니다. 

③ 회원은 회사가 서비스를 원활하게 제공할 수 있도록 위치정보를 수집하는 Connected Hardware를 관리하

여야 하며, Connected Hardware의 오작동 등으로 인해 회사의 개인위치정보 수집에 지장이 발생한 경우

에는 해당 Connected Hardware의 보수, 교환 등 처리를 통해 개인위치정보 수집이 정상적으로 이루어지

도록 해야 합니다. 

④ 회원은 다음 각호에 해당하는 행위를 하여서는 아니 됩니다. 

1. 개인위치정보 수집과 관련한 장치의 오작동을 유발하는 각종 행위 

2. 타인으로 가장하여 서비스 제공에 혼란을 발생시키는 행위 

3. 자기 또는 타인에게 재산상의 이익 또는 손해를 가할 목적으로 행하는 행위 

4. 기타 불법적이거나 부당한 행위 

⑤ 회원은 관련 법령 및 규제, 본 약관, 서비스 관련 공지사항 등을 준수하여야 하며, 기타 회사의 업무에 

방해되는 행위를 하여서는 아니됩니다. 

 

제 6 장 기타 

제 14 조 (위치정보관리책임자의 지정) 

① 회사는 위치정보를 적절히 관리, 보호하고 회원의 불만을 원활히 처리할 수 있도록 실질적인 책임을 질 

수 있는 지위에 있는 자를 위치정보관리책임자로 지정합니다. 

② 회사가 지정한 위치정보관리책임자는 다음과 같습니다. 

1. 소  속 : 000 Business Development 부서장 

2. 연락처 : 0000

 

제 15 조 (양도 제한) 

회원은 본 약관 상의 권리의무를 양도, 위임하거나 담보제공 등의 목적으로 처분할 수 없습니다. 회원이 등

록차량을 양도하는 경우, 회원은 회사가 별도의 매뉴얼을 통하여 설명하는 바에 따라 회사 웹사이트 상의 

등록차량 관련 정보를 삭제하는 등 소정의 절차를 거쳐야 합니다. 위 절차를 완료하지 않아 발생하는 모든 

손해에 대하여 회사는 책임을 부담하지 않습니다. 


제16조(과오금)

회사는 이용자 상호간 또는 이용자와 제3자 간에 콘텐츠를 매개로 하여 발생한 분쟁 등의 손해에 대하여 15퍼센트 책임을 집니다.
 

제 17 조 (손해배상) 

① 회원은 회사의 위치정보법 위반 등 불법행위로 손해를 입은 경우 회사에 대하여 손해배상을 청구할 수 

있습니다. 이 경우 회사는 고의 또는 과실이 없음을 입증하지 못하는 경우 책임을 면할 수 없습니다. 

② 회원이 본 약관의 규정을 위반하거나 기타 회원의 불법행위로 회사에 손해가 발생한 경우, 회원은 회사

에 발생한 손해를 배상하여야 합니다.  

 

제 18 조 (면책) 

① 회사는 다음 각 호의 사유로 서비스를 제공할 수 없는 경우 이로 인하여 회원에게 발생한 손해에 대해서

는 책임을 부담하지 않습니다.  

1. 천재지변 또는 이에 준하는 불가항력적 사건이 발생한 경우 

2. 서비스 제공을 위하여 회사와 서비스 제휴계약을 체결한 제3자의 고의적인 서비스 방해가 있는 경우 

3. 회원의 귀책사유로 서비스 이용에 장애가 있는 경우 

4. 제1호 내지 제3호를 제외한 기타 회사의 고의, 과실이 없는 사유로 인한 경우 

② 회사는 서비스 및 서비스에 게재된 정보, 자료, 사실의 신뢰도, 정확성 등에 대해서는 보증을 하지 않으

며 이로 인해 발생한 회원의 손해에 대하여는 책임을 부담하지 아니합니다. 

 

제 19 조 (규정의 준용)  

① 본 약관은 대한민국 법령 및 규제에 따라 해석되며 이행됩니다. 

② 본 약관에 규정되지 않은 사항에 대해서는 위치정보법, 정보통신망법 등 관련 법령 및 이용계약 등에서 

정한 바에 따릅니다. 

 

제 20 조 (분쟁의 조정 및 기타) 

① 회사와 회원은 위치정보와 관련된 분쟁에 대해 협의가 이루어지지 아니하거나 협의를 할 수 없는 경우에

는 개인정보 보호법에 따라 개인정보분쟁조정위원회에 조정을 신청할 수 있습니다. 

② 제1항에도 불구하고, 회사와 회원 사이의 분쟁에 관한 모든 소송은 한국 내에 소재하는 한국의 민사소송

법에 따른 관할법원을 전속관할로 합니다. 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>