<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
41. 통신, 방송서비스
		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
093_통신, 방송서비스.pdf
		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 00000 서비스 위치기반서비스 이용약관 

 

 

제1장 총칙 

 

제1조 (목적) 

이 약관은 주식회사 00와 000 주식회사(이하  회사 라 합니다)가 제공하는 위치기반서비스(이

하  서비스 라 합니다)를 회사와 이용계약을 체결한  고객 이 이용함에 있어 필요한 회사와 고객 간의 권

리 및 의무, 기타 제반사항을 정함을 목적으로 합니다. 

 

제2조 (약관 외 준칙) 

이 약관에 명시되지 않은 사항에 대해서는  위치정보의 보호 및 이용 등에 관한 법률 ,  정보통신망이용

촉진 및 보호 등에 관한 법률  등 관계 법령과 00000 서비스 이용약관 등의 규정에 따릅니

다. 

 

제2장 서비스의 이용 

 

제3조 (서비스 가입) 

1. 회사가 정한 본 약관에 고객이 동의하고 가입신청서에 서명함으로써 서비스 가입의 효력이 발생합니

다.  

2. 회사는 다음 각 호의 고객 가입신청에 대해서는 이를 승낙하지 아니할 수 있습니다. 

 실명이 아니거나 다른 사람의 명의를 사용하는 등 허위로 신청하는 경우 

  고객 등록 사항을 누락하거나 오기하여 신청하는 경우 

  공공질서 또는 미풍양속을 저해하건 저해할 목적으로 신청한 경우 

  기타 회사가 정한 이용신청 요건이 충족되지 않을 경우 

3. 고객은 그 자격에 따라 서비스 이용의 일부가 제한될 수 있으며, 가입상태의 변동(명의변경, 해지)에 

따라 고객 자격 및 서비스 이용범위가 변동될 수 있습니다. 

 

제4조 (서비스의 해지) 

고객은 00000 서비스 이용 약관 제20조 에 따라 서비스를 해지할 수 있습니다. 

 
제5조 (개인위치정보 수집에 관한 동의) 

회사는 위치기반서비스를 제공하기 위하여 고객의 개인위치정보를 수집하며, 고객은 가입신청서상의 해

당란에 서명함으로써 이에 동의한 것으로 간주됩니다. 

 

제6조 (개인위치정보 수집에 관한 동의의 철회) 

고객은 서비스 해지 등의 방법을 통하여 개인위치정보의 수집, 이용 또는 제공에 대한 동의를 철회할 수 

있습니다. 



 

제7조 (개인위치정보 수집방법) 

1. 회사는 00000 단말기를 통한 주기적 및 간헐적 무선 전송방식에 따라 위치정보를 수집

합니다. 

2. 제1항에서 정한 위치정보의 수집방법이 변경되는 경우 회사는 인터넷에 공지하거나 고객에게 통지합

니다. 다만, 회사가 통제할 수 없는 사유가 발생하여 사전 통지가 불가능한 경우에는 사후에 통지합

니다. 

 

제3장 개인위치정보의 보호 

 

제8조 (고객의 개인위치정보 보호) 

회사는 관련법령이 정하는 바에 따라서 고객의 개인위치정보를 보호하기 위하여 노력합니다. 

 

제9조 (개인위치정보의 제공) 

회사는 위치정보서비스 제공 또는 법령의 규정에 의거하거나 수사 목적으로 법령에 정해진 절차와 방법

에 따라 수사 기관의 요구가 있는 경우 등에는 개인의 위치정보를 제공할 수 있습니다. 

 

제10조 (개인위치정보 수집 이용 제공사실 확인자료의 보유) 

1. 회사는 고객에 대한 위치정보의 수집 , 이용,  제공사실 확인자료를 위치정보시스템에 자동으로 기록

하며, 기록시점으로부터 7개월간 보존합니다. 

2. 회사는 고객이 동의의 전부 또는 일부를 철회한 경우에는 지체 없이 수집된 개인위치정보 및 위치정

보의 수집 , 이용 , 제공사실 확인자료(동의의 일부를 철회하는 경우에는 철회하는 부분의 개인위치정

보 및 위치정보 이용 , 제공사실 확인자료에 한합니다)를 파기합니다. 다만, 고객이 별도로 동의하거

나 고객 불만,분쟁 처리, 국세기본법, 법인세법, 부가가치세법 기타 관계법령의 규정에 의하여 보존할 

필요성이 있는 경우에는 관계법령에 따라 보존합니다. 

 

제11조 (개인위치정보의 보유기간 및 이용기간) 

회사는 고객의 개인위치정보의 수집, 이용 또는 제공목적을 달성하거나, 고객이 개인위치정보의 수집에 

대한 동의의 전부 또는 일부에 대하여 철회한 때에는 당해 개인위치정보를 지체 없이 파기합니다. 

 

제12조 (법정대리인의 권리) 

1. 회사는 14세 미만의 아동으로부터 개인위치정보를 수집 , 이용 또는 제공하고자 하는 경우에는 그 법

정대리인의 동의를 얻어야 합니다. 

2. 본 약관의 (고객의 권리)의 규정은 법정대리인이 동의를 하는 경우에 이를 준용합니다. 이 경우  고

객 은  법정대리인 으로 봅니다. 

 

제4장 회사, 고객의 권리와 의무 

 
제13조 (사업자의 의무) 

1. 회사는 고객의 개인위치정보 수집과 관련한 고객의 불만사항이 접수되는 경우 이를 신속하게 처리하

여야 하며, 신속한 처리가 곤란한 경우 그 사유와 처리 일정을 고객에게 통지합니다. 

2. 회사는  위치정보의 보호 및 이용 등에 관한 법률,  정보통신망 이용 촉진 및 보호 등에 관한 법률  

등 고객의 개인위치정보 수집과 관련이 있는 법규를 준수합니다. 

3. 사업자는 이 약관 별표2에 명시된 채널상품을 판매해야 하며, 채널을 추가하는 경우와 다음 각호의 

1에 해당하는 경우 이외에는 일방적으로 채널상품을 변경해서는 안됩니다. 단, 채널상품을 변경하고자 

할 경우에는 변경일 전후 21일 동안 전체 운용체널중 3분의2이상 채널을 통하여 수신자에게 고지해야 합니다.

    3. 채널상품이 변경된 후 6개월 이상 경과한 경우

 

제14조 (고객의 권리) 

1. 고객은 회사의 개인위치정보 수집에 대한 동의를 철회할 수 있습니다. 

2. 고객은 회사의 개인위치정보 수집에 대해 일시적인 중지를 요구할 수 있습니다. 

3. 고객은 제1항 및 제2항에 의한 개인위치정보 수집에 대한 동의 철회 및 중지를 00000 

센터(전화번호: 000-0000)에 전화로 요청할 수 있고, 팩스(00-0000-0000) 또는 우편을 통하여 요

청할 수 있습니다. 

4. 고객이 제1항 또는 제2항에 따라 개인위치정보 수집에 대한 동의를 철회 또는 중지하는 경우 각종 

서비스의 제공이 불가능하게 될 수 있습니다. 

5. 고객은 회사의 지점을 방문하여 다음 각호의 1의 자료 등의 열람 또는 고지를 요구할 수 있고 당해 

자료 등에 오류가 있는 경우에는 그 정정을 요구할 수 있습니다. 

  고객에 대한 위치정보 수집 , 이용 , 제공사실 확인자료 

  고객의 개인위치정보가  위치정보의 보호 및 이용 등에 관한 법률  또는 다른 법률의 규정에 의

하여 제3자에게 제공된 이유 및 내용 

 

제15조 (고객의 의무) 

1. 고객은 서비스의 제공을 위하여 회사가 개인위치정보를 수집하는데 필요한 제반 정보를 제공,등록할 

경우 현재의 사실과 일치하는 완전한 정보를 제공,등록하여야 하며, 변경사항이 발생할 경우 즉시 갱

신하여야 합니다. 

2. 고객은 회사가 위치정보를 수집하여 제공하는 서비스를 원활하게 이용하기 위하여 위치정보수집 단

말장치가 정상 동작을 유지하도록 관리하여야 하며, 단말장치의 정상동작이 유지되지 않아 회사의 개

인위치정보 수집에 지장이 발생한 경우에는 해당 단말장치의 보수, 교환 등의 처리를 하여 회사의 서

비스 제공을 위한 위치정보 수집이 정상적으로 이루어지도록 합니다. 

3. 고객은 다음 각 호의 1에 해당하는 행위를 하여서는 아니 됩니다. 

  개인위치정보 수집과 관련된 설비의 오동작이나 정보 등의 파괴 및 혼란을 유발시키는 컴퓨터 

바이러스 감염 자료를 등록 또는 유포하는 행위 

  타인으로 가장하는 행위 및 타인과의 관계를 허위로 명시하는 행위 

  자기 또는 타인에게 재산상의 이익을 주거나 타인에게 손해를 가할 목적으로 허위의 정보를 유

통시키는 행위 

  타인의 개인위치정보를 무단으로 유용 또는 유출하는 행위 

  기타 불법적이거나 부당한 행위 



4. 고객은 관계 법령, 이 약관의 규정, 이용안내 및 서비스상에 공지한 주의사항, 회사가 통지하는 사항 

등을 준수하여야 하며, 기타 회사의 업무에 방해되는 행위를 하여서는 아니 됩니다. 

 

제5장 위치기반서비스의 내용 

 

제16조 (위치기반서비스 제공 리스트) 

1. 회사가 고객에게 제공하는 위치기반 서비스에 대한 내용은 다음 표와 같으며, 상세 내용은  

홈페이지를 참조해 주시기 바랍니다. 

2. 회사는 계약자에게 사전 통지 후 서비스의 일부 혹은 전부를 변경할 수 있습니다. 

 

제6장 기타 

 

제17조 (회사의 상호, 주소, 연락처) 

회사의 상호, 주소, 연락처는 다음과 같습니다. 

제18조 (위치정보 관리책임자) 

회사의 위치정보 관리책임자는 다음과 같습니다. 

  담당 : 000  

  연락처 : 00-0000-0000 

 

제19조 (손해배상) 

1. 고객이 이 약관의 규정을 위반함으로 인하여 회사에 손해가 발생하게 되는 경우에는 회사에 발생한 

손해를 배상하여야 합니다. 



2. 고객의 불법행위나 약관 위반행위로 인하여 회사가 제3자로부터 손해배상청구 또는 소송을 비롯한 

각종 이의제기를 받는 경우 당해 불법행위 또는 약관 위반행위를 한 자는 자신의 책임과 비용으로 

회사를 면책시켜야 하며, 회사가 면책되지 못한 경우 그로 인하여 회사에 발생한 손해를 배상하여야 

합니다. 

3. 회사가  위치정보의 보호 및 이용 등에 관한 법률  제15조 내지 제26조의 규정을 위반하여 고객에게 

손해가 발생한 경우 회사가 고의 또는 과실이 없음을 입증하지 아니하면 고객의 손해에 대해 책임을 

집니다. 

 

제20조 (면책사항) 

1. 회사는 천재지변 또는 이에 준하는 불가항력으로 인하여 개인위치정보를 수집할 수 없는 경우 이에 

관한 책임이 면제됩니다. 

2. 회사는 고객의 귀책사유로 인하여 회사가 개인위치정보를 수집하지 못하거나 잘못 수집하여 발생하

는 서비스의 이용장애에 대하여 책임을 지지 않습니다. 

 

제21조 (분쟁의 해결 및 관할 법원) 

1. 개인위치정보의 수집과 관련하여 회사와 고객 사이에 분쟁이 발생한 경우, 회사와 고객은 분쟁의 해

결을 위해 성실히 협의합니다. 

2. 제1항의 협의에도 불구하고 회사와 고객간 분쟁이 해결되지 않을 경우 양 당사자는  정보통신망 이

용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 에 의한 개인정보분쟁조정 위원회에 분쟁조정을 신청할 수 있습

니다. 

 

 (시행일) 이 약관은 2013년 10월 21일부터 시행합니다. 

 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>