<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
28. 렌트(자동차이외)		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
096_렌트(자동차이외).pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[



 

 제1조  렌탈계약의 성립 시점 및 렌탈물건
1. 본 계약의 효력은 계약일로부터 발생하며, 렌탈회사는 렌탈이용자에게 본 계약서 앞면 렌탈계약 조건표 기재의 렌탈 물건을 임대하며, 렌탈이용자는 이를 임차하고 렌탈회사에 렌탈료를 지급합니다.
2. 렌탈물건의 소유권은 렌탈회사에게 있으며, 렌탈이용자는 본 계약에서 정한 바에 따라 물건을 사용할 수 있는 권리를 갖습니다.
3. 렌탈이용자는 렌탈물건에 대한 렌탈회사의 전적인 소유권에 영향을 미치는 어떠한 행위도 하여서는 안됩니다.

 제2조  렌탈계약 기간 및 의무사용기간
1. 렌탈회사가 렌탈이용자에게 렌탈물건을 인도, 설치일로부터 사용이 가능하게 되면 렌탈계약의 효력이 발생합니다.
2. 렌탈회사가 렌탈이용자에게 물건을 공급 및 설치하여 정상적인 사용이 가능하게 된 일자부터 렌탈기간이 개시됩니다.
3. 본 렌탈계약은 약정기간이 있는 상품이며, 렌탈회사의 렌탈조건을 충족한 고객을 대상으로 제공됩니다.
4. 의무사용기간은 앞면 렌탈기간이며, 의무사용기간의 계산은 불입회차 기준으로 합니다.

 제3조  렌탈물건의 인도 및 설치, 철거
1. 렌탈회사는 렌탈이용자가 요청하는 장소에 렌탈물건을 인도하여 사용이 가능하도록 설치합니다. 다만, 실제 렌탈물건을 렌탈 이용자에게 인도 및 설치, 설치 이후 철거 등과 관련된 제반업무는 렌탈회사 또는 렌탈회사의 위임을 받은 자가 수행합니다.
2. 렌탈이용자의 요청에 의하여 렌탈물건이 이전 설치되거나, 중도해지로 반품될 경우 렌탈회사에 통보 하여야 하며, 그에 따르는 배송 및 설치비용은 렌탈이용자의 부담으로 합니다.
3. 렌탈물건의 포장박스를 개봉한 이후엔 렌탈이용자의 단순변심으로 인한 부품, 교환은 불가합니다. 단, 렌탈물건의 성능과 관련된 제조상의 결함은 상품인수 후 14일 이내에 교환 가능합니다.
4. 렌탈이용자는 렌탈물건을 인수 및 설치 완료 후 렌탈 계약서를 작성하셔야 되며, 이때 렌탈물건의 상태, 성능이 정상적인 것을 확인한 것으로 간주합니다.
5. 렌탈이용자의 월렌탈료 지급의무는 설치확인 및 인수확인서에 렌탈이용자 또는 렌탈이용자의 적법한 대리인   수임인이 서명 또는 기명 날인한 시점부터 개시됩니다.
6. 통상적인 설치비용이 아닌 추가비용은 렌탈이용자가 부담합니다.

 제4조  계약의 철회 및 효과
1. 렌탈이용자는 렌탈물건의 설치 후에는 렌탈물건의 특성상(상품가치의 현저한 훼손 등의 사유로 인하여) 및 관련법률에 정한 정당한 사유없이 계약을 철회할 수 없습니다.
2. 렌탈이용자의 책임 있는 사유로 렌탈물건이 멸실, 훼손 또는 분실, 완전 파손된 경우에는 제13조에 정한 바를 따릅니다. 렌탈물건이 멸실, 분실, 완전 파손된 경우에도 렌탈 계약은 당연 종료되지 않으며 제12조 제1항에 의하여 렌탈이용자가 렌탈회사에게 렌탈물건의 수리비용 또는 대체 구입 비용을 지급하면 렌탈회사는 렌탈이용자가 렌탈하였던 상품과 동일 수준의 성능과 기능을 가진 렌탈물건을 제공합니다. 이로 인하여 렌탈이용자가 렌탈물건을 사용하지 못한 기간이 발생하였더라도 렌탈회사의 렌탈료 청구에 영향을 주지 않습니다.
3. 렌탈이용자는 렌탈물건의 내용이 다르거나 계약내용과 상이하게 이행된 경우에는
 (i) 렌탈물건을 공급 받은 날로부터 3개월 이내 또는 (ii) 그 사실을 인지할 수 있었거나 알 수 있었던 날로부터 30일 이내 중 먼저 도래하는 기간내에 계약철회를 할 수 있습니다.
4. 제4조 제3항의 규정에 의한 계약철회를 하는 경우에는 계약철회 요청서를 작성하여 배달증명이나 내용증명으로 렌탈회사에 발송하여 계약철회 등의 의사표시를 통보하여야 하고 위 방법에 의한 의사표시가 렌탈회사에 도달한 날로부터 위 의사표시의 효력이 발생합니다.
5. 렌탈이용자는 제4조 제3항의 계약철회를 한 경우 이미 공급받은 렌탈물건 및 그 구성품(사은품 포함)을 회사에 반환하지 않을 경우 상응하는 손해배상을 하여야 합니다.

 제5조  렌탈물건의 사용, 보관 및 유지, 관리의무
1. 렌탈이용자는 렌탈물건을 선량한 관리자로서의 주의 의무를 다하여 본래의 용도에 따라 사용, 보관, 관리해야 합니다.
2. 렌탈이용자는 렌탈물건을 계약서에 기재된 설치장소 이외의 다른 장소로 이전(이사 등 주소지 변동사유 포함)하고자 하는 경우에는 그 사실을 렌탈회사에 통지하여야 하며, 사전동의(통지)를 해태하여 발생한 불이익은 렌탈이용자가 부담하며 렌탈 이용자 또는 렌탈이용자의 요청을 받는 제3자의 이전 설치 잘못으로 인해 발생하는 문제 및 비용은 렌탈이용자가 부담해야 합니다.
3. 렌탈이용자는 사전에 렌탈회사의 서면에 의한 승낙 없이 다음 행위를 하여서는 아니 됩니다.
 가) 렌탈물건을 계약서 앞면 렌탈계약 조건표 기재의 설치장소 이외의 곳으로 이전하는 행위
 나) 렌탈물건을 제3자에게 양도하거나 전대하는 행위
 다) 렌탈물건에 부착된 렌탈회사의 소유권표지, 교정표지 등을 제거, 파손하는 행위
 라) 렌탈물건에 양도담보권을 설정하는 등 렌탈회사의 전적인 소유권 행사를 제한할 수 있는 일체의 행위
 마) 렌탈물건에 다른 렌탈물건을 부착시키거나 일부를 제거하거나 혹은 교체 혹은 개조하는 등 렌탈물건의 현상을 변경시키는 행위

 제6조  렌탈계약의 해지
1. 렌탈회사가 렌탈물건의 하자보수를 불이행하거나 해태하는 등 렌탈회사에게 귀책사유가 있는 경우 렌탈이용자는 상당한 기간(30일)을 정하여 그 이행을 서면으로 최고하고 그 후에도 렌탈회사가 이행하지 아니한 경우, 렌탈이용자는 렌탈물건 반납을 조건으로 위약금을 부담하지 아니하고 계약을 해지 할 수 있습니다. 단, 렌탈물건 반납시 렌탈회사에 요청한 하자보수 이외의 훼손, 분실은 제12조 제1항의 비용을 지급하셔야 합니다.
2. 렌탈이용자는 제6조 제1항 이외의 경우에도 임의로 렌탈계약의 해지통고를 할 수 있으며 렌탈계약의 해지는 렌탈이용자가 계약 철회 및 계약해지요청서를 작성하여 배달증명이나 내용증명으로 렌탈회사에 발송하여야 하며 렌탈회사가 렌탈이용자로부터 위 방법에 의한 해지의 통고를 받은 날로부터 7일이 지나면 그 효력이 생깁니다. 단, 렌탈이용자는 계약해지요청서 발송일 전에 렌탈 물건(그 구성품 전부)을 반납하고 사용일(발송일)까지 렌탈료(연체 렌탈료, 연체이자 포함), 제7조의 위약금을 완납하여야 그 효력이 발생합니다.
3. 다음 각호 중 하나에 해당하는 경우 렌탈회사는 14일 이상의 기간을 정하여 그 이행 등을 최고한 후에도 그 이행이 없는 경우에 렌탈계약을 해지할 수 있습니다.
 가) 렌탈이용자가 통산하여 2개월 이상 분에 해당하는 월렌탈료{추가사용기간의 렌탈료도 포함합니다, 이하 같습니다}를 연체하는 경우
 나) 렌탈이용자가 제5조 제2항, 제5조 제3항의 의무를 위배하는 경우
 다) 렌탈이용자가 본 계약을 중대하게 위반하여 본 계약의 목적달성이 어렵다고 객관적으로 판단되는 경우
4. 제6조 제1항에 의하여 렌탈계약이 해지된 경우 렌탈이용자는 해지 월의 실제 사용일까지의 사용기간 {제6조 제1항 렌탈회사의 의무불이행이 있는경우 그 기간은 제외}에 비례하여 정산한 월 렌탈료를 렌탈회사에게 지급합니다.
5. 제6조 제2항 또는 제3항에 의해 계약이 해지된 경우 렌탈이용자는 렌탈회사에게 렌탈물건을 반납하고 반납일까지의 사용기간에 비례하여 정산한 월 렌탈료 및 제7조에 규정된 위약금을 지급하여야 합니다.
6. 렌탈계약 해지시 해지월의 계산은 사용일 기준으로 일할 계산하며, 이때 계산된 렌탈료의 원단위는 절사합니다.

 제7조  위약금
1. 정상적인 렌탈물건을 반납할 경우
 렌탈계약 해지시 렌탈이용자는 렌탈물건 반납을 포함하여 연체렌탈료, 연체이자(발생시), 중도해지위약금, 철거비, 면제 및 할인된 비용 (가입비, 설치비 등), 프로모션 비용을 렌탈회사가 정한 계좌로 즉시 납입하여야 합니다.
 ㅇ 중도해지 위약금 : 월 렌탈료의 200퍼센트
2. 정상적인 렌탈물건을 반납하지 않을 경우
반납된 렌탈물건이 정상적으로 작동되지 아니하거나, 전부 반납되지 않을 경우 연체렌탈료, 연체이자(발생시), 잔여렌탈료 전액, 철거비, 면제 및 할인된 비용(가입비, 설치비 등) 프로모션 비용을 납부하여야 합니다.

 제8조  렌탈료 청구 및 납부 기준
1. 렌탈이용자는 렌탈회사에게 본 계약서 앞면 렌탈계약 조건표 기재의 월정 렌탈료를 납입일, 납부방법에 따라 납입하기로 하고, 렌탈료 지급의무는 매1개월 단위로 발생하는 것으로 하며 렌탈회사는 매월 1개월분 렌탈료를 납입일자에 청구하는 것으로 합니다. 단, 전월 미납금액이 있을 경우 미납금액을 포함하여 당월에 청구할 수 있습니다.
2. 렌탈이용자가 납부방법을 변경하고자 할 경우에는 변경 희망일 기준 최소 30일 전에 렌탈회사의 고객상담부서(콜센타) 등을 통해
해당 사실을 전달하여야 합니다.
3. 렌탈이용자는 월렌탈료가 연체될 경우 빠른 시일 내 렌탈회사에 해당 렌탈료를 납부해야 합니다. 렌탈료가 연체될 경우 렌탈 회사는 해당 렌탈료의 연체를 이유로 렌탈이용자의 연체정보를 신용정보 집중기관에 등록할 수 있으며 추심을 위하여 전화, 방문, 방문고지 할 수 있고, 이에 대하여 렌탈이용자는 동의합니다.
4. 선납금의 경우 설치 전 입금을 원칙으로하며, 반품시 반환되지 않습니다.(출고전 취소시 100퍼센트 환불)

 제9조  연체이자
1. 렌탈이용자가 약정일에 월렌탈료를 지급하지 않는 경우에는 연체한 월렌탈료에 대하여 연체일로보터 납입일까지연 24퍼센트에 의한 지연손해금을 렌탈회사에게 지급해야 합니다. 이때에 연체 렌탈료의 계산은 일할로 합니다.
2. 금융시장의 변화에 따른 금리변동이 상당한 경우에는 렌탈회사는 제9조 제1항의 지연 손해금을 변경할 수 있으며, 렌탈회사가 이에 따라 지연 손해금율을 변경할 경우에는 변경기준일로부터 1개월간 모든 영업소에 게시합니다. 단, 렌탈이용자에게 불리하게 변경하는 경우에는 즉시 서면 통지합니다.

 제10조 을의 승인을 필요로 하는 행위
갑은 사전에 서면에 의해 을의 승낙을 득하지 않으면 다음 각 호의 행위는 할 수 없다.
1. (조항 삭제)
2. 임대물품에 표시한 을의 소유권을 명시하는 표지를 떼어내는 것.
3. 갑의 권리를 양도하거나 또는 임대물품을 제3자에게 제공하는 것.

 제11조  채권추심 이관
1. 렌탈이용자가 납입금액을 3개월 이상 연체하여 발생된 렌탈료, 위약금, 기한이익상실금 등 계약해지에 따른 미납이 있을 경우 렌탈회사는 신용정보업체로 채권추심의뢰를 할 수 있으며, 렌탈이용자는 이에대하여 이의를 제기할수없습니다

 제12조  신용카드 및 CMS(자동결제)
렌탈이용자는 월 렌탈료 납입과 관련하여 렌탈 임대차 조건표상에 납입방법을 신용카드 및 자동이체등 자동결제 신청할 경우, 아래의 자동이체 약관에 동의하며 준수합니다.
1. 매월 렌탈회사에게 납입해야 할 렌탈료를 앞면에 기재된 결제정보로 렌탈이용자가지정 승인일에 승인 납부합니다.
2. 자동이체 지정계좌의 잔액이 납기일 현재 렌탈회사의 청구금액보다 부족하거나 기타 사유로 자동이체가 이루어지지 아니함으로 인하여 발생하는 손해는 렌탈이용자의 부담으로 합니다. 단, 렌탈이용자의 과실없이 자동이체가 이루어지지 아니 한 경우는 그러지 아니합니다.
3. 렌탈료 미납 시 렌탈회사은 언제든지 미납 금액을 자동이체 계좌에서 인출할 수 있습니다. 또한 렌탈이용자의 요청시 지정계좌 이외의 렌탈이용자 명의의 계좌에서도 렌탈이용자가 서명동의하거나 녹취 동의시 이체의뢰 및 출금할 수 있습니다.
4. 렌탈이용자는 자동이체 정보가 변경되는 즉시 렌탈회사에게 통보하여야 합니다. 미 통보시 그 책임은 렌탈이용자에게 있습니다.

 제13조  수리비 등 청구기준
1. 계약기간 내에 렌탈이용자의 책임 있는 사유로 인하여 렌탈물건이 멸실, 훼손, 분실, 완전 파손, 압류시 렌탈회사에게 렌탈물건의 수리비용 또는 대체 구입비용을 지급하여야 합니다. 단, 수리비용 및 대체 구입비용은 렌탈회사가 통상적인 기준으로 산정합니다.
2. 렌탈물건의 하자로 인하여 고장난 경우에는 렌탈이용자는 렌탈회사에게 일정한 기간을 정하여 무상으로 수리 및 요청 할 수 있으나 소모품은 제외되며, 렌탈이용자의 귀책사유로 발생한 렌탈물건의 고장, 훼손의 경우에는 렌탈이용자는 자신의 비용으로 렌탈회사에게 수리 및 부품교환을 요청하며 이 경우 렌탈이용자는 렌탈회사에게 렌탈물건의 수리비용 또는 대체 구입 비용을 지급합니다. 비용은 부품별 소비자 가액과 수리비를 합한 금액을 기준으로 합니다.
3. 렌탈이용자의 책임 있는 사유로 인하여 렌탈물건의 수리를 요청한 경우 수리비 및 출장비가 청구됩니다.

 제14조  렌탈물건 처분 동의
1. 제6조 제1항, 제2항 또는 제3항에 의해 본 계약이 해지되는 경우 렌탈이용자는 렌탈물건에 대한 렌탈회사의 소유권을 인정하며, 렌탈회사가 방문 회수 함을 동의 하고 임의처분에 민,형사상 어떠한 이의를 제기하지 아니하며 최대한 이에 협조한다.
2. 렌탈계약자는 렌탈물건 반납전에 렌탈계약자가 렌탈물건에 임의로 설치한 액세서리, S W 및 기타 개인정보 등에 대하여 렌탈계약자의 책임으로 완전한 삭제 및 처리를 하여야 하며, 반납이후 렌탈회사의 임의처분에 민,형사상 어떠한 이의를 제기하지 아니하며 최대한 협조합니다.

 제15조  약관의 명시, 설명의무
렌탈회사는 계약 체결시 이 약관을 렌탈이용자에게 명시하고 다음 각 호의 내용을 렌탈이용자가 이해할 수 있도록 설명합니다.
1. 렌탈물건의 종류, 인도(설치)시기 및 장소, 의무사용기간 등 기타 계약사항
2. 렌탈물건의 주변기기 및 부품 교환등 관리에 관한 사항
3. 렌탈이용자가 부담하는 렌탈료 등 기타 비용과 그 지급시기, 방법 및 반환요건 등 제4조 내지 제9조에 정한 사항

 제16조  보증보험 가입
1. 계약자는 렌탈회사에 본 계약으로 인해 발생한 일체의 채무를 담보하기 위하여 금액 ( )만원 상당의 000의 이행지급 보증보험을 기입하여 렌탈회사에게 제출한다.

 제17조  분쟁의 처리 및 관할 법원
1. 렌탈이용자 피해보상, 상품 불만, 분쟁처리에 관해서는 고객상담부서(콜센타)에 문의하여 해결하고, 해결이 되지 않을 경우 한국소비자원에 구제를 신청할 수 있습니다.
2. 이 계약(약관)에 관한 분쟁이 발생하여 소송이 필요할 경우 렌탈회사의 본점 또는 지점 소재지 법원을 관할 법원으로 합니다.

 제18조  기타
1. 이 계약(약관)은 렌탈회사의 경영상의 사유로 변경될 수 있으며 이는 렌탈이용자에게 사전 공지(계약서 체결시 계약서에 명시한 이메일, 핸드폰 문자서비스 등)를 통하여 안내 한 후 통보일로부터 최소 1개월이 지난 후 적용됩니다.
2. 본 계약(약관)에 규정하지 않은 사항은 신의성실의 원칙에 따라 렌탈회사와 렌탈이용자가 합의하여 결정하되 합의되지 아니한 사항은 관계법령 및 일반 거래 관행에 의합니다.

 제19조  A S 및 관리
1. 렌탈회사는 렌탈이용자가 월 렌탈료를 약정 납기일 내에 납입하면 렌탈이용자가 사용하는 상품에 대한 서비스와 제품에 표기된 사항을 준수하여야 합니다.
2. 렌탈 계약 기간 중 렌탈이용자의 책임있는 사유로 발생한 상품의 고장, 훼손된 경우에는 렌탈이용자는 자신의 비용으로 렌탈회사에게 수리 및 부품교환을 요청할 수 있습니다.
3. 렌탈서비스 상품(부품 등)의 교환은 렌탈회사의 통상 교환 주기에 의하며, 추가 서비스비용(상품, 부품 포함)은 렌탈이용자가 부담합니다.
4. 2개월 연체초과 된 렌탈이용자는 관리 서비스를 하지 않는 것을 원칙으로 하며 연체료를 입금하였을 때 관리 서비스를 다시 시작합니다.
5. 개인 용도가 아닌 공용 사용 목적으로 대여하는 경우, 무상수리가 적용되기 어려우며 별도의 비용이 발생됩니다.

 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>
