<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32. 산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
096_산후조리원.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

제1조 목 적 

본  000 약관 (이하  약관 으로 칭함) 000의 본사와 각 가맹점에서 제공하는 인터넷 서비스와 

산후매니저, 베이비시터, 홈매니저 서비스 및 제반사항에 관한 조건 및 절차에 관한 사항을 규정함을 목적으

로 합니다. 

 

제2조 약관의 효력변경 

1. 약관은 예약금의 전액 결제 시 계약이 성립하며, 본 약관의 효력이 발생합니다. 

2. 약관의 변경 시 그 내용을 홈페이지에 공지하거나 예약자에게 개별 통지(전화 연락은 별도로 하지 않으며, 

이메일로 통보함) 함으로써 그 효력이 발생합니다. 

 

제3조 서비스 이용신청 

1. 이용자는 약관에 동의한 후 온라인과 전화로 이용신청을 합니다. 

2. 이용자는  000 이 요청하는 신상자료 및 필요서류를 반드시 제출하여야 합니다. 

3. 서비스 예약일 부터 3일 이내에 이용자의 이의제기가 없을 경우  000 의 약관에 동의 한 것으로 

간주합니다. 

4. 서비스 개시 예약일은 분만 예정일로 합니다. 

 

제4조 예약과 예약금 

1. 예약은 인터넷과 전화로 예약의사 표시와 기재사항을 마치고 3일 이내에 예약금 전액입금 시 예약이 성

립한 것으로 간주합니다. 

2. 온라인 예약 이후 3일 이내에 예약금을 입금치 않고 연락도 없을 경우 자동 해지됩니다. 

3. 예약 입금 시 이용자의 성명과 입금자의 성명이 상이한 경우 , 본사로 연락을 주셔야 합니다. 

 

제5조 서비스 이용 계약 성립 및 취소 

1. 서비스 이용 계약의 성립 

서비스 이용 계약의 효력 발생은 예약금전액을 결제 할 경우 예약이 성립됩니다. 

2. 예약의 취소 및 환불규정 

(1) 산모님 사유 

(1) 1.산모는 부득이한 경우에 산후조리 서비스 개시 전 예약을 취소 할 수 있습니다. 이때 예약금의 50퍼센트를 

환불해 드립니다. (상황에 따라 환불하지 않을 경우도 발생할 수 있으니 고려하시기 바랍니다.) 

(1) 2.하지만 서비스 개시 예약일로부터 1주일 전 또는 서비스 개시 후에 예약 또는 서비스를 취소하실 경우 

예약금이 환불 되지 않습니다. 

(2) 회사측의 사유 

회사는 부득이한 경우 서비스 개시 전 예약을 취소 할 수 있으며, 이 때 예약금 전액을 환불합니다. 

3. 예약 변경 

산모님은 부득이한 경우에 서비스 개시 전 예약을 변경할 수 있으며, 서비스 개시일 최소 3일전에 해당 지

점 운영자에게 요청해야 합니다. 

 

제6조 계약내용의 변경 

1. 산모는 부득이한 경우에 서비스 개시 전에 서비스 개시일, 서비스 기간, 서비스 장소 

등 변동사항이 있을 시 산모 또는 보호자는 반드시 회사에 전화로 통보해야 하며 이를 소홀이 하여 차질이 

발생 하였을 시 이에 대한 책임은 산모측에 있습니다. 



 

제7조 서비스의 변경, 이용기간 및 그 외 변경 

1. 본사의 서비스는 크게 출퇴근형과 입주형으로 구분합니다. 

2. 출퇴근형의 서비스는 이하와 같습니다. 

(1) 산후매니저 이용은 1주를 최소한의 기본 기간으로 하며 2주, 3주, 4주 단위로 이용 가능하며 서비스 연장

이 가능 합니다. 이때 연장기간 서비스 요금은 신규 서비스 요금을 적용합니다. 

(단, 3일전에 회사에 통보하여야 하며 도우미의 사정으로 도우미가 교체될 수 있습니다.) 

(2) 근무시간 : 평일 (오전 9시에서 오후6시), 토요일 (오전 9시에서 오후 2시) 

(3) 일요일, 명절, 국경일 경우 기간을 연장하여 서비스해 드립니다. (09시 출근 18시 퇴근 입주24시간) 단, 공휴

일 및 명절 휴무일 경우 기간을 연장하여 서비스해 드립니다. 

3. 입주형의 서비스는 이하와 같습니다. 

(1) 토요일 16시에서 일요일 18시까지 휴무를 원칙으로 합니다. 단, 추가근무시 추가금액을 지불하여야 합니다. 

(2) 1일 2시간 또는 주당 10시간 범위에 휴식 및 외출이 가능하며 일자 및 시간은 산모님과 협의 하여 정합

니다. 

(3) 21시에서 7시 사이는 상차리기를 하지 않으며 22시 이후는 취침에 들 수 있도록 합니다. 

(4) 서비스 이용기간 연장은  000 본사 및 각 가맹점에서 연장 가능 여부를 정합니다. 

 

제8조 서비스 이용요금 

1. 서비스 이용요금은  000 에서 정한 기준을 준용하는 것을 원칙으로 합니다. 

2.  000 은 이용자와 매니저의 요금합의에 이견이 있을 경우 중재할 수 있으며,이용자와 관리사는 결

정에 따라야 합니다. 

3. 서비스 이용요금은 기본금액과 추가금액으로 구분 합니다. (본사 홈페이지 참조 요망) 

4. 서비스 이용금액의 잔금(임금)은 매니저에게 직접 지불해야 하므로 신용카드로 결제할 수 없으며, 현금영

수증 발급이 되지 않습니다. 예약금은 현금영수증 발급이 가능합니다. 

5. 당초 예약 신청 시에 약정한 도우미 업무 범위를 초과하는 부분은 서비스 도중 또는 종료 시점에 정산하

여 추가 요금이 발생합니다. 

예약금은 양도할 수 없습니다. ( 단, 부득이 양도할 경우에는 서비스개시일 당시 요금이 적용됩니다. ) 

 

제9조 이용자의 의무 

1. 이용자는 매니저와의 분쟁이 있을 경우  000 과 협의 후 그의 결정에 따라야 합니다. 

2. 이용자는 본 약관 및 약규법, 소비자보호법 등 관계법령 규정사항을 준수하여야 합니다.

3. 산모는 신생아의 건강상태 및 이상 증상에 대해 회사와 매니저에게 미리 통보하여야 하며 이를 소홀이 

하였을 경우에 발생할 수 있는 사고에 대해 회사는 책임을 지지 아니 합니다. 

4. 이용자 가족에게 발병 및 이상 증상이 있을 시 병원검진 여부에 대한 최종 의사 결정은 산모 또는 보호

자가 결정합니다. 

5. 산모는 회사와 메니저에게 의사 처방 없는 약 복용 사실을 통보하여야 하며, 이로 인해 발생되는 문제에 

대해 회사는 책임을 지지 아니합니다. 

6. 외부인 접촉에 의한 산생아 면회는 자제하도록 하며, 이 때 매니저가 아닌 외부인에 의한 질병의 감염 및 

발병이 있을 시 책임은 산모님 측에 있습니다. 

7. 귀중품 및 금전 관리는 산모 개인이 하며, 문제발생시 어떠한 책임도 지지 않습니다.

 

제10조 서비스 중단 및 교체요구 

1. 이용자의 권리는 이하와 같은 사유 발생 시 이용자는 서비스의 중단 및 교체요구의 권리가 있습니다. 

(1) 매니저가 의료행위를 하려 하거나 강요할 경우 

(2) 산후매니저가 복부케어, 유방케어 등의 프로그램을 특별한 사유 없이 거부 하는 경우 

(3) 위생상 불량하다고 판단될 경우 

(4) 이용자 가족들에게 폭언, 인격적 모독, 신변의 위협 등을 가했을 경우 

(5) 이용자 가족들과 매니저 사이에 불화발생시 교체 요구 시 교체 해 드립니다. 단, 매니저 2명 이상이 산

모님 댁에 부적응 시에는 계속적인 서비스가 중단됩니다. 

2. 회사측의 권한은 이하와 같은 사유 발생 시 회사측은 중단 및 교체 요구의 권한이 있습니다. 

(1) 회사에 고의로 지장을 주는 경우 

(2) 이용자 가족들이 매니저에게 하대 ,욕설 등 인격 모독 및 신변의 위협을 가했을 경우 

(3) 산모님 측에서 서비스의 범위를 넘는 과도한 일을 강요하였을 경우 

(4) 매니저의 일시적 감기, 질병 발생, 집안 대소사로 인해 서비스를 행할 수 없다고 판단되었을 경우 회사

는 산모와 협의하여 매니저를 교체할 수 있습니다. 

(5) 기타 본사에서 판단했을 시, 서비스의 계속 제공이 본사의 이미지 손상과 품위에 현저한 지장을 가져온

다고 판단되었을 경우 등 

(6) 기타 미풍양속, 사회 상규 및 선량한 사회인의 법 감정상 도저히 용인이 불가능한 경우 

 

제11조 매니저의 근무시간 

1. 매니저의 기본 근무시간은 다음과 같습니다. 

(1) 출 퇴근형 일때 평일 오전 9시에서 오후 6시,  토요일 오전 9시에서 오후 2시 

(2) 입주형 일때 24시간 산모와 신생아와 상주하며 근무합니다. 단, 야간시간(밤 8시~오전 7시)에는 신생아를 돌

보는 일 외에는 하지 않습니다. 

2. 매니저의 휴식시간은 다음과 같습니다. 

(1) 출 퇴근형 일때 1일 1시간 

(2) 입주형 일때 1일 2시간 이내에 휴식 및 외출을 허용가능 단, 상호 편의상 휴식시간은 산모와 매니저의 협의

하에 조정할 수 있습니다. 

3. 일요일 및 공휴일의 경우는 이하와 같습니다. 

(1) 모든 일요일 및 법정공휴일은 휴무를 원칙으로 합니다. 

(2) 입주형은 토요일 오후 4시에서 일요일 오후 6시까지 24시간 동안 휴무이며, 상호 편의상 휴무시간은 산모님

과 매니저의 협의하에 조정할 수 있습니다. 

4. 일요일 및 공휴일 근무시, 요금 정산은 산모가 일요일이나 공휴일 근무를 원할 경우, 먼저 회사와 협의하

여야 하며, 서비스 요금표에 의한 별도의 요금이 청구됩니다. 

 

제12조 매니저의 의무 

매니저의 의무사항은 상단의  서비스 이용안내  에 나오는 내용에 의거하며 주요 업무 내용은 다음과 같습

니다. 

(1) 산후조리 매니저는 산모의 식사 준비 및 건강 회복을 위한 활동을 위주로 하며, 철저한 위생관리를 합니

다. 

(2) 신생아 관리, 신생아와 관련된 의복 및 기저귀 청결 유지에 최선을 다합니다. 

(3) 산모의 자녀 및 남편, 그 밖의 동거 가족에게 예의를 갖추면서 서비스 범위 내에서만 실시합니다. 

 

제13조 서비스 범위 외 

매니저가 하지 않는 일은 다음과 같습니다. 

(1) 베란다 , 창문 청소 ,커튼 등 집안 대청소 

(2) 냉장고 , 찬장 등의 정돈 및 청소 

(3) 김치 담그기, 장 담그기, 장아찌 담그기, 방문 손님 상 차리기 

(4) 신생아 이불을 제외한 이불 빨래 , 묵은 빨래 , 옷장 정돈 등 

(5) 기타 산후매니저의 본래의 근무 취지를 어긋나는 비일상적인 과도한 업무 

 

제14조 무료 대여용품의 대여 및 반환 

1. 서비스 기간 중 좌욕기, 자동 유축기 , 찜질팩 등을 고객의 요청이 있을 경우 무료대여 합니다. (단, 왕복 택배비는 산모 부담) 

 단, 계속 사용을 원할 경우 회사와 협의하여 소정의 임대료를 지불하고 일정기간 계속 사용이 가능합니다. 

2. 무료 대여용품의 반환은 서비스 만료시점에 본사로 택배를 이용하여 반납하여야 합니다. 

3. 산모측의 고의나 실수에 의한 무료 대여용품의 파손 또는 분실 시 산모는 이를 변상해야 합니다. 

4. 매니저의 고의나 실수에 의한 무료 대여용품의 파손 또는 분실 시 매니저가 책임을 집니다. 

 

제15조 기타 유의사항 

매니저가 서비스 중 고의적으로 피해를 입혔을 경우 매니저 당사자에게 책임이 있습니다. 이러한 경우 고객

이 매니저의 개인정보 요구 시 당사는 정보를 제공할 의무가 있습니다. 

 

제16조 약관적용의 준칙 

본 약관에 명시되지 않은 사항은 대한민국 관계법령의 규정에 따릅니다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>