<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
4. 신탁계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
096_신탁계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

00000신탁 약관 

 
제1조 이 증서면에 기재된 금전은 위탁자가 수익자를 위한 이익의 증 

식을 목적으로 신탁한 것이며 수탁자는 이를 인수한 것입니다. 

 

제2조 ① 신탁금은 신탁업법 15조의2 및 신탁업무 운용요강과 당행 소 

정의 방법에 의하여 운용합니다. 

② 신탁금을 운용하여 취득한 신탁재산은 다시 이를 담보로 하여 수 

익자를 위하여 차입할 수 있습니다. 이 경우의 차입금에 대하여는 원 

신탁금과 같은 방법으로 운용합니다. 

③ 신탁재산 중 증권거래소의 시세가 있는 유가증권에 대하여는 수탁 

자가 수익자에 대하여 부담하는 채무를 이행하기에 필요한 경우에 한 

하여 시가로써 이를 수탁자의 고유재산으로 할 수 있습니다. 

 

제3조 이 신탁금은 운용방법을 같이하는 다른 신탁금과 합동하여 이를 

운용합니다. 

 

제4조 신탁재산에 대하여는 신탁의 등기, 등록 또는 신탁의 표시와 기 

재를 생략할 수 있습니다. 

 

제5조 ① 신탁금의 원본에 결손이 생기는 경우에는 신탁종료시에 완전 

히 보전하여 드리고 증서에 표기한 배당률로 이익을 보족하여 드립 

니다. 그러나 연동제로 계약한 경우, 연동되는 기준금리가 변경될 경우 

변경일로부터 변경된 금리를 적용합니다. 

② 수탁자는 전항의 보전보족에 충당할 자금으로써 매계산기일에 법 

령에서 정한 한도 및 방법에 따라 신탁재산중에서 특별유보금을 적립 

할 수 있습니다. 

③ 원본에 결손이 발생하지 아니한 경우 법령에서 정하는 바에 따라 

수탁자는 특별유보금을 신탁보수로 취득할 수 있습니다. 

④ 원본에 결손이 발생하거나 소정 보족계약에 의한 이익에 미달된 

경우에는 이를 특별유보금으로써 보전한 후 잔여액이 있을 때에도 전 

항에 따릅니다. 

 

제6조 이 신탁의 신탁이익 계산기간은 수탁일로부터 기산하여 신탁종 

류에 따라 매1개월, 매6개월, 매1년 또는 만기 전일까지로 하고 매신 

탁이익 계산기의 정해진 날에 이익계산을 하여 그 다음 영업일에 원 

가하거나 지급합니다. 

 

제7조 신탁재산에 관한 조세 기타 신탁사무의 처리에 필요한 비용은 

신탁재산 중에서 지급합니다. 

 

제8조 수탁자가 받을 신탁보수는 신탁업무 운용요강에서 정한 율 범위 

내에서 당행 소정의 방법에 따라 신탁재산 중에서 취득합니다. 

 

제9조 ① 신탁이익을 원본에 가산하는 계약을 체결하는 경우에는 매년 

6월과 12월의 일정일에 신탁이익을 계산하여 익일에 원본에 가산 

하여 드립니다. 

② 신탁기간의 계산은 신탁계약을 체결한 날로부터 기산합니다. 

 

제10조 ① 이 신탁금은 기일전에는 지급하여 드리지 아니합니다. 그러 

나 천재지변 기타 부득이한 사정으로 인하여 수익자가 위탁자의 동 

의를 얻어 해지를 신청할 때에는 응해 드릴 수 있습니다. 이 경우에 

는 손해금과 수수료를 신탁재산 중에서 차감하여 받을 수 있습니다. 

② 전항의 해지신청은 위탁자가 사망하였을 때에는 수익자만으로서 신 

청할 수 있습니다. 

 

제11조 이 신탁이 종료한 때에는 최종계산에 대하여 수익자의 승인을 

얻은 후 원본과 이익을 금전으로써 지급하며 신탁증서는 회수합니다. 

 

제12조 이 신탁계약의 기간은 위탁자와 수익자의 신청에 의하여 연장 

할 수 있습니다. 

 

제13조 위탁자는 수탁자의 승인을 얻어 수익자를 새로 지정하거나 변 

경할 수 있습니다. 이 권리는 위탁자에게 전속되며 상속되지 아니합 

니다. 

제14조
① 위탁자는 다음 각 호의 권리를 행사할 수 없다.
1.신탁법 제16조 제3항, 제67조 제1항, 제88조 제3항 및 제100조에 따른 청구권
2.신탁법 제40조 제1항에 따른 열람, 복사 청구권 또는 설명요구권
3.신탁법 제79조 제6항에 따른 열람 또는 복사 청구권
② 위탁자는 위탁수익금을 지급받은 후 위탁수익권이 소멸되며, 수탁자 및 플랫폼운영수익자의 사전 서면 동의 없이 신탁계약을 해제할 수 없다.
③ 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 발생한 경우, 위탁자의 지위는 플랫폼운영수익자 혹은 플랫폼운영수익자가 지정한 자에게 해당 사유 발생일에 이전된 것으로 봅니다.
1. 위탁자가 사망(사망간주 포함)한 경우
2. 위탁자, 위탁자의 지위를 이전 받는 자, 수탁자 및 플랫폼운영수익자가 위탁자 지위를 이전하기로 합의한 경우(단, 투자수익자의 동의는 요하지 않는다.)
3. 위탁자가 제19조 제2항 단서 각 호의 의무를 이행하지 아니하거나 해태하는 경우
 

제15조 이 신탁의 수익권은 수탁자인 당행의 승낙없이는 양도 또는 

행사할 수 없습니다. 

 

제16조 위탁자는 자기와 수익자의 인감을 미리 신고하셔야 합니다. 

대리인이나 동의자 등 신탁관계자의 인감도 이와 같습니다. 이 신탁의 

원본 및 이익의 지급 또는 제신고등에 관하여 미리 신고한 인감과 

대조하여 상위없다고 인정하여 취급한 경우에는 인감의 도용, 위조 

기타 어떠한 사고일지라도 수탁자는 이로 인하여 발생한 불이익에 대 

하여는 일체 그 책임을 지지 아니합니다. 

 

제17조 본 약관에서 정하지 아니한 사항은 관계 법령 및 수탁자의 내 

규에 의하여 처리하며, 본 약관내용과 관련하여 관련법령 또는 신탁 

업무요강이 변경된 경우에는 그에 따릅니다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>