<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
37. 온라인서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
098_온라인서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[



연간이용권 이용약관


제 1 조 연간이용권의 정의 

1. 이 약관은 000를 이용하는 모든 연간이용권자에게 적용된다. 

2. 연간이용권이라 함은 권종별 유효기간 내 경주월드에서 운영 중인 놀이기구 일체와 00000

 등 시설을 자유롭게 이용할 수 있는 이용권을 말한다.(단, 게임 및 일부 유료시설 제외)

제 2 조 연간이용권의 종류 

1. 대인 만 13세 이상, 소인: 36개월 에서 만 12세까지, 2인 에서 5인권 

2. 연간이용권 가입 후 연간 이용권의 종류 변경은 불가하다.

단, 등록 당일에 한하여 종류 변경은 가능하다.

제 3 조 연간이용권자 자격의 유효기간 

1. 현장 가입자의 자격은 현장 등록일로부터 권종별(1년,2년권) 유효기간으로 한다. 

2. 홈페이지 가입자의 자격은 현장 카드발급일로부터 권종별(1년권,2년권) 유효기간으로 한다. 

3. 연간이용권 카드발급 및 수령은 현장 고객센터에서 한다.

제 4 조 연간이용권의 권리 및 이용시설 범위 

1. 놀이기구와 00000를 사용횟수 제한 없이 이용할 수 있다. 단, 천재지변이나 입장객 수용

초과 등 기타의 사유로 서비스와 안전을 위하여 이용권 입장이 제한될 수 있다. 

2. 제외시설 : 동전투입 시설, 오락 및 운동시설, 전시물, 특별전시관, 기타 임대 및 수수료 시설 

3. 공원 정기휴장일 및 안전점검 중인 시설은 이용할 수가 없다. (홈페이지 참조) 

4. 놀이시설 기종 중에서 고객의 안전을 위하여 나이, 신장제한 기종은 이용할 수 없다. 

5. 하계 00000 (워터파크)시설이용에 대한 요금은 별도의 할인요금을 적용한다.

제 5 조 연간이용권자의 의무 

1. 000 방문 시 연간 이용권을 반드시 지참하고 직원의 요구가 있을시 연간이용권을 제시 

하여야 한다. 

2. 연간이용권 미지참시 이용자격을 인정받을 수 없다. 단, 전산조회를 통해 이용권 대상자임이 

인정되면 1일 1회에 한해서 공원입장은 가능하나 놀이시설 이용은 불가하다. 

3. 연간이용권의 양도, 매매, 대여는 인정되지 않으며, 행위 적발 시 이유 불문하고 연간이용

자격은 박탈된다. 

4. 연간이용권은 가입신청서의 기재사항을 성실히 기재하여야 하며 기재내용에 변경사항이 발생 

하면 즉시 변경사항을 회사 측에 통보하여야 한다. 단, 기재사항 누락이나 변경내용의 미 통보 

로 인해 발생하는 불이익은 회사의 중대과실이 없는 한 사업자의 책임으로 물을 수 없다.

제 6 조 연간이용권자의 탈퇴 및 환불 

1. 연간이용권자는 본인의 사정에 의한 연간 이용권 탈퇴 및 환불을 신청할 수 있다. 

2. 환불은 공정거래위원회 소비자분쟁해결기준에 따라 기존 결제금액에서 위약금(가입금액의 

10퍼센트)과 환불 요청일까지 이용한 횟수만큼 이용일 기준 정상가를 차감 후 환불처리 된다. 

3. 연간 이용권자가 회사 외 온라인 판매처 (소셜커머스 등)를 통해 가입한 경우, 회사를 통한 

교환 및 환불이 불가하다. 해당 환불은 구입한 해당 온라인 판매처를 이용해야 한다. 

이 경우 전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률 ,  소비자보호법  등 관련 법령

에서 정하는 바에 따른다. 

4. 연간이용권을 신용카드로 구입한 경우 가입일 포함하여 14일 이내에 서면으로 철회를 요청하 

여야 한다. 단, 결제 카드 변경의 경우 동일 금액에 한하여 가입일 포함하여 14일 이내에 1회에 

한해 가능하다. 상품 결제 시, 여러 개의 카드로 결제를 한 경우 부분 재 결제 및 환불이 불가 하다.

제 7 조 연간이용권의 분실 및 재발급 

1. 이용권 분실, 훼손 또는 미 지참 시 재발급을 받아야 한다.(재발급 비용 3,000원) 

2. 이용자의 부정사용으로 인해 발생한 재발급 요청 건에 대해서 사업자는 이용권 재발급을 거부

할 수 있다. 

3. 이용권 분실신고 이전에 부정사용으로 인하여 발생한 불이익은 본인에게 책임이 있다.

제 8 조 연간이용권의 재가입 

1. 연간이용권의 재가입시 할인혜택을 받을 수 있으며 재가입 기간은 연간이용권 만기일로부터 

3개월 이내로 한다. 단, 재가입에 따른 할인혜택은 경주월드의 사정에 따라 변경될 수 있다. 

(재가입 할인혜택에 대한 내용은 000 홈페이지를 통해 게재) 

2. 재가입 시점(종료 후 3개월) 내 구성원 중 일부 탈퇴 시 가입인원 기준으로 재가입요금을 

적용한다. 

3. 재가입 신청 시 추가가입은 48개월 미만(건강보험증, 신분증제시) 1인까지 적용이 가능하며, 

연차별 해당 요금을 적용한다.

제 9 조 과오금 

회사는 이용자 상호간 또는 이용자와 제3자 간에 콘텐츠를 매개로 하여 발생한 분쟁 등에 대하여 45퍼센트 책임을 집니다.

제 10 조 연간이용권의 자격상실 

다음 사항이 발생되면 연간 이용권 자격이 상실된다. 

가. 연간이용권의 유효 기간이 만료한 경우 

나. 연간이용권을 임의로 부정사용 (타인에게 양도, 매매, 대여 등)하다 적발된 경우 

다. 고의, 중과실로 인해 사업자에 대해 재산상 피해를 입힌 경우 

라. 다른 이용자에게 심각한 피해를 유발하는 등 이용 중 행위 등으로 인해 다른 이용자의 공원 

이용에 지장을 주어 공원 방문에 부적당하다고 일반적으로 판단되는 경우

제 11 조 약관변경 및 분쟁조정 

1. 본 약관의 내용은 회사의 영업환경의 변화 등 기타 다른 사정에 따라 변경될 수 있으며, 회사

가 약관을 개정할 경우에는 적용 예정일 및 개정사유 등을 000 홈페이지 내 고지한다. 

2. 본 약관과 관련된 분쟁의 발생 시에는 민법규정 및 민사소송법상의 관할 규정에 따른다.








		]]>
		</cn>
	</file>
</root>