<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
9. 은행전자금융서비스_PDF		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
099_은행전자금융서비스.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


00000 이용약관

제1조(목적) 이 약관은 000(이하  본사 라 함)의
00000( 이하  서비스 라 함)를 사용함에 있어,  본사 와 고객간의  서비스 
이용에 대한 제반 사항을 정함을 목적으로 한다.

제2조(용어의 정의)
이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음 각 호와 같다.
1. 고객 : 고객은  본사 와  서비스 사용약관에 동의하고  서비스 를 이용하는  본사 의 고객.
2. 해외주식홈트레이딩시스템(이하  GTS 라 함) : 고객이 자신의 PC등으로  본사 에서 제공하는 HTS
프로그램을 이용하여 매매주문, 시세 및 계좌정보조회 등을 할 수 있는 시스템.
3. 해외주식 : 외국의 증권거래소 또는 장외시장에서 거래되는 주식으로서  GTS 를 통하여 거래가 되고
있는 주식
4. 이용계좌 : 고객이 본사의  서비스 를 이용하기 위해 개설 및 등록한 외화증권계좌로서 고객과 계좌
명이 일치하는 실명의 계좌
5. GTS 이용료(이하  이용료 라 함) :  서비스 를 이용하는 고객이  GTS  사용에 대한 대가로  본사 에
납부하는 금액
6. 고객번호(ID) : 고객이  GTS 를 이용하고자 할 때, 동 서비스의 이용자임을 확인하기 위해,  본사 가
고객에게 부여하는 영문자(대소문자 구분) 또는 아라비아 숫자의 조합.
7. 비밀번호(Password) :  본사 의  서비스 를 이용하기 위해 필요한 비밀번호는 다음 각 목과 같으며
고객의 요청에 의하여 변경될 수 있다.
가. 계좌비밀번호 : 고객이 이용계좌 개설 시 설정한 외화증권계좌 비밀번호
나. 접속비밀번호 : 고객의 보호를 위하여 신규이용 등록 시  본사 가  고객 에게 부여한 숫자 또는
영문자(4자리이상 8자리 이내, 영문 대소문자 구분됨)
상기 비밀번호는 고객의 요청에 의해 변경 가능함.

제3조(서비스 종류 및 내용)
서비스의 종류 및 내용은 다음 각 호와 같다. 그러나, 서비스의 종류 및 내용은  본  사정에 의하여
추가되거나 변경될 수 있다.
1. 매매주문 : 해외주식의 실시간 매수주문, 매도주문, 취소주문 등
2. 계좌정보조회 : 이용계좌의 잔고내역, 체결내역 조회 등
3. 투자정보조회 : 시세, 차트, 시황의 조회 등

제4조(서비스 이용신청 및 계약의 성립)
①  서비스 를 이용하고자 하는 자는 본인명의의 외화증권계좌를 개설한 후,  서비스 이용약관을 검토
후 동의함으로써 본사의 서비스를 이용할 수 있다.
 서비스 이용약관에 동의 한 후 본사의 내부업무처리가 완료되면, 고객은  서비스 를 이용할 수 있다.
그러나,  본사 는 다음 각 호의 1에 해당하는 경우에는  서비스 이용계약의 승낙을 유보할 수 있다.
1. 설비에 여유가 없는 경우
2. 통신장애 등 기술상에 지장이 있는 경우
②  서비스 를 이용하고자 하는 고객은  서비스  이용에 필요한 통신 프로그램을 자신의 단말기에
설치하여야 한다.
③  서비스 의 개시는 고객이  본사 와  서비스 이용약관에 동의 후, 자신의 단말기를 통해 본사에서
승인한 고객번호와 비밀번호를 이용하여 본사의  GTS 에 접속한 시점으로 한다.

제5조(고객의 자격)
①  서비스 를 이용할 수 있는 자는  본사 에 계좌를 개설하고 계속하여 거래를 하고 있는 자로서 
본사 에서 정하는 별도의 내부기준에 합당한 자에 한한다.
② 본사는 다음 각 호의 1에 해당하는 경우에는 고객의  서비스  이용신청에 대한 승낙을 하지
아니한다
1. 다른 사람의 명의를 사용하여 신청하였을 때
2. 필요사항의 기재 및 서류를 허위로 하였을 때
3. 기타  본사 가 정한 이용 신청 요건이 미비 되었을 때

제6조(이용료 및 수수료 등)
①  서비스 를 이용하는 고객은  본사 에  GTS  사용에 대한 이용료를 납부해야 한다.
이용료는  본사 가 결정하며,  본사 는 이용료에 대한 내용 및 변동사항을 본사 영업점 게시판 및
홈페이지 등을 통해 고객에게 공지한다.
②  본사 는 외국주식 매수 및 매도 등에 대한 매매수수료를 별도로 정하기로 한다.  본사 의
매매수수료에 대한 내용 및 변동사항은 본사 영업점 게시판 및 홈페이지 등을 통해 고객에게 공지된다.
③ 타 유료서비스에 접속하거나 타 유료정보를  서비스 를 통해 이용하는 경우에 부과되는 일체의
가격은 고객이 해당서비스업체 또는 원천데이터 공급자에게 지급해야 한다.
④ 접속통신망의 이용료 및 전화비 등  서비스  이용을 위해 기타 발생하는 비용의 일체는 고객이 직접
부담한다.
⑤ 고객의  GTS  사용과 관련하여 이용료 및 매매수수료의 미수금이 발생한 경우 고객은 미수금의
발생일로부터 상환일 까지  본사 가 정한 연체이자를 납부하여야 한다.
⑥  본사 는 제5항에 의한 미수금이 발생한 경우  본사 가 정한 기일 내에 연체이자를 포함한 미수금을
상환할 것을 고객에게 요청하고  본사 가 정한 기일 내에 연체이자를 포함한 미수금이 상환되지 않으면
그 익일에  고객 이 최근 매수한 종목부터 필요한 수량만큼 임의 처분하여 채무변제에 충당할 수 있다.

제7조(서비스 이용시간)
① 이용시간은  본사 의 기술상의 특별한 지장이 없는 한 1일 24시간 서비스를 원칙으로 한다. 그러나,
정기점검 등의 실시를 위해 서비스 이용시간을 제한할 수 있으며, 이 경우, 본사는 서비스
이용제한시간 72시간 이전에 고객에게 공지한다.
② 제1항에도 불구하고  본사 는 서비스의 이용시간을 제한할 수 있으며 이에 대하여 사전 공지를
원칙으로 한다. 그러나, 경우에 따라 사전 공지 없이  GTS  및 정보통신망의 가동이 중단되거나 장애가
발생하여 고객이 서비스를 사용할 수 없을 수도 있으며, 이러한 경우 동 약관 제9조에 의하여 전화를
통하여  서비스 를 이용할 수 있다.

제8조(실시간 매매주문)
①  서비스 를 통한 실시간 매매주문은 해당 국가의 장 개시부터 장 종료 시까지 가능하다.
② 주문접수시간은 매매체결시스템에 접수된 시간(해당 국가의 현지시간을 기준)으로 한다.
③  본사 는 제 ①항 및 제 ②항에 의한 주문을 별도의 주문표의 기재 없이 고객의 정당하고 유효한
거래의사로 간주한다.
④  서비스  이용을 통한 주문에 의해 당해 매매거래가 성립된 때에는  본사 는 그 사실의 통보를 해당
 서비스 를 통하여 고객이 직접 조회하는 것으로 갈음한다.
⑤ 주문을 취소하고자 할 경우에는 매매거래가 체결되기 전까지 고객이 직접  서비스  또는  본사 의
영업점을 통하여 처리해야 한다.
⑥ 해당 거래소 매매체결시스템 또는 통신상의 장애 등으로 주문 및 매매체결결과가 지연통보 될 수
있으므로 고객은 주문입력 후 체결결과를 조회하여 직접 확인해야 한다.
⑦ 불공정 거래의 소지가 있거나 고객의 조작착오에 의한 주문 등의 거래를 막기 위하여  본사 는  
본사 가 정하는 기준에 따라 매매수량 및 금액, 증거금 사용, 주문방법, 주문시간 등을 제한할 수 있다.

제9조(장애 시 서비스 이용 방법)
①  GTS  장애 시에는  본사 에 전화를 통해 직접 주문 할 수 있다. 그러나, 전화를 통해 이용할 경우
 GTS  수수료와는 별도로  본사 가 정한 수수료가 적용된다.
② 제1항에도 불구하고  본사  또는  외국증권사 의 귀책사유로 인한  GTS  장애 시에  고객 이 전화를
이용하여 주문하는 경우에는  GTS 수수료가 적용된다.

제10조(체결내역, 거래내용 및 잔고통보)
 본사 는 고객과의 협의에 의하여 매매체결내역, 거래내용 및 잔고통보를 해당 서비스를 통하여 고객이
직접 조회하는 것으로 통보에 갈음한다.

제11조(이용권리의 양도 등)
고객은  서비스 이용권한을 제3자에게 어떤 형태로든 양도할 수 없다.

제12조(계약사항의 변경)
고객의 주소 및 전화번호 등 고객정보사항의 변동 시 즉시  본사 에 전화 및 팩스 등을 통해
정보변경신청을 하여야 하며, 이의 소홀로 발생한 불이익은  본사 가 책임지지 아니한다.

제13조(서비스 제공의 중지)
다음 각 호의 1에 해당하는 경우  본사 는 서비스 제공을 중지할 수 있다.
1. 고객이 이용계좌의 폐쇄를 요청하였거나, 자동폐쇄요건에 해당되어 폐쇄된 경우
2. 고객의 이용계좌가 통합계좌 편입요건에 해당되어 회사 통합계좌로 편입된 경우
3.  본사 가 정하는 별도의 내부기준에 고객의 자격이 미달되는 경우
4. 고객이 고객번호(ID), 비밀번호 등의 기밀사항을 타인에게 누설한 경우
5. 고객이 공중전기 통신관계법령 또는 이 약관의 규정을 위반하였을 때
6. 고객이 해킹 등 고의로 통신장애를 일으키는 행위를 하였을 때
7. 고객이 시장질서를 어지럽히는 행위를 고의로 행하는 경우
8. 기타 고객의 고의 또는 과실로 인하여  본사 의 업무수행에 지장을 초래하거나 초래할 위험이
있다고 인정 될 때

제14조(이용계약의 해제)
① 계약 기간은 계약일로부터 당월 말일로 하며 매월 마지막 영업일 이전에 해제통보를 하지 않는 한
계약기간은 자동으로 한 달씩 연장된다.
② 고객이 계약기간 중  서비스  이용계약을 해제하고자 하는 경우,  본사 에 전화 또는 팩스 등을
통해 해제신청을 하여야 한다.
③ 이용계좌가 폐쇄될 경우에는 별도의 해제신청 없이 서비스 이용계약은 해제된다.

제15조(책임범위)
①  본사 는 접근매체의 위조나 변조로 발생한 사고, 계약체결 또는 거래지시의 전자적 전송이나
처리과정에서 발생한 사고로 인하여 이용자에게 불이익이 발생한 경우 그 불이익을 보상한다.
② 제1항의 규정에도 불구하고 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유로 인하여 이용자에게 발생한
불이익에 대하여는 이용자가 그 책임의 전부 또는 일부를 부담하여야 한다.
1. 이용자가 접근매체를 제3자에게 대여하거나 사용을 위임하거나 양도 또는 담보 목적으로 제공한
경우
2. 제3자가 권한 없이 이용자의 접근매체를 이용하여 전자금융거래를 할 수 있음을 알았거나 쉽게 알
수 있었음에도 불구하고 이용자가 자신의 접근매체를 누설 또는 노출하거나 방치한 경우
3. 법인(중소기업기본법 제2조 제2항에 의한 소기업을 제외한다)인 이용자에게 불이익이 발생한 경우로
 본사 가 사고를 방지하기 위하여 보안절차를 수립하고 이를 철저히 준수하는 등 합리적으로
요구되는 주의의무를 다한 경우
4. 천재지변, 전쟁, 테러 또는  본사 의 귀책사유 없이 발생한 정전, 화재, 건물의 훼손 등
불가항력으로 인한 경우
③  본사 는 이용자로부터 접근매체의 분실이나 도난 등의 통보를 받은 때에는 그 때부터 제3자가 그
접근매체를 사용하여 이용자에게 발생한 불이익을 보상한다.
④  본사 는 제1항 내지 제3항의 규정에도 불구하고 다른 법령에 이용자에게 유리하게 적용될 수 있는
규정이 있는 경우 그 법령을 우선 적용한다.

제16조(오류의 정정)
① 은행 고객은 전자금융거래에 오류가 있음을 발견하였을 때, 즉시 은행에 정정을 요구할 수 있으며 이 경우 은행은 즉시 조사하여 이체자금의 이동경로를 확인하거나 출금을 제한하는 등 필요한 조치를 취한 후 정정요구를 받은 날부터 1주일 이내에 그 원인과 처리결과를 이용자에게 알려야 합니다.
② 은행은 스스로 전자금융거래에 오류가 있음을 발견하였을 때, 이를 즉시 조사하여 처리한 후 오류가 있음을 안 날부터 1주일 이내에 그 원인과 처리결과를 이용자에게 알려야 합니다. 

제17조(분쟁조정)
고객은  본사 와 분쟁이 발생하는 경우  본사 의 민원처리기구에 그 해결을 요구하거나 금융감독원
금융분쟁조정위원회, 한국금융투자협회 분쟁조정위원회, 소비자보호원 소비자분쟁조정위원회 등을
통하여 분쟁조정을 신청할 수 있다.

제18조(고객 준수사항)
① 고객은 이 약관이 규정하는 바를 신의에 따라 성실히 준수해야 한다.
② 고객은 고객번호, 비밀번호, 계좌번호 등의 기밀사항을 타인에게 누설하여서는 아니 되며, 만약
타인에게 누설하여 피해가 발행하는 경우  본사 는 책임지지 아니한다.

제19조(GTS서비스이용약관의 변경 등)
①  본사 는 관계법규의 개정 등으로  서비스  이용약관의 변경이 필요하다고 인정되거나 기타
불가피한 사유가 발생하여  서비스 이용약관을 변경하고자 할 경우, 본사 영업점 또는 홈페이지 등을
통하여 1개월 동안 게시함으로써 고객에게  서비스 이용약관의 변경 내용을 공지한다. 단, 변경내용이
고객에게 불리한 내용일 경우 고객에게 서면 등으로 직접 통보한다.
② 고객은  본사 의 영업시간 중 언제든지 이 약관을 열람하거나 교부를 청구할 수 있으며,  본사 의
홈페이지 등을 통하여 언제든지 약관을 조회하고 다운로드 받을 수 있다.
③ 제1항에 의한 통보의 발송 또는 게시 후 1개월 이내에 서면에 의한 이의 제기가 없으면 고객이 이를
승인한 것으로 본다.

제20조(관할법원)
본 약관에 있어서 준거법은 대한민국법률에 의하고 그 관할법원은 민사소송법에 따른다.

제21조(기타사항)
이 약관에 명시되지 아니한 사항에 대하여는 관계법규 및 관련약관이 정하는 바에 따르고 이에도
정함이 없는 경우에는 일반적인 상 관례에 따르도록 한다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>