<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
37. 온라인서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
099_온라인서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


000 00000 상품 이용약관

제 1 조 (목적)

①이 약관은 공동현관문 제어 상품 및 서비스(이하  00000 )를 제공하는 000(이하  회사 )과 상품을 

제공받는 구매자(이하  고객 ) 사이에 체결된 계약사항을 규정함을 목적으로 합니다.

제 2 조 (용어의 정의)

①할부금 : 회사와 고객이 계약을 맺고 매월 납부일에 납부하여야 할 금액

② 할부금총액 : 할부금 곱하기 할부개월 수(납입기간) 

③ 잔여할부금 : 할부금 총액 중 납부기일이 도래하지 않아 미청구중인 할부금 총액

제 3 조 (계약의 성립)

① 고객이 계약서에 서명 날인 후 회사가 회사의 내부기준에 의한 심사를 거쳐 고객의 신청을 승인한 날로부터 

계약의 효력이 발생합니다. 단, 월할부금이 부과되는 서비스개시일은 고객에게 물품 공급 및 설치되어 고객 또는 

고객의 적법한 대리인,수임인이 설치 확인한 날로부터 기산합니다. 

② 고객은 회사의 내부 가입기준에 따라 가입이 제한될 수 있으며, 회사는 다음 각 호의 요건을 구비한 경우에 한하여 

가입을 승낙할 수 있습니다. 

가. 고객의 신용 등급이 회사내부 기준에 부합할 것 

나. 회사 서비스 이용요금을 과거 또는 현재 체납한 이력이 없을 것 

다. 회사가 정해놓은 할부금총액 한도를 넘지 않을 것 

라. 기타 회사의 정책 및 심사기준에 부합할 것

제 4 조 (계약기간)

① 본 계약의 기간은 회사가 고객에게 00000를 설치한 날부터 고객이 신청한 할부개월 수 까지 입니다. 단, 본 

계약과 관련하여 채권채무 관계가 있을 경우에는 그 사유가 해소된 날까지로 합니다.

제 5조 (00000 설치)

① 회사는 고객이 신청한 00000에 대해 고객이 요청한 장소에 설치될 수 있도록 지원해야 합니다. 

② 고객은 정상적으로 00000를 설치받은 후 이용계약서에 서명날인을 해야 하며, 이는 00000에 대해 

문제가 없음을 확인한 것으로 간주합니다. 단, 회사는 특정 00000 및 현장상황에 따라 이용계약서에 서명날인 

후 00000를 설치 할 수 있습니다. 이 경우 00000 결함 발생 시 상품 인수 후 14일 이내 교환이 

가능합니다.

제 6 조 (상품의 소유권)

① 상품은 소유권유보부할부매매로 할부기간중 소유권은 회사에 있으며, 계약의 임의해제 및 물품의 중도 반납은 

불가합니다. 

② 미납없이 일체의 제반의무를 이행 완료하여 계약기간이 만료된 경우나, 중도 해지 후 잔여할부금, 연체이자 등의 

계약과 관련된 모든 채무를 이행 완료한 경우 00000의 소유권은 고객에게 양도됩니다.

③ 고객은 할부금을 완납하기 전까지 회사의 사전 서면 승낙없이 00000를 제3자에게 양도, 전대, 질권, 저당권, 

양도담보권을 설정하는 등 회사의 전적인 소유권 행사를 제한할 수 있는 일체의 행위를 할 수 없습니다.

제 7 조 (상품의 유지보수)

① 회사는 00000 서비스에 대해 1년 무상 AS를 시행합니다. 단, 무상AS 기간이라도 고객의 책임있는 사유(자체 

조작 중 파손, 불법 개조, 천재지변, 낙뢰 및 화재등 기타포함)로 고장, 훼손된경우 1회 출동비 30,000원이

청구됩니다.(장비값 별도) 

② 고객은 00000 장비가 정상적으로 구동되는지에 대한 점검을 실시해야 하며, 관리소홀로 발생되는 문제에 

대한 책임은 고객에게 있습니다. 

③ 계약서에 명시된 무상 AS기간 종료후, 유상으로 AS가 진행되며 출장비 30,000원이 부과됩니다.(장비값 별도) 

④ 회사는 고객이 2회이상 할부금을 미납시 AS요청을 거부 할 수 있습니다. 

⑤ 고객의 요구에 따라 이전설치가 필요 할 경우 이전 설치비 50,000원이 청구됩니다.

제 8 조 (요금 청구)

① 할부금은 고객이 이용 계약서를 작성한 월 익월부터 월할계산되어 청구됩니다. 단, 이용계약서 작성일과 상품의

설치일이 다를 경우 상품의 설치일 익월부터 청구됩니다. 

② 회사는 계약기간 동안 고객에게 매월 할부금을 청구하며, 전월 미납이 발생할 경우 전월 미납액에 100분의 2에 

해당하는 연체료가 부과 됩니다.

제 9 조 (고객의 의무)

① 고객은 현행법령에 위반되는 목적을 위해 00000를 이용하거나 00000를 이용하여 현행 법령을 위반하는 

행위를 하여서는 안됩니다. 고객은 00000를 악용하여 제3자의 프라이버시 등 제반 권리를 침해하여서는 

안됩니다. 

② 00000를 규제기관의 허가 또는 회사의 사전동의 없이 상품의 이용 목적과 다르게 변형 또는 설치하여 사용할 

수 없습니다. 

③ 고객은 다른 고객  회사직원 상담원 포함)등 제3자의 권리나 명예, 신용 기타 정당한 이익을 침해하거나 대한민국 

법령 또는 공서양속에 위배되는 행위를 하여서는 안됩니다. 

④ 00000를 이용하기 위한 입주민 정보 관리 의무는 고객의 관리사무소에 있으며, 어떠한 경우에도 고객의 

부주의로 인한 피해 등에 대해서 회사는 책임을 지지 않습니다.

제 10 조 (계약의 해지)

① 고객은 상품을 인수받은 날로부터 7일 이내에 본계약을 철회할 수 있습니다. 단, 설치 및 철거비용은 고객이

부담해야 합니다. 

② 계약을 중도 해지할 경우 고객은 회사에게 중도 해지금을 해지일 익월말까지 일시 납입하여야 합니다. 중도

해지금액은 상품의 잔여할부금 플러스 미납금 플러스 연체료 입니다. 

③ 고객에게 다음의 사항이 발생할 경우, 회사는 고객에게 14일 이상의 기간을 정하여 서면으로 최고 후 계약을 

해지할 수 있으며, 계약 해지와 관련하여 발생한 손해는 해당 고객이 책임을 부담하여야 하고 회사는 일체의 책임을 

지지 않습니다. 

가. 할부금을 2회이상 미납하고 그 금액이 할부총금액의 100분의 10을 초과하는 경우 

나. 제6조 3항을 위반한 경우 

다. 제9조에서 고객의 의무를 위반한 경우

라. 고객이 허위자료의 제출 등 정당하지 않은 방법으로 계약을 체결한 사실이 발견된 경우 

② 00000를 규제기관의 허가 또는 회사의 사전동의 없이 상품의 이용 목적과 다르게 변형 또는 설치하여 사용할 

수 없습니다. 

③ 고객은 다른 고객 회사(직원 상담원 포함)등 제3자의 권리나 명예, 신용 기타 정당한 이익을 침해하거나 대한민국

법령 또는 공서양속에 위배되는 행위를 하여서는 안됩니다. 

④ 00000를 이용하기 위한 입주민 정보 관리 의무는 고객의 관리사무소에 있으며, 어떠한 경우에도 고객의 

부주의로 인한 피해 등에 대해서 회사는 책임을 지지 않습니다.

제 11 조 (회사의 면책조항)

① 회사는 고객의 귀책사유로 인한 00000 이용 장애에 대하여 책임을 지지 않습니다. 

② 고객의 개인정보를 타인에게 유출 또는 제공함으로써 발생하는 피해에 대해서 회사는 일절 책임을 지지 않습니다. 

③ 회사는 고객의 00000 이용 등 본 00000를 이용함으로써 발생하는 모든 문제 (절도, 시설물 파손, 멸실, 

화재 등 포함한 일체)에 대하여 일체 책임을 부담하지 아니하며, 제3자가 고객의 00000를 불법적인 악용 등을 

이유로 회사에 민원, 소송 등을 제기할 경우 고객은 고객의 비용과 책임으로 회사를 면책하고 회사에 관련된 손해를 

배상하여야 합니다. 단, 회사에게 귀책사유가 있는 경우에는 그러하지 아니합니다. 

④ 회사는 이용자 상호간 또는 이용자와 제3자 간에 콘텐츠를 매개로 하여 발생한 분쟁 등에 대하여 10퍼센트 책임을 지게 됩니다.


제 12 조 (불가항력)

① 천재지변, 전쟁, 내란, 법령제도 개폐, 공권력에 의한 명령처분, 노동쟁의 교통관계의 사고, 기타 회사의 귀책사유가 

아닌 사유로 인하여 계약에 관한 이행 지연 또는 이행 불능의 사태가 발생한 경우 회사는 이에 대한 책임을 지지 

않습니다.





		]]>
		</cn>
	</file>
</root>