<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
31.사이버몰_PDF		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
100_사이버몰.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 싸이버몰 


제 1 장 총 칙 

제 1 조 (목적) 

본 부속약관은 전자거래 사업자 000가 운영하는 사이버 몰(이하  000 이라 한
다)에서 제공하는 인터넷 관련 서비스(이하  서비스 라 한다)를 이용함에 있어 몰과 이용자의 권
리 의무 및 책임사항을 규정함을 목적으로 합니다. 

 
제 2 조 (정의) 

본 부속약관에서  본 약관 이란  000 이용약관 을 칭하며,  부속약관 이란  본 약관 
에 부속된 이용약관을 칭합니다. 

 000 이란  000가 재화 또는 용역을 이용자에게 제공하기 위하여 컴퓨터 
등 정보통신설비를 이용하여 재화 또는 용역을 거래할 수 있도록 설정한 가상 영업장을 칭하며, 
사이버 몰을 운영하는 사업자의 의미로도 함께 사용합니다. 
 
 이용자 란 몰에 접속하여 본 부속약관에 따라 몰이 제공하는 서비스를 받는 회원과 비회
원을 말합니다. 

 디지털상품 이란 동영상, 전자책, 음원과 같이 VOD, 스트리밍, 다운로드 등의 형태로 제
공되는 무 배송 상품을 칭합니다. 

 적립금 이란 효율적인 서비스의 이용을 위해서  회사 가 임의로 책정 또는 지급, 조정할 수 있
는 재산적 가치가 없는 서비스 상의 가상 데이터를 칭합니다. 


제 3 조 (부속약관의 명시) 

 000 은 본 부속약관의 내용과 상호, 영업소 소재지, 대표자의 성명, 사업자등록번호, 연락처
(전화, 팩스, 전자우편 주소 등) 등을 이용자가 알 수 있도록  000 의 시작 서비스화면(전면)
에 게시합니다.

 000 은 약관의 규제에 관한 법률, 전자거래기본법, 전자서명법, 정보통신망 이용촉진 및 정
보보호 등에 관한 법률, 방문판매 등에 관한 법률, 소비자보호법 등 관련법을 위반하지 않는 범위
에서 본 부속약관을 개정할 수 있습니다. 

 000 이 부속약관을 개정할 경우에 개정된 부속약관은 그 적용일자 이후에 체결하는 계
약에만 적용되고 그 이전에 이미 체결한 계약에 대해서는 개정 전 부속약관 조항을 그대로 적용합
니다. 그러나 이미 계약을 체결한 이용자가 개정된 부속약관 조항의 적용을 받기를 원하는 뜻을  000
 에 송신하여 이에 대한 동의를 받은 경우에는 개정된 부속약관의 조항이 적용됩니다. 

본 부속약관에 규정되지 아니한 사항과 본 부속약관의 해석에 관하여는  본 약관 과 전자상거래 
등에서의 소비자보호에 관한 법률, 약관의 규제 등에 관한 법률, 공정거래위원회가 정하는 전자상
거래 등에서의 소비자보호지침 및 관계법령 또는 상관례를 따릅니다. 


제 4 조 (서비스의 제공 및 변경) 

 000 은 아래와 같은 업무를 수행합니다. 

① 재화 또는 용역에 대한 정보 제공 및 구매계약의 체결 

② 구매계약이 체결된 재화 또는 용역의 배송 

③  000 이 정하는 기타 업무 

 000 은 재화의 품절 또는 기술적 사양의 변경 등의 경우에 앞으로 체결되는 계약에 의해 
제공할 재화 및 용역의 내용을 변경할 수 있습니다. 이 경우에는 변경된 재화 및 용역의 내용 및 제
공일자를 분명하게 제시하여 현재의 재화 및 용역의 내용을 게시한 곳에 그 제공일자 7일 이전부터 공지합니
다. 그러나,  000 이 합리적으로 예측할 수 없는 불가피한 여건이나 사정에 의한 경우, 위 공지를 
하지 않을 수 있습니다. 

 000  이 제공하기로 이용자와 계약을 체결한 서비스의 내용을 재화의 품절 또는 기술적 사
양의 변경 등에 의한 사유로 변경할 경우에는  000 은 이로 인해 이용자가 입은 불이익을 보상
합니다. 그러나,  000 에 고의 또는 과실이 없는 경우에는 그러하지 아니합니다. 


제 2 장 구매계약 

제 5 조 (구매 및 이용신청) 

몰 이용자는  000 상에서 아래의 방법에 따라 구매를 신청합니다. 

성명, 주소, 전화번호, 전자우편주소(또는 이동전화번호) 등의 입력 

재화 또는 용역의 선택 

결제방법의 선택 

본 부속약관에 동의한다는 표시(예, 마우스 클릭) 


제 6 조 (계약의 성립) 

이용계약은 이용자의 약관 동의, 이용신청과 회사의 승인에 따라 성립됩니다. 

이용계약은 이용자 아이디 단위로 체결됩니다. 

회원이 본 약관에 따라 이용신청을 하는 것은 회사가 본 약관에 따라 이용신청서에 기재된 회원의
정보를 수집, 이용하는 것에 동의하는 것으로 간주됩니다. 


제 3 장 대금결제 

제 7 조 (지불방법과 시기) 

몰에서 구매한 재화 또는 용역에 대한 대금 지불방법은 아래 각 호의 하나로 할 수 있습니다. 그러나, 
 000 에서 현재 서비스 중인 것에 한합니다. 

폰 뱅킹, 메일 뱅킹, 인터넷 메일 뱅킹 등의 각종 계좌이체 

직불카드, 선불카드, 신용카드 등의 각종 카드결제 

온라인 무통장 입금 

전자화폐에 의한 결제 

각종 적립금에 의한 결제 

 000 과 계약을 맺었거나  000 이 인정한 상품권에 의한 결제 

기타  000 에서 정한 통상적인 방법의 대금결제 등 


제 8 조 (수신확인통보, 구매신청 변경 및 취소) 

①  몰 은 이용자의 구매신청이 있는 경우 이용자에게 수신확인통지를 합니다.

② 수신확인통지를 받은 이용자는 의사표시의 불일치등이 있는 경우에는 수신확인통지를 받은 후 즉시 구매신청 변경 및 취소를 요청할 수 있고  몰 은 배송전에 이용자의 요청이 있는 경우에는 지체없이 그 요청에 따라 처리하여야 합니다. 다만 이미 대금을 지불한 경우에는 제15조의 청약철회 등에 관한 규정에 따릅니다.

③  몰 은 이용자가 구매(주문)신청 후 제11조에 의한 지급방법으로 그 신청일로부터 7일이내 상품대금에 대해 입금이 확인되지 않을 경우  몰 은 별도의 의사표시 없이 구매계약을 해제하는 것으로 처리할 수 있습니다.


제 4장 배송, 주문취소 및 환불 

제 9 조 (배송) 

몰은 이용자가 구매한 재화에 대해 배송수단, 수단별 배송비용 부담자, 수단별 배송기간 등을 분명하게
안내합니다. 만일  000 의 고의 또는 과실로 약정한 배송기간을 초과한 경우에는 그로 인해 발생한 이용자
의 불이익을 보상합니다. 
 

제 10 조 (환급, 반품 및 교환) 

 000 은 이용자가 구매 신청한 재화 또는 용역이 품절 등의 사유로 인해 재화의 인도 또는 용역
의 제공을 할 수 없을 때에는 지체 없이 그 이유를 이용자에게 통보하고, 이미 재화 또는 용역
의 대금을 받은 경우에는 대금을 받은 날로부터 영업일 기준 2일 이내에, 그렇지 않은 경우에는 그 사유가 발
생한 날로부터 영업일 기준 2일 이내에 계약해지 및 환급절차를 취합니다. 

아래 각 호의 경우에는  000 은 배송된 재화일지라도 재화를 반품 받은 경우 영업일 기준 3일 이내
에 이용자의 요구에 따라 즉시 환급, 반품 및 교환 조치를 합니다. 그러나 그 요구기한은 상품발송
이 완료된 날로부터 20일 이내로 하며 반품 비용 일체는  000 이 부담합니다. 

① 배송된 재화가 주문내용과 서로 다르거나  000 이 제공한 정보와 다를 경우 

② 배송된 재화가 파손, 손상되었거나 오염되었을 경우 (그러나, 고객에게 책임이 있는 사유로 훼손된 
경우는 제외합니다.) 

③ 재화가 광고에 표시된 배송기간보다 늦게 배송된 경우 

④ 방문판매 등에 관한 법률 제18조에 의하여 광고에 표시하여야 할 사항을 표시하지 아니한 상
태에서 이용자의 청약이 이루어진 경우 

⑤ 재화 등의 내용이 표시, 광고 내용 또는 계약내용과 다르게 이행된 경우에는, 해당 재화를 
공급받은 날로부터 3개월 이내, 그 사실을 안 날 또는 알 수 있었던 날부터 30일 이내에 청약철
회를 할 수 있습니다. 

본조 제2항에 해당하지 않는 사유로 배송된 재화를 반환하는 경우 반품 비용 일체를 이용자가 
부담해야 합니다. 

이용자가 개봉한 소프트웨어 및 음반, 만화책 및 단시간 내에 필독이 가능한 잡지, 영상 화보집의 
경우는 본조 제②항 각 호에 해당하지 않는 경우 반품 및 환불이 불가합니다. 

이용자와 연락이 닿지 않을 경우 구매대금 중 적립금 사용 분을 제외한 실제 결제액의 환불집행
이 연기될 수 있습니다. 

주문을 취소하거나 반품 시 해당 주문으로 발생한 적립금을 이미 사용하였을 경우에는 사용한 적립
금액을 차감한 후 환불함을 원칙으로 합니다. 


제 5장 기타 

제 11 조 (연결  000 과 피연결  000  간의 관계) 

 000 과 하위  000 이 하이퍼링크(예, 하이퍼링크 대상은 문자, 그림 및 동영상 등을 
포함)방식 등으로 연결된 경우, 후자를 피연결  000  (웹사이트)이라고 합니다. 

 000 은 피연결  000 이 단독으로 제공하는 재화 및 용역에 의해 이용자와 행하는 
거래에 대해서 보증책임을 지지 않는다는 내용을 연결  000 의 사이트상에 명시한 경우에는 
그 거래에 대한 보증책임을 지지 않습니다. 


제 12 조 (분쟁해결) 

 000  은 이용자가 제기하는 정당한 불만이나 의견을 반영하고 그 불이익을 보상처리하기 위
하여 피해보상처리기구를 설치하고 운영합니다. 

 000 은 이용자가 제출하는 의견 및 불만사항이 있을 경우 우선적으로 그 사항을 처리합니
다. 그러나, 신속한 처리가 어려운 경우에는 이용자에게 그 사유와 처리일정을 곧바로 알려야 합니
다. 

 000 과 이용자간에 발생한 전자상거래 분쟁과 관련하여 이용자의 피해구제신청이 있는 경
우에는 공정거래위원회 또는 시, 도지사가 의뢰하는 분쟁조정기관의 조정에 따를 수 있습니다. 


제 13 조 (재판권 및 준거법) 

 000 과 이용자간에 발생한 전자거래 분쟁에 관한 소송은 민사소송법상의 관할법원에 제기
합니다. 

 000 과 이용자간에 제기된 전자거래 소송에는 대한민국의 법을 적용합니다. 


제 5장 기타 

제 14 조 (법령 및 준용) 

본 부속약관에 명확하게 제시하지 않은 사항은 본 약관 및 전자거래 기본법, 전자서명법, 방문 판매법 및 
기타 관련법령의  000  적용규정에 따르며 기타 상관례에 따릅니다. 


제 15 조 (회원의 적립금 운영) 

적립금은  000 에서 상품을 구매한 경우 각 상품별로 해당 적립률에 따라 일정금액을 적립
해 주는 회원보상 체계의 일종입니다. 

적립금은  000 이 규정한 일정 기준에 도달한 경우, 회원이 현금처럼 사용할 수 있는 화폐개
념입니다. 그러나 현금으로는 환불되지 않습니다. 

적립금은 구매하신 재화의 발송이 완료된 시점에서 회원이 구매확정을 하거나, 그렇지 않은 경
우 5일 뒤에 자동 적립됩니다. 

회원에게 적립금을 부당하게 취득한 증거가 있을 때에  000 은 사전통보 없이 회원의 적립
금을 삭제할 수 있으며 이와 관련하여 회원 자격을 제한할 수 있습니다. 

회원탈퇴 또는 회원자격상실 시 잔액 여부와 상관없이 회원의 적립금은 소멸되며 다른 사람에게 양도
할 수 없습니다. 

 000 의 운영정책에 따라 적립금 유효기간은 발송이 완료된 시점 기준으로 1년이며 1년이 
경과된 적립금은 차례에 따라 자동으로 소멸됩니다. 소멸 예정일 30일 전에 회원이 지정한 메일로 사
전통보 되며 이후 소멸됩니다. 

적립금 결제분에 대해서는 적립금이 적립되지 않습니다. 

제 16 조 (회원 탈퇴 및 자격 상실 등)

③ 몰이 회원 자격을 제한, 정지 시킨 후, 동일한 행위가 7회 이상 반복되거나 30일 이내에 
그 사유가 시정되지 아니하는 경우 몰은 회원자격을 상실시킬 수 있습니다.



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>