<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
41. 통신, 방송서비스	]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
101_통신, 방송서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 


제 1 장  총   칙 

 

제1조 (약관의 적용) 

시외전화를 이용할 때에는 이 약관과 전기통신 서비스이용기본약관(이하 기본약관  

이라 합니다), 시내전화이용약관 (이하  시내약관 이라 합니다), 국제전화이용약관 

(이하 국제약관 이라 합니다) 을 함께 적용 합니다. 시외전화 서비스 또는 부가서비스 

(요금제 포함)를 이용하려는 자는 시내전화약관의 (제5조)를 동일하게 적용합니다. 

 

제2조 (용어의 정의) 

이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다.  

1. 000 시외전화(이하  시외전화 라 합니다)서비스: 전기통신 설비를 이용하여 

동일한 이용방법 및 조건으로 통화할 수 있는 지역(통화권)간에 음성 등을 송신 

하거나 수신하게 하는 전기통신역무와 이에 부수하는 서비스(이하  서비스 라 

합니다) 

2. 시외전화 사전선택: 이용자가 사업자식별번호를 누르지 않고 서비스를 이용하기 

위하여 기본약관과 관련 규정에 의하여 시외전화사업자를 미리 선택하여 시내 

교환기에 등록하는 것(이하  사전선택  이라 합니다) 

3. 신청권자: 사전선택의 변경을 신청할 수 있는 고객으로서 개인의 경우에는 

계약자와 그 배우자, 정부기관·지방자치단체·법인 기타 단체인 경우에는 그 

대표자를 말합니다.                                                        

 

제 2장 계  약 

 

제3조 (서비스의 종류) 

계약자가 이용할 수 있는 전화서비스의 종류와 내용은 다음과 같습니다. 

 
제4조 (000 Express서비스 청약) 

① 000 Express서비스 이용을 희망하는 고객은 000의 해당 업무 취급 지사에 

전화로 신청하거나 소정의 신청서를 작성하여 FAX 또는 방문 신청할 수 있으며, 

000의 이용승낙을 받아야 합니다. 다만 시내전화 단기계약자 또는 시내전화를 

주목적으로 사용하는 고객은 000 Express 서비스를 신청할 수 없습니다.  

② 000 Express서비스 신청인은 해당 서비스 이용요금 납부를 위한 요금 청구 

전화번호를 지정하여야 합니다. 이 경우 서비스 계약자와 요금납부자가 동일인이 

아닌 경우 요금납부자의 동의를 받아야 하며, 요금납부자의 동의가 없거나 

확인이 곤란한 경우 000는 청약을 거부할 수 있습니다. 

 

 

제5조 (000 Express서비스 승낙) 

① 000는 청약을 접수한 후 현장실사를 통해 승낙여부를 결정하여 1주일 이내에 

신청인에게 구두로 통보합니다. 다만 신청인이 서류를 요구할 때에는 

승낙통보서를 통지합니다. 

② 제1항의 현장실사 결과 계약자측 사유로 개통희망일 내에 개통이 불가능할 경우 

개통 희망일을 재조정하여 승낙할 수 있습니다. 

 

제6조 (000 Express서비스 승낙유보)  

000는 제4조 제1항에 의한 청약이 다음 중 하나에 해당하는 경우 승낙을 보류하고 

000 express 서비스를 이용할 수 없음을 청약자에게 통보합니다.  

1. 신청서에 기재한 내용이 사실과 다른 경우 

2. 이용요금 미납으로 계약이 해지된 고객이 청약하는 경우  

3. 제5조 2항의 개통희망일 재조정에 고객이 동의하지 않는 경우 

4. 000 Express 회선을 시내전용전화로 이용하고자 하는 경우 

(이 약관에서 시내전용전화란 000 Express서비스 제공 회선 또는 서비스 제공 

예정회선의 통화량 중에서 시내통화량이 시외전화, 국제전화, 이동전화에 건 각각의 

통화량보다 많거나 많을 것으로 판단되는 전화를 의미합니다. 다만 이전에 

통화실적이 없거나 통화량 산출이 곤란하다고 판단되는 경우 시내전용전화로 

이용하지 않을 것을 조건으로 승낙을 할 수 있습니다) 

 

제7조 (000 Express서비스 개통)  

000는 제5조 제1항에 의하여 이용 신청을 승낙한 때에는 개통예정일에 서비스를 

제공합니다. 다만, 회선설비에 여유가 없는 경우 또는 000의 사정으로 개통예정일에 

개통하기 곤란한 경우에는 신청자와 협의하여 개통일을 다시 정합니다. 이런 경우 000 

Express 서비스 개통일은 개통점검 후 통화가 가능한 날을 기준으로 합니다. 

 

 

제8조 (이용휴지 등)  

000는 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 이용휴지 처리하고 그 사유가 해소되면 

즉시 이용할수 있도록 합니다.  

1. 시설 및 기술상 서비스를 제공할 수 없는 불가피한 사유가 발생한 경우 

2. 일시이용 중단기간이 1년을 초과하는 경우 또는 일시 이용중단 기간에 관계없이 

이용중인 번호의 유지를 희망하지 않아 그 000 Express 회선을 타인에게 

사용하도록 한 경우 

3. 000 Express 회선을 다른 서비스 제공에 사용한 경우 

 

 

제 3 장 계약의 변경, 종료 

 

제9조 (000 Express서비스 계약의 해제 및 해지)  

케이티는 다음 중 하나에 해당하는 경우에는 계약을 해제 또는 해지할 수 있습니다. 

① 000가 제공하거나 대여하는 000 Express서비스에 대해 그 설비의 점검을 거부, 

방해 또는 기피하는 경우  

② 000 Express서비스를 이용하는 도중 제6조 제4호의 시내전용전화로 이용목적이 

변경된 것으로 판단되는 경우. 다만, 이 경우 이용목적이 변경된 것으로 판단되는 

기준 통화량은 최근 2개월 평균통화량으로 합니다.  

③ 위 제2항의 사유에 해당되는 경우 케이티는 고객의 의견진술을 청취하여 고객이 

합리적인 사유를 제시하지 못하는 경우에 000 Express서비스계약을 해제 또는 

해지합니다. 이 경우 케이티는 의견 진술 10일전까지 계약자에게 통보하여야 하며 

계약자의 사정으로 통지할 수 없는 경우 지사 또는 인터넷 홈페이지에 14일간 

게시하고, 지정 일시까지 의견을 진술하지 않는 경우 해지 처리에 이의가 없는 

것으로 봅니다. 

 

 

제 4 장  요   금 

 

제10조 (요금의 산정) 

① 계약자가 서비스 이용대가로 납부하여야 하는 요금 등의 부과주기 및 요율은 

 별표 1 과 같습니다. 

② 다음 요금은 000가 정하는 매월 일정한 날(이하  기산일  이라 합니다) 부터 

만 1개월이 되는 날까지(이하 요금월 이라 합니다)의 사용요금을 1개월분의 요금 

(이하  월액요금 이라 합니다)으로 합니다. 

1. 시외통화료 

2. 사전선택등록수수료 

③  부가서비스를 이용하여 통화를 전환하는 경우 다음 각호와 같이 통화료를 

부담합니다. 다만, 발신자가 전환된 단말기까지의 통화료 부담을 승낙하는 

경우에는 계약자가 부담하지 않습니다. 

1. 발신자: 발신자로부터 서비스계약자까지의 통화료 

2. 서비스계약자: 서비스 계약자로부터 전환된 단말기까지의 통화료 

④ 000는 계약자에게 책임 없는 사유로 전화통화를 하지 못한 사실을 계약자가 

000에 통지한 때(그전에 000가 그 사실을 안 경우에는 알게 된 때)로부터 

계속 10시간이상 서비스를 제공하지 못한 경우에는 해당일수의 000

Express서비스의 최저이용료와 시외전화 사전선택 통화료의 월정액은 산정하지 

않습니다. 

⑤ 000Express서비스의 요금이 최저이용료에 미달하는 경우에는 최저이용료를 

적용하고 그 이상인 경우에는 실사용 요금을 적용합니다 

⑥ 위 제 4항과 제 5항의 규정에도 불구하고 요금월 도중에 서비스의 개통, 해지, 

이용정지와 그 해제, 부활 등 변동 사항이 있는 경우에는 실사용 요금을 

적용하거나, 최저이용료를 일할 계산할 수 있습니다. 

 

제11조 (요금의 납기일)  

① 000는 전조에 따라 월액요금의 납기일을 사회적인 모든 여건을 고려하여 

지정합니다. 

② 월액요금을 제외한 요금은 사유발생시 즉시 납부토록 하거나 또는 별도의 

납기일을 정하여 청구합니다. 다만, 요금이 일정금액 이하일 경우에는 일정기간 

누적하여 청구할 수 있습니다. 

 

제12조 (후납)  

000는 계약자의 신청이 있는 경우 요금 등을 후납하게 할 수 있습니다. 

 

제13조 (감면 및 할인)  

① 요금 등의 감면, 할인대상 및 요율은  별표2 와 같습니다. 

②  별표 2 에 의한 감면대상자는 자격요건이 변동되는 경우에는 신속히 000에 

알려야 합니다. 

 

제14조 (요금이의 신청 및 반환) 

① 000가 청구한 요금에 대하여 계약자의 이의가 있는 경우에 따로 정한 절차에 

따라 조사 후 정당하다고 인정되거나 계약자가 더 많이 냈거나 잘못 납부한 

요금 등에 대하여는 요금을 돌려줍니다. 

② 000는 전항에 따라 요금 등을 돌려줄 경우 아래와 같이 처리 합니다. 

1. 돌려주어야 할 금액을 고객이 이미 납부한 경우에는 따로 정한 절차에 따라 

고객이 원하는 방법으로 현금환급 또는 차후 발생되는 요금에서 감액하여 처리. 

2. 납부되지 않은 요금에 대해서는 10일 이내에 납기일을 재지정하여 조정된 

요금을 청구. 

3. 계약자가 납부하지 않은 미납요금이 있는 경우에는 상계처리. 

4. 정산되지 않은 요금이 있는 경우에는 그 상당액의 지급을 보류. 

 

제14조 1(손해배상)  

① 000는 이용고객이 그의 책임 없는 사유로 인하여 서비스를 이용하지 못한 경우에 

그 뜻을 회사에 통지한 시간과 회사에서 인지한 시간 중 빠른 시간을 기준으로 연속 

3시간 이상 서비스를 제공 받지 못하거나 1개월 누적시간이 6시간을 초과할 경우 

서비스를 제공 받지 못한 시간에 해당하는 청구금액의 6배에 상당한 금액을 기준으로 

하여 이용고객의 청구에 의해 협의하여 손해배상을 합니다. 다만, 그 손해가 천재지변 

등 불가항력이나 이용고객의 고의 또는 과실로 인하여 발생한 때에는 그러하지 

않습니다.  

② 000는 이용고객이 그의 책임 없는 사유로 인하여 서비스를 제공 받지 못한 

경우로서 그 뜻을 회사에 통지한 후(그 이전에 회사가 그 뜻을 안 때에는 그 알게 된 

때)부터 연속 3시간 이상 그 서비스를 제공 받지 못하거나 1개월 누적시간이 24시간을 

초과할 경우에는 그 서비스를 제공 받지 못한 일수에 따라 청구금액의 일 평균액을 

계산하여 이용고객의 청구의 의해 협의하여 반환합니다. 다만, 1회3시간 미만 장애 

발생에 대하여는 실제 장애시간을 누적한 시간을 1일 단위로 계산하고 2일에 거쳐 

장애가 발생하더라도 장애발생 누적시간이 12시간 미만일 경우에는 1일로 계산하여 

적용합니다. 

③ 000가 이용자로부터 서비스를 이용하지 못한 사실을 통지 받은 경우에는 서비스 

재개를 위해 가능한 조치를 취해야 하며, 서비스를 다시 이용할 수 있게 된 경우 이 

사실을 이용자에게 통지하여야 합니다. 

④ 000는 상기의 규정에도 불구하고 다음 각 호 1의 사유를 입증하는 경우에는 

손해배상 책임이 감면될 수 있습니다. 

1. 전시.사변, 천재지변 또는 이에 준하는 국가비상사태 등 불가항력적인 사유로 

인하여 발생한 경우 

2. 이용 고객이 직접 구입한 단말장치 등의 불량으로 인하여 발생한 경우 

3. 이용고객의 고의나 과실로 인하여 발생한 경우 

4. 산간오지, 도서 등 000 유지보수 직원이 상주하지 않는 지역 

⑤ 000는 고객이 서비스를 이용하지 못한 일자 및 시간, 서비스 재개를 위한 회사의 

조치내역과 서비스 재개시점에 대한 정보를 관리합니다. 

⑥ 000는 상기 ①, ②항에 대하여 회사에 청구하고자 하는 고객은 사유, 청구금액 등을 

서면, 메일, 홈페이지, 전화로 신청하여야 합니다. 

 

 

제 5 장 시외전화 사전선택 

 

제15조 (신규등록) 

① 전화를 신규로 신청하는 자가 000를 사전선택하고자 할 경우에는 해당 

시내사업자의 취급기관(고객센터)에 신청합니다. 

② 제 1항의 신청은 해당 사업자의 전화가입 신청서에 시외전화사업자를 000로 

선택하거나 전화신청으로 가능합니다. 

③ 신규계약자의 시외사전선택에 따른 세부절차는 시외전화사전선택제 

업무처리지침에 따릅니다. 

 

제16조(변경등록) 

①  변경 신청권자는 최근 등록일로부터 9개월이 지난 후에 시외전화사업자를 

변경할 수 있습니다. 다만, 전화이용권의 양도, 승계시는 9개월이 지나지 않아도 

변경할수 있습니다. 

② 계약자는 변경등록시 변경등록수수료를 변경후 사업자에게 납부 하여야 합니다. 

000는 계약자에게 변경등록수수료를 000 정기요금청구서에 포함하여 청구 

하거나 즉시 청구할 수 있습니다. 

③ 제 2항의 변경등록수수료는 계약자와 별도계약을 맺어 000가 대신 납부할수 

있으며, 계약자가 계약내용을 이행 하지 않을 경우에는 대신 납부한 금액을 

계약자에게 재청구할 수 있습니다. 단, 계약자에게 대납에 따른 계약내용 

이행의무를 통지하지 않은 계약에 대해서는 대신 납부한 금액을 청구하지 

않습니다. 

④  변경신청 및 등록에 관한 세부사항은 시외전화 사전선택제 업무처리지침에 

따릅니다. 

제17조(사업자의 의무) 

사업자는 이 약관 별표2에 명시된 채널상품을 판매해야 하며, 채널을 추가하는 

경우와 다음 각호의 1에 해당하는 경우 이외에는 일방적으로 채널상품을 변경

해서는 안됩니다. 단, 채널상품을 변경하고자 할 경우에는 변경일 전후 29일 동안 

전체 운용체널중 3분의2이상 채널을 통하여 수신자에게 고지해야 합니다.

    2. 채널상품중 특정채널상품의 시청률이 상당한 기간동안 현저히 감소하여 변경할 필요가 있는 경우

 

부    칙 

 

① 이 약관은 2003년 6월 1일부터 시행합니다. 

② (경과조치) 본 약관의 신고 이전에 000 시외전화서비스에 가입한 계약자에 

대하여는 이 약관의 규정을 동일하게 적용합니다. 

 

부    칙 

① 이 약관은 2003년 7월 1일부터 시행합니다. 

 

부    칙 

① 이 약관은 2003년 11월 15일부터 시행합니다. 

② (경과규정) 본 약관의 000 Express서비스 관련 조항 중 제6조(000 Express 서비스 

승낙유보), 제9조(000 Express서비스 계약의 해제 및 해지) 제2항과 제3항은 이 

약관 발효일 이후의 000 Express서비스 가입고객에게만 적용합니다.  


부    칙 

① 이 약관은 2004년 1월 1일부터 시행합니다. 

 

부    칙 

① 이 약관은 2005년 5월 16일부터 시행합니다. 

 

부    칙 

①  이 약관은 2006년 6월 1일부터 시행합니다. 

 

부    칙 

① 이 약관은 2006년 8월 16일부터 시행합니다. 

 

부    칙 

① 이 약관은 2007년 5월 4일부터 시행합니다. 

 

부    칙 

① 이 약관은 2007년 11월 1일부터 시행합니다. 

 

부    칙 

① 이 약관은 2007년 11월 29일부터 시행합니다. 

 

부  칙 

①(시행일) 이 약관은 2007 년 12 월 27 일부터 시행합니다. 

 

부  칙 

①(시행일) 이 약관은 2008 년 4 월 1 일부터 시행합니다. 

 

부  칙 

①(시행일) 이 약관은 2008 년 7 월 1 일부터 시행합니다. 

 

부  칙 

① (시행일) 이 약관은 2008년 12월 8일부터 시행합니다. 

② 2007년 11월 27일부터 2008년 12월 7일까지 모집한  통화당 


무제한요금제(아래참조) 는 2008년 12월 8일 이후 신규가입을  중단함 

(  단, 2008년 12월 7일까지  이전 가입자는 기존 요금제도를 유지함) 

  통화당무제한 요금제 (기존)  

    가. 상품개요 : 일반전화 가입자가 월정액을 부담하고 시내 또는 시외 통화를 

통화당 42.9원(부가가치세 포함)으로 시간제약 없이 무제한 이용 가능 

    나. 이용요금                                            (부가가치세 포함) 


부  칙 

① (시행일) 이 약관은 2009 년 2 월 1 일부터 시행합니다. 

 

부  칙 

① (시행일) 이 약관은 2009 년 2 월 23 일부터 시행합니다. 

 

부  칙 

① (시행일) 이 약관은 2009 년 4 월 8 일부터 시행합니다. 

 

부  칙 

① (시행일) 이 약관은 2009 년 6 월 1 일부터 시행합니다. 

 

부  칙 

① (시행일) 이 약관은 2009 년 10 월 1 일부터 시행합니다. 

 

부  칙 

① (시행일) 이 약관은 2009 년 12 월 10 일부터 시행합니다. 

 

부  칙 

① (시행일) 이 약관은 2010 년 1 월 1 일부터 시행합니다. 

 

부  칙 

① (시행일) 이 약관은 2011 년 8 월 1 일부터 시행합니다. 



부  칙 

① (시행일) 이 약관은 2012 년 2 월 28 일부터 시행합니다. 

 

부  칙 

① (시행일) 이 약관은 2016 년 1 월 4 일부터 시행합니다. 

 

부  칙 

① (시행일) 이 약관은 2016 년 1 월 25 일부터 시행합니다. 

 

부  칙 

① (시행일) 이 약관은 2016 년 5 월 18 일부터 시행합니다. 

 

부  칙 

① (시행일) 이 약관은 2016 년 10 월 1 일부터 시행합니다. 

 

부  칙 

① (시행일) 이 약관은 2018 년 7 월 13 일부터 시행합니다. 

단, 통신사업자의 상담 또는 안내로 사용되는 100(000), 101(000), 106(000)에 대하여 

하는 통화에 대한 통화료 100퍼센트 감면은 2018 년 6 월 1 일부터 시행합니다. 

 

부  칙 

① (시행일) 이 약관은 2018 년 7 월 31 일부터 시행합니다. 

 

부  칙 

① (시행일) 이 약관은 2018 년 9 월 1 일부터 시행합니다. 



(별표 1) 

요   금   표 

 

1.기본서비스료 

 

가.통화료 
  (1) 시외통화료

  (2)직접접속서비스(000 EXPRESS)최저이용료 : 1 회선마다 월 33,000 원(부가가치세포함) 

    ㅁ 단,시외약관 제 10 조 제 4 항과 제 5 항의 경우에는 최저이용료를 일할계산 또는 

감면할 수 있음 

 

(3)기타 통화료 
 

(4)주요통신서비스통화료 : 해당구간 시외통화료의 90퍼센트(부가가치세 별도) 

 

나. 통화료 적용시간(상품별분리) 


 ㅁ 공휴일 :  관공서의 공휴일에 관한 규정 에 의한 공휴일 

 

3. 단기전화 


  ㅇ 업무외시간 적용 기준 (좌동) 

      평       일 : 18:00 에서 익일 09:00 

      토  요   일 : 13:00 에서 익일 09:00 

      공휴.일요일 : 24 시간







(별표 2)

요금감면 및 할인표

1. 요금 감면
 

2. 요금할인 

가. 다량이용할인

나. 시외전화 선택통화료 요금할인(2010.1.1 일부터 신규가입 중지)

다.맞춤형 정액요금제 

   (1)상품개요 : 가입자의 월평균 통화료에 추가 월정액을 지불하는 조건으로 가입하여 

시외전화를 무제한 사용하는 특판요금상품 

   (2)특판기간 :  02.9.10 에서  02.12.9(3 개월) 

   (3)가입대상자 : 특판 시행일전 6 월 이상 가입기간이 경과된 일반전화 가입자중 

주택용가입자에 한함. 단,동일장소의 2 회선 이상 가입자는 모두 가입해야 함 

 (4)정보의 제공 

   ㅇ 000 는 맞춤형정액요금제 가입자에 대하여 최근 3 개월간의 요금정보 

(실제통화요금과 정액요금)를 분기별로 제공한다. 

 (5)계약의 해지 

    ㅇ 가입자는 언제라도 가입계약을 해지할 수 있으며, 2 회선 이상 가입자가  

1회선이라도 해지할 경우 나머지 회선도 모두 해지해야 함 

 (6)직권해지: 000 는 가입자가 다음과 같은 사례 등으로 악용할 경우 직권해지할 수  

있다.  

    ㅇ 실질적 용도변경, 공동이용, 설치장소 변경, 명의변경 등을 통한 악용 

(텔레마케팅, 자동동옵장치, 착신통화전환에 의한 호모집 등) 

   (7)월평균 통화료 : 특판 시행전 1 년 청구분 월평균 

      (단, 1 년이내 가입자의 경우 가입기간 동안의 청구분 월평균) 

 (8)추가 월정액  

(부가가치세 포함) 

   라. My Style 요금제(2010.1.1 일부터 신규가입 중지) 

(1) 상품 개요 : 가입자의 월평균 통화료에 추가부담액을 지불하는 조건으로  

시외전화 월평균 통화료의 2 에서 3 배 까지 무료통화 제공 

    (2) 월평균 통화료 : 6 개월간의 시외전화로 건 통화요금의 월평균 

 ㅇ 6 개월 이내 가입자의 경우 가입기간 동안의 청구분 월평균 

      맞춤형정액제 가입자의 경우 가입기간 동안의 실통화료 

       ㅇ 지능망(1588, 1541 콜렉트콜, 패스콜, 후불카드, 국제선불카드, 080, 0502, 

미팅콜, 060 전화정보 등)을 이용한 통화료는 제외 

(3) 추가부담액 및 무료통화 제공 범위 등 

(4) 월정액 : 월평균 통화료 플러스 추가부담액 (550 원 또는 1,100 원, 부가가치세 포함) 

ㅇ 단, 월평균 통화료가 1,100 원 (부가가치세 포함) 미만일 경우 월정액을 

1,100 원(부가가치세 포함)  부과하고 2,200 원(부가가치세 포함) 까지 무료통화 

제공 (무료통화 초과 통화료는 50퍼센트 할인) 

(5) 가입대상 : 000 일반전화에 가입한지 6 개월 이상인 가입자로, 동일장소  

동일명의(동일 계약유형)의 2 회선 이상 가입자는 모든 회선을 가입해야 함. 

단, (개인)가입자는 동일장소 동일명의(동일 계약유형) 2 회선 이상이어도  

일부 회선수의 선택적 가입이 가능함 

(6) 계약의 해지 

  ㅇ 가입자는 가입기간 중 언제라도 계약을 해지 할수 있음 

        ㅇ 가입자가 실질적 용도변경 사용 및 공동이용 등으로 악용할 경우 000는 

직권해지 할 수 있음 

ㅇ 동일장소 동일명의(동일 계약유형)의 2 회선 이상 가입자는 1 회선이라도 

해지할 경우 나머지 회선도 모두 해지해야 함.  단 (개인) 가입자는 

동일장소 동일명의(동일 계약유형) 2 회선이상이어도 일부 회선수의 선택적 

해지가 가능함 



마. 이 요금제 

(1) 상품개요 : 만 60세 이상 가입자가 사전에 지정한 자녀에 전화를 걸 경우 그 

통화료를 할인하고, 지정된 자녀가 부모에게 전화를 걸 경우에도 그 통화료를 

할인 

     (2) 가입대상 : 만 60세 이상 000 시외전화 (개인) 가입자 

          ㅇ 가입대상 회선수 : 가입대상 고객별 2회선 

              000에서 제공중인  별표2 의  요금감면 및 할인표 의 해당사항과 중복가입 

가능 

     (3) 착신지정 대상 회선 : 가입자의 자녀 또는 자녀 배우자명의의 000시외전화 

ㅇ 착신지정 대상 회선수 : 5회선(시내, 시외전화 합산) 

(4) 이용요금   


바.시외전화 사전선택 할인                                    

사. 전국단일 요금제 

  (1) 상품개요 : 일반전화 가입자가 월정액을 부담하는 대신 시외통화료를 

시내통화료와 동일한 3분당 42.9원(부가가치세 포함) 요금을 적용 

     (2) 이용요금                                              

(3) 서비스 이용 조건 : 동일장소 동일명의(동일 계약유형)의 2회선 이상 가입자는 

모든 회선을 가입해야 함. 단, (개인)가입자는 동일장소 동일명의(동일 

계약유형) 2회선 이상이어도 일부 회선수의 선택적 가입이 가능함  

월정액 통화료 할인시간 적용 

2,200원 월 42.9원 180초 시외 1대역 요금과 동일하게 적용  

(4) 계약의 해지 

     ㅇ 가입자는 가입기간 중 언제든지 계약을 해지할 수 있음 

     ㅇ 동일장소 동일명의(동일 계약유형)의 2회선 이상 가입자는 1회선이라도 

해지할 경우 나머지 회선도 모두 해지함을 원칙으로 함. 단, (개인) 가입자는 

동일장소 동일명의(동일 계약유형) 2회선 이상이어도 일부 회선수의 선택적 

해지가 가능함 

 

 아. 정액형 요금제(A형, C에서F형은 2010.1.1일부터 신규가입 중지) 

(1) 상품개요 : 월정액(기본료포함)을 납부하는 대신  시내 및 시외,국제 통화 

또는 시내, 시외 및 시내전화에서 이동전화로 거는 통화에 대하여 일정시간 

무료로 제공 

(2) 이용요금                                                  



자. 통화당 무제한요금제 

(1) 상품개요 : 000 집전화 가입자가 추가 월정액 부담시 000 가입자간 시외전화를 

1통화당 39원으로  무제한 사용 가능 

(2) 이용요금 

(3) 서비스 이용 조건 : 동일장소 동일명의(동일 계약유형)의 2회선 이상 가입자는 

모든 회선의 가입을 원칙으로 함. 단, (개인)가입자는 동일장소 동일명의(동일 

계약유형) 2회선 이상이어도 일부 회선수의 선택적 가입이 가능함 

(4) 계약의 해지 

     ㅇ 가입자는 가입기간 중 언제든지 계약을 해지할 수 있음 

 ㅇ 동일장소 동일명의(동일 계약유형)의 2회선 이상 가입자는 1회선이라도 

해지할 경우 나머지 회선도 모두 해지해야 함. 단 (개인) 가입자는 동일장소 

동일명의(동일 계약유형) 일부 회선수의 선택적 해지가 가능함 

 

차. QOOK 집전화 영화요금제(2010.1.1일부터 신규가입 중지) 

    (1) 상품개요 : 월정액 부담시 주말 야간 통화 중 시내,외통화 무료 제공 및 

시내전화에서 이동전화로 거는 통화 60분 무료 제공과 매월 영화 이용권 제공 

    (2) 가입대상 : 000시내전화 (개인) 가입자(가입자 기준 1회선으로 제한) 

    (3) 이용요금 및 서비스 내용 


카. 집전화 프리 요금제(2010.1.1일부터 신규가입 중지) 

ㅇ 상품개요 : 000전화 가입자의 시내, 시외 및 시내전화에서 이동전화로 건 요금의 

가입전 6개월 평균 통화료에 추가 월정액을 부담하는 조건으로  시내 및 시외 

통화는 000 전화 가입자간 무제한, 시내전화에서 이동전화로 건 통화는 6개월 

평균통화료의 2배를 무료로 제공하는 상품 

    ㅇ 가입대상 : 000 전화 가입자 이며 50회선까지 가입 가능(이너텔 가입자 포함) 

 000 전화에 가입한 지 6개월 이상인 가입자로, 동일장소 동일명의(동일 

계약유형)의 2회선 이상 가입자는 모든 회선을 가입해야 함. 단, (개인)가입자는 

동일장소 동일명의(동일 계약유형) 2회선 이상이어도 일부 회선수의 선택적 

가입이 가능함 

    ㅇ 월평균통화료 : 6개월간의 시내, 시외, 시내전화에서 이동전화로 건 통화요금의 

월평균 

         6개월 이내 가입자의 경우 가입기간 동안의 청구분 월평균 

         단, 지능망(1541콜렉트콜, 패스콜, 후불카드, 국제선불카드, 080, 0502,      

         미팅콜, 060 전화정보 등)을 이용한 시내, 시외 및 시내전화에서 이동전화로 

건 통화료는 제외 

  시내 및 시외전화 월평균통화료가 1,100원(부가가치세 포함)미만일 경우 

월평균 통화료를 1,100원(부가가치세 포함) 부담하고, 무료통화는 동일하게 

이용 

  시내전화에서 이동전화로 건 월평균통화료가 550원(부가가치세 포함) 미만일 

경우 무료통화는 1,100원(부가가치세 포함)까지 이용 


ㅇ 계약의 해지  

          가입자는 가입기간 중 계약 해지는 가능하나, 약정기간 이내 해지시 

할인받은  금액을 반환하여야 함  

 할인반환금 산식 : (계약기간할인액 사용기간할인액)   경과월수  

  사용기간 할인액 : 1년 미만 무약정, 2년 미만 1년약정, 3년 미만 2년약정   

월정액을 적용(가입회선의 약정기간별 적용) 

          가입자가 실질적 용도변경 사용 및 공동이용 등으로 악용할 경우 케이티는 

직권해지 할 수 있음 

  동일장소 동일명의(동일 계약유형)의 2회선 이상 가입자는 1회선이라도 

해지할 경우 나머지 회선도 모두 해지해야 함. 단 (개인) 가입자는 동일장소 

동일명의(동일 계약유형) 일부 회선수의 선택적 해지가 가능함 

 

타. 다량할인 요금제 : 관련 내용은 000 시내전화 이용약관 참조 

 

※ 결합서비스 관련 내용은 ‘KT 결합서비스 이용약관’ 참조 

 

 

3. 우수고객 우대프로그램 

  가. 내용 : 000의 시외전화를 일정금액 이상 이용하는 고객을 대상으로 다양한  

혜택을 제공하는 서비스 

나. 우수고객의 선정 : 000의 시외통화를 이용하는 고객으로서 할인 제공월 기준  

최근 6 개월 평균요금이 1.1 만원 이상인 고객 

다. 제공혜택 종류  

     ㅇ 이용요금의 할인 

     ㅇ 생활편의시설업체, 각종 제휴가맹점 등의 할인서비스 제공 또는 사은품 제공 

라. 제공시기 및 방법 : 고객우대행사시기와 제공혜택의 종류는 000에서 정하여  

사전공지 후 시행 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>