<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
42. 교육		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
101_교육.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000 

 




제 1 조 (목적)  



본 약관은 000 (이하  회사 )가 운영하는  서비스 를 이용함에 있어  회사 와 회원간의 이용 

조건 및 제반 절차, 권리, 의무 및 책임사항, 기타 필요한 사항을 규정함을 목적으로 한다. 




제 2 조 (용어의 정의)  



이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 아래와 같다. 



①  사이트 라 함은 회사가 서비스를  회원 에게 제공하기 위하여 컴퓨터 등 정보통신설비를 이용

하여 설정한 가상의 영업장 또는 회사가 운영하는 웹사이트 등의 서비스를 제공하는 모든 매체를 

통칭하며, 통합된 하나의 회원 계정(아이디 및 비밀번호)을 이용하여 서비스를 제공받을 수 있는 

아래의 사이트를 말한다. 




②  서비스 라 함은 회사가 운영하는 사이트를 통해 개인이 구직 등의 목적으로 등록하는 자료를 

DB화하여 각각의 목적에 맞게 분류 가공, 집계하여 정보를 제공하는 서비스와 사이트에서 제공하

는 모든 부대 서비스를 말한다. 



③  회원 이라 함은  회사 가 제공하는 서비스를 이용하거나 이용하려는 자로, 아이디와 비밀번호

의 설정 등 회원가입 절차를 거쳐 회원가입확인 이메일 등을 통해 회사로부터 회원으로 인정받은 

 개인회원 을 말한다. 



④  아이디 라 함은 회원가입 시 회원의 식별과 회원의 서비스 이용을 위하여  회원 이 선정하고 
 회사 가 부여하는 문자와 숫자의 조합을 말한다. 



⑤  비밀번호 라 함은 위 제4항에 따라 회원이 회원가입시 아이디를 설정하면서 아이디를 부여받

은 자와 동일인임을 확인하고  회원 의 권익을 보호하기 위하여  회원 이 선정한 문자와 숫자의 

조합을 말한다. 

  




제 3 조 (약관의 명시와 개정)  



①  회사 는 이 약관의 내용과 상호, 영업소 소재지, 대표자의 성명, 사업자등록번호, 연락처 등을 

 회원 이 알 수 있도록 초기 화면에 게시하거나 기타의 방법으로  회원 에게 공지해야 한다. 



②  회사 는 약관의 규제에 관한 법률, 전기통신기본법, 전기통신사업법, 정보통신망 이용촉진 및 

정보보호 등에 관한 법률 등 관련법을 위반하지 않는 범위에서 이 약관을 개정할 수 있다. 





③  회사 가 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정사유를 명시하여 현행약관과 함께 그 개정

약관의 적용일자 7일 전부터 적용일자 전일까지 공지한다. 단  회원 의 권리, 의무에 중대한 영향

을 주는 변경의 경우에는 적용일자 30일 전부터 공지하도록 한다. 



④  회원 은 변경된 약관에 대해 거부할 권리가 있다.  회원 은 변경된 약관이 공지된 지 15일 이

내에 거부의사를 표명할 수 있다.  회원 이 거부하는 경우 본 서비스 제공자인  회사 는 15일의 

기간을 정하여  회원 에게 사전 통지 후 당해  회원 과의 계약을 해지할 수 있다. 만약,  회원 이 

거부의사를 표시하지 않거나, 전항에 따라 시행일 이후에  서비스 를 이용하는 경우에는 동의한 

것으로 간주한다. 




제 4 조 (약관의 해석)  



① 이 약관에서 규정하지 않은 사항에 관해서는 약관의 규제에 관한 법률, 전기통신기본법, 전기

통신사업법, 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 등의 관계법령에 따른다. 



② 각 사이트 및 서비스 이용약관이 있는 경우에는 서비스 이용약관이 우선한다. 

  




제 5 조 (이용계약의 성립)  



①  회사 의 서비스 이용계약(이하  이용계약 )은 서비스를 이용하고자 하는 자가 본 약관과 개인

정보처리방침을 읽고  동의  또는  확인  버튼을 누른 경우 본 약관에 동의한 것으로 간주한다. 



② 제1항 신청에 있어  회사 는  회원 의 종류에 따라 전문기관을 통한 실명확인 및 본인인증을 

요청할 수 있으며,  회원 은 본인인증에 필요한 이름, 생년월일, 연락처 등을 제공하여야 한다. 



③  회원 이 이용신청(회원가입 신청) 작성 후에  회사 가 웹상의 안내 및 전자메일로  회원 에게 

통지함으로써 이용계약이 성립된다. 

  




제 6 조 (이용신청의 승낙과 제한)  



①  회사 는 전조의 규정에 의한 이용신청 고객에 대하여 업무수행상 또는 기술상 지장이 없는 

경우에는 원칙적으로 접수순서에 따라 서비스 이용을 승낙한다. 



②  회사 는 아래사항에 해당하는 경우에 대해서는 서비스 이용신청을 승낙하지 아니한다. 



1. 실명이 아니거나 타인의 명의를 이용하여 신청한 경우  



2. 이용계약 신청서의 내용을 허위로 기재하거나  회사 가 제시하는 내용을 기재하지 않은 경우 



3. 회원의 귀책사유로 인하여 승인이 불가능하거나 기타 규정한 제반 사항을 위반하여 신청하는 

경우 





③  회사 는 아래사항에 해당하는 경우에는 그 신청에 대하여 승낙제한 사유가 해소될 때까지 승

낙을 유보할 수 있다. 



1.  회사 가 설비의 여유가 없는 경우 



2.  회사 의 기술상 지장이 있는 경우 



3. 기타  회사 의 귀책사유로 이용승낙이 곤란한 경우 




제 7 조 (서비스의 내용)  



①  회사 는 제2조 2항의 서비스를 제공할 수 있으며 그 내용은 다음 각 호와 같다. 



1. 이력서 등록, 인재정보 게재, 코칭서비스 



2. 취업상담 서비스 



3. 채용정보 서칭서비스 



4. 이력서 클리닉서비스 



5. 모의 서류전형서비스 



6. 모의 면접서비스 



②  회사 는 필요한 경우 서비스의 내용을 추가 또는 변경할 수 있다. 단, 이 경우  회사 는 추가 

또는 변경내용을  회원 에게 공지해야 한다. 

  




제 8 조 (회원, 이력서 정보)  



①  회원 의 이력서는 개인이 회원가입 또는 이력서 작성 및 수정시 희망한 형태로 등록 및 제공

된다. 



②  회사 는 안정적인 서비스를 제공하기 위해 테스트 및 모니터링 용도로  사이트  운영자가 이

력서 정보를 열람하도록 할 수 있다. 



③  회사 는  회원 의 선택에 의하여 등록 및 제공되는 이력서의 정보를 기준으로 구직활동에 보

다 유익한 서비스를 제공하기 위하여 이를 개발, 편집, 재구성한 통계 자료로 활용 할 수 있다. 

  




제 9조 (서비스 이용시간)  



①  회사 는 특별한 사유가 없는 한 연중무휴, 1일 24시간 서비스를 제공한다. 



②  회사 는 자료의 가공과 갱신을 위한 시스템 작업시간, 장애해결을 위한 보수작업 시간, 정기 



PM작업, 시스템 교체작업, 회선 장애 등이 발생한 경우 일시적으로 서비스를 중단할 수 있으며 

계획된 작업의 경우 공지란에 서비스 중단 시간과 작업 내용을 알려야 한다. 다만,  회사 가 사전

에 통지할 수 없는 부득이한 사유가 있는 경우 사후에 통지할 수 있다. 




제 10 조 (서비스 제공의 중지)  



①  회사 는 다음 각 호에 해당하는 경우 서비스의 제공을 중지할 수 있다. 



1. 설비의 보수 등  회사 의 필요에 의해 사전에  회원 들에게 통지한 경우  



2. 기간통신사업자가 전기통신서비스 제공을 중지하는 경우  



3. 기타 불가항력적인 사유에 의해 서비스 제공이 객관적으로 불가능한 경우 




제 11 조 (자료내용의 책임과  회사 의 정보 수정 권한)  



① 자료내용은  회원 이 등록한 개인정보 및 이력서와 사이트에 게시한 게시물을 말한다. 



②  회원 은 자료 내용 및 게시물을 사실에 근거하여 성실하게 작성해야 하며, 만일 자료의 내용

이 사실이 아니거나 부정확하게 작성되어 발생하는 모든 책임은  회원 에게 있다.  



③ 모든 자료내용의 관리와 작성은  회원  본인이 하는 것이 원칙이나 사정상 위탁 또는 대행관

리를 하더라도 자료내용의 책임은  회원 에게 있으며  회원 은 주기적으로 자신의 자료를 확인하

여 항상 정확하게 관리가 되도록 노력해야 한다.  



④  회사는  회원 이 등록한 자료 내용에 오탈자 또는 사회적 통념에 어긋나는 문구와 내용이 있

을 경우 이를 언제든지 수정할 수 있다.  



⑤  회원 이 등록한 자료로 인해 타인(또는 타법인)으로부터 허위사실 및 명예훼손 등으로 삭제 

요청이 접수된 경우  회사 는  회원 에게 사전 통지 없이 본 자료를 삭제할 수 있으며 삭제 후 메

일 등의 방법으로 통지할 수 있다. 




제 12 조 ( 회사 의 의무)  



①  회사 는 본 약관에서 정한 바에 따라 계속적, 안정적으로 서비스를 제공할 수 있도록 최선의 

노력을 다해야 한다.  



②  회사 는 서비스와 관련한  회원 의 불만사항이 접수되는 경우 이를 즉시 처리하여야 하며, 즉

시 처리가 곤란한 경우에는 그 사유와 처리일정을 서비스 화면 또는 기타 방법을 통해 동  회원 

에게 통지하여야 한다.  



③ 천재지변 등 예측하지 못한 일이 발생하거나 시스템의 장애가 발생하여 서비스가 중단될 경우 이에 대한 손해에 대해서는  회사 가 책임을 지지 않는다. 다만 자료의 복구나 정상적인 서비스 지원이 되도록 최선을 다할 의무를 진다. 
 
⑤  회원 의 자료를 본 서비스 이외의 목적으로 제3자에게 제공하거나 열람시킬 경우 반드시  회원 의 동의를 얻어야 한다. 
  

제 13조 ( 회원 의 의무) 

①  회원 은 관계법령과 본 약관의 규정 및 기타  회사 가 통지하는 사항을 준수하여야 하며, 기타  회사 의 업무에 방해되는 행위를 해서는 안 된다.  

②  회원 은 서비스를 이용하여 얻은 정보를  회사 의 사전동의 없이 복사, 복제, 번역, 출판, 방송 기타의 방법으로 사용하거나 이를 타인에게 제공할 수 없다. 
 
③  회원 은 본 서비스를 건전한 취업 및 경력관리 이외의 목적으로 사용해서는 안되며 이용 중 다음 각 호의 행위를 해서는 안 된다.
 
1. 다른 회원의 아이디를 부정 사용하는 행위
 
2. 범죄행위를 목적으로 하거나 기타 범죄행위와 관련된 행위 

3. 타인의 명예를 훼손하거나 모욕하는 행위 

4. 타인의 지적재산권 등의 권리를 침해하는 행위 

5. 해킹행위 또는 바이러스의 유포 행위 

6. 타인의 의사에 반하여 광고성 정보 등 일정한 내용을 계속적으로 전송하는 행위
 
7. 서비스의 안정적인 운영에 지장을 주거나 줄 우려가 있다고 판단되는 행위
 
8. 사이트의 정보 및 서비스를 이용한 영리 행위 

9. 그밖에 선량한 풍속, 기타 사회질서를 해하거나 관계법령에 위반하는 행위 


제 14 조 ( 회원 의 가입해지 서비스중지 자료삭제) 
 
①  회원 은 언제든지 회원탈퇴 또는 이력서 등록을 해지하기 위해 고객센터 또는 회원탈퇴 메뉴 등을 통하여 이용계약 해지 신청을 할 수 있으며,  회사 는 관련법 등이 정하는 바에 따라 이를 처리한다.
 
② 다음의 사항에 해당하는 경우  회사 는 사전 동의없이 가입해지나 서비스 중지, 이력서 삭제 조치를 취할 수 있다. 

1. 회원의 의무를 성실하게 이행하지 않았을 때  

2. 본 서비스 목적에 맞지 않는 분야에 정보를 활용하여 사회적 물의가 발생한 때 

3. 회원이 등록한 정보의 내용이 사실과 다르거나 조작되었을 때 

4. 본 서비스와 관련하여 회사 또는 제3자의 명예를 훼손하였을 때 

5. 기타 위 각호에 준하는 사유가 발생하였을 때 
  
③  회사 는 회원 가입이 해지된 경우에는 개인정보처리방침 중, 04.개인정보의 보유 및 이용기간 규정에 따른다. 
      

제12조 (청약철회 등) 

① 회원은 다음 각 호의 기간 이내에 당해 계약에 관한 청약의 철회 또는 계약의 해제(이하  청약철회 등 이라고 합니다)를 할 수 있다.
 
② 회원은 서비스의 내용이 표시,광고 내용과 다르거나 계약내용과 다르게 이행된 경우에는 당해 서비스를 공급받은 날로부터 3월 이내, 그 사실을 안 날 또는 알 수 있었던 날로부터 30일 이내에 청약철회 등을 할 수 있습니다. 

③ 수강자는 수강증을 교부받은 날(수강증이 교부되지 아니한 경우에는 교습개시일)로부터 27일 이내에 수강신청을 철회할 수 있습니다.

④ 회원은 구두 또는 서면(전자문서를 포함합니다)으로 청약철회 등을 할 수 있습니다.
 
⑤ 회원이 청약철회 등을 서면으로 하는 경우 그 의사표시가 기재된 서면을 발송한 날에 그 효력이 발생합니다.
 
⑥ 서비스의 훼손에 대하여 회원의 책임이 있는지의 여부, 서비스의 구매에 관한 계약이 체결된 사실 및 그 시기, 서비스의 공급사실 및 그 시기 등에 관하여 다툼이 있는 경우에는 회사가 이를 입증하여야 합니다. 


제 13 조 (손해배상)  

①  회사 가 이 약관의 규정을 위반한 행위로  회원 에게 손해를 입히거나 기타  회사 가 제공하는 모든 서비스와 관련하여  회사 의 책임 있는 사유로 인해 회원에게 손해가 발생한 경우  회사 는 그 손해를 배상하여야 한다.  

②  회사 는 책임 있는 사유로 제공한 정보가 사실과 달라  회원 이 손해를 입었을 경우에  회사 는 그 손해를 배상하여야 한다.
  
③  회원 이 이 약관의 규정을 위반한 행위로  회사  및 제3자에게 손해를 입히거나  회원 의 책임 있는 사유에 의해  회사  및 제3자에게 손해를 입힌 경우에는  회원 은 그 손해를 배상하여야 한다. 

④ 타 회원(개인회원, 기업회원 모두 포함)의 귀책사유로  회원 의 손해가 발생한 경우  회사 는 이에 대한 배상 책임이 없다. 


제 14 조 (양도 금지)  

 회원 의 서비스 받을 권리는 제3자에게 양도, 대여, 증여 등으로 사용할 수 없다.

 
제 15 조 ( 회원 의 개인정보보호)  

 회사 는  회원 의 개인정보보호를 위하여 노력해야 한다.  회원 의 개인정보보호에 관해서는 정보통신망이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률, 개인정보보호법에 따르고,  사이트 에  개인정보처리방침 을 고지한다. 


제 16 조 (분쟁의 해결)
  
①  회사 와  회원 은 서비스와 관련하여 발생한 분쟁을 원만하게 해결하기 위하여 필요한 모든 노력을 하여야 한다.  

② 전항의 노력에도 불구하고, 동 분쟁에 관한 소송은  회사 의 주소지 관할법원으로 한다.  


000 학습지 


제1장 총칙 


제1조(목적) 

이 약관은 000 00000(이하  회사 라 합니다)와 동 회사가 제공하는 학습지를 제공받는 자 (이하  회원 이라 합니다) 사이의 계약상 권리 및 의무에 관한 사항을 규정함을 목적으로 합니다. 


제2조(약관의 효력 및 변경)
 
(1) 이 약관은 화면에 게시하고 이용자가 동의 의사를 표시함으로서 효력이 발생합니다.
   
(2) 회사는 필요하다고 인정되는 경우 이 약관을 변경할 수 있으며, 변경된 약관은 지체없이 이를 화면에 공지함으로써 효력이 발생합니다.
 
(3) 약관이 변경된 경우, 이미 변경 전 약관에서 체결된 계약에 대하여는 변경 전의 약관 조항이 그대로 적용됩니다.

 
제3조(약관의 준칙) 

이 약관에 명시되지 않은 사항이 관계법령에 규정되어 있을 경우에는 그 규정에 따릅니다. 



제2장 회원 가입과 서비스 내용 


제4조(계약의 성립) 

계약은 구독 희망자가 구독신청과 더불어 회원의 약관에 동의하고 회사가 이에 대하여 승낙을 함으로써 계약이 성립됩니다.

 
제5조(신청) 

(1) 회원은 회원등록 절차를 통하여 구독 신청을 할 수 있습니다.
 
(2) 회원은 반드시 구독자 이름, 우편물을 받을 수 있는 주소, 전화번호 등을 기재하여야 합니다. 

(3) 구독 희망자는 해당 구독 요금을 일시에 납부하고 회사에 일괄배송 또는 학습지 분할 배송(주1회배송)을 요청하여야 합니다. 별도의 요청이 없을 시에는 주1회배송(6장)을 원칙으로 합니다. 


제6조(신청의 승낙) 

(1) 회사는 제5조의 규정에서 정한 사항을 재확인하고 구독 신청을 승낙합니다. 

(2) 회사는 다음과 같은 경우 구독 신청을 허락하지 않을 수 있습니다.
 
1. 구독 신청서의 내용을 허위로 기재하였을 때. 

2. 신청만 하고 구독료를 납부하지 않은 때. 

3. 기타 회사가 판단하여 영업상 영업비밀의 침해 우려가 있을 때. 


제7조(구독기간) 

(1) 구독기간은 학습지 구독 방법을 분할 송부로 하였을 경우, 구독자가 학습 속도를 조절하기 위하여 회사와 상의할 수 있습니다.
 
(2) 구독자 사정상 학습 속도를 조절하기 위하여 구독을 연기 할 수가 있으며 처음 구독시의 계약상의 혜택을 유지할 수 있습니다. 이때 연기 기간은 6개월을 넘지 않으며 다시 연기할 경우에는 만료 3일전에 연기 신청을 하여야 합니다.

  
제8조(계약내용의 변경)
 
(1) 회원이 계약서에 기재된 장소 또는 학습지 종류의 변경을 원하는 경우 등에는 지체 없이 회사에 통지하여야 합니다. 

(2) 전항의 통지를 하지 않음으로서 발생한 손해는 회원이 부담합니다.

 

제9조(무단 복제 및 전재 등의 금지)
 
(1) 회원에게 제공된 학습지의 저작권은 회사에 있습니다. 

(2) 회원은 제공받은 학습지를 회사의 이익을 해하는 방향으로 무단 복제 및 무단 전재를 할 수 없습니다. 

(3) 전항의 사유로 인하여 회사에 발생되는 손해는 해당 회원이 배상하여야 합니다.

 
제10조(계약의 철회) 

학습지를 제공받은 후 계약을 철회할 경우 포장을 개봉하지 않은 상태에 한하며, 개봉한 후는 환불이 되지 않습니다.

 
제11조(취소 및 환불)
 
(1) 회원이 계약을 해지하고자 할 때에는 다음과 같은 사유에 한하며 본인이 직접 전화로 회사에 취소 신청을 하여야 합니다.
 
1. 상품 인도시 해당 상품이 광고의 설명과 내용이 틀린 경우.
 
2. 회사가 상품의 배송을 이유 없이 30일 이상 지체하게 한 경우.
 
(2) 회원이 상품 구매를 취소하는 경우, 이미 인도 받은 상품을 반환하여야 하며 회사는 상품을 반환 받은 날로부터 7일 내에 환불하여야 합니다. 

(3) 다음의 경우에 한하여 구매 취소시 발생한 비용은 모두 구매자가 부담합니다.
  
1. 학습지의 포장을 개봉한 경우.
 
2. 구매자의 부주의로 인하여 상품이 훼손된 경우.
 
(4) 분할 구독 중 변심에 의한 환불은 불가하며 타인에게 양도는 가능합니다. 

(5) 구독해지의 경우에는 회사에서 기 발송한 회수를 포함하여 구독료를 산정합니다.
     

제12조(신용카드 결제) 

제11조의 경우, 회원이 신용카드를 이용하여 결제시 회사와 000이 원인을 제공한 경우에는 전액 환불되며, 고객의 원인으로 인한 경우에는 해당 서비스 수수료(인터넷 결제보안시스템 사용료 포함)를 공제한 후 지불합니다. 
 
 
제13조(요금) 

구독 관련 요금은 상품별 요금표에 준합니다.
  
한자능력검정시험 실전문제(개당 700원)은 6개월이상 구독자에 한하여 제공합니다.   



제3장 배송 


제14조(발송기간) 

분할 구독시 학습지 배송은 통상 일주일 단위로 함을 원칙으로 합니다. 다만 구독자의 요청에 의하여 주 2회(월, 수, 1회,3장씩) 받기를 원하면 배송하되 배송료 실비가 추가됩니다. 


제15조(배송의무) 

(1) 배송은 체신청의 우체국을 이용합니다. 

(2) 우편물이 3회이상 분실되면 구독자는 주소를 안전한 타 주소로 변경 요청하여야 합니다.
   
(3) 배송의 비용은 회사가 부담하며, 빠른 우편물 등 특별히 회원이 요구하여 발생되는 비용은 회원이 부담함을 원칙으로 합니다. 

(4) 회사는 회원이 상품의 배송 상황을 요구하면 발송일자와 도착예정일을 알려야 합니다. 



제4장 손해배상 및 기타 


제16조(손해배상)

(1) 손해배상은 회사에 청구 사유, 청구금액 및 산출 근거를 기재하여 서면으로 청구하여야 합니다. 

(2) 제1항의 손해배상 청구는 그 청구 사유를 안 날로부터 3개월 내에 행사하지 아니하면 그 청구권은 소멸합니다. 청구 사유가 발생한 날로부터 1년이 경과한 때에도 이와 같습니다. 
 

제17조(회원에 대한 손해배상)
 
(1) 회원이 제9조에서 규정한 의무사항을 위반하여 회사에 손해를 끼친 경우에 회사는 해당 회원에게 손해배상을 청구할 수 있습니다.
 
(2) 회사가 회원에게 손해 배상을 청구하는 경우의 절차에 대해서는 16조의 규정을 준용합니다. 


제18조(면책조항) 

(1) 회사는 회사의 책임 사유가 없이 발생한 손해에 관하여는 책임을 지지 않습니다. 

(2) 회사는 000 연결사이트와 고객간에 행하여진 거래에 대하여는 어떠한 책임도 지지 않습니다. 

(3) 회사는 인쇄물의 교정 대상 정보에 대하여는 이를 차기 개정시 보완함으로서 책임을 면합니다. 

(4) 회사는 제15조에 해당하는 배송 지연은 회사가 책임을 지지 않습니다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>