<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
37. 온라인서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
105_온라인서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


00000 이용약관

제1조 (목적)

본 약관은 주식회사 000(이하  회사 라고 합니다)가 제공하는  00000 

을 설치하고 이용하는데 따른 이용조건 및 절차 등 기본적인 사항을 규정하는 것을 목적으로 합니다.

제2조 (용어 정의) 

이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음 각 호와 같습니다. 각 호에 정의된 용어 이외의, 약관 내 용어의 

정의에 대해서는 관계 법령 및 서비스 안내에서 정하는 바에 따릅니다. 

1. 회원 :  회사 와 이용계약을 체결하고  이용자 계정을 받은  이

용자 로서  회사 의 정보를 지속적으로 제공받으며,  회사 가 제공 

하는 서비스를 이용할 수 있는 자를 말합니다. 

2. 소프트웨어 :  소프트웨어산업 진흥법  제2조 제1항 제1호의 

규정에 의한 컴퓨터, 통신, 자동화 등의 장비와 그 주변장치에 대 

하여 명령 , 제어 , 입력 , 처리 , 저장 , 출력 , 상호작용이 가능 

하게 하는 지시 , 명령(음성이나 영상정보 등을 포함한다)의 집 

합과 이를 작성하기 위하여 사용된 기술서나 그 밖의 관련 자료 

를 말합니다. 

3. 서비스 :  회사 가 제공하는  서비스  중  회원 이  회사 에 무료 

혹은 일정 금액을 결제하거나,  회원 이  회사  또는 제3자와의 거 

래 내지 약정 조건을 수락하는 경우에 이용할 수 있는  회사 의 

 서비스 를 의미합니다. 

4. 00000 프로그램 : 회원 이 서비스를 이용하 

는 과정에서 설치하게 되는  소프트웨어 를 말합니다.

제3조 (이용약관의 효력 및 개정) 

① 이 약관은  00000 프로그램 의 설치 과정에 

서 공시되며  회원 이 동의함으로써 효력이 발생합니다.

②  회사 는  약관의 규제에 관한 법률 ,  정보통신망 이용촉진 및 

정보보호에 관한 법률(이하  정보통신망법 ) ,  콘텐츠산업 진흥

법 ,  전자상거래 등에서의 소비자 보호에 관한 법률  등 관련 법 

령을 위배하지 않는 범위에서 본 약관을 개정할 수 있습니다. 

③  회사 가 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정사유를 명 

시하여 그 개정약관의 적용일자 7일 이전부터 적용일 이후 상당 

한 기간동안 공지하며, 개정된 약관은 그 적용일에 효력이 발생 

합니다. 단, 개정 내용이  회원 에게 불리한 경우에는 그 시행일 

자 30일 전부터 시행일 이후 상당한 기간 동안 본 서비스 페이지 

에 게시하거나 이메일을 통해 제공하는 등  회원 이 인지할 수 있 

는 합리적으로 가능한 방법으로 공지합니다. 

④  회사 가 전항에 따라  회원 에게  공지일로부터 개정약관 시행 

일까지 거부의사를 표시하지 아니하면 승인한 것으로 본다 는 

뜻을 명확하게 고지하였음에도 불구하고  회원 의 거부의 의사표 

시가 없는 경우에는 변경된 약관에 동의한 것으로 봅니다.  회 

원 이 개정약관에 동의하지 않을 경우  회원 은 00000 

프로그램 을 삭제함으로써 이용계약을 해지할 수 있습 

니다.

제4조 (이용계약의 성립) 

①  회원 은  회사 가 제공하는 다음 또는 이와 유사한 절차에 의 

하여 이용신청을 합니다.  회사 는 계약 체결 전에 각 호의 사항 

에 관하여  회원 이 정확하게 이해하고 실수 또는 착오 없이 거래 

할 수 있도록 정보를 제공합니다. 

1.  회사 는  00000 프로그램 의 설치 과정에서 

본 약관을 안내 

2.  회원 이 동의를 함 

3. 동의 후 절차에 따라  00000 프로그램  설치 완료

②  회사 는  회원 의 이용신청이 다음 각 호에 해당하는 경우에 

는 승낙을 철회할 수 있습니다.

1. 실명이 아니거나 타인의 명의를 이용한 경우 

2. 허위의 정보를 기재하거나,  회사 가 제시하는 내용을 기재하 

지 않은 경우 

3. 미성년자가  청소년보호법 에 의해서 이용이 금지되는 서비 

스를 이용하고자 하는 경우 

4. 서비스 관련 설비의 여유가 없거나, 기술상 또는 업무상 문제 

가 있는 경우

③  회원 은 언제든지 약관 동의 철회 및  00000 

프로그램 삭제가 가능하며, 삭제 시 약관 동의도 함께 철회됩니

다.

제5조 (약관의 해석) 

이 약관에서 정하지 아니한 사항과 이 약관의 해석에 관하여는 약관의 규제에 관한 법률 ,  정보통신망 

이용촉진 및 정보보호에 관한 법률(이하  정보통신망법 ) , 콘텐츠산업 진흥법, 전자상거래 등에서의 소 

비자 보호에 관한 법률 , 기타 관계법령 또는 상관례에 따릅니다.

제6조 (회사의 의무) 

①  회사 는 본 약관에 동의한  회원 에 한해 무료로  소프트웨 

어 를 설치하고 사용할 수 있는 사용권을 부여합니다. 

②  회사 는 계속적이고 안정적인 서비스의 제공을 위하여 최선 

을 다하여 노력하며, 00000 프로그램 에 장애 

가 발생하거나 멸실된 때에는 부득이한 사유가 없는 한 지체 없 

이 수리 또는 복구합니다. 

③  회사 는 국가비상사태, 정전, 서비스 설비의 장애 또는 서비 

스 이용의 폭주 등으로 정상적인 연동서비스 제공이 불가능할 

경우,  00000 프로그램 및 콘텐츠 의 전부 또는 

일부를 제한하거나 중지할 수 있습니다. 다만, 이 경우 그 사유 

및 기간 등을  회원 에게 사전 또는 사후에 공지합니다.

④  회사 는  00000 프로그램  및  콘텐츠 를 특 

정범위로 분할하여 각 범위 별로 이용가능시간을 별도로 지정할 

수 있습니다. 다만, 이 경우 그 내용을 공지합니다. 

⑤  회사 는 서비스를 이용하는  회원 으로부터 제기되는 의견이 

나 불만이 정당하다고 인정할 경우 이를 처리하여야 합니다. 이 

때 처리과정에 대해서  회원 에게 게시판 등의 방법으로 전달합 

니다. 다만,  회사 는 즉시 처리가 곤란한 경우는  회원 에게 그 사 

유와 처리일정을 전달합니다. 

⑥  회사 는  00000  프로그램 이 업데이트 될 경 

우  회원 에게 업데이트된  00000 프로그램 을 

제공합니다. 단, 업데이트 상황에 따라 이미 제공된 기능의 일부 

를 사용할 수 없는 경우가 발생할 수 있습니다. 

⑦  회사 는 개인정보보호를 위한 보안시스템을 구축하고 개인 

정보처리방침 을 공시하고 준수합니다.

제7조 (회원의 의무) 

①  회원 은 본 약관 및 밀리의 서재 이용약관, 기타 관계법령을 

준수하여야 합니다. 

②  회원 은 다음 각호에 해당하는 행위를 해서는 안됩니다. 

1.  00000 프로그램 의 수정, 복사, 번역 등 기 

타 변형 등을 통해 임의 조작 및 가공하는 행위 

2.  00000 프로그램 을 상업적 용도로 임대, 판 

매하는 등의 행위 

3.  00000 프로그램 의 지적재산권 귀속에 관 

한 표시, 라벨 등을 제거하는 행위 

4. 타인의 지적재산권을 침해하는 행위 

5. 콘텐츠의 DRM(Digital Rights Management)을 무력화하는 행위

6. 000 이용약관에 반하는 행위

③  회원 은 관계법령, 이 약관의 규정, 이용안내 및  00000 

프로그램 과 관련하여 공지한 주의사항,  회사 가 통 

지하는 사항 등을 준수하여야 하며, 기타  회사 의 업무에 방해되 

는 행위를 하여서는 안 됩니다. 

④  회사 는  회원 이 전항에서 금지한 행위를 하는 경우, 위반 행 

위의 경중에 따라 서비스의 이용정지,계약의 해지 등 서비스 이 

용 제한, 수사 기관에의 고발 조치 등 합당한 조치를 취할 수 있 

습니다. 

⑤  회사 는  회원 이 본 조에서 규정한 의무를 위반하여 발생한 

일체의 문제에 대해서는 책임을 지지 않습니다.

제8조 (소프트웨어의 저작권) 

①  회사 가 제공한  00000 프로그램 에 대한 저 

작권 기타 지적재산권은  회사 에 귀속합니다. 

②  회원 은  회사 가 제공하는  00000 프로그 

램 을 이용함으로써 얻은 정보 중  회사 에 지적재산권이 귀속된 

정보를  회사  또는 제공업체의 사전승낙 없이 복제, 전송, 출판, 

배포, 방송 기타 방법에 의하여 영리목적으로 이용하거나 제3자 

에게 이용하게 하여서는 안 됩니다. 

③  회원 은  00000 프로그램 을 보유하는 것이 

아닌  회사 로부터 사용 허가를 받는 것입니다.  회사 는  회원 의 

이용약관 위반이 있거나 제휴관계의 종료, 기타 서비스를 지속 

할 수 없는 중대한 사업적 이유 등이 있는 경우 사용허락을 철회 

할 수 있습니다.

제9조 (개인정보보호) 

①  회사 는  회원 의  00000 프로그램  이용에 

필요한 최소한의 정보를 수집할 수 있습니다.


②  회사 가  회원 의 개인 식별이 가능한 개인정보를 수집하는 

때에는 당해  회원 의 동의를 받습니다. 

③  회사 는  회원 이 이용신청 등에서 제공한 정보와 제1항에 의 

하여 수집한 정보를 당해  회원 의 동의 없이 목적 외로 이용하거 

나 제3자에게 제공할 수 없으며, 이를 위반한 경우에 모든 책임 

은  회사 가 집니다. 다만, 다음의 경우에는 예외로 합니다. 

1. 통계작성, 학술연구 또는 시장조사를 위하여 필요한 경우로 

서 특정 개인을 식별할 수 없는 형태로 제공하는 경우 

2. 콘텐츠 제공에 따른 요금정산을 위하여 필요한 경우 

3. 도용방지를 위하여 본인확인에 필요한 경우 

4. 약관의 규정 또는 법령에 의하여 필요한 불가피한 사유가 있 는 경우

④  회원 은 언제든지 제2항 및 제3항의 동의를 임의로 철회할 수 있습니다. 

⑤  회사 는  정보통신망이용촉진 및 정보보호에 관한 법률  등 

관계 법령이 정하는 바에 따라  회원 의 개인정보를 보호하기 위 

해 노력합니다. 개인정보의 보호 및 사용에 대해서는 관련법령 

및  회사 의 개인정보보호정책이 적용됩니다. 

⑥  회사 는  회사 의 귀책 없이  회원 의 귀책사유로 인하여  회 

원의 정보가 노출된 경우 이에 대해서는 책임을 지지 않습니다.

제10조 (데이터 및 기타 자료의 수집 및 사용) 

①  회사 는  00000 프로그램 을 개선하거나  회 

원 의 사용환경에 적합한 서비스 또는 기술을 제공하기 위한 목 

적으로  회원 PC의 데이터를 수집할 수 있습니다. 수집된 데이 

터는 수집된 목적의 범위 내에서만 사용합니다.

②  회사 는 보다 안정적인 서비스 제공을 위해 콘텐츠 보호 

(DRM)기술을 적용하여 데이터를 전송하는 기능을 사용할 수 있

습니다. 

③  회사 는  00000 의 정상적인 이용을 위해  회 

원 의 동의 후, 추가 구성 요소를 함께 설치할 수 있습니다. 추가 

구성 요소에 대하여는 본 약관의 규정을 동일하게 적용합니다.

제11조 (회사의 계약해제,해지 ) 

①  회 '는  회원 이 약관을 준수하지 않는 경우 본 약관에 따른 

이용계약을 해제,해지하거나 또는 기간을 정하여 서비스이용을 

제한할 수 있습니다. 이 경우  회원 은  00000 의 

복사본과 해당 구성 요소를 모두 삭제하여야 합니다. 

② 제1항의 해제,해지는  회사 가 자신이 정한 통지방법에 따라 

 회원 에게 그 의사를 표시한 때에 효력이 발생합니다. 

③  회사 의 해제,해지 및 이용제한에 대하여  회원 은  회사 가 정 

한 절차에 따라 이의신청을 할 수 있습니다. 이 때 이의가 정당 

하다고  회사 가 인정하는 경우,  회사 는 즉시  00000 

이용을 재개합니다.

제12조 (회원의 계약해제,해지) 

 회원 은 언제라도 00000 을 삭제함으로써 본 계약을 해제 해지할 수 있습니다.

제13조 (회원의 손해배상책임)  

회원 이 본 약관을 위반함으로 인하여  회사 에 손해가 발생하게 되는 경우,  회원 은  회사 에 대하여 그 손 

해에 대하여 배상할 책임이 있습니다.

제14조 (면책 조항) 

①  회사 는 천재지변, 전쟁, 기간통신사업자의 서비스 중지 등 

해결이 곤란한 기술적 결함 기타 불가항력으로 인하여 서비스를 

제공할 수 없는 경우 책임이 면제됩니다. 

②  회사 는 약관, 서비스 이용 방법 및 이용 기준을 준수하지 않 

는 등  회원 의 귀책사유로 인한 서비스 이용의 장애에 대한 책임 

을 지지 않습니다.

③  회원 이  00000 을 사용할 경우  회원 의 PC 

상에 의도하거나 예상하지 못한 장애 (컴퓨터의 기능 저하, 오동  

작 등)가 발생할 수 있으며,  회원 은 이러한 사항을 충분히 고려 

하여  00000 의 사용을 결정하셔야 합니다. 이 

러한 장애 가능성에도 불구하고 회원이  00000 

을 사용함으로써 발생하는 장애에 대하여  회사 는 책임을 부 

담하지 아니 합니다. 다만,  회사 의 고의 또는 중대한 과실로 인 

하여 발생한 손해의 경우는 제외합니다.

④ 회사는 이용자 상호간 또는 이용자와 제3자 간에 콘텐츠를 매개로 

하여 발생한 분쟁 등에 대하여 40퍼센트 책임을 지게 됩니다.


제15조 (관할법원) 

①  00000 이용과 관련하여  회사 와  회원  사 

이에 분쟁이 발생한 경우,  회사 와  회원 은 분쟁의 해결을 위해 

성실히 협의하고, 협의가 안될 경우  콘텐츠산업진흥법 상 콘텐 

츠분쟁 조정 위원회에 분쟁조정을 신청할 수 있습니다. 

② 전항에 따라 분쟁이 해결되지 않을 경우 양 당사자는 소를 제 

기할 수 있으며,  회사 와  회원  간의 소의 관할은 제소 당시의 

 회원  주소에 의하고 주소가 없거나 분명하지 않은 경우 민사소 

송법에 따라 관할법원을 정합니다.
















		]]>
		</cn>
	</file>
</root>