<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
34. 상품권		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
105_상품권.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

00000 이용약관 
 

제1조  정의  
1. 00000(이하  기프트카드 라 합니다): 000(이하  회사 라 합니 
다)에서 판매하는 무기명 선불식 전자상품권으로서 회사의 사업장이나 가맹점에서 상품 또는 서비스 
의 구매 시 사용할 수 있는 결제수단을 말합니다. 

2. 구매자 : 회사에서 발행하는 기프트카드를 구매하는 고객을 말합니다. 

3. 사용자 : 구매자로서 기프트카드를 직접 구매하거나 또는 양도 받은 기프트카드를 대금 결제수단으 
로 사용하는 고객을 말합니다. 

 

제2조  구매 및 사용  
1. 전국 000에서 구입이 가능하며, 회사가 지정하지 않은 장소에서 부당한 방법으로 구매 
한 기프트카드로 발생하는 문제에 대해서는 회사가 책임지지 않습니다. 

2. 기프트카드는 1만원에서 50만원까지의 금액을 충전(1만원 단위, 50만원 한도)하여 사용하실 수 있 
습니다. 

3. 기프트카드 구매 시 다음의 지불수단으로 구매하실 수 있습니다. 

①현금 

②신용카드 (법인카드만 구매 가능) 

4. 기프트카드는 구매 후 타인에게 양도(선물)하실 수 있습니다. 

5. 전국 000, 000, 그 외 회사가 상품이나 서비스를 제공하는 장소에서 사용이 가 
능합니다. 단, 백화점 내 일부 임대매장의 경우 사용이 제한될 수 있습니다. 

6. 기프트카드는 상품 또는 서비스의 구매 시 현금과 동일하게 사용할 수 있으며 복합 결제가 가능합 
니다. 

 

제 3조  소멸시효
상품권을 발행한 날로부터 6년 7개월이 경과하면 상법상의 상사채권소멸시효가 완성되어 고객은 발행자등에게 물품 등의 제공, 환불 및 잔액반환을 요청할 수 없다. 다만, 발행자등이 자발적으로 상품권의 사용을 허락한 경우에는 소멸시효를 적용하지 아니한다.

 

제4조  사용의 제한  
1. 기프트카드는 잔액 내에서 횟수에 상관없이 자유롭게 사용 가능하며, 사용 시 사용금액만큼 차감됩 
니다. 

2. 기프트카드는 위변조 또는 기타 부정하게 발행된 경우 잔액에 상관없이 사용을 제한할 수 있습니 
다. 

3. 천재지변 및 국가비상사태 등 불가항력적인 사유가 있는 경우 기프트카드의 사용을 제한할 수 있 
습니다. 

 

제 5조  구매취소 및 환불  
1. 구매한 기프트카드는 구매일로부터 7일 이내인 경우 구매취소가 가능합니다.(단 사용시 구매취소 
불가) 

2. 사용자가 상품 또는 서비스 구매를 위하여 기프트카드를 사용한 후 동 상품 또는 서비스 구매를 취 
소하는 경우, 결제 금액만큼 기프트카드로 환불(충전)합니다. 

3. 기프트카드 최종 충전 시점에 기재된 금액의 60퍼센트이상 (1만원 이하는 80퍼센트) 사용 시, 그 잔액에 대하 

여 현금으로 반환 받으실 수 있습니다. 

4. 전항의 조항에도 불구하고, 다음 각 호의 경우에는 잔액에 관계없이 환불요청이 가능합니다. 

①천재지변 등 불가항력 사유로 기프트카드의 사용이 불가능한 경우 

②단, 기프트카드의 결함으로 사용이 불가능한 경우 잔액과 동일한 금액의 기프트카드로 교환합니다. 

 

제 6조  지급보증 또는 피해보상보험계약 체결에 관한 사항  
회사는 기프트카드에 관해 지급보증 또는 피해보상보험계약에 체결되어 있지 않으나, 기프트카드 사 
업 중단 시 회사의 홈페이지에 사전 고지하며, 기프트카드의 잔액은 사용자에게 환불 처리합니다. 

 

제 7조  책임소재  
1. 회사의 관리 소홀로 인한 데이터 위조 또는 변조 시 그에 대한 책임은 회사에 있습니다. 이에 대해 
회사는 해당 사용자에게 피해금액과 동일한 현금 또는 기프트카드로 배상합니다. 

2. 사용자의 관리 소홀로 인한 분실 및 도용 시 그 책임은 사용자에게 있습니다 

 

제 8조  회사의 의무 

회사는 사용자에 대하여 다음과 같은 의무가 있습니다. 

1. 회사는 사용자가 이용하는 기프트카드를 안정적이고 편리하게 이용할 수 있도록 최선의 노력을 다 
합니다. 

2. 회사는 사용자로부터 취득한 정보의 보안에 대해 최대한 기술적 안전조치를 취하고 보안관리에 만 
전을 기합니다. 만일 회사의 관리 소홀로 인해 사용자 정보가 유출되었을 경우 그 책임은 회사에 있습 
니다. 

3. 회사는 사용자로부터 취득한 기프트카드 관련한 모든 정보에 대해 사용자의 동의 없이 제 3자 에게 
제공하지 않습니다. 만약 이에 따른 피해가 발생할 경우 그 책임은 회사에 있습니다. 


제 9조  사용자의 의무  
사용자는 회사에 대하여 다음과 같은 의무가 있습니다. 

1. 사용자는 기프트카드 사용에 있어 분실 또는 도용되지 않도록 하여야 합니다. 

2. 사용자는 회사가 지정한 판매처가 아닌 곳에서 기프트카드를 구매하여서는 안됩니다. 

3. 사용자는 의도적으로 기프트카드의 훼손 및 반품 교환 행위를 하여서는 안됩니다. 

4. 사용자는 이 약관상의 지위 또는 권리, 의무의 전부 또는 일부를 제3자에게 양도, 위임하거나 담보 
제공 등의 목적으로 처분할 수 없습니다. 

 

제 10조  면책 사항  
1. 회사가 천재지변 또는 이에 준하는 불가항력으로 인하여 기프트카드 서비스를 제공할 수 없는 경 
우에는 서비스 제공에 관한 책임이 면제됩니다. 

2. 회사는 사용자의 귀책사유로 인한 서비스의 이용 불편에 대해 책임을 지지 않습니다. 

3. 회사는 사용자 상호간 또는 사용자와 제3자간에 서비스를 매개로 발생한 분쟁에 대해서는 개입할 
의무가 없으며, 이로 인해 발생한 손해를 배상할 책임이 없습니다. 

4. 회사는 사용자가 본 약관을 위반하여 발생한 손해를 배상할 책임이 없습니다. 

 

제11조  발행 등  

회사는 기프트카드 발행 시 다음의 사항을 표시합니다. 

1. 발행자 : 00000의 발행자는 000입니다. 

2. 구매가격 : 00000는 할인판매가 없으며 구매금액과 충전금액이 동일합니다. 

3. 유효기간 : 기프트카드의 유효기간은 구매일로부터 5년 이며, 관련사항은 제 3조 유효 기간 을 참고 
하시기 바랍니다. 

4. 사용조건 (사용가능금액, 제공물품등) : 제 2조  구매 및 사용 을 참고하시기 바랍니다. 

5. 환불 조건 및 방법 : 환불 조건 및 방법은 제5조  구매 취소 및 환불 을 참고하시기 바랍니다. 

6. 지급보증 또는 피해보상보험계약 체결에 관한 사항 : 제 6조  지급보증 또는 피해보상보험계약 체 
결에 관한 사항 를 참고하시기 바랍니다. 

7. 소비자피해발생시 연락할 관련 전화번호 : 당사 홈페이지 에서 확인하실 
수 있습니다. 

 

제12조 [해석] 
본 약관에 명시되지 아니한 사항 또는 약관 해석상 다툼이 있는 경우에는 관계법령 및 일반 상관례에 
따라 상호 합의에 의하여 결정합니다 

 

제13조 [관할 법원] 

사용자와 회사간 약관에 관련된 소송이 발생될 경우 민사소송법상 관할법원의 판결에 따릅니다. 
 



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>