<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
34. 상품권		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
107_상품권.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

도서문화상품권 

 

000 

 

000의 인터넷 서비스는 아래와 같은 이용약관을 정의하고 안전한 

서비스를 제공하는 것을 목표로 하고 있습니다. 

이 이용약관은 공정거래위원회의 표준약관에 준하여 작성되었습니다. 


제1장 총칙 

제1조 목적 

이 이용약관(이하  약관 이라 함)은 전기통신사업법 및 동법 시행령에 의하여 

000(이하  회사 라 함)와 이용 고객(이하  회원 이라 함)간에 

회사가 제공하는 00000

의 가입 및 이용에 관한 제반 사항과 기타 필요한 

사항을 구체적으로 규정함을 목적으로 합니다. 

제2조 약관의 효력 및 변경 

(1) 이 약관은 서비스 화면을 통하여 이를 공지하거나 전자우편, 기타의 방법으

로 회원에게 통지함으로써 효력이 발생됩니다. 

(2) 회사는  약관의 규제에 관한 법률 ,  정보통신망 이용 촉진 및 정보보호에 

관한 법률 등 관련법을 위배하지 않는 범위에서 이 약관을 변경할 수 있으며, 

개정할 경우 적용일자 및 개정사유를 명시하여 그 시행일로부터 7일전 홈페이지

에 온라인으로 공지합니다. 다만, 이용자에게 불리하게 약관 내용을 변경하는 

경우에는 그 시행일로부터 30일전 홈페이지에 현행 약관과 함께 제2조 제1항과 

같은 방법으로 공지합니다. 

(3) 회원은 변경된 약관에 동의하지 않을 경우 회원 탈퇴를 요청할 수 있으며, 

변경된 약관의 효력 발생일 이후에도 서비스를 계속 사용할 경우 약관의 변경 

사항에 동의한 것으로 간주됩니다
. 

제3조 약관 외 준칙 

이 약관에서 정하지 아니한 사항과 이 약관의 해석에 대해서는 00000

약관, 정보통신망 이용촉진 및 정보보호등에 관한 법률, 개인정보보호법, 약관

의 규제에 관한 법률, 전기통신사업법 등 관계법령 또는 일반적 상관례에 따릅

니다. 

제4조 용어의 정의 

이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같이 정의됩니다. (1) 회사 : 

000가 운영하는 온라인서비스 및 가상의 영업장과 실물매장, 혹은 

사업자의 의미로도 사용합니다. 

(2) 쇼핑몰 : 회사 및 제휴사의 재화 또는 용역을 이용자에게 제공하기 위하여 

컴퓨터 등 정보통신 설비를 이용하여 재화 또는 용역을 거래할 수 있도록 설정

한 가상의 영업장을 말하며, 아울러 쇼핑몰을 운영하는 사업자의 의미로도 사용

합니다. 

(3) 이용자 : 회사가 제공하는 서비스를 받는 회원 및 비회원을 말합니다. 

(4) 회원 : 회사와 서비스 이용계약을 체결하고 회원 아이디를 부여 받은 자를 

말합니다. 

(5) 아이디(ID) : 회원 식별과 회원의 서비스 이용을 위하여 회원이 선정하고 

회사가 승인하는 문자와 숫자의 조합입니다. 

(6) 비밀번호(PW) : 회원의 비밀보호를 위하여 회원자신이 설정한 문자와 숫자

의 조합을 말합니다. 

(7) 운영자 : 서비스의 전반적인 관리와 원활한 운영을 위하여 회사에서 선정한 

사람을 말합니다. 

(8) 상품권 : 회사에서 발행한 현금처럼 사용이 가능한 유가증권을 말합니다. 

(9) 00000 : 상품권 또는 회사가 인정하는 방법을 통하여 충전되어, 

회사에서 제공하거나 회사와 제휴된 가맹점에서 이용할 수 있는 사이버캐시를 

말합니다. 

(10) 해지 : 회사 또는 회원이 이용 계약을 해약하는 것을 말합니다. 

제2장 서비스 이용계약 

제5조 서비스 종류 

(1) 회원이 이용할 수 있는 서비스의 종류는 무료서비스와 유료서비스로 구분됩

니다. 

(2) 회원에 가입한 후라도 유료 서비스나 연령제한을 받는 서비스 등 추가적인 

규정이나 개별 약관이 적용 되는 서비스를 제공받는 경우에는 해당 서비스에 따

라 이용제한이 있을 수 있으며 이는 서비스 페이지나 공지를 통해 제시함을 원

칙으로 합니다. 

(3) 유료서비스를 이용하기 위하여는 추가 결제정보를 입력하고, 전송 버튼을 

누르는 등의 별도의 유료정보 이용의사를 표시하여야 합니다.  

기타 하위 서비스 등의 종류와 이용방법 등은 회사가 약관 또는 공지, 이용안내

에서 별도로 정하는 바에 따릅니다. 

제6조 이용계약의 성립 

(1) 서비스 가입 신청 시 본 약관을 읽고 "동의합니다"에 체크 후 "확인" 버튼

을 누르면 이 약관에 동의하는 것으로 간주되며 이용계약은 서비스 이용자가 이

용신청 동의 후 회사가 승낙함으로써 성립합니다. 

(2) 이 약관에 동의하면 회원가입을 완료한 회원은 별도의 가입절차 없이, 서비

스 및 서비스의 부속 사이트를 이용할 수 있습니다. 

제7조 이용신청 

(1) 이용 신청은 온라인으로 회사가 요청하는 소정의 가입신청 양식에서 요구하

는 사항을 기록하여 신청합니다. 

(2) 가입신청양식에 기재하는 모든 회원 정보는 실제 데이터인 것으로 간주하며 

실명이나 실제 정보를 입력하지 않은 사용자는 법적인 보호를 받을 수 없으며, 

서비스 사용의 제한을 받을 수 있습니다. 

(3) 만14세 미만의 아동이 서비스를 이용하기 위해서는 회사가 요구하는 소정의 

법정대리인의 동의절차를 거쳐야 합니다. 

(4) 타인의 정보를 도용하는 등 부정한 목적과 방법으로 이용신청을 한 회원의 

ID는 사전 통지 없이 삭제될 수 있습니다. 

제8조 이용신청의 승낙 

(1) 회사는 회원이 제2장 7조에서 정한 모든 사항을 정확히 기재하여 이용신청

을 하였을 때 특별한 사정이 없는 한 접수 순서대로 이용신청을 승낙합니다. 

(2) 회사는 다음 각 호에 해당하는 이용신청에 대하여는 승낙을 유보할 수 있

고, 그 사유가 해소될 때까지 승낙을 유보할 수 있습니다. 

가. 서비스 관련 설비에 여유가 없는 경우 

나. 기술상 지장이 있는 경우 

다. 기타 회사의 사정으로 이용 승낙이 곤란한 경우 

(3) 회사는 다음 각 호에 해당하는 이용신청에 대하여는 승낙을 제한할 수 있습

니다. 

가. 실명이 아닌 정보 또는 다른 사람의 정보를 사용하는 경우 

나. 이용 신청 시 필요내용을 허위로 기재하여 신청한 경우 

다. 사회의 안녕질서 또는 미풍양속을 저해할 목적으로 신청한 경우 

라. 만 14세 미만이면서 법정대리인의 동의를 받지 않은 경우 

마. 기타 회사가 정한 이용신청요건이 미비된 경우 

바. 신용정보의 이용과 보호에 관한 법률에 의한 PC통신, 인터넷서비스의 채무



불이행자로 등록되어 있는 경우 

사. 기타 회원으로 등록하는 것이 서비스의 기술상 또는 업무 수행상 현저히 지

장이 있다고 판단하는 경우 

아. 회원으로 등록하는 것이 회사의 정책상 적합하지 않다고 판단되는 경우 

제9조 개인정보 보호 및 사용 

(1) 회사는 이용 신청 시 회원이 제공하는 정보, 커뮤니티 활동, 각종 이벤트 

참가를 위하여 회원이 제공하는 정보 등을 통하여 회원에 관한 정보를 수집하

며, 회원의 개인정보는 본 이용계약의 이행과 본 이용계약상의 서비스제공을 위

한 목적으로만 이용합니다. 

(2) 회사는 서비스 제공과 관련하여 취득한 회원의 개인정보를 본인의 동의 없

이 제3자에게 제공 또는 배포할 수 없으며 상업적 목적으로 사용할 수 없습니

다. 법령의 규정에 의거하거나, 수사 목적으로 법령에 정해진 절차와 방법에 따

라 수사기관의 요구가 있는 경우에는 그러하지 아니합니다. 

(3) 회사는 회원에게 원활한 서비스를 제공하기 위하여 회원에게 수탁업체명, 

수탁업무 내용을 알리고 회원의 동의를 받아 결제 및 정산업무 등 일부 업무를 

타 업체에 위탁할 수 있습니다. 이와 관련된 보다 자세한 내용은 회사의 개인정

보 처리방침을 참조하시기 바랍니다. 

(4) 회사는 부가 서비스 안내 등을 위하여 회원의 개인정보를 제공받는 업체, 

이용목적, 개인정보 항목, 제공받는 업체의 개인정보 보유 및 이용기간 등에 관

하여 알리고 회원의 동의를 받아 회원의 개인정보를 타 업체에 제공할 수 있습

니다. 이와 관련된 보다 자세한 내용은 회사의 개인정보 처리방침을 참조하시기 

바랍니다. 

(5) 회사는 관계 법령이 정하는 바에 따라 이용자 등록정보를 포함한 이용자의 

개인정보를 보호하기 위해 노력합니다. 이용자 개인정보의 보호 및 사용에 대해

서는 관련 법령 및 회사의  개인정보 처리방침 에 따릅니다. 다만, 회사의 공식

사이트 이외의 링크된 사이트에서는 회사의  개인정보 처리방침 이 적용되지 않

습니다. 

제10조 회원정보의 변경 

회원은 개인정보관리를 통해 언제든지 개인정보를 열람하고 수정할 수 있습니

다. 회원은 이용신청 시 기재한 사항이 변경되었을 경우에는 온라인으로 수정을 

해야 하고 관리 소홀로 인하여 발생하는 서비스 이용상의 손해 또는 제3자에 의

한 부정이용 등에 대한 책임은 이용자 본인에게 있으며, 회사는 그에 대한 책임

을 일절 지지 않습니다. 

제3장 계약당사자간의 의무 

제11조 회사의 의무 

(1) 서비스의 제공 

가. 회사는 이 약관에서 정한 바에 따라 계속적, 안정적으로 서비스를 제공할 

의무가 있습니다. 

나. 회사는 회원의 개인정보를 본인의 승낙 없이 타인에게 누설, 배포하여서는 

아니 됩니다. 다만, 제2장 9조 (2), (3), (4)항의 경 우에는 예외로 합니다. 



다. 회사는 회원으로부터 제기되는 의견이나 불만이 정당하다고 인정할 경우에

는 즉시 처리 하여야 합니다. 다만, 즉시 처리가 곤란한 경우에는 회원에게 그 

사유와 처리일정을 통보하여야 합니다. 

라. 본 서비스는 1년 365일 운영됨을 원칙으로 하나, 서비스 개선을 위한 개정 

및 장비의 교체 등으로 일시 중지될 경우는 서비스 홈페이지에 중지됨을 회사는 

사전에 회원에게 통지하여야 합니다. 

단, 천재지변이나 불의의 사고 시에는 제외되나 사후에 이유를 회원에 통지하여

야 합니다. 

(2) 회원 권리의 보호 

가. 회사는 회원의 회원정보를 보호하기 위해 보안시스템을 구축 운영하며,  개

인정보처리방침 을 공지하고 준수합니다. 또한 회사는  개인정보처리방침 에 따

라 회원정보를 처리함에 있어안정성 확보에 필요한 기술적 및 관리적 대책을 수

립ㆍ운영합니다. 

나. 회사가 제공하는 서비스로 인하여 회원에게 손해가 발생한 경우 그러한 손

해가 회사의 고의나 중과실에 의해 발생한 경우에 한하여 회사에서 책임을 부담

하며, 그 책임의 범위는 통상손해에 한합니다. 

제12조 회원의 의무 

회원은 하기 사항을 숙지하고, 이를 위반하는 경우에 회사는 회원의 서비스 이

용제한 및 적법조치를 포함한 제재를 가할 수 있습니다. 

(1) 아이디와 비밀번호에 관한 모든 관리 책임은 회원에게 있습니다. 

(2) 회원에게 부여된 아이디와 비밀번호의 관리소홀, 부정사용에 의하여 발생한 

결과에 대한 책임은 회원에게 있습니다. 

(3) 회원은 아이디 및 비밀번호를 도난 당하거나 제3자가 사용하고 있음을 인지

한 경우에는 바로 회사에 통보하여야 합니다. 

(4) 회원은 사전 승낙 없이 상업적인 목적을 위하여 서비스를 이용할 수 없습니

다. 

(5) 회원은 서비스를 이용함으로써 얻은 정보를 승낙 없이 복제, 송신, 출판, 

배포, 방송 등 기타 방법에 의하여 영리 목적으로 이용하거나 제3자에게 이용하

게 할 수 없습니다. 

(6) 회원은 회사에 게시된 정보를 변경할 수 없습니다. 

(7) 회원은 회사와 기타 제3자의 저작권 등 지적재산권을 침해할 수 없습니다. 

(8) 회원은 회사와 기타 제3자의 명예를 손상시키거나 업무를 방해할 수 없습니

다. 

(9) 외설 또는 폭력적인 메시지, 이미지 등 기타 공서양속에 반하는 정보를 회

사에 공개 또는 게시할 수 없습니다. 

(10) 회원은 서비스의 이용권한, 기타 서비스 이용계약상의 지위를 타인에게 양

도, 증여할 수 없으며 이를 담보로 제공할 수 없습니다. 

(11) 회원은 회사로부터 특별한 권한을 받지 않고 회사의 클라이언트 프로그램

을 변경하거나 회사의 서버를 해킹할 수 없습니다. 

(12) 회원은 기타 불법적이거나 부당한 행위를 할 수 없습니다. 

제4장 서비스 이용 

제13조 서비스 이용 범위 

회원은 서비스 이용 가입 시 발급된 아이디 하나로 모든 서비스를 이용할 수 있

습니다. 

제14조 서비스 이용시간 

(1) 서비스의 이용은 회사의 업무상 또는 기술상 특별한 지장이 없는 한 연중무

휴 1일 24시간을 원칙으로 합니다. 단, 기술적인 이유로 서비스의 전부 또는 일

부가 일시 중단되거나, 운영상의 목적으로 회사가 정한 기간에는 서비스의 전부 

또는 일부가 일시 중지 될 수 있습니다. 이러한 경우 회사는 사전 또는 사후 이

를 공지합니다. 

(2) 회사는 서비스를 일정범위로 분할하여 각 범위 별로 이용가능 시간을 별도

로 정할 수 있습니다. 이 경우 그 내용을 사전에 공지합니다. 

제15조 정보의 제공 

회사는 회원이 서비스 이용 중 필요가 있다고 인정되는 다양한 정보를 공지사항

이나 전자우편 등의 방법으로 회원에게 제공할 수 있습니다. 

제16조 회원의 게시물 

(1) 게시물 및 자료 등록에 대한 저작권을 포함한 모든 권리 및 책임은 이를 게

시한 회원에게 있습니다. 

(2) 회사는 회원이 게시하거나 등록하는 서비스내의 내용물이 다음 각 항에 해

당한다고 판단되는 경우에는 사전동의 없이 삭제할 수 있습니다. 

가. 다른 회원 또는 제3자를 비방하거나 중상모략으로 명예를 손상시키는 내용

인 경우 

나. 공공질서 및 미풍양속에 위반되는 내용인 경우 

다. 범죄적 행위에 결부된다고 인정되는 내용일 경우 

라. 회사의 저작권, 제3자의 저작권 등 기타 권리를 침해하는 내용인 경우 

마. 게시판의 성격에 부합하지 않는 게시물의 경우 

바. 회사가 정한 개별 서비스 별 세부이용지침에 반하는 내용인 경우 

사. 회사에서 제공하는 서비스와 관련 없는 내용인 경우 

아. 불필요하거나 승인되지 않은 광고, 판촉물을 게재하는 경우 

자. 타인의 아이디, 명의 등을 무단으로 도용하여 작성한 내용이거나, 타인이 

입력한 정보를 무단으로 위변조한 내용인 경우 

차. 동일한 내용을 중복하여 다수 게시하는 등 게시의 목적에 어긋나는 경우 

카. 기타 관계법령이나 회사에서 정한 규정에 위반된다고 판단되는 경우 

(3) 회사는 개별서비스별로 게시물과 관련된 세부이용지침을 별도로 정하여 시

행할 수 있으며 회원은 그 지침에 따라 게시물(회원간 전달 포함)을 게재하여야 

합니다. 

제17조 지적재산권의 보호 

(1) 회원이 서비스내에 게시한 게시물의 저작권은 저작권법에 의해 보호를 받으

며, 회사가 작성한 저작물에 대한 저작권 및 기타 지적재산권은 회사에 귀속합

니다. 

(2) 회사는 서비스의 운영 및 홍보를 위한 경우에 한해 회원의 별도의 허락 없

이 무상으로 회원의 게시물을 복제, 전시, 전송, 배포할 수 있으며, 저작물의 

동일성을 해하지 않는 범위 내에서 최소한의 수정, 편집을 할 수 있습니다. 단, 

게시물의 이용은 저작권법에서 규정하는 공정한 관행에 합치되게 합리적 범위 

내에서 이용을 원칙으로 합니다. 

(3) 회원은 회사의 사전 승낙 없이 저작물을 복제 송신, 출판, 배포, 배송 등의 

기타 방법에 의하여 영리목적으로 이용하거나 제3자에게 이용하게 해서는 안됩

니다. 

(4) 회원이 서비스에 게시물을 게재하는 것은 다른 회원이 게시물을 서비스 내

에서 사용하거나 회사가 검색결과로 사용하는 것을 허락한 것으로 봅니다. 다

만, 회원은 개별서비스내의 관리기능을 통하여 게시물의 비공개, 검색결과 제외 

등의 조치를 취할 수 있습니다. 

(5) 회원이 이용계약을 해지하거나 제23조 제2항에 의해 이용계약이 해지되는 

경우 회원이 서비스에 게시한 게시물은 삭제됩니다.  

다만, 다른 회원 또는 제3자에게 의하여 스크랩, 펌, 담기 등으로 다시 게시된 

게시물 및 클럽, 공유게시판, 댓글 등 공용 서비스 내에 게재된 게시물 등 다른 

회원의 정상적인 서비스 이용에 필요한 게시물은 삭제되지 않습니다. 

(6) 회사는 서비스 운영정책상 또는 회사가 운영하는 사이트간의 통합 등을 하

는 경우 게시물의 내용을 변경하지 아니하고 게시물의 게재위치를 변경, 이전하

거나 사이트간 공유로 하여 서비스할 수 있으며, 게시물의 이전, 변경 또는 공

유를 하는 경우에는 사전 공지합니다. 

제18조 광고게재 및 광고주와의 거래 

(1) 회사는 서비스 운영과 관련하여 서비스화면, 홈페이지, 이메일 등에 광고 

등을 게재할 수 있습니다. 

(2) 회사는 서비스상에 게재되어 있는 광고주의 판촉활동에 회원이 참여하거나 

교신 또는 거래의 결과로서 발생하는 모든 손실 또는 손해에 대해 책임을 지지 

않습니다. 

제19조 서비스 제공의 중지 

(1) 회사는 다음에 해당하는 경우 회사는 서비스의 전부 또는 일부를 제한하거

나 정지할 수 있습니다. 

가. 서비스용 설비의 보수, 교체 등 공사로 인한 부득이한 경우 

나. 전기통신사업법에 규정된 기간통신사업자가 전기통신 서비스를 중지한 경우 



다. 국가비상사태의 발생이나 발생의 우려가 있는 경우 

라. 정전, 서비스 설비의 장애 또는 서비스 이용의 폭주 등으로 정상적인 서비

스 이용에 지장이 있는 경우 

마. 제휴업체와의 계약종료 등과 같은 회사의 제반사정으로 서비스를 유지할 수 

없는 경우 

사. 기타 불가항력적 사유가 있는 경우(2) 회사는 제4장 제19조 (1)항의 규정에 

의하여 서비스의 이용을 제한하거나 중지한 때에는 그 사유 및 제한기간 등을 

지체 없이 회원에게 알려야 합니다. 

제5장 유료서비스 관련 규정 

제20조 유료서비스 

(1) 본 서비스의 이용은 기본적으로 무료이나, 회사에서 정한 별도의 유료서비

스 (000, 외부 가맹 사이트 결제)에 대해서는 00000를 통해 

이용할 수 있습니다. 단, 외부 가맹 사이트 결제의 경우 00000를 통

하지 않고 해당 사이트에서 바로 결제하는 방법을 이용할 수 있습니다. 

(2) 유료서비스 이용 시 00000 충전 및 결제, 환불에 관한 사항은 00

000 정책에 따릅니다. 

제21조 구매중개 

(1) 서비스로부터 연결(링크)된 쇼핑몰(유료컨텐츠 제공업체 포함)들은 회사와 

계약을 통하여 입점한 제휴쇼핑몰들로써 회사는 단지 제휴쇼핑몰들과의 연결(링

크)만을 제공할 뿐이며, 쇼핑몰의 운영 및 관리, 물품(컨텐츠 포함)의 판매, 배

송 및 환불 등에 대한 모든 책임은 제휴쇼핑몰들이 부담하고, 회사는 일절 관여

하지 않습니다. 

(2) 회원이 제휴쇼핑몰에서 물품을 구매하는 경우 약관, 구매절차, 대금결제, 

배송, 반품, 교환 등 물품 구매와 관련된 일체의 절차는 제휴쇼핑몰의 절차에 

따라야 하며, 회사는 회원의 물품구매에 일절 관여하지 않습니다 

제6장 포인트 제도 이용 

제22조 포인트 제도의 운영 

(1) 회사는 회원이 서비스를 효율적으로 이용하게 할 수 있도록 포인트 제도를 

운영할 수 있습니다. 

(2) 포인트는 회사에서 정한 정책에 따라 회원이 활동하면서 얻을 수 있는 일종

의 마일리지로서 화폐 및 기타 적립금의 개념이 아니며 포인트 자체로는 환가성 

및 그 외의 어떤 재산적 가치를 인정하지 아니합니다. 

(3) 회사의 포인트 정책은 회사의 사정에 따라 사전 고지 없이 변경될 수 있으

며, 서비스 운영의 필요상 회원 포인트의 일부 또는 전부를 조정할 수 있습니

다. 단, 이 경우에는 그 사유 및 내용을 회원에게 공지합니다. 

(4) 회원이 포인트를 부당한 방법 또는 회사의 포인트 정책상의 기준 이외의 방

법으로 취득한 경우 회사는 임의로 포인트의 전부 또는 일부의 삭제 및 기타 제

반 조치를 취할 수 있으며, 이와 관련하여 별도 규정에 의해 회원의 탈퇴 조치

를 취할 수 있습니다. 

(5) 포인트에 대한 일체의 권리는 회사에게 있으며, 회원은 회사의 동의 없이 

포인트를 제3자에게 양도, 증여할 수 없습니다. 

(6) 자발적인 회원 탈퇴한 경우와 회원자격을 상실한 경우 등에는 포인트가 소

멸됩니다. 

(7) 회원이 획득한 포인트는 그 해 말일까지 사용하여야 하며, 해가 변경될 시 

자동으로 소멸됩니다. 단, 회사의 정책에 따라 기한을 연장할 수 있습니다. 

제7장 계약해지 및 이용제한 

제23조 계약해지 및 이용제한 

(1) 회원이 이용계약을 해지하고자 하는 때에는 회원 본인이 회사의 서비스 페

이지를 통해 회사에 해지 신청을 하여야 합니다. 

(2) 회사는 회원이 다음의 항목에 해당하는 행위를 하였을 경우 사전통지 없이 

이용계약을 해지하거나 또는 기간을 정하여 서비스 이용을 중지할 수 있습니다. 

가. 서비스가입 신청 시 허위내용을 등록한 경우 

나. 타인의 서비스 ID, 비밀번호 개인정보를 도용한 경우 

다. 공공질서 및 미풍양속에 저해되는 내용을 고의로 유포시킨 경우 

라. 회원이 국익 또는 사회적 공익을 저해할 목적으로 서비스 이용을 계획 또는 

실행하는 경우 

마. 타인의 명예를 손상시키거나 불이익을 주는 행위를 한 경우 

바. 서비스의 안정적 운영을 방해할 목적으로 다량의 정보를 전송하거나 광고성 

정보를 전송하는 경우 

사. 정보통신설비의 오작동이나 정보 등의 파괴를 유발시키는 컴퓨터 바이러스 

프로그램 등을 유포하는 경우 

아. 제3자의 지적재산권 등 기타권리를 침해하는 경우 

자. 정보통신윤리위원회 등 외부기관의 시정요구가 있거나 불법선거운동과 관련

하여 선거관리 위원회의 유권해석을 받은 경우 

차. 회사의 서비스 정보를 이용하여 얻은 정보를 회사의 사전 승낙 없이 복제 

또는 유통시키거나 상업적으로 이용하는 경우 

카. 회사의 각종 이벤트를 본래 목적과는 달리 이용하여 이용자가 부당한 이익

을 취한 경우 

타. 본 약관을 포함하여 기타 회사가 정한 이용조건에 위반한 경우 

파. 회사는 회원이 이용계약을 해지했을 경우, 회원의 정보를 즉시 소멸합니다. 

단, 거래명세내역은 전자상거래 등에서의 소비자 보호에 관한 법률 제6조 1항 

거래기록의 보존 등에 관한 법률에 따라 5년간 보유할 수 있습니다. 

제24조 이용제한 이의 신청 및 해제 

(1) 제6장 제23조 (2)항의 규정에 의해 이용정지를 받은 사용자는 그 이용 정지

에 대하여 이의가 있을 때에는 이의 신청을 할 수 있습니다. 

(2) 이용정지 기간 중에 그 이용정지 사유가 해소된 것이 확인된 경우에는 이용

정지 조치를 즉시 해제합니다. 

제8장 손해배상   면책조항   기타조항 

제25조 손해배상 

(1) 회사는 서비스 이용과 관련하여 회사의 귀책사유로 인하여 발생되지 않은 

회원의 손실에 관해서는 책임을 지지 않습니다. 단, 유료 서비스의 경우는 별도

로 정하는 바에 따릅니다. 

(2) 회원이 본 약관의 규정을 위반함으로 인하여 회사에 손해가 발생하게 되는 

경우, 이 약관을 위반한 회원은 회사에 발생하는 모든 손해를 배상하여야 합니

다. 

(3) 회원이 서비스를 이용하는 과정에서 행한 불법행위나 본 약관 위반행위로 

인하여 회사가 당해 회원 이외의 제3자로부터 손해배상청구 또는 소송을 비롯한 

각종 이의제기를 받는 경우, 당해 회원은 자신의 책임과 비용으로 회사를 면책

시켜야 하며, 회사가 면책되지 못한 경우, 당해 회원은 그로 인하여 회사에 발

생한 모든 손해를 배상하여야 합니다. 

제26조 면책조항 

(1) 회사는 천재지변 또는 이에 준하는 불가항력으로 인하여 서비스를 제공할 

수 없는 경우에는 서비스 제공에 관한 책임이 면제됩니다. 

(2) 회사는 회원의 귀책사유로 인한 서비스 이용의 장애에 대하여 책임을 지지 

않습니다. 

(3) 회사는 회원이 서비스에 게재한 정보, 자료, 사실의 신뢰도, 정확성 등 내

용에 관하여는 책임을 지지 않습니다. 

(4) 회사는 회원이 서비스를 이용하여 기대하는 손익이나 서비스를 통하여 얻은 

자료로 인한 손해에 관하여 책임을 지지 않습니다. 

(5) 회사는 회원 상호간 또는 회원과 제3자 상호간에 서비스를 매개로 발생한 

분쟁에 대해서는 개입할 의무가 없으며 이로 인한 손해를 배상할 책임도 없습니

다. 

제27조 관할법원 

요금 등 서비스 이용으로 발생한 분쟁에 대해 소송이 제기될 경우 회사의 본사 

소재지를 관할하는 법원을 전속 관할법원으로 합니다. 

 

 

사이버몰 000 

 이용약관 

제1조(목적) 

 
표준약관 제10023호 

 

이 약관은 000(전자거래 사업자)가 운영하는 000

(이하  몰 이라 한다)에서 제공하는 인터넷 관련 서비스(이하  서비스 라 한다)

를 이용함에 있어 사이버몰과 이용자의 권리·의무 및 책임사항을 규정함을 목

적으로 합니다. 

 

제2조(정의) 

 

①  몰 이란 000가 재화 또는 용역을 이용자에게 제공하기 위하

여 컴퓨터등 정보통신설비를 이용하여 재화 또는 용역을 거래할 수 있도록 설정

한 가상의 영업장을 말하며, 아울러 사이버몰을 운영하는 사업자의 의미로도 사

용합니다. 

②  이용자 란  몰 에 접속하여 이 약관에 따라  몰 이 제공하는 서비스를 받는 

회원 및 비회원을 말합니다. 

③  회원 이라 함은  몰 에 개인정보를 제공하여 회원등록을 한 자로서,  몰 

의 정보를 지속적으로 제공받으며,  몰 이 제공하는 서비스를 계속적으로 이용

할 수 있는 자를 말합니다. 

④  비회원 이라 함은 회원에 가입하지 않고  몰 이 제공하는 서비스를 이용

하는 자를 말합니다. 

 

 

제3조(약관등의 명시와 설명 및 개정) 

 

①  몰 은 이 약관의 내용과 상호 및 대표자 성명, 영업소 소재지 주소(소비자

의 불만을 처리할 수 있는 곳의 주소를 포함), 전화번호·모사전송번호·전자우

편주소, 사업자등록번호, 통신판매업신고번호, 개인정보 보호책임자등을 이용자

가 쉽게 알 수 있도록  몰 의 초기 서비스화면(전면)에 게시합니다. 다만, 약관

의 내용은 이용자가 연결화면을 통하여 볼 수 있도록 할 수 있습니다. 

②  몰 은 이용자가 약관에 동의하기에 앞서 약관에 정하여져 있는 내용 중 청

약철회,배송책임,환불조건 등과 같은 중요한 내용을 이용자가 이해할 수 있도

록 별도의 연결화면 또는 팝업화면 등을 제공하여 이용자의 확인을 구하여야 합

니다. 

③  몰 은 전자상거래등에서의소비자보호에관한법률, 약관의규제에관한법률, 전

자거래기본법, 전자서명법, 정보통신망이용촉진등에관한법률, 방문판매등에관한

법률, 소비자보호법 등 관련법을 위배하지 않는 범위에서 이 약관을 개정할 수 

있습니다. 

④  몰 이 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정사유를 명시하여 현행약관

과 함께 몰의 초기화면에 그 적용일자 7일이전부터 적용일자 전일까지 공지합니

다. 

다만, 이용자에게 불리하게 약관내용을 변경하는 경우에는 최소한 30일 이상의 

사전 유예기간을 두고 공지합니다. 이 경우  몰 은 개정전 내용과 개정후 내용

을 명확하게 비교하여 이용자가 알기 쉽도록 표시합니다. 

⑤  몰 이 약관을 개정할 경우에는 그 개정약관은 그 적용일자 이후에 체결되는 

계약에만 적용되고 그 이전에 이미 체결된 계약에 대해서는 개정전의 약관조항

이 그대로 적용됩니다. 다만 이미 계약을 체결한 이용자가 개정약관 조항의 적

용을 받기를 원하는 뜻을 제3항에 의한 개정약관의 공지기간내에  몰 에 송신하

여  몰 의 동의를 받은 경우에는 개정약관 조항이 적용됩니다. 

⑥ 이 약관에서 정하지 아니한 사항과 이 약관의 해석에 관하여는 전자상거래등

에서의 소비자보호에 관한 법률, 약관의 규제 등에 관한 법률, 공정거래위원회

가 정하는 전자상거래 등에서의 소비자보호지침 및 관계법령 또는 상관례에 따

릅니다. 

 

 

제4조(서비스의 제공 및 변경) 

 

①  몰 은 다음과 같은 업무를 수행합니다. 

1. 재화 또는 용역에 대한 정보 제공 및 구매계약의 체결 

2. 구매계약이 체결된 재화 또는 용역의 배송 

3. 기타  몰 이 정하는 업무 

②  몰 은 재화 또는 용역의 품절 또는 기술적 사양의 변경 등의 경우에는 장차 

체결되는 계약에 의해 제공할 재화 또는 용역의 내용을 변경할 수 있습니다. 이 

경우에는 변경된 재화 또는 용역의 내용 및 제공일자를 명시하여 현재의 재화 

또는 용역의 내용을 게시한 곳에 즉시 공지합니다. 

③  몰 이 제공하기로 이용자와 계약을 체결한 서비스의 내용을 재화등의 품절 

또는 기술적 사양의 변경 등의 사유로 변경할 경우에는 그 사유를 이용자에게 

통지 가능한 주소로 즉시 통지합니다. 

④ 전항의 경우  몰 은 이로 인하여 이용자가 입은 손해를 배상합니다. 다만,  

몰 이 고의 또는 과실이 없음을 입증하는 경우에는 그러하지 아니합니다. 

 

 

제5조(서비스의 중단) 

 



①  몰 은 컴퓨터 등 정보통신설비의 보수점검·교체 및 고장, 통신의 두절 등

의 사유가 발생한 경우에는 서비스의 제공을 일시적으로 중단할 수 있습니다. 

②  몰 은 제1항의 사유로 서비스의 제공이 일시적으로 중단됨으로 인하여 이용

자 또는 제3자가 입은 손해에 대하여 배상합니다. 단,  몰 이 고의 또는 과실이 

없음을 입증하는 경우에는 그러하지 아니합니다. 

③ 사업종목의 전환, 사업의 포기, 업체간의 통합 등의 이유로 서비스를 제공할 

수 없게 되는 경우에는  몰 은 제8조에 정한 방법으로 이용자에게 통지하고 당

초  몰 에서 제시한 조건에 따라 소비자에게 보상합니다. 다만,  몰 이 보상기

준 등을 고지하지 아니한 경우에는 이용자들의 마일리지 또는 적립금 등을  몰 

에서 통용되는 통화가치에 상응하는 현물 또는 현금으로 이용자에게 지급합니

다. 

 
-------------------------------------------------------------------------------------------
 

제6조(회원가입) 

 

① 이용자는 "몰"이 정한 가입 양식에 따라 회원정보를 기입한 후 이 약관에 동

의한다는 의사표시를 함으로서 회원가입을 신청합니다. 

② "몰"은 제1항과 같이 회원으로 가입할 것을 신청한 이용자 중 다음 각호에 

해당하지 않는 한 회원으로 등록합니다. 

1. 가입신청자가 이 약관 제7조제3항에 의하여 이전에 회원자격을 상실한 적이 

있는 경우, 다만 제7조제3항에 의한 회원자격 상실후 3년이 경과한 자로서 "몰"

의 회원재가입 승낙을 얻은 경우에는 예외로 한다. 

2. 등록 내용에 허위, 기재누락, 오기가 있는 경우 

3. 기타 회원으로 등록하는 것이 "몰"의 기술상 현저히 지장이 있다고 판단되는 

경우 

③ 회원가입계약의 성립시기는 "몰"의 승낙이 회원에게 도달한 시점으로 합니

다. 

④ 회원은 제15조제1항에 의한 등록사항에 변경이 있는 경우, 즉시 전자우편 기

타 방법으로 "몰"에 대하여 그 변경사항을 알려야 합니다. 

 

 

제7조(회원 탈퇴 및 자격 상실 등) 

 

① 회원은 "몰"에 언제든지 탈퇴를 요청할 수 있으며 "몰"은 즉시 회원탈퇴를 

처리합니다. 

② 회원이 다음 각호의 사유에 해당하는 경우, "몰"은 회원자격을 제한 및 정지

시킬 수 있습니다. 



1. 가입 신청시에 허위 내용을 등록한 경우 

2. "몰"을 이용하여 구입한 재화등의 대금, 기타 "몰"이용에 관련하여 회원이 

부담하는 채무를 기일에 지급하지 않는 경우 

3. 다른 사람의 "몰" 이용을 방해하거나 그 정보를 도용하는 등 전자상거래 질

서를 위협하는 경우 

4. "몰"을 이용하여 법령 또는 이 약관이 금지하거나 공서양속에 반하는 행위를 

하는 경우 

③ "몰"이 회원 자격을 제한·정지 시킨후, 동일한 행위가 2회이상 반복되거나 

30일이내에 그 사유가 시정되지 아니하는 경우 "몰"은 회원자격을 상실시킬 수 

있습니다. 

④ "몰"이 회원자격을 상실시키는 경우에는 회원등록을 말소합니다. 이 경우 회

원에게 이를 통지하고, 회원등록 말소전에 최소한 30일 이상의 기간을 정하여 

소명할 기회를 부여합니다. 

 

 

제8조(회원에 대한 통지) 

 

① "몰"이 회원에 대한 통지를 하는 경우, 회원이 "몰"과 미리 약정하여 지정한 

전자우편 주소로 할 수 있습니다. 

② "몰"은 불특정다수 회원에 대한 통지의 경우 1주일이상 "몰" 게시판에 게시

함으로서 개별 통지에 갈음할 수 있습니다. 다만, 회원 본인의 거래와 관련하여 

중대한 영향을 미치는 사항에 대하여는 개별통지를 합니다. 

 

 

제9조(구매신청) "몰"이용자는 "몰"상에서 다음 또는 이와 유사한 방법에 의하

여 구매를 신청하며, "몰"은 이용자가 구매신청을 함에 있어서 다음의 각 내용

을 알기 쉽게 제공하여야 합니다. 단, 회원인 경우 제2호 내지 제4호의 적용을 

제외할 수 있습니다. 

1. 재화등의 검색 및 선택 

2. 성명, 주소, 전화번호, 전자우편주소(또는 이동전화번호) 등의 입력 

3. 약관내용, 청약철회권이 제한되는 서비스, 배송료·설치비 등의 비용부담과 

관련한 내용에 대한 확인 

4. 이 약관에 동의하고 위 3.호의 사항을 확인하거나 거부하는 표시(예, 마우스 

클릭) 

5. 재화등의 구매신청 및 이에 관한 확인 또는 "몰"의 확인에 대한 동의 

6. 결제방법의 선택 



 

 

제10조 (계약의 성립) 

 

① "몰"은 제9조와 같은 구매신청에 대하여 다음 각호에 해당하면 승낙하지 않

을 수 있습니다. 다만, 미성년자와 계약을 체결하는 경우에는 법정대리인의 동

의를 얻지 못하면 미성년자 본인 또는 법정대리인이 계약을 취소할 수 있다는 

내용을 고지하여야 합니다. 

1. 신청 내용에 허위, 기재누락, 오기가 있는 경우 

2. 미성년자가 담배, 주류등 청소년보호법에서 금지하는 재화 및 용역을 구매하

는 경우 

3. 기타 구매신청에 승낙하는 것이 "몰" 기술상 현저히 지장이 있다고 판단하는 

경우 

② "몰"의 승낙이 제12조제1항의 수신확인통지형태로 이용자에게 도달한 시점에 

계약이 성립한 것으로 봅니다. 

③ "몰"의 승낙의 의사표시에는 이용자의 구매 신청에 대한 확인 및 판매가능 

여부, 구매신청의 정정 취소등에 관한 정보등을 포함하여야 합니다. 

 

 

제11조(지급방법) "몰"에서 구매한 재화 또는 용역에 대한 대금지급방법은 다음 

각호의 방법중 가용한 방법으로 할 수 있습니다. 단, "몰"은 이용자의 지급방법

에 대하여 재화 등의 대금에 어떠한 명목의 수수료도 추가하여 징수할 수 없습

니다. 

1. 폰뱅킹, 인터넷뱅킹, 메일 뱅킹 등의 각종 계좌이체 

2. 선불카드, 직불카드, 신용카드 등의 각종 카드 결제 

3. 온라인무통장입금 

4. 전자화폐에 의한 결제 

5. 수령시 대금지급 

6. 마일리지 등 "몰"이 지급한 포인트에 의한 결제 

7. "몰"과 계약을 맺었거나 "몰"이 인정한 상품권에 의한 결제 

8. 기타 전자적 지급 방법에 의한 대금 지급 등 

 

 

제12조(수신확인통지·구매신청 변경 및 취소) 

 



① "몰"은 이용자의 구매신청이 있는 경우 이용자에게 수신확인통지를 합니다. 

② 수신확인통지를 받은 이용자는 의사표시의 불일치등이 있는 경우에는 수신확

인통지를 받은 후 즉시 구매신청 변경 및 취소를 요청할 수 있고 "몰"은 배송전

에 이용자의 요청이 있는 경우에는 지체없이 그 요청에 따라 처리하여야 합니

다. 다만 이미 대금을 지불한 경우에는 제15조의 청약철회 등에 관한 규정에 따

릅니다. 

 

 

제13조(재화등의 공급) 

 

① "몰"은 이용자와 재화등의 공급시기에 관하여 별도의 약정이 없는 이상, 이

용자가 청약을 한 날부터 7일 이내에 재화 등을 배송할 수 있도록 주문제작, 포

장 등 기타의 필요한 조치를 취합니다. 다만, "몰"이 이미 재화 등의 대금의 전

부 또는 일부를 받은 경우에는 대금의 전부 또는 일부를 받은 날부터 2영업일 

이내에 조치를 취합니다. 이때 "몰"은 이용자가 재화등의 공급 절차 및 진행 사

항을 확인할 수 있도록 적절한 조치를 합니다. 

② "몰"은 이용자가 구매한 재화에 대해 배송수단, 수단별 배송비용 부담자, 수

단별 배송기간 등을 명시합니다. 만약 "몰"이 약정 배송기간을 초과한 경우에는 

그로 인한 이용자의 손해를 배상하여야 합니다. 다만 "몰"이 고의·과실이 없음

을 입증한 경우에는 그러하지 아니합니다. 

 

 

제14조(환급) 

 

"몰"은 이용자가 구매신청한 재화등이 품절 등의 사유로 인도 또는 제공을 할 

수 없을 때에는 지체없이 그 사유를 이용자에게 통지하고 사전에 재화 등의 대

금을 받은 경우에는 대금을 받은 날부터 2영업일 이내에 환급하거나 환급에 필

요한 조치를 취합니다. 

 

 

제15조(청약철회 등) 

 

① "몰"과 재화등의 구매에 관한 계약을 체결한 이용자는 수신확인의 통지를 받

은 날부터 7일 이내에는 청약의 철회를 할 수 있습니다. 

② 이용자는 재화등을 배송받은 경우 다음 각호의 1에 해당하는 경우에는 반품 

및 교환을 할 수 없습니다. 

1. 이용자에게 책임 있는 사유로 재화 등이 멸실 또는 훼손된 경우(다만, 재화 

등의 내용을 확인하기 위하여 포장 등을 훼손한 경우에는 청약철회를 할 수 있



습니다) 

2. 이용자의 사용 또는 일부 소비에 의하여 재화 등의 가치가 현저히 감소한 경

우 

3. 시간의 경과에 의하여 재판매가 곤란할 정도로 재화등의 가치가 현저히 감소

한 경우 

4. 같은 성능을 지닌 재화등으로 복제가 가능한 경우 그 원본인 재화 등의 포장

을 훼손한 경우 

③ 제2항제2호 내지 제4호의 경우에 "몰"이 사전에 청약철회 등이 제한되는 사

실을 소비자가 쉽게 알 수 있는 곳에 명기하거나 시용상품을 제공하는 등의 조

치를 하지 않았다면 이용자의 청약철회등이 제한되지 않습니다. 

④ 이용자는 제1항 및 제2항의 규정에 불구하고 재화등의 내용이 표시·광고 내

용과 다르거나 계약내용과 다르게 이행된 때에는 당해 재화등을 공급받은 날부

터 3월이내, 그 사실을 안 날 또는 알 수 있었던 날부터 30일 이내에 청약철회 

등을 할 수 있습니다. 

 

 

제16조(청약철회 등의 효과) 

 

① "몰"은 이용자로부터 재화 등을 반환받은 경우 3영업일 이내에 이미 지급받

은 재화등의 대금을 환급합니다. 이 경우 "몰"이 이용자에게 재화등의 환급을 

지연한 때에는 그 지연기간에 대하여 공정거래위원회가 정하여 고시하는 지연이

자율을 곱하여 산정한 지연이자를 지급합니다. 

② "몰"은 위 대금을 환급함에 있어서 이용자가 신용카드 또는 전자화폐 등의 

결제수단으로 재화등의 대금을 지급한 때에는 지체없이 당해 결제수단을 제공한 

사업자로 하여금 재화등의 대금의 청구를 정지 또는 취소하도록 요청합니다. 

③ 청약철회등의 경우 공급받은 재화등의 반환에 필요한 비용은 이용자가 부담

합니다. "몰"은 이용자에게 청약철회등을 이유로 위약금 또는 손해배상을 청구

하지 않습니다. 다만 재화등의 내용이 표시·광고 내용과 다르거나 계약내용과 

다르게 이행되어 청약철회등을 하는 경우 재화등의 반환에 필요한 비용은 "몰"

이 부담합니다. 

④ 이용자가 재화등을 제공받을때 발송비를 부담한 경우에 "몰"은 청약철회시 

그 비용을 누가 부담하는지를 이용자가 알기 쉽도록 명확하게 표시합니다. 

 

 

제17조(개인정보보호) 

 

① "몰"은 이용자의 정보수집시 구매계약 이행에 필요한 최소한의 정보를 수집

합니다. 다음 사항을 필수사항으로 하며 그 외 사항은 선택사항으로 합니다. 



1. 성명 

2. 주소 

3. 전화번호 

4. 희망ID(회원의 경우) 

5. 비밀번호(회원의 경우) 

6. 전자우편주소(또는 이동전화번호) 

② "몰"이 이용자의 개인식별이 가능한 개인정보를 수집하는 때에는 반드시 당

해 이용자의 동의를 받습니다. 

③ 제공된 개인정보는 당해 이용자의 동의없이 목적외의 이용이나 제3자에게 제

공할 수 없으며, 이에 대한 모든 책임은 몰이 집니다. 다만, 다음의 경우에는 

예외로 합니다. 

1. 배송업무상 배송업체에게 배송에 필요한 최소한의 이용자의 정보(성명, 주

소, 전화번호)를 알려주는 경우 

2. 통계작성, 학술연구 또는 시장조사를 위하여 필요한 경우로서 특정 개인을 

식별할 수 없는 형태로 제공하는 경우 

3. 재화등의 거래에 따른 대금정산을 위하여 필요한 경우 

4. 도용방지를 위하여 본인확인에 필요한 경우 

5. 법률의 규정 또는 법률에 의하여 필요한 불가피한 사유가 있는 경우 

④ "몰"이 제2항과 제3항에 의해 이용자의 동의를 받아야 하는 경우에는 개인정

보 보호책임자의 신원(소속, 성명 및 전화번호, 기타 연락처), 정보의 수집목적 

및 이용목적, 제3자에 대한 정보제공 관련사항(제공받은자, 제공목적 및 제공할 

정보의 내용) 등 정보통신망이용촉진등에관한법률 제22조제2항이 규정한 사항을 

미리 명시하거나 고지해야 하며 이용자는 언제든지 이 동의를 철회할 수 있습니

다. 

⑤ 이용자는 언제든지 "몰"이 가지고 있는 자신의 개인정보에 대해 열람 및 오

류정정을 요구할 수 있으며 "몰"은 이에 대해 지체없이 필요한 조치를 취할 의

무를 집니다. 이용자가 오류의 정정을 요구한 경우에는 "몰"은 그 오류를 정정

할 때까지 당해 개인정보를 이용하지 않습니다. 

⑥ "몰"은 개인정보 보호를 위하여 관리자를 한정하여 그 수를 최소화하며 신용

카드, 은행계좌 등을 포함한 이용자의 개인정보의 분실, 도난, 유출, 변조 등으

로 인한 이용자의 손해에 대하여 모든 책임을 집니다. 

⑦ "몰" 또는 그로부터 개인정보를 제공받은 제3자는 개인정보의 수집목적 또는 

제공받은 목적을 달성한 때에는 당해 개인정보를 지체없이 파기합니다. 

 

 

제18조(“몰“의 의무) 

 



① "몰"은 법령과 이 약관이 금지하거나 공서양속에 반하는 행위를 하지 않으며 

이 약관이 정하는 바에 따라 지속적이고, 안정적으로 재화·용역을 제공하는데 

최선을 다하여야 합니다. 

② "몰"은 이용자가 안전하게 인터넷 서비스를 이용할 수 있도록 이용자의 개인

정보(신용정보 포함)보호를 위한 보안 시스템을 갖추어야 합니다. 

③ "몰"이 상품이나 용역에 대하여 「표시·광고의공정화에관한법률」 제3조 소

정의 부당한 표시·광고행위를 함으로써 이용자가 손해를 입은 때에는 이를 배

상할 책임을 집니다. 

④ "몰"은 이용자가 원하지 않는 영리목적의 광고성 전자우편을 발송하지 않습

니다. 

 

 

제19조(회원의 ID 및 비밀번호에 대한 의무) 

 

① 제17조의 경우를 제외한 ID와 비밀번호에 관한 관리책임은 회원에게 있습니

다. 

② 회원은 자신의 ID 및 비밀번호를 제3자에게 이용하게 해서는 안됩니다. 

③ 회원이 자신의 ID 및 비밀번호를 도난당하거나 제3자가 사용하고 있음을 인

지한 경우에는 바로 "몰"에 통보하고 "몰"의 안내가 있는 경우에는 그에 따라야 

합니다. 

 

 

제20조(이용자의 의무) 이용자는 다음 행위를 하여서는 안됩니다. 

1. 신청 또는 변경시 허위 내용의 등록 

2. 타인의 정보 도용 

3. "몰"에 게시된 정보의 변경 

4. "몰"이 정한 정보 이외의 정보(컴퓨터 프로그램 등) 등의 송신 또는 게시 

5. "몰" 기타 제3자의 저작권 등 지적재산권에 대한 침해 

6. "몰" 기타 제3자의 명예를 손상시키거나 업무를 방해하는 행위 

7. 외설 또는 폭력적인 메시지, 화상, 음성, 기타 공서양속에 반하는 정보를 몰

에 공개 또는 게시하는 행위 

 

 

제21조(연결"몰"과 피연결"몰" 간의 관계) 

 



① 상위 "몰"과 하위 "몰"이 하이퍼 링크(예: 하이퍼 링크의 대상에는 문자, 그

림 및 동화상 등이 포함됨)방식 등으로 연결된 경우, 전자를 연결 "몰"(웹 사이

트)이라고 하고 후자를 피연결 "몰"(웹사이트)이라고 합니다. 

② 연결"몰"은 피연결"몰"이 독자적으로 제공하는 재화등에 의하여 이용자와 행

하는 거래에 대해서 보증책임을 지지 않는다는 뜻을 연결"몰"의 초기화면 또는 

연결되는 시점의 팝업화면으로 명시한 경우에는 그 거래에 대한 보증책임을 지

지 않습니다. 

 

 

제22조(저작권의 귀속 및 이용제한) 

 

① “몰“이 작성한 저작물에 대한 저작권 기타 지적재산권은 ”몰“에 귀속합

니다. 

② 이용자는 "몰"을 이용함으로써 얻은 정보 중 "몰"에게 지적재산권이 귀속된 

정보를 "몰"의 사전 승낙없이 복제, 송신, 출판, 배포, 방송 기타 방법에 의하

여 영리목적으로 이용하거나 제3자에게 이용하게 하여서는 안됩니다. 

③ "몰"은 약정에 따라 이용자에게 귀속된 저작권을 사용하는 경우 당해 이용자

에게 통보하여야 합니다. 

 

 

제23조(분쟁해결) 

 

① "몰"은 이용자로부터 제출되는 불만사항 및 의견은 우선적으로 그 사항을 처

리합니다. 다만, 신속한 처리가 곤란한 경우에는 이용자에게 그 사유와 처리일

정을 즉시 통보해 드립니다. 

② "몰"과 이용자간에 발생한 전자상거래 분쟁과 관련하여 이용자의 피해구제신

청이 있는 경우에는 공정거래위원회 또는 시·도지사가 의뢰하는 분쟁조정기관

의 조정에 따를 수 있습니다. 

 

 

제24조(재판권 및 준거법) 

 

① "몰"과 이용자간에 발생한 전자상거래 분쟁에 관한 소송은 제소 당시의 이용

자의 주소에 의하고, 주소가 없는 경우에는 거소를 관할하는 지방법원의 전속관

할로 합니다. 다만, 제소 당시 이용자의 주소 또는 거소가 분명하지 않거나 외

국 거주자의 경우에는 민사소송법상의 관할법원에 제기합니다. 

② "몰"과 이용자간에 제기된 전자상거래 소송에는 한국법을 적용합니다. 



 

 

ssf 숖 

 

제1조 (목적) 

이 약관은 삼성물산 주식회사(이하 "회사"라 합니다)의 패션부문이 운영하는 인

터넷 쇼핑몰 SSF SHOP KOREA (이하 " SSF SHOP KOREA”라 합니다)에서 제공하는 

인터넷 관련 서비스(이하 "서비스"라 합니다)를 이용함에 있어 "회사"와 "이용

자"의 권리 · 의무 및 책임사항을 규정함을 목적으로 합니다. 

제2조 (정의) 

 1. ① "SSF SHOP KOREA"라 함은 "회사"가 “SSF SHOP KOREA”라는 

명칭 하에 재화 또는 용역(이하 "재화 등"이라 합니다)을 "이용자"에게 제공하

기 위하여 컴퓨터, 모바일 등 정보통신설비를 이용하여 "재화 등"을 거래할 수 

있도록 설정한 한글로 운영되는 가상의 영업장을 말합니다. 

 2. ② "이용자"라 함은 “SSF SHOP KOREA”에 접속하여 이 약관에 

따라 "회사"가 제공하는 "재화 등"의 "서비스"를 받는 "회원" 및 "비회원"을 말

합니다. 

 3. ③ "회원"이라 함은 "회사"가 운영하는 “SSF SHOP KOREA”에 

"회원" 등록을 한 자로서, 계속적으로 “SSF SHOP KOREA”의 "서비스"를 제공받

으며 이용할 수 있는 자를 말합니다. 

 4. ④ "비회원"이라 함은 "회사"가 운영하는 “SSF SHOP KOREA”

에서 모두 "회원" 가입을 하지 않고 “SSF SHOP KOREA”이 제공하는 "서비스"를 

이용하는 자를 말합니다. 

 5. ⑤ "멤버십 포인트"라 함은 온라인 또는 오프라인에서 "회사"

와 삼성패션 멤버십 회원가입계약을 체결한 자에게 "회사"가 "회사"의 멤버십 

약관에 따라 부여한 포인트를 말합니다. 

 6. ⑥ "퍼플코인"이라 함은 "회사"가 "SSF SHOP KOREA"에서 특정 

"재화 등"을 구입하거나 경품 등에 참여한 "회원"에게 부여하는 Cyber money 를 

말하는 것으로, "퍼플코인"의 부여 및 사용 등과 관련한 사항은 본 약관 및 "회

사"가 별도로 정하는 퍼플코인 이용약관에 따릅니다. 

제3조 (약관 등의 명시와 설명 및 개정) 

 1. ① "회사"는 이 약관의 내용과 상호 및 대표자 성명, 영업소 

소재지 주소(소비자의 불만을 처리할 수 있는 곳의 주소를 포함), 전화번호, 모

사전송번호, 전자우편주소, 사업자등록번호, 통신판매업 신고번호, 개인정보관

리책임자 등을 "이용자"가 쉽게 알 수 있도록 “SSF SHOP KOREA”의 초기 서비

스화면(전면)에 게시합니다. 다만, 약관의 내용은 "이용자"가 연결화면을 통하

여 볼 수 있도록 할 수 있습니다. 

 2. ② "회사"는 "이용자"가 이 약관에 동의하기에 앞서 약관에 정

하여져 있는 내용 중 청약철회, 배송책임, 환불조건 등과 같은 중요한 내용을 "

이용자"가 이해할 수 있도록 별도의 연결화면 또는 팝업화면 등을 제공하여 "이



용자"의 확인을 구하여야 합니다. 

 3. ③ "회사"는 「전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률」, 

「약관의 규제에 관한 법률」, 「전자문서 및 전자거래기본법」, 「전자금융거

래법」, 「전자서명법」, 「정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률」, 

「방문판매 등에 관한 법률」, 「소비자기본법」, 「개인정보보호법」 등 관련 

법령을 위배하지 않는 범위에서 이 약관을 개정할 수 있습니다. 

 4. ④ "회사"가 이 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정사유

를 명시하여 현행 약관과 함께 “SSF SHOP KOREA”의 초기화면에 그 적용일자 7

일 이전부터 적용일자 전일까지 공지합니다. 다만, "이용자"에게 불리하게 이 

약관의 내용을 변경하는 경우에는 최소한 30일 이상의 사전 유예기간을 두고 공

지합니다. 이 경우 "회사"는 개정 전 내용과 개정 후 내용을 명확하게 비교하여 

"이용자"가 알기 쉽도록 표시합니다. 

 5. ⑤ "회사"가 이 약관을 개정할 경우에는 그 개정약관은 그 적

용일자 이후에 체결되는 계약에만 적용되고 그 이전에 이미 체결된 계약에 대해

서는 개정 전의 약관조항이 그대로 적용됩니다. 

 6. ⑥ 이 약관에서 정하지 아니한 사항에 관하여는 “SSF SHOP 

KOREA”에 게재하는 기타의 약관, 「전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법

률」, 「약관의 규제 등에 관한 법률」, 공정거래위원회가 정하는 「전자상거래 

등에서의 소비자 보호지침」 등의 관계법령 또는 상 관례에 따릅니다. 

제4조 (서비스의 제공 및 변경) 

 1. ① "회사"가 “SSF SHOP KOREA”을 통해 제공하는 서비스는 아

래와 같습니다. "재화 등"에 대한 정보 제공 및 구매계약의 체결 

 • 가. 구매계약이 체결된 "재화 등"의 배송 

 • 나. 상품 정보검색서비스 

 • 다. "회사"가 제공하는 전자상거래 관련 각종 정보 제공 

 • 라. 브랜드 관련 컨텐츠, 광고집행 및 각종 프로모션 서비스 

 • 마. 고객상담서비스 

 • 바. "회원"이용 서비스 

 • 사. 기타 "회사"가 정하는 업무 

 2. ② "회사"는 "재화 등"의 품절 또는 기술적 사양의 변경 등의 

경우에는 장차 체결되는 계약에 의해 제공할 "재화 등"의 내용을 변경할 수 있

습니다. 이 경우에는 변경된 "재화 등"의 내용 및 제공일자를 명시하여 현재의 

"재화 등"의 내용을 게시한 곳에 신속하게 공지합니다. 

 3. ③ "회사"가 제공하기로 "이용자"와 계약을 체결한 "서비스"의 

내용을 "재화 등"의 품절 또는 기술적 사양의 변경 등의 사유로 변경할 경우에

는 그 사유를 "이용자"에게 통지 가능한 주소(이메일 주소 포함)로 즉시 통지합

니다. 

 4. ④ 전항의 경우 "회사"는 이로 인하여 "이용자"가 입은 손해를 

배상합니다. 다만, "회사"가 고의 또는 과실이 없음을 입증하는 경우에는 그러



하지 아니합니다. 

제5조 (서비스의 중단) 

 1. ① "회사"는 컴퓨터 등 정보통신설비의 보수점검ㆍ교체 및 고

장, 통신의 두절 등의 사유가 발생한 경우에는 "서비스"의 제공을 일시적으로 

중단할 수 있습니다. 

 2. ② "회사"는 제1항의 사유로 "서비스"의 제공이 일시적으로 중

단됨으로 인하여 "이용자" 또는 제3자가 입은 손해에 대하여 배상합니다. 단, "

회사"가 고의 또는 과실이 없음을 입증하는 경우에는 그러하지 아니합니다. 

 3. ③ 사업종목의 전환, 사업의 포기, 업체 간의 통합 등의 이유

로 서비스를 제공할 수 없게 되는 경우에는 "회사"는 제8조에 정한 방법으로 "

이용자"에게 통지하고 당초 “SSF SHOP KOREA”에서 제시한 조건에 따라 소비자

에게 보상합니다. 다만, "회사"가 보상기준 등을 고지하지 아니한 경우에는 퍼

플코인 등 그 가치에 상응하는 현물 또는 현금으로 이용자에게 지급합니다. 

제6조 (회원가입) 

 1. ① "이용자"는 "회사"가 정한 가입 양식에 따라 "회원"정보를 

기입한 후 이 약관에 동의한다는 의사표시를 함으로서 "회원"가입을 신청합니

다. 

 2. ② "회사"는 제1항과 같이 "회원"으로 가입할 것을 신청한 "이

용자" 중 다음 각 호에 해당하지 않는 한 "회원"으로 등록합니다. 

 • 가. 가입신청자가 이 약관 제7조 제3항에 의하여 이전에 "회원

"자격을 상실한 적이 있는 경우 

 • (다만, 제7조 제3항에 의한 "회원"자격 상실 후 10년이 경과한 

자로서 "회사"의 "회원" 재가입 승낙을 얻은 경우에는 예외로 함). 

 • 나. 등록 내용에 허위, 기재누락, 오기가 있는 경우 

 • 다. 기타 "회원"으로 등록하는 것이 "회사"의 기술상 현저히 

지장이 있다고 판단되는 경우 

 • 라. 만 14세 미만의 자의 경우 

 3. ③ "회원"가입계약의 성립 시기는 "회사"의 승낙이 "회원"에게 

도달한 시점으로 합니다. 

 4. ④ "회원"은 "회원"가입 시 등록한 사항에 변경이 있는 경우, 

상당한 기간 이내에 "회사"에 대하여 "회원"정보 수정 등의 방법으로 그 변경사

항을 알려야 합니다. 

제7조 (회원 탈퇴 및 자격 상실 등) 

 1. ① "회원"은 "회사"에 언제든지 탈퇴를 요청할 수 있으며 "회

사"는 요청을 수령한 즉시 "회원"탈퇴 처리를 합니다. 단, 멤버십포인트 또는 

퍼플코인의 마이너스(-) 포인트와 같이, 재화 또는 용역 구매와 관련한 채권·

채무관계가 남아 있는 경우에는 탈퇴 조치가 되지 않거나 개인정보를 채권 추심 

등의 목적으로 계속 이용할 수 있고, 법령상 특별한 규정이 있는 경우에는 해당 

개인정보를 법령이 정한 목적 및 기간의 범위 내에서 계속 보관할 수 있습니다. 



 2. ② "회원"이 다음 각 호의 사유에 해당하는 경우, "회사"는 "

회원"자격을 제한 또는 정지시킬 수 있습니다. 단, "회원"이 마호의 행위를 한 

경우에는 위반행위의 중대성에 따라 "회원"계약을 해지할 수도 있습니다. 

 • 가. 가입 신청 시에 허위 내용을 등록한 경우 

 • 나. “SSF SHOP KOREA”을 이용하여 구입한 "재화 등"의 대금, 

기타 “SSF SHOP KOREA” 이용과 관련하여 "회원"이 부담하는 채무를 기일에 지

급하지 않는 경우 

 • 다. 다른 사람의 “SSF SHOP KOREA” 이용을 방해하거나 그 정

보를 도용하는 등 전자상거래 질서를 위협하는 경우 

 • 라. 약관이 금지하는 행위를 한 경우 

 • 마. 기타 “SSF SHOP KOREA”을 이용하여 “회사”의 정당한 

이익에 반하는 행위를 하거나, 부당한 이익을 취하는 등 법령 또는 공서 양속, 

전자상거래 관행에 반하는 행위를 하는 경우 

 • - SSF SHOP을 이용하여 재화 등을 구매한 후 정당한 이유 없이 

상습 또는 반복적으로 취소, 반품하여 “회사”의 업무를 방해하는 행위 등 기

타 “회사”의 정상적인 영업활동 및 서비스 운영을 고의로 방해하는 행위 

 • - 반복적인 회원(멤버십회원, 온라인회원)탈퇴 및 재가입 또는 

복수 ID를 이용한 멤버십포인트, 퍼플코인, 할인쿠폰 의 부정적립 및 사용 행위 

 • - 기타 SSF SHOP을 이용하여 부당한 이득을 취하는 행위 

 3. ③ "회사"가 "회원" 자격을 제한 또는 정지 시킨 후, 동일한 

행위가 2회 이상 반복되거나 30일 이내에 그 사유가 시정되지 아니하는 경우, 

또는 "회원"이 본 조 제 1항 마호에 해당하는 행위를 한 경우 "회사"는 "회원"

자격을 상실시킬 수 있습니다. 

 4. ④ "회사"가 "회원"자격을 상실시키는 경우에는 "회원"등록을 

말소합니다. 이 경우 "회원"에게 이를 통지하고, "회원" 등록 말소 전에 최소한 

30일 이상의 기간을 정하여 소명할 기회를 부여합니다. 

 5. ⑤ 「개인정보보호법」 제39조의6(개인정보의 파기에 대한 특

례)에 따라 “SSF SHOP KOREA”을 회원 가입 시 또는 회원정보 변경 시 "개인정

보 유효기간" 에서 선택한 1년/3년/탈퇴 시 의 기간동안 이용하지 아니하는 "회

원"은 "회원" 정보를 휴면 상태로 처리/변경합니다. 휴면 상태는 휴면 처리/변

경 시점으로부터 1년 간 유지하며, 다시 SSF SHOP의 서비스를 이용하려면 거래 

안전을 위하여 “회사”가 정하는 본인확인 절차 등을 이행해야 합니다. 휴면 

상태로 1년이 경과한 "회원"의 개인정보는 파기되며, 그 즉시 "회원" 자격이 상

실됩니다. 단, 그러한 경우에도 삼성패션 멤버십 회원 자격은 유지됩니다. 

제8조 (회원에 대한 통지) 

 1. ① "회사"가 "회원"에 대한 통지를 하는 경우, "회원"이 “SSF 

SHOP KOREA”에 등록한 전자우편 주소로 할 수 있습니다. 

 2. ② "회사"는 불특정다수 "회원"에 대한 통지의 경우 1주일 이

상 "SSF SHOP KOREA" 게시판에 게시함으로써 개별 통지에 갈음할 수 있습니다. 

다만, "회원" 본인의 거래와 관련하여 중대한 영향을 미치는 사항에 대하여는 



개별통지를 합니다. 

제9조 (구매신청 및 개인정보 제공 동의 등) 

 1. ① "이용자"는 "SSF SHOP KOREA" 상에서 다음 또는 이와 유사

한 방법에 의하여 구매를 신청하며, "회사"는 "이용자"가 구매신청을 함에 있어

서 다음의 각 내용을 알기 쉽게 제공하여야 합니다. 

 • 가. "재화 등"의 검색 및 선택 

 • 나. 받는 사람의 성명, 주소, 전화번호, 전자우편주소(또는 이

동전화번호) 등의 입력 

 • 다. 약관내용, 청약철회권이 제한되는 서비스, 배송료ㆍ설치비 

등의 비용부담과 관련한 내용에 대한 확인 

 • 라. 이 약관에 동의하고 위 다호의 사항을 확인하거나 거부하

는 표시(예, 마우스 클릭) 

 • 마. "재화 등"의 구매신청 및 이에 관한 확인 또는 "회사"의 

확인에 대한 동의 

 • 바. 결제방법의 선택 

 2. ② "회사"는 제3자에게 구매자 개인정보를 제공할 필요가 있는 

경우 1) 개인정보를 제공받는 자, 2) 개인정보를 제공받는 자의 개인정보 이용

목적, 3) 제공하는 개인정보의 항목, 4) 개인정보를 제공받는 자의 개인정보 보

유 및 이용기간을 구매자에게 알리고 동의를 받아야 합니다. (동의를 받은 사항

이 변경되는 경우에도 같습니다). 

 3. ③ "회사"가 제3자에게 구매자의 개인정보를 처리할 수 있도록 

업무를 위탁하는 경우에는 1) 개인정보 처리위탁을 받는 자, 2) 개인정보 처리

위탁을 하는 업무의 내용을 구매자에게 알리고 동의를 받아야 합니다. (동의를 

받은 사항이 변경되는 경우에도 같습니다). 다만, 서비스제공에 관한 계약이행

을 위해 필요하고 구매자의 편의증진과 관련된 경우에는 「개인정보보호법」에

서 정하고 있는 방법으로 개인정보 처리방침을 통해 알림으로써 고지절차와 동

의절차를 거치지 않아도 됩니다. 

 4. ④ "회사"는 국외의 제3자에게 구매자 개인정보를 이전할 필요

가 있는 경우 1) 이전되는 개인정보의 항목, 2) 개인정보가 이전되는 국가, 이

전 일시 및 이전방법, 3) 개인정보를 이전 받는 자의 성명(법인인 경우 그 명칭 

및 정보관리책임자의 연락처), 4) 개인정보를 이전 받는 자의 개인정보 이용목

적 및 보유 이용기간을 구매자에게 알리고 동의를 받아야 합니다. (동의를 받은 

사항이 변경되는 경우에도 같습니다.) 

제10조 (계약의 성립) 

 1. ① "회사"는 제9조와 같은 구매신청에 대하여 다음 각 호에 해

당하면 승낙하지 않을 수 있습니다. 다만, 미성년자와 계약을 체결하는 경우에

는 법정대리인의 동의를 얻지 못하면 미성년자 본인 또는 법정대리인이 계약을 

취소할 수 있다는 내용을 고지하여야 합니다. 

 • 가. 신청 내용에 허위, 기재누락, 오기가 있는 경우 

 • 나. 미성년자가 담배, 주류 등 청소년보호법에서 금지하는 "재



화 등"을 구매하는 경우 

 • 다. 구매신청에 승낙하는 것이 "회사" 기술상 현저히 지장이 

있다고 판단하는 경우 

 • 라. 기타 “이용자”의 구매신청을 승낙하는 것이 “회사”의 

정당한 이익에 반하는 사유가 있는 경우 

 2. ② "회사"의 승낙이 제12조 제1항의 수신확인통지형태로 이용

자에게 도달한 시점에 계약이 성립한 것으로 봅니다. 

 3. ③ "회사"의 승낙의 의사표시에는 "이용자"의 구매 신청에 대

한 확인 및 판매가능 여부, 구매신청의 정정 취소 등에 관한 정보 등을 포함하

여야 합니다. 

제11조 (지급방법) 

"회사"는 "이용자"가 구매한 "재화 등"에 대한 대금지급방법으로써 다음 각 호

의 방법을 설정할 수 있고, "이용자"는 "회사"가 제안한 지급방법 중 가용한 방

법으로 구매대금을 지급할 수 있습니다. 단, "회사"는 "이용자"의 지급방법에 

대하여 "재화 등"의 대금에 어떠한 명목의 수수료도 추가하여 징수할 수 없습니

다. 

 

 1. ① 폰뱅킹, 인터넷뱅킹, 메일 뱅킹 등의 각종 계좌이체 

 2. ② 선불카드, 직불카드, 신용카드 등의 각종 카드 결제 

 3. ③ 온라인무통장입금 

 4. ④ 직불전자지급수단, 선불전자지급수단 또는 전자화폐에 의한 

결제 

 5. ⑤ "회사"가 지급한 멤버십포인트에 또는 퍼플코인에 의한 결

제 (에잇세컨즈 제외) 

 6. ⑥ "회사"와 계약을 맺었거나 "회사"가 인정한 상품권 또는 포

인트에 의한 결제 

 7. ⑦ 기타 전자적 지급 방법에 의한 대금 지급 등 

제12조 (수신확인통지 · 구매신청 변경 및 취소) 

 1. ① "회사"는 "이용자"의 구매신청이 있는 경우 "이용자"에게 

수신확인통지를 합니다. 

 2. ② 수신확인통지를 받은 "이용자"는 의사표시의 불일치 등이 

있는 경우에는 수신확인통지를 받은 후 즉시 구매신청 변경 및 취소를 요청할 

수 있고 "회사"는 배송 전에 "이용자"의 요청이 있는 경우에는 지체 없이 그 요

청에 따라 처리하여야 합니다. 다만 이미 대금을 지불한 경우에는 제15조의 청

약철회 등에 관한 규정에 따릅니다. 

제13조 (재화 등의 공급) 

 1. ① "회사"는 "재화 등"의 공급시기에 관하여 별도로 해당 "재

화 등"의 상품페이지에 고지하지 않은 이상, "이용자"가 청약을 한 날부터 7일 



이내에 재화 등을 배송할 수 있도록 주문제작, 포장 등 기타의 필요한 조치를 

취합니다. 다만, "회사"가 이미 "재화 등"의 대금의 전부 또는 일부를 받은 경

우에는 대금의 전부 또는 일부를 받은 날부터 3 영업일 이내에 조치를 취합니

다. 이때 "회사"는 "이용자"가 "재화 등"의 공급절차 및 진행 사항을 확인할 수 

있도록 적절한 조치를 합니다. 

 2. ② "회사"는 "이용자"가 구매한 재화에 대해 배송수단, 수단별 

배송비용 부담자, 수단별 배송기간 등을 명시합니다. 만약 "회사"가 약정 배송

기간을 초과한 경우에는 그로 인한 "이용자"의 손해를 배상하여야 합니다. 다만 

"회사"가 고의 과실이 없음을 입증한 경우에는 그러하지 아니합니다. 

 3. ③ 제 2항의 배송수단, 수단별 배송비용 부담자, 수단별 배송

기간 등은 "회사"의 정책으로 변경될 수 있으며 이러한 경우 "회사"는 이 약관 

제3조 제 4항에 따라 그 변경내용을 공지합니다. 

제14조 (환급) 

"이용자"가 구매 신청한 "재화 등"이 품절 등의 사유로 인도 또는 제공을 할 수 

없을 때에는 지체 없이 그 사유를 "이용자"에게 통지하고 사전에 "재화 등"의 

대금을 받은 경우에는 대금을 받은 날부터 3 영업일 이내에 환급하거나 환급에 

필요한 조치를 취합니다. 단, "회사"의 귀책사유 없이 "이용자"에 대한 통지가 

어려운 경우에는 3 영업일 이상의 기간이 소요될 수 있습니다. 

제15조 (청약철회 등) 

 1. ① "회사"와 "재화 등"의 구매에 관한 계약을 체결한 "이용자"

는 「전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률」 제13조 제2항에 따른 계약

내용에 관한 서면을 받은 날(그 서면을 받은 때보다 "재화 등"의 공급이 늦게 

이루어진 경우에는 "재화 등"을 공급받거나 "재화 등"의 공급이 시작된 날을 말

합니다)부터 7일 이내에는 청약의 철회를 할 수 있습니다. 다만, 청약철회에 관

하여 「전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률」에 달리 정함이 있는 경

우에는 동 법 규정에 따릅니다. 

 2. ② "이용자"는 "재화 등"을 배송 받은 경우 다음 각 호의 1에 

해당하는 경우에는 반품 및 교환을 할 수 없습니다. 

 • 가. "이용자"에게 책임 있는 사유로 "재화 등"이 멸실 또는 훼

손된 경우(다만, "재화 등"의 내용을 확인하기 위하여 포장 등을 훼손한 경우에

는 청약철회를 할 수 있습니다.) 

 • 나. "이용자"의 사용 또는 일부 소비에 의하여 "재화 등"의 가

치가 현저히 감소한 경우 

 • 다. 시간의 경과에 의하여 재판매가 곤란할 정도로 "재화 등"

의 가치가 현저히 감소한 경우 

 • 라. 같은 성능을 지닌 "재화 등"으로 복제가 가능한 경우 그 

원본인 "재화 등"의 포장을 훼손한 경우 

 • 마. "회사"가 특정 "재화 등"에 관한 반품 및 교환의 제한을 

사전에 고지한 경우 

 3. ③ 본 조 제2항 제나호 내지 제마호의 경우에 "회사"가 사전에 

청약철회 등이 제한되는 사실을 소비자가 쉽게 알 수 있는 곳에 명기하거나 시



용상품을 제공하는 등의 조치를 하지 않았다면 "이용자"의 청약철회 등이 제한

되지 않습니다. 

 4. ④ "이용자"는 제1항 및 제2항의 규정에 불구하고 "재화 등"의 

내용이 표시 · 광고 내용과 다르거나 계약내용과 다르게 이행된 때에는 당해 "

재화 등"을 공급받은 날부터 3월 이내, 그 사실을 안 날 또는 알 수 있었던 날

부터 30일 이내에 청약철회 등을 할 수 있습니다. 

제16조 (청약철회 등의 효과) 

 1. ① "회사"는 "이용자"로부터 "재화 등"을 반환 받은 경우 3 영

업일 이내에 이미 지급받은 "재화 등"의 대금을 환급합니다. 이 경우 "회사"가 

"이용자"에게 "재화 등"의 환급을 지연한 때에는 그 지연기간에 대하여 「전자

상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률 시행령」 제21조의 2에서 정하는 지연

이자율을 곱하여 산정한 지연이자를 지급합니다. 

 2. ② "회사"는 위 대금을 환급함에 있어서 "이용자"가 신용카드 

또는 전자화폐 등의 결제수단으로 "재화 등"의 대금을 지급한 때에는 지체 없이 

당해 결제수단을 제공한 사업자로 하여금 "재화 등"의 대금의 청구를 정지 또는 

취소하도록 요청합니다. 

 3. ③ 청약철회 등의 경우 공급받은 "재화 등"의 반환에 필요한 

비용은 "이용자"가 부담합니다. "회사"는 "이용자"에게 청약철회 등을 이유로 

위약금 또는 손해배상을 청구하지 않습니다. 다만 "재화 등"의 내용이 표시 · 

광고 내용과 다르거나 계약내용과 다르게 이행되어 청약철회 등을 하는 경우 "

재화 등"의 반환에 필요한 비용은 "회사"가 부담합니다. 

 4. ④ "이용자"가 "재화 등"을 제공받을 때 발송비를 부담한 경우

에 "회사"는 청약철회 시 그 비용을 누가 부담하는지를 "이용자"가 알기 쉽도록 

명확하게 표시합니다. 

제17조 (개인정보보호) 

 1. ① "회사"는 "이용자"의 개인정보 수집시 "서비스"제공을 위하

여 필요한 범위에서 최소한의 개인정보를 수집합니다. "회사"가 "이용자"에 대

한 "서비스"제공을 위하여 필수적으로 수집하는 개인정보는 다음 각 호와 같습

니다. 

 • 가. 성명 

 • 나. 본인확인기관에서 제공하는 본인인증결과값(CI) 

 • 다. 주소(배송지와 다른 경우 배송지 포함) 

 • 라. 연락처(전화번호 또는 이동전화번호) 

 • 마. "회원"ID와 비밀번호("회원"인 경우) 

 • 바. 결제에 필요한 정보 

 • 사. 전자우편주소 

 2. ② "회사"는 "회원"가입 시 구매계약이행에 필요한 정보를 미

리 수집하지 않습니다. 다만, 관련 법령상 의무이행을 위하여 구매계약 이전에 

본인확인이 필요한 경우로서 최소한의 특정 개인정보를 수집하는 경우에는 그러



하지 아니합니다. 

 3. ③ "회사"는 "이용자"의 개인정보를 수집 · 이용하는 때에는 

당해 "이용자"에게 그 목적을 고지하고 동의를 받습니다. 

 4. ④ "회사"는 수집된 개인정보를 목적 외의 용도로 이용할 수 

없으며, 새로운 이용목적이 발생한 경우 또는 제3자에게 제공하는 경우에는 이

용 · 제공단계에서 당해 "이용자"에게 그 목적을 고지하고 동의를 받습니다. 

다만, 다음 각 호의 경우에는 예외로 합니다. 

 • 가. 배송업무상 배송업체에게 배송에 필요한 최소한의 "이용자

"의 정보(성명, 주소, 전화번호)를 알려주는 경우 

 • 나. 통계작성, 학술연구 또는 시장조사를 위하여 필요한 경우

로서 특정 개인을 식별할 수 없는 형태로 제공하는 경우 

 • 다. "재화 등"의 거래에 따른 대금정산을 위하여 필요한 경우 

 • 라. 도용방지를 위하여 본인확인에 필요한 경우 

 • 마. 국가기관의 적법한 절차에 의해 정보공개가 요구되는 경우 

 • 바. 기타 관련 법령에 달리 정함이 있는 경우 

 5. ⑤ "회사"가 본 조에 따라 "이용자"의 동의를 받아야 하는 경

우에는 개인정보관리 책임자의 신원(소속, 성명 및 전화번호, 기타 연락처), 정

보의 수집목적 및 이용목적, 제3자에 대한 정보제공 관련사항(제공받은 자, 제

공목적 및 제공할 정보의 내용) 등 「개인정보보호법」 제15조 제1항, 2항, 제

30조의 3 제1항이 규정한 사항을 미리 명시하거나 고지해야 하며 "이용자"는 언

제든지 이 동의를 철회할 수 있습니다. 

 6. ⑥ "이용자"는 언제든지 "회사"가 가지고 있는 자신의 개인정

보에 대해 열람 및 오류정정을 요구할 수 있으며 "회사"는 이에 대해 지체 없이 

필요한 조치를 취할 의무를 집니다. "이용자"가 오류의 정정을 요구한 경우에는 

"회사"는 그 오류를 정정할 때까지 당해 개인정보를 이용하지 않습니다. 

 7. ⑦ "회사"는 개인정보 보호를 위하여 "이용자"의 개인정보를 

취급하는 자를 최소한으로 제한하여야 하며 신용카드, 은행계좌 등을 포함한 이

용자의 개인정보의 분실, 도난, 유출, 동의 없는 제3자 제공, 변조 등으로 인한 

"이용자"의 손해에 대하여 모든 책임을 집니다. 

 8. ⑧ "회사" 또는 그로부터 개인정보를 제공받은 제3자는 개인정

보의 수집목적 또는 제공받은 목적을 달성한 때에는 당해 개인정보를 지체 없이 

파기합니다. 

 9. ⑨ "회사"는 개인정보의 수집 · 이용 · 제공에 관한 동의란

을 미리 선택한 것으로 설정해두지 않습니다. 또한 개인정보의 수집 · 이용 · 

제공에 관한 "이용자"의 동의 거절 시 제한되는 "서비스"를 구체적으로 명시하

고, 필수수집항목이 아닌 개인정보의 수집 · 이용 · 제공에 관한 "이용자"의 

동의 거절을 이유로 "회원"가입 등 서비스 제공을 제한하거나 거절하지 않습니

다. 

 10. ⑩ "회사"는 개인정보 보호를 위하여 「개인정보보호법」 제39

조의6(개인정보의 파기에 대한 특례)에 따라 “SSF SHOP KOREA”에 회원 가입 



시 또는 회원정보 변경 시 "개인정보 유효기간" 에서 선택한 1년/3년/ 탈퇴 시 

의 기간동안 이용하지 아니하는 "회원"은 휴면 상태로 처리/변경 후 해당 "회원

"의 개인정보를 분리·보관합니다. 또한 휴면 상태로 1년이 경과한 "회원"의 개

인정보는 그 즉시 파기합니다. 

제18조 (SSF SHOP KOREA의 의무) 

 1. ① "회사"는 법령과 이 약관이 금지하거나 공서 양속에 반하는 

행위를 하지 않으며 이 약관이 정하는 바에 따라 지속적이고, 안정적으로 "재화 

등"을 제공하는데 최선을 다하여야 합니다. 

 2. ② "회사"는 "이용자"가 안전하게 "서비스"를 이용할 수 있도

록 "이용자"의 개인정보(신용정보 포함)보호를 위한 보안 시스템을 갖추어야 합

니다. 

 3. ③ "회사"가 상품이나 용역에 대하여 「표시 · 광고의 공정화

에 관한 법률」 제3조 소정의 부당한 표시 · 광고행위를 함으로써 "이용자"가 

손해를 입은 때에는 이를 배상할 책임을 집니다. 

 4. ④ "회사"는 "이용자"가 원하지 않는 영리목적의 광고성 전자

우편을 발송하지 않습니다. 

제19조 (회원의 ID 및 비밀번호에 대한 의무) 

 1. ① 제17조의 경우를 제외한 "회원" ID와 비밀번호에 관한 관리

책임은 "회원"에게 있습니다. 

 2. ② "회원"은 자신의 ID 및 비밀번호를 제3자에게 이용하게 해

서는 안됩니다. 

 3. ③ "회원"이 자신의 ID 및 비밀번호를 도난 당하거나 제3자가 

사용하고 있음을 인지한 경우에는 바로 "회사"에 통보하고 "회사"의 안내가 있

는 경우에는 그에 따라야 합니다. 

제20조 (이용자의 의무) 

 1. ① "이용자"는 다음 각 호의 행위를 하여서는 안 됩니다. 

 • 가. 신청 또는 변경시 허위 내용의 등록 

 • 나. 타인의 정보 도용 

 • 다. "SSF SHOP KOREA"에 게시된 정보의 변경 

 • 라. "회사"가 정한 정보 이외의 정보(컴퓨터 프로그램 등) 등

의 송신 또는 게시하거나 “회사”가 제공하는 서비스 이용방법에 의하지 아니

하고 비정상적인 방법으로 서비스를 이용하거나 “회사”의 정보처리시스템에 

접근하는 행위 

 • 마. "회사" 기타 제3자의 저작권 등 지적재산권에 대한 침해 

 • 바. "회사" 기타 제3자의 명예를 손상시키거나 업무를 방해하

는 행위 

 • 사. 외설 또는 폭력적인 메시지, 화상, 음성, 기타 공서 양속

에 반하는 정보를 몰에 공개 또는 게시하는 행위 



 • 아. “SSF SHOP KOREA”를 이용하여 재화 등을 구매한 후 정당

한 이유 없이 상습 또는 반복적으로 취소, 반품하여 “회사”의 업무를 방해하

는 행위 등 기타 “회사”의 정상적인 영업활동 및 서비스 운영을 고의로 방해

하는 행위 

 • 자. 기타 “SSF SHOP KOREA”를 이용하여 부당한 이득을 취하

는 등 통상적인 전자상거래관행에 부합하지 않는 거래상의 부정한 행위 

 2. ② ”회사”는 제1항을 위반한 “이용자”에 대하여 계약 해제, 

“멤버십 포인트”·”퍼플코인”·할인쿠폰 등의 환수, 이용 제한, 환불 보류 

등의 조치 및 민·형사상의 법적 조치 등을 취할 수 있습니다. 

제21조 (저작권의 귀속 및 이용제한) 

 1. ① "회사"가 작성한 저작물에 대한 저작권 기타 지적재산권은 

"회사"에 귀속합니다. 

 2. ② "이용자"는 "서비스"를 이용함으로써 얻은 정보 중 "회사"

에게 지적재산권이 귀속된 정보를 "회사"의 사전 승낙 없이 복제, 송신, 출판, 

배포, 방송 기타 방법에 의하여 영리목적으로 이용하거나 제3자에게 이용하게 

하여서는 안됩니다. 

 3. ③ "회사"는 약정에 따라 "이용자"에게 귀속된 저작권을 사용

하는 경우 당해 "이용자"에게 통보하여야 합니다. 

제22조 (멤버십 포인트 제도의 운영) 

 1. ① "회사"는 "이용자"에게 "멤버십 포인트"를 부여할 수 있으

며, "멤버십 포인트"의 부여 및 사용 등과 관련한 사항은 이 약관과 "회사"가 

별도로 정한 멤버십 이용약관에서 정한 바에 따릅니다. 

 2. ② "멤버십 포인트"는 “SSF SHOP KOREA” 또는 "회사"가 운영

하는 다른 서비스에서 일정 "재화 등"을 구매할 때에 현금과 동일하게 사용할 

수 있습니다. 다만, "회사"가 사용을 허가하지 않은 일부 쇼핑몰(TORY BURCH 온

라인 쇼핑몰) 및 "재화(상품권을 포함함) 등"에는 "멤버십 포인트"를 사용할 수 

없으며, "멤버십 포인트"는 현금으로 교환하거나 제3자에게 양도, 대여 또는 담

보로 제공할 수 없습니다. 

 3. ③ "멤버십 포인트"는 "회사"의 패션부문이 운영하는 온/오프

라인 매장(단, 오프라인 아울렛 매장 및 SSF SHOP 입점상품 거래 내역 제외)에

서 2년간 거래가 존재하지 않을 경우, 최종 유상거래일(단, "재화 등"의 반품, 

청약철회 또는 취소의 경우에는 유효한 유상거래로 보지 아니함)로부터 2년이 

경과한 날의 다음날에 자동적으로 소멸됩니다. 다만, 사전에 별도의 사용기간을 

명시하여 지급하는 "멤버십 포인트"는 적립일로부터 그 명시된 기간이 경과함으

로써 소멸됩니다. 

제23조 (퍼플코인제도의 운영) 

 1. ① "회사"는 "회원"이 "SSF SHOP KOREA"에서 "재화 등"을 구매

하거나 "SSF SHOP KOREA"에서 진행하는 이벤트/프로모션에 참여하는 경우 "SSF 

SHOP KOREA"에서만 전용되는 "퍼플코인"을 "회사" 정책에 따라 "회원"에게 부여

할 수 있으며, "퍼플코인"의 부여 및 사용 등과 관련한 구체적 내용은 이 약관 

및 "회사"가 별도로 정한 "퍼플코인" 이용약관에서 정한 바에 따릅니다. 



 2. ② "퍼플코인"은 "SSF SHOP KOREA"에서 재화를 구매할 때 지급

결제수단으로 사용 가능하나, "회사"가 사용을 허가하지 않은 일부 쇼핑몰(SSF 

SHOP GLOBAL, TORY BURCH 온라인 쇼핑몰) 및 재화(상품권, 행사 또는 할인제품

을 포함함) 등"에는 "퍼플코인"을 사용할 수 없고, 현금으로 교환하거나 제 3자

에게 양도, 대여 또는 담보로 제공할 수 없습니다. 

 3. ③ "퍼플코인"은 배송 완료 등록 후 8 영업일 후 적립되며, "

회원"은 각 적립일로부터 해당 상품페이지 또는 이벤트/프로모션 페이지를 통해 

명시한 사용기간 동안 이 약관 및 퍼플코인 이용약관이 정한 바에 따라 "SSF 

SHOP KOREA"에서 "퍼플코인"을 사용할 수 있습니다. 

제24조 (분쟁해결) 

 1. ① "회사"는 "이용자"가 제기하는 정당한 의견이나 불만을 반

영하고 그 피해를 보상처리하기 위하여 피해보상처리기구를 설치ㆍ운영합니다. 

 2. ② "회사"는 "이용자"로부터 제출되는 불만사항 및 의견은 우

선적으로 그 사항을 처리합니다. 다만, 신속한 처리가 곤란한 경우에는 "이용자

"에게 그 사유와 처리일정을 즉시 통보합니다. 

 3. ③ "회사"와 "이용자" 간에 발생한 전자상거래 분쟁과 관련하

여 "이용자"의 피해구제신청이 있는 경우에는 공정거래위원회 또는 시 · 도지

사가 의뢰하는 분쟁조정기관의 조정에 따를 수 있습니다. 

제25조 (재판권 및 준거법) 

 1. ① "회사"와 "이용자" 간에 발생한 전자상거래 분쟁에 관한 소

송은 「민사소송법상」이 정한 관할에 따릅니다. 

 2. ② 이 약관 및 “SSF SHOP KOREA”과 관련하여 발생한 모든 분

쟁의 준거법은 대한민국 법으로 합니다. 

 

포인트 

ssf 샾 

 

제1조 (목적) 

본 약관은 “SSF SHOP 회원”이 삼성물산 주식회사(이하 “회사”라 합니다)가 

제공하는 “퍼플코인” 서비스를 이용함에 있어서 “SSF SHOP 회원”과 “회사”

와의 제반 권리 의무 및 관련 절차 등을 규정하는데 그 목적이 있습니다. 

제2조 (용어의 정의) 

 1. ① “SSF SHOP”이라 함은 “회사”가 SSF SHOP이란 명칭 하에 

재화 또는 용역(이하 “재화 등”이라 합니다)을 고객에게 제공하기 위하여 컴

퓨터, 모바일 등 정보통신설비를 이용하여 “재화 등”을 거래할 수 있도록 설

정한 가상의 영업장으로 “SSF SHOP KOREA”와 “SSF SHOP GLOBAL”을 총칭하여 

말합니다. 

 2. ② “SSF SHOP KOREA”라 함은 “회사”가 운영하는 “SSF SHOP” 

중 한글로 운영되는 가상의 영업장을 말합니다. 



 3. ③ “SSF SHOP GLOBAL”이라 함은 “회사”가 운영하는 “SSF 

SHOP” 중 한글 이외의 언어로 운영되는 가상의 영업장을 총칭하여 말합니다. 

 4. ④ “SSF SHOP 회원”이라 함은 “SSF SHOP”에 회원등록을 한 

자로서 계속적으로 “SSF SHOP”이 제공하는 서비스를 이용할 수 있는 자를 말

합니다. 

 5. ⑤ “퍼플코인”이라 함은 “회사”가 “SSF SHOP KOREA”에서 

특정 “재화 등”을 구입하거나 경품 등의 프로모션에 참여한 “SSF SHOP 회원”

에게 부여하는 Cyber money를 말합니다. 

 6. ⑥ “멤버십 포인트”라 함은 “회사”가 “회사”와 삼성패션 

멤버십 회원 가입계약을 체결한 자에게 “회사”의 온라인 또는 오프라인 매장

에서의 구매행위 등을 이유로 “회사”의 멤버십 약관에 따라 부여한 포인트를 

말합니다. 

제3조 (퍼플코인의 적립) 

 1. ① “SSF SHOP 회원”은 “SSF SHOP KOREA”에서 재화 등을 구

매하는 경우 구매금액에 비례하여 회사가 정하는 일정한 적립률에 따라 “퍼플

코인”을 적립할 수 있습니다(이하 이러한 적립을 “상시 적립”이라 합니다). 

단, “회사”의 정책상 상품권 등 특정 재화 등의 구매 시에는 “상시 적립”이 

불가할 수 있으며, “회사”는 재화 등의 상품 상세페이지를 통해 “상시 적립”

의 가능 여부 및 (가능한 경우) 적립될 코인금액을 고지합니다. 

 2. ② “SSF SHOP 회원”은 “SSF SHOP KOREA”에서 진행되는 이

벤트 등 각종 프로모션(이하 총칭하여 “이벤트 등”이라 합니다)에 참여한 경

우 “회사”가 정하는 바에 따라 “퍼플코인”을 적립할 수 있습니다(이하 이러

한 적립을 “특별 적립”이라 합니다). “특별 적립”의 구체적인 내용(적립요

건, 적립코인금액, 적립일, 유효기간 등)은 “회사”가 관련 “이벤트 등”페이

지를 통해 상세히 제공합니다. 

 3. ③ “퍼플코인”은 “회사”가 사전에 달리 고지하지 않는 한 

아래 일자까지 적립됩니다. 

 • 1. “상시 적립”의 경우: 배송 완료 등록 후 [8]영업일 후 

 • 2. “특별 적립”의 경우: “이벤트 등” 페이지에서 정한 일

자 

 4. ④ “퍼플코인”은 “SSF SHOP KOREA”에서만 적립 및 이용할 

수 있으며 “SSF SHOP GLOBAL”에서는 적립 및 이용이 불가합니다. 

 5. ⑤ “퍼플코인”은 “회사”가 정하는 바에 따라 “멤버십 포

인트”와 중복하여 적립 또는 사용할 수 있습니다. 

 6. ⑥ “퍼플코인”의 적립과 관련하여 발생하는 제세공과금은 해

당 “SSF SHOP 회원”이 부담합니다. 

제4조 (퍼플코인의 정정, 취소 및 소멸) 

 1. ① “퍼플코인”의 적립에 오류가 있을 경우, “SSF SHOP 회원”

은 해당 코인 적립일로부터 30일 이내에 “회사”에 정정신청을 하여야 합니다. 

이 경우 “회사”는 “SSF SHOP 회원”에게 이를 증명할 수 있는 구매영수증 등



의 확인서면의 제출을 요청할 수 있습니다. 

 2. ② 전 항의 정정신청에 대하여 코인 적립에 오류가 있을 경우, 

“회사”는 오류 코인금액을 정정하고 그 결과를 해당 “SSF SHOP 회원”에게 

통보합니다. 

 3. ③ “회사”는 다음 각 호의 경우 “SSF SHOP 회원”에게 부여

한 “퍼플코인”의 적립을 취소할 수 있습니다. 

 • 1. 위법 또는 부당한 방법으로 “퍼플코인”을 적립한 경우 

 • 2. 구매상품의 청약철회, 취소 또는 반품의 경우 

 • 3. “특별 적립”의 전제가 된 구매상품의 청약철회, 취소 또

는 반품의 경우 

 • 4. 기술상의 오류 등으로 인하여 “퍼플코인”을 적립할 사유

가 없는 자에게 “퍼플코인”이 착오로 적립된 경우 

 4. ④ “회사”가 본 조 제3항에 따라 “퍼플코인”의 적립을 취

소하는 경우 해당 “SSF SHOP 회원”은 적립 취소를 통보 받은 날로부터 30일 

이내에 서면으로 이의를 제기할 수 있습니다. 단, 전문의 이의기한 내 해당 회

원으로부터 이의가 없는 경우에는 회원이 동의한 것으로 간주합니다. 

 5. ⑤“상시 적립”된 “퍼플코인”의 유효기간은 그 적립일로부

터 1년이며, “특별 적립”된 “퍼플코인”의 유효기간은 “특별 적립”의 기초

가 된 해당 “이벤트 등”에서 정한 바에 따릅니다. 단, 해당 “이벤트 등” 페

이지에서 “특별 적립”될 “퍼플코인”의 유효기간을 달리 고지하지 않은 경우

에는 해당 “퍼플코인”의 유효기간을 그 적립일로부터 1년으로 봅니다. 

 6. ⑥ “퍼플코인”을 적립한 후 사용하지 않고 유효기간이 경과

된 “퍼플코인”은 유효기간 경과 분에 한하여 순차적으로 자동 소멸됩니다. 

“퍼플코인”의 유효기간은 “회원”의 계정이 휴면 상태일 때에도 동일하게 적

용됩니다. 

 7. ⑦ “회사”는 “퍼플코인”이 소멸되는 경우 소멸 코인이 발

생한 “SSF SHOP 회원” 모두에게 등록된 전자우편(E-mail) 주소로 해당 사실을 

안내합니다. 단, “SSF SHOP 회원”이 잘못된 정보를 제공하는 등 “회사”의 

책임 없는 사유로 인하여 안내정보를 수신하지 못한 책임은 해당 “SSF SHOP 회

원” 본인에게 있습니다. 

제5조 (퍼플코인의 사용) 

 1. ① “퍼플코인”은 “회사”가 달리 고지하지 않는 한 원칙적

으로 누적된 코인금액이 100 코인 이상인 경우에 “SSF SHOP KOREA”에서 재화 

등(단, 상품권 제외)의 구매 시 지급결제수단으로 사용 가능합니다. 다만, 현금

으로의 상환 및 상품권 구매 시 “퍼플코인”의 사용은 불가능하며 행사 또는 

할인제품을 구매하는 경우 “퍼플코인”의 사용이 제한될 수 있습니다. 

 2. ② 사용가능 코인은 1코인 당 [1]원으로 환산되는 것이 원칙이

나, 회사는 본 약관의 개정을 통하여 환산금액을 언제든지 변경할 수 있습니다. 

단, 이러한 경우에도 개정 약관의 효력 발생일 전까지 적립된 코인에 대해서는 

종전의 환산금액이 적용되고, 변경된 환산금액은 그러한 개정약관의 효력 발생

일부터 적립된 코인에 한하여 적용됩니다. 



 3. ③ “퍼플코인”은 타인에게 양도 또는 대여하거나 담보의 목

적으로 제공할 수 없습니다. 

 4. ④ “퍼플코인”의 사용과 관련하여 발생하는 제세공과금은 해

당 “SSF SHOP 회원”이 부담합니다. 

제6조 (회원탈퇴 및 자격상실의 포인트처리) 

 1. ① “SSF SHOP KOREA” 이용약관 제7조 제1항에서 정한 바에 

따라 “SSF SHOP 회원” 탈퇴를 하고자 하는 회원은 회원탈퇴 요청 즉시 “회

사”가 회원 탈퇴 처리를 진행한다는 점을 감안하여 회원탈퇴 요청 전까지 잔여 

“퍼플코인”을 본 약관이 정하는 바에 따라 사용해야 하며, 회원탈퇴 요청일까

지 사용되지 아니한 “퍼플코인”은 “SSF SHOP 회원” 탈퇴 요청일에 자동으로 

소멸됩니다. 

 2. ② “SSF SHOP KOREA” 이용약관 제7조 제2항 및 제3항에 따라 

자격상실을 통보받은 “SSF SHOP 회원”은 통보일 현재까지 누적 “퍼플코인”

이 존재하는 경우, 통보 받은 회원자격 상실일까지 본 약관이 정하는 바에 따라 

“퍼플코인”을 사용해야 하며 해당 기한까지 사용하지 않은 누적 코인은 자동

으로 소멸됩니다. 단, “SSF SHOP KOREA” 이용약관 제7조 제4항에서 정한 소명

절차를 통해 “회사”가 해당 “SSF SHOP 회원”의 회원자격 유지를 결정한 경

우에는 전문의 적용을 배제합니다. 

 3. ③ 본 약관 제4조 제3항 제1호에 해당하는 행위를 하여 “회

사”로부터 “SSF SHOP KOREA” 이용약관 제7조 제2항 및 제3항에 따라 자격상

실을 통보 받은 회원의 누적 “퍼플코인” 중 부정 적립된 “퍼플코인”은 자격

상실 통보와 동시에 소멸하고 해당 회원은 이에 대하여 어떠한 권리도 주장할 

수 없습니다. 

 4. ④ 퍼플코인 사용 후 사용 된 퍼플코인의 적립 원천이 되는 구

매 행위의 취소로 인해 마이너스(-) 코인이 발생한 고객은 당사 해당 코인에 해

당하는 금액을 변제하기 전까지는 탈퇴가 불가 하거나 거래가 제한될 수 있습니

다. 

 5. ⑤ 고객이 부정으로 코인을 적립 및 사용하여 채무가 발생한 

경우 채무를 이행 할 때까지 환불 및 탈퇴가 제한될 수 있습니다. 

제7조 (퍼플코인 서비스의 종료) 

 1. ① “회사”는 영업부문의 폐지나 통합, 영업양도나 합병, 분

할, 경영정책의 변경 등 부득이한 사정이 있는 경우 본 약관에 의한 “퍼플코

인” 서비스를 일방적으로 종료 또는 폐쇄할 수 있습니다. 

 2. ② “회사”는 “퍼플코인” 서비스를 종료 또는 폐쇄하고자 

하는 경우 중단 또는 폐쇄시점부터 최소 [3]개월 이전에 “SSF SHOP KOREA” 이

용약관 제8조에 의거하여 “SSF SHOP 회원”에게 통보하며, “회사”는 적극적

으로 “퍼플코인” 사용을 촉진하는 활동을 개진합니다. 이 경우 “퍼플코인” 

서비스의 종료 또는 폐쇄기준일은 “SSF SHOP 회원”에게 통보된 일자로 하고, 

“퍼플코인” 서비스의 종료 또는 폐쇄기준일까지 사용되지 아니한 “퍼플코인”

은 공정거래위원회의 전자상거래 등에서의 소비자보호지침 II. 12항에 따라 그 

가치에 상응하는 현금, 멤버십 포인트 또는 기타 온라인 전용 포인트나 마일리

지 등으로 보상합니다. 



제8조 (기타) 

 1. ① 본 약관에서 정하지 아니한 사항은 “SSF SHOP KOREA” 이

용약관”에 따릅니다. 본 약관과 “SSF SHOP KOREA” 이용약관”의 내용이 충돌

하는 경우, 본 약관을 우선하여 적용합니다. 

 2. ② 본 약관과 관련한 분쟁은 관련 법령 및 일반 상관례에 따라 

“회사”가 해당 회원과 원만하게 협의하여 결정하고, 분쟁이 해결되지 않는 경

우 본 약관과 관련한 제반 분쟁 및 소송은 서울중앙지방법원 또는 민사소송법상 

관할법원을 제1심 관할법원으로 합니다. 

 

 

 

인터넷 쇼핑몰 

원더브라 

 

제1조(목적) 

이 약관은 주식회사 그리티 회사(전자상거래 사업자)가 운영하는 원더브라몰(이

하 “몰”이라 한다)에서 제공하는 인터넷 관련 서비스(이하 “서비스”라 한

다)를 이용함에 있어 사이버 몰과 이용자의 권리·의무 및 책임사항을 규정함을 

목적으로 합니다. 

 

※「PC통신, 무선 등을 이용하는 전자상거래에 대해서도 그 성질에 반하지 않는 

한 이 약관을 준용합니다.」 

 

제2조(정의) 

① “몰”이란 주식회사 그리티 회사가 재화 또는 용역(이하 “재화 등”이라 

함)을 이용자에게 제공하기 위하여 컴퓨터 등 정보통신설비를 이용하여 재화 등

을 거래할 수 있도록 설정한 가상의 영업장을 말하며, 아울러 사이버몰을 운영

하는 사업자의 의미로도 사용합니다. 

 

② “이용자”란 “몰”에 접속하여 이 약관에 따라 “몰”이 제공하는 서비스

를 받는 회원 및 비회원을 말합니다. 

 

③ ‘회원’이라 함은 “몰”에 회원등록을 한 자로서, 계속적으로 “몰”이 제

공하는 서비스를 이용할 수 있는 자를 말합니다. 

 

④ ‘비회원’이라 함은 회원에 가입하지 않고 “몰”이 제공하는 서비스를 이



용하는 자를 말합니다. 

 

제3조 (약관 등의 명시와 설명 및 개정)  

① “몰”은 이 약관의 내용과 상호 및 대표자 성명, 영업소 소재지 주소(소비

자의 불만을 처리할 수 있는 곳의 주소를 포함), 전화번호·모사전송번호·전자

우편주소, 사업자등록번호, 통신판매업 신고번호, 개인정보보호책임자 등을 이

용자가 쉽게 알 수 있도록 원더브라몰의 초기 서비스화면(전면)에 게시합니다. 

다만, 약관의 내용은 이용자가 연결화면을 통하여 볼 수 있도록 할 수 있습니

다. 

 

② “몰"은 이용자가 약관에 동의하기에 앞서 약관에 정하여져 있는 내용 중 청

약철회·배송책임·환불조건 등과 같은 중요한 내용을 이용자가 이해할 수 있도

록 별도의 연결화면 또는 팝업화면 등을 제공하여 이용자의 확인을 구하여야 합

니다. 

 

③ “몰”은 「전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률」, 「약관의 규제

에 관한 법률」, 「전자문서 및 전자거래기본법」, 「전자금융거래법」, 「전자

서명법」, 「정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률」, 「방문판매 

등에 관한 법률」, 「소비자기본법」 등 관련 법을 위배하지 않는 범위에서 이 

약관을 개정할 수 있습니다. 

 

④ “몰”이 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정사유를 명시하여 현행약

관과 함께 몰의 초기화면에 그 적용일자 7일 이전부터 적용일자 전일까지 공지

합니다. 다만, 이용자에게 불리하게 약관내용을 변경하는 경우에는 최소한 30일 

이상의 사전 유예기간을 두고 공지합니다. 이 경우 "몰“은 개정 전 내용과 개

정 후 내용을 명확하게 비교하여 이용자가 알기 쉽도록 표시합니다.  

 

⑤ “몰”이 약관을 개정할 경우에는 그 개정약관은 그 적용일자 이후에 체결되

는 계약에만 적용되고 그 이전에 이미 체결된 계약에 대해서는 개정 전의 약관

조항이 그대로 적용됩니다. 다만 이미 계약을 체결한 이용자가 개정약관 조항의 

적용을 받기를 원하는 뜻을 제3항에 의한 개정약관의 공지기간 내에 “몰”에 

송신하여 “몰”의 동의를 받은 경우에는 개정약관 조항이 적용됩니다. 

 

⑥ 이 약관에서 정하지 아니한 사항과 이 약관의 해석에 관하여는 전자상거래 

등에서의 소비자보호에 관한 법률, 약관의 규제 등에 관한 법률, 공정거래위원

회가 정하는 「전자상거래 등에서의 소비자 보호지침」 및 관계법령 또는 상관

례에 따릅니다. 

 

제4조(서비스의 제공 및 변경)  



① “몰”은 다음과 같은 업무를 수행합니다. 

1. 재화 또는 용역에 대한 정보 제공 및 구매계약의 체결 

2. 구매계약이 체결된 재화 또는 용역의 배송 

3. 기타 “몰”이 정하는 업무 

 

② “몰”은 재화 또는 용역의 품절 또는 기술적 사양의 변경 등의 경우에는 장

차 체결되는 계약에 의해 제공할 재화 또는 용역의 내용을 변경할 수 있습니다. 

이 경우에는 변경된 재화 또는 용역의 내용 및 제공일자를 명시하여 현재의 재

화 또는 용역의 내용을 게시한 곳에 즉시 공지합니다. 

 

③ “몰”이 제공하기로 이용자와 계약을 체결한 서비스의 내용을 재화 등의 품

절 또는 기술적 사양의 변경 등의 사유로 변경할 경우에는 그 사유를 이용자에

게 통지 가능한 주소로 즉시 통지합니다. 

 

④ 전항의 경우 “몰”은 이로 인하여 이용자가 입은 손해를 배상합니다. 다만, 

“몰”이 고의 또는 과실이 없음을 입증하는 경우에는 그러하지 아니합니다. 

 

제5조(서비스의 중단)  

① “몰”은 컴퓨터 등 정보통신설비의 보수점검·교체 및 고장, 통신의 두절 

등의 사유가 발생한 경우에는 서비스의 제공을 일시적으로 중단할 수 있습니다. 

 

② “몰”은 제1항의 사유로 서비스의 제공이 일시적으로 중단됨으로 인하여 이

용자 또는 제3자가 입은 손해에 대하여 배상합니다. 단, “몰”이 고의 또는 과

실이 없음을 입증하는 경우에는 그러하지 아니합니다. 

 

③ 사업종목의 전환, 사업의 포기, 업체 간의 통합 등의 이유로 서비스를 제공

할 수 없게 되는 경우에는 “몰”은 제8조에 정한 방법으로 이용자에게 통지하

고 당초 “몰”에서 제시한 조건에 따라 소비자에게 보상합니다. 다만, “몰”

이 보상기준 등을 고지하지 아니한 경우에는 이용자들의 마일리지 또는 적립금 

등을 “몰”에서 통용되는 통화가치에 상응하는 현물 또는 현금으로 이용자에게 

지급합니다. 

 

제6조(회원가입)  

① 이용자는 “몰”이 정한 가입 양식에 따라 회원정보를 기입한 후 이 약관에 

동의한다는 의사표시를 함으로서 회원가입을 신청합니다. 

 



② “몰”은 제1항과 같이 회원으로 가입할 것을 신청한 이용자 중 다음 각 호

에 해당하지 않는 한 회원으로 등록합니다. 

1. 가입신청자가 이 약관 제7조제3항에 의하여 이전에 회원자격을 상실한 적이 

있는 경우, 다만 제7조제3항에 의한 회원자격 상실 후 3년이 경과한 자로서 

“몰”의 회원재가입 승낙을 얻은 경우에는 예외로 한다. 

2. 등록 내용에 허위, 기재누락, 오기가 있는 경우 

3. 기타 회원으로 등록하는 것이 “몰”의 기술상 현저히 지장이 있다고 판단되

는 경우 

 

③ 회원가입계약의 성립 시기는 “몰”의 승낙이 회원에게 도달한 시점으로 합

니다. 

 

④ 회원은 회원가입 시 등록한 사항에 변경이 있는 경우, 상당한 기간 이내에 

“몰”에 대하여 회원정보 수정 등의 방법으로 그 변경사항을 알려야 합니다. 

 

제7조(회원 탈퇴 및 자격 상실 등)  

① 회원은 “몰”에 언제든지 탈퇴를 요청할 수 있으며 “몰”은 즉시 회원탈퇴

를 처리합니다. 

 

② 회원이 다음 각 호의 사유에 해당하는 경우, “몰”은 회원자격을 제한 및 

정지시킬 수 있습니다. 

1. 가입 신청 시에 허위 내용을 등록한 경우 

2. “몰”을 이용하여 구입한 재화 등의 대금, 기타 “몰”이용에 관련하여 회

원이 부담하는 채무를 기일에 지급하지 않는 경우 

3. 다른 사람의 “몰” 이용을 방해하거나 그 정보를 도용하는 등 전자상거래 

질서를 위협하는 경우 

4. “몰”을 이용하여 법령 또는 이 약관이 금지하거나 공서양속에 반하는 행위

를 하는 경우 

 

③ “몰”이 회원 자격을 제한·정지 시킨 후, 동일한 행위가 2회 이상 반복되

거나 30일 이내에 그 사유가 시정되지 아니하는 경우 “몰”은 회원자격을 상실

시킬 수 있습니다. 

 

④ “몰”이 회원자격을 상실시키는 경우에는 회원등록을 말소합니다. 이 경우 

회원에게 이를 통지하고, 회원등록 말소 전에 최소한 30일 이상의 기간을 정하

여 소명할 기회를 부여합니다. 



 

제8조(회원에 대한 통지) 

① “몰”이 회원에 대한 통지를 하는 경우, 회원이 “몰”과 미리 약정하여 지

정한 전자우편 주소로 할 수 있습니다. 

 

② “몰”은 불특정다수 회원에 대한 통지의 경우 1주일이상 “몰” 게시판에 

게시함으로서 개별 통지에 갈음할 수 있습니다. 다만, 회원 본인의 거래와 관련

하여 중대한 영향을 미치는 사항에 대하여는 개별통지를 합니다. 

 

제9조(구매신청)  

① “몰”이용자는 “몰”상에서 다음 또는 이와 유사한 방법에 의하여 구매를 

신청하며, “몰”은 이용자가 구매신청을 함에 있어서 다음의 각 내용을 알기 

쉽게 제공하여야 합니다. 

1. 재화 등의 검색 및 선택 

2. 받는 사람의 성명, 주소, 전화번호, 전자우편주소(또는 이동전화번호) 등의 

입력 

3. 약관내용, 청약철회권이 제한되는 서비스, 배송료·설치비 등의 비용부담과 

관련한 내용에 대한 확인 

4. 이 약관에 동의하고 위 3.호의 사항을 확인하거나 거부하는 표시 (예, 마우

스 클릭) 

5. 재화 등의 구매신청 및 이에 관한 확인 또는 “몰”의 확인에 대한 동의 

6. 결제방법의 선택 

 

② “몰”이 제3자에게 구매자 개인정보를 제공·위탁할 필요가 있는 경우 실제 

구매신청 시 구매자의 동의를 받아야 하며, 회원가입 시 미리 포괄적으로 동의

를 받지 않습니다. 이 때 “몰”은 제공되는 개인정보 항목, 제공받는 자, 제공

받는 자의 개인정보 이용 목적 및 보유·이용 기간 등을 구매자에게 명시하여야 

합니다. 다만 「정보통신망이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률」 제25조 제1

항에 의한 개인정보 처리위탁의 경우 등 관련 법령에 달리 정함이 있는 경우에

는 그에 따릅니다. 

 

제10조 (계약의 성립) 

① “몰”은 제9조와 같은 구매신청에 대하여 다음 각 호에 해당하면 승낙하지 

않을 수 있습니다. 다만, 미성년자와 계약을 체결하는 경우에는 법정대리인의 

동의를 얻지 못하면 미성년자 본인 또는 법정대리인이 계약을 취소할 수 있다는 

내용을 고지하여야 합니다. 

1. 신청 내용에 허위, 기재누락, 오기가 있는 경우 



2. 미성년자가 담배, 주류 등 청소년보호법에서 금지하는 재화 및 용역을 구매

하는 경우 

3. 기타 구매신청에 승낙하는 것이 “몰” 기술상 현저히 지장이 있다고 판단하

는 경우 

 

② “몰”의 승낙이 제12조제1항의 수신확인통지형태로 이용자에게 도달한 시점

에 계약이 성립한 것으로 봅니다. 

 

③ “몰”의 승낙의 의사표시에는 이용자의 구매 신청에 대한 확인 및 판매가능 

여부, 구매신청의 정정 취소 등에 관한 정보 등을 포함하여야 합니다. 

 

제11조(지급방법) 

“몰”에서 구매한 재화 또는 용역에 대한 대금지급방법은 다음 각 호의 방법 

중 가용한 방법으로 할 수 있습니다. 단, “몰”은 이용자의 지급방법에 대하여 

재화 등의 대금에 어떠한 명목의 수수료도 추가하여 징수할 수 없습니다. 

1. 폰뱅킹, 인터넷뱅킹, 메일 뱅킹 등의 각종 계좌이체  

2. 선불카드, 직불카드, 신용카드 등의 각종 카드 결제 

3. 온라인무통장입금 

4. 전자화폐에 의한 결제 

5. 수령 시 대금지급 

6. 마일리지 등 “몰”이 지급한 포인트에 의한 결제 

7. “몰”과 계약을 맺었거나 “몰”이 인정한 상품권에 의한 결제  

8. 기타 전자적 지급 방법에 의한 대금 지급 등 

 

제12조(수신확인통지·구매신청 변경 및 취소) 

① “몰”은 이용자의 구매신청이 있는 경우 이용자에게 수신확인통지를 합니다. 

② 수신확인통지를 받은 이용자는 의사표시의 불일치 등이 있는 경우에는 수신

확인통지를 받은 후 즉시 구매신청 변경 및 취소를 요청할 수 있고 “몰”은 배

송 전에 이용자의 요청이 있는 경우에는 지체 없이 그 요청에 따라 처리하여야 

합니다. 다만 이미 대금을 지불한 경우에는 제15조의 청약철회 등에 관한 규정

에 따릅니다. 

 

제13조(재화 등의 공급) 

① “몰”은 이용자와 재화 등의 공급시기에 관하여 별도의 약정이 없는 이상, 

이용자가 청약을 한 날부터 7일 이내에 재화 등을 배송할 수 있도록 주문제작, 



포장 등 기타의 필요한 조치를 취합니다. 다만, “몰”이 이미 재화 등의 대금

의 전부 또는 일부를 받은 경우에는 대금의 전부 또는 일부를 받은 날부터 3영

업일 이내에 조치를 취합니다. 이때 “몰”은 이용자가 재화 등의 공급 절차 및 

진행 사항을 확인할 수 있도록 적절한 조치를 합니다. 

 

② “몰”은 이용자가 구매한 재화에 대해 배송수단, 수단별 배송비용 부담자, 

수단별 배송기간 등을 명시합니다. 만약 “몰”이 약정 배송기간을 초과한 경우

에는 그로 인한 이용자의 손해를 배상하여야 합니다. 다만 “몰”이 고의·과실

이 없음을 입증한 경우에는 그러하지 아니합니다. 

 

제14조(환급) 

“몰”은 이용자가 구매신청한 재화 등이 품절 등의 사유로 인도 또는 제공을 

할 수 없을 때에는 지체 없이 그 사유를 이용자에게 통지하고 사전에 재화 등의 

대금을 받은 경우에는 대금을 받은 날부터 3영업일 이내에 환급하거나 환급에 

필요한 조치를 취합니다. 

 

제15조(청약철회 등) 

① “몰”과 재화등의 구매에 관한 계약을 체결한 이용자는 「전자상거래 등에

서의 소비자보호에 관한 법률」 제13조 제2항에 따른 계약내용에 관한 서면을 

받은 날(그 서면을 받은 때보다 재화 등의 공급이 늦게 이루어진 경우에는 재화 

등을 공급받거나 재화 등의 공급이 시작된 날을 말합니다)부터 7일 이내에는 청

약의 철회를 할 수 있습니다. 다만, 청약철회에 관하여 「전자상거래 등에서의 

소비자보호에 관한 법률」에 달리 정함이 있는 경우에는 동 법 규정에 따릅니

다.  

 

② 이용자는 재화 등을 배송 받은 경우 다음 각 호의 1에 해당하는 경우에는 반

품 및 교환을 할 수 없습니다. 

1. 이용자에게 책임 있는 사유로 재화 등이 멸실 또는 훼손된 경우(다만, 재화 

등의 내용을 확인하기 위하여 포장 등을 훼손한 경우에는 청약철회를 할 수 있

습니다) 

2. 이용자의 사용 또는 일부 소비에 의하여 재화 등의 가치가 현저히 감소한 경

우 

3. 시간의 경과에 의하여 재판매가 곤란할 정도로 재화등의 가치가 현저히 감소

한 경우 

4. 같은 성능을 지닌 재화 등으로 복제가 가능한 경우 그 원본인 재화 등의 포

장을 훼손한 경우 

 

③ 제2항제2호 내지 제4호의 경우에 “몰”이 사전에 청약철회 등이 제한되는 

사실을 소비자가 쉽게 알 수 있는 곳에 명기하거나 시용상품을 제공하는 등의 



조치를 하지 않았다면 이용자의 청약철회 등이 제한되지 않습니다. 

 

④ 이용자는 제1항 및 제2항의 규정에 불구하고 재화 등의 내용이 표시·광고 

내용과 다르거나 계약내용과 다르게 이행된 때에는 당해 재화 등을 공급받은 날

부터 3월 이내, 그 사실을 안 날 또는 알 수 있었던 날부터 30일 이내에 청약철

회 등을 할 수 있습니다. 

 

제16조(청약철회 등의 효과) 

① “몰”은 이용자로부터 재화 등을 반환받은 경우 3영업일 이내에 이미 지급

받은 재화 등의 대금을 환급합니다. 이 경우 “몰”이 이용자에게 재화등의 환

급을 지연한때에는 그 지연기간에 대하여 「전자상거래 등에서의 소비자보호에 

관한 법률 시행령」제21조의2에서 정하는 지연이자율을 곱하여 산정한 지연이자

를 지급합니다. 

 

② “몰”은 위 대금을 환급함에 있어서 이용자가 신용카드 또는 전자화폐 등의 

결제수단으로 재화 등의 대금을 지급한 때에는 지체 없이 당해 결제수단을 제공

한 사업자로 하여금 재화 등의 대금의 청구를 정지 또는 취소하도록 요청합니

다. 

 

③ 청약철회 등의 경우 공급받은 재화 등의 반환에 필요한 비용은 이용자가 부

담합니다. “몰”은 이용자에게 청약철회 등을 이유로 위약금 또는 손해배상을 

청구하지 않습니다. 다만 재화 등의 내용이 표시·광고 내용과 다르거나 계약내

용과 다르게 이행되어 청약철회 등을 하는 경우 재화 등의 반환에 필요한 비용

은 “몰”이 부담합니다. 

 

④ 이용자가 재화 등을 제공받을 때 발송비를 부담한 경우에 “몰”은 청약철회 

시 그 비용을 누가 부담하는지를 이용자가 알기 쉽도록 명확하게 표시합니다. 

 

제17조(개인정보보호) 

① “몰”은 이용자의 개인정보 수집시 서비스제공을 위하여 필요한 범위에서 

최소한의 개인정보를 수집합니다.  

 

② “몰”은 회원가입시 구매계약이행에 필요한 정보를 미리 수집하지 않습니다. 

다만, 관련 법령상 의무이행을 위하여 구매계약 이전에 본인확인이 필요한 경우

로서 최소한의 특정 개인정보를 수집하는 경우에는 그러하지 아니합니다. 

 

③ “몰”은 이용자의 개인정보를 수집·이용하는 때에는 당해 이용자에게 그 

목적을 고지하고 동의를 받습니다.  



 

④ “몰”은 수집된 개인정보를 목적외의 용도로 이용할 수 없으며, 새로운 이

용목적이 발생한 경우 또는 제3자에게 제공하는 경우에는 이용·제공단계에서 

당해 이용자에게 그 목적을 고지하고 동의를 받습니다. 다만, 관련 법령에 달리 

정함이 있는 경우에는 예외로 합니다. 

 

⑤ “몰”이 제3항과 제4항에 의해 이용자의 동의를 받아야 하는 경우에는 개인

정보보호 책임자의 신원(소속, 성명 및 전화번호, 기타 연락처), 정보의 수집목

적 및 이용목적, 제3자에 대한 정보제공 관련사항(제공받은자, 제공목적 및 제

공할 정보의 내용) 등 「정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률」 제

22조제2항이 규정한 사항을 미리 명시하거나 고지해야 하며 이용자는 언제든지 

이 동의를 철회할 수 있습니다. 

 

⑥ 이용자는 언제든지 “몰”이 가지고 있는 자신의 개인정보에 대해 열람 및 

오류정정을 요구할 수 있으며 “몰”은 이에 대해 지체 없이 필요한 조치를 취

할 의무를 집니다. 이용자가 오류의 정정을 요구한 경우에는 “몰”은 그 오류

를 정정할 때까지 당해 개인정보를 이용하지 않습니다. 

 

⑦ “몰”은 개인정보 보호를 위하여 이용자의 개인정보를 처리하는 자를 최소

한으로 제한하여야 하며 신용카드, 은행계좌 등을 포함한 이용자의 개인정보의 

분실, 도난, 유출, 동의 없는 제3자 제공, 변조 등으로 인한 이용자의 손해에 

대하여 모든 책임을 집니다. 

 

⑧ “몰” 또는 그로부터 개인정보를 제공받은 제3자는 개인정보의 수집목적 또

는 제공받은 목적을 달성한 때에는 당해 개인정보를 지체 없이 파기합니다. 

 

⑨ “몰”은 개인정보의 수집·이용·제공에 관한 동의란을 미리 선택한 것으로 

설정해두지 않습니다. 또한 개인정보의 수집·이용·제공에 관한 이용자의 동의

거절시 제한되는 서비스를 구체적으로 명시하고, 필수수집항목이 아닌 개인정보

의 수집·이용·제공에 관한 이용자의 동의 거절을 이유로 회원가입 등 서비스 

제공을 제한하거나 거절하지 않습니다. 

 

제18조(“몰“의 의무) 

① “몰”은 법령과 이 약관이 금지하거나 공서양속에 반하는 행위를 하지 않으

며 이 약관이 정하는 바에 따라 지속적이고, 안정적으로 재화·용역을 제공하는

데 최선을 다하여야 합니다. 

 

② “몰”은 이용자가 안전하게 인터넷 서비스를 이용할 수 있도록 이용자의 개

인정보(신용정보 포함)보호를 위한 보안 시스템을 갖추어야 합니다. 



 

③ “몰”이 상품이나 용역에 대하여 「표시·광고의 공정화에 관한 법률」 제3

조 소정의 부당한 표시·광고행위를 함으로써 이용자가 손해를 입은 때에는 이

를 배상할 책임을 집니다. 

 

④ “몰”은 이용자가 원하지 않는 영리목적의 광고성 전자우편을 발송하지 않

습니다. 

 

제19조(회원의 ID 및 비밀번호에 대한 의무) 

① 제17조의 경우를 제외한 ID와 비밀번호에 관한 관리책임은 회원에게 있습니

다. 

 

② 회원은 자신의 ID 및 비밀번호를 제3자에게 이용하게 해서는 안됩니다. 

 

③ 회원이 자신의 ID 및 비밀번호를 도난 당하거나 제3자가 사용하고 있음을 인

지한 경우에는 바로 “몰”에 통보하고 “몰”의 안내가 있는 경우에는 그에 따

라야 합니다. 

 

제20조(이용자의 의무) 이용자는 다음 행위를 하여서는 안 됩니다. 

1. 신청 또는 변경시 허위 내용의 등록 

2. 타인의 정보 도용 

3. “몰”에 게시된 정보의 변경 

4. “몰”이 정한 정보 이외의 정보(컴퓨터 프로그램 등) 등의 송신 또는 게시 

5. “몰” 기타 제3자의 저작권 등 지적재산권에 대한 침해 

6. “몰” 기타 제3자의 명예를 손상시키거나 업무를 방해하는 행위 

7. 외설 또는 폭력적인 메시지, 화상, 음성, 기타 공서양속에 반하는 정보를 몰

에 공개 또는 게시하는 행위 

 

제21조(연결“몰”과 피연결“몰” 간의 관계) 

 

① 상위 “몰”과 하위 “몰”이 하이퍼링크(예: 하이퍼링크의 대상에는 문자, 

그림 및 동화상 등이 포함됨)방식 등으로 연결된 경우, 전자를 연결 “몰”(웹 

사이트)이라고 하고 후자를 피연결 “몰”(웹사이트)이라고 합니다. 

 



② 연결“몰”은 피연결“몰”이 독자적으로 제공하는 재화 등에 의하여 이용자

와 행하는 거래에 대해서 보증 책임을 지지 않는다는 뜻을 연결“몰”의 초기화

면 또는 연결되는 시점의 팝업화면으로 명시한 경우에는 그 거래에 대한 보증 

책임을 지지 않습니다. 

 

제22조(저작권의 귀속 및 이용제한) 

① “몰“이 작성한 저작물에 대한 저작권 기타 지적재산권은 ”몰“에 귀속합

니다. 

 

② 이용자는 “몰”을 이용함으로써 얻은 정보 중 “몰”에게 지적재산권이 귀

속된 정보를 “몰”의 사전 승낙 없이 복제, 송신, 출판, 배포, 방송 기타 방법

에 의하여 영리목적으로 이용하거나 제3자에게 이용하게 하여서는 안됩니다. 

 

③ “몰”은 약정에 따라 이용자에게 귀속된 저작권을 사용하는 경우 당해 이용

자에게 통보하여야 합니다. 

 

제23조(분쟁해결) 

① “몰”은 이용자가 제기하는 정당한 의견이나 불만을 반영하고 그 피해를 보

상처리하기 위하여 피해보상처리기구를 설치·운영합니다. 

 

② “몰”은 이용자로부터 제출되는 불만사항 및 의견은 우선적으로 그 사항을 

처리합니다. 다만, 신속한 처리가 곤란한 경우에는 이용자에게 그 사유와 처리

일정을 즉시 통보해 드립니다. 

 

③ “몰”과 이용자 간에 발생한 전자상거래 분쟁과 관련하여 이용자의 피해구

제신청이 있는 경우에는 공정거래위원회 또는 시·도지사가 의뢰하는 분쟁조정

기관의 조정에 따를 수 있습니다. 

 

제24조(재판권 및 준거법) 

① “몰”과 이용자 간에 발생한 전자상거래 분쟁에 관한 소송은 제소 당시의 

이용자의 주소에 의하고, 주소가 없는 경우에는 거소를 관할하는 지방법원의 전

속관할로 합니다. 다만, 제소 당시 이용자의 주소 또는 거소가 분명하지 않거나 

외국 거주자의 경우에는 민사소송법상의 관할법원에 제기합니다. 

 

② “몰”과 이용자 간에 제기된 전자상거래 소송에는 한국법을 적용합니다. 

 



본 약관은 2016년 02월 15일부터 적용됩니다. 

 

사이버몰 인바디 

 

이용약관 

 

제1조(목적)  

 

이 약관은 (주)인바디 회사(전자거래 사업자)가 운영하는 InBody Store 사이버 

몰(이하 "몰"이라 한다)에서 제공하는 인터넷 관련 서비스(이하 "서비스"라 한

다)를 이용함에 있어 사이버몰과 이용자의 권리·의무 및 책임사항을 규정함을 

목적으로 합니다.  

※ 「PC통신등을 이용하는 전자거래에 대해서도 그 성질에 반하지 않는 한 이 

약관을 준용합니다」  

 

 

제2조(정의)  

 

① "몰"이란 (주)인바디 회사가 재화 또는 용역을 이용자에게 제공하기 위하여 

컴퓨터 등 정보통신설비를 이용하여 재화 또는 용역을 거래할 수 있도록 설정한 

가상의 영업장을 말하며, 아울러 사이버몰을 운영하는 사업자의 의미로도 사용

합니다.  

② "이용자"란 "몰"에 접속하여 이 약관에 따라 "몰"이 제공하는 서비스를 받는 

회원 및 비회원을 말합니다.  

③ '회원’이라 함은 "몰"에 개인정보를 제공하여 회원등록을 한 자로서, "몰"

의 정보를 지속적으로 제공받으며, "몰"이 제공하는 서비스를 계속적으로 이용

할 수 있는 자를 말합니다.  

④ '비회원’이라 함은 회원에 가입하지 않고 "몰"이 제공하는 서비스를 이용하

는 자를 말합니다.  

 

 

제3조(약관등의 명시와 설명 및 개정)  

 

① "몰"은 이 약관의 내용과 상호 및 대표자 성명, 영업소 소재지 주소(소비자

의 불만을 처리할 수 있는 곳의 주소를 포함), 전화번호·모사전송번호·전자우

편주소, 사업자등록번호, 통신판매업신고번호, 개인정보관리책임자등을 이용자



가 쉽게 알 수 있도록 "몰"의 초기 서비스화면(전면)에 게시합니다. 다만, 약관

의 내용은 이용자가 연결화면을 통하여 볼 수 있도록 할 수 있습니다.  

② "몰"은 이용자가 약관에 동의하기에 앞서 약관에 정하여져 있는 내용 중 청

약철회·배송책임·환불조건 등과 같은 중요한 내용을 이용자가 이해할 수 있도

록 별도의 연결화면 또는 팝업화면 등을 제공하여 이용자의 확인을 구하여야 합

니다.  

③ "몰"은 전자상거래등에서의소비자보호에관한법률, 약관의규제에관한법률, 전

자거래기본법, 전자서명법, 정보통신망이용촉진등에관한법률, 방문판매등에관한

법률, 소비자보호법 등 관련법을 위배하지 않는 범위에서 이 약관을 개정할 수 

있습니다.  

④ "몰"이 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정사유를 명시하여 현행약관

과 함께 몰의 초기화면에 그 적용일자 7일이전부터 적용일자 전일까지 공지합니

다.  

다만, 이용자에게 불리하게 약관내용을 변경하는 경우에는 최소한 30일 이상의 

사전 유예기간을 두고 공지합니다. 이 경우 "몰“은 개정전 내용과 개정후 내용

을 명확하게 비교하여 이용자가 알기 쉽도록 표시합니다.  

⑤ "몰"이 약관을 개정할 경우에는 그 개정약관은 그 적용일자 이후에 체결되는 

계약에만 적용되고 그 이전에 이미 체결된 계약에 대해서는 개정전의 약관조항

이 그대로 적용됩니다. 다만 이미 계약을 체결한 이용자가 개정약관 조항의 적

용을 받기를 원하는 뜻을 제3항에 의한 개정약관의 공지기간내에 "몰"에 송신하

여 "몰"의 동의를 받은 경우에는 개정약관 조항이 적용됩니다.  

⑥ 이 약관에서 정하지 아니한 사항과 이 약관의 해석에 관하여는 전자상거래등

에서의 소비자보호에 관한 법률, 약관의 규제 등에 관한 법률, 공정거래위원회

가 정하는 전자상거래 등에서의 소비자보호지침 및 관계법령 또는 상관례에 따

릅니다.  

 

 

제4조(서비스의 제공 및 변경)  

 

① "몰"은 다음과 같은 업무를 수행합니다.  

1. 재화 또는 용역에 대한 정보 제공 및 구매계약의 체결  

2. 구매계약이 체결된 재화 또는 용역의 배송  

3. 기타 "몰"이 정하는 업무  

② "몰"은 재화 또는 용역의 품절 또는 기술적 사양의 변경 등의 경우에는 장차 

체결되는 계약에 의해 제공할 재화 또는 용역의 내용을 변경할 수 있습니다. 이 

경우에는 변경된 재화 또는 용역의 내용 및 제공일자를 명시하여 현재의 재화 

또는 용역의 내용을 게시한 곳에 즉시 공지합니다.  

③ "몰"이 제공하기로 이용자와 계약을 체결한 서비스의 내용을 재화등의 품절 

또는 기술적 사양의 변경 등의 사유로 변경할 경우에는 그 사유를 이용자에게 



통지 가능한 주소로 즉시 통지합니다.  

④ 전항의 경우 "몰"은 이로 인하여 이용자가 입은 손해를 배상합니다. 다만, "

몰"이 고의 또는 과실이 없음을 입증하는 경우에는 그러하지 아니합니다.  

 

 

제5조(서비스의 중단)  

 

① "몰"은 컴퓨터 등 정보통신설비의 보수점검·교체 및 고장, 통신의 두절 등

의 사유가 발생한 경우에는 서비스의 제공을 일시적으로 중단할 수 있습니다.  

② "몰"은 제1항의 사유로 서비스의 제공이 일시적으로 중단됨으로 인하여 이용

자 또는 제3자가 입은 손해에 대하여 배상합니다. 단, "몰"이 고의 또는 과실이 

없음을 입증하는 경우에는 그러하지 아니합니다.  

③ 사업종목의 전환, 사업의 포기, 업체간의 통합 등의 이유로 서비스를 제공할 

수 없게 되는 경우에는 "몰"은 제8조에 정한 방법으로 이용자에게 통지하고 당

초 "몰"에서 제시한 조건에 따라 소비자에게 보상합니다. 다만, "몰"이 보상기

준 등을 고지하지 아니한 경우에는 이용자들의 마일리지 또는 적립금 등을 "몰"

에서 통용되는 통화가치에 상응하는 현물 또는 현금으로 이용자에게 지급합니

다.  

 

 

제6조(회원가입)  

 

① 이용자는 "몰"이 정한 가입 양식에 따라 회원정보를 기입한 후 이 약관에 동

의한다는 의사표시를 함으로서 회원가입을 신청합니다.  

② "몰"은 제1항과 같이 회원으로 가입할 것을 신청한 이용자 중 다음 각호에 

해당하지 않는 한 회원으로 등록합니다.  

1. 가입신청자가 이 약관 제7조제3항에 의하여 이전에 회원자격을 상실한 적이 

있는 경우, 다만 제7조제3항에 의한 회원자격 상실후 3년이 경과한 자로서 "몰"

의 회원재가입 승낙을 얻은 경우에는 예외로 한다.  

2. 등록 내용에 허위, 기재누락, 오기가 있는 경우  

3. 기타 회원으로 등록하는 것이 "몰"의 기술상 현저히 지장이 있다고 판단되는 

경우  

③ 회원가입계약의 성립시기는 "몰"의 승낙이 회원에게 도달한 시점으로 합니

다.  

④ 회원은 제15조제1항에 의한 등록사항에 변경이 있는 경우, 즉시 전자우편 기

타 방법으로 "몰"에 대하여 그 변경사항을 알려야 합니다.  

 



 

제7조(회원 탈퇴 및 자격 상실 등)  

 

① 회원은 "몰"에 언제든지 탈퇴를 요청할 수 있으며 "몰"은 즉시 회원탈퇴를 

처리합니다.  

② 회원이 다음 각호의 사유에 해당하는 경우, "몰"은 회원자격을 제한 및 정지

시킬 수 있습니다.  

1. 가입 신청시에 허위 내용을 등록한 경우  

2. "몰"을 이용하여 구입한 재화등의 대금, 기타 "몰"이용에 관련하여 회원이 

부담하는 채무를 기일에 지급하지 않는 경우  

3. 다른 사람의 "몰" 이용을 방해하거나 그 정보를 도용하는 등 전자상거래 질

서를 위협하는 경우  

4. "몰"을 이용하여 법령 또는 이 약관이 금지하거나 공서양속에 반하는 행위를 

하는 경우  

③ "몰"이 회원 자격을 제한·정지 시킨후, 동일한 행위가 2회이상 반복되거나 

30일이내에 그 사유가 시정되지 아니하는 경우 "몰"은 회원자격을 상실시킬 수 

있습니다.  

④ "몰"이 회원자격을 상실시키는 경우에는 회원등록을 말소합니다. 이 경우 회

원에게 이를 통지하고, 회원등록 말소전에 최소한 30일 이상의 기간을 정하여 

소명할 기회를 부여합니다.  

 

 

제8조(회원에 대한 통지)  

 

① "몰"이 회원에 대한 통지를 하는 경우, 회원이 "몰"과 미리 약정하여 지정한 

전자우편 주소로 할 수 있습니다.  

② "몰"은 불특정다수 회원에 대한 통지의 경우 1주일이상 "몰" 게시판에 게시

함으로서 개별 통지에 갈음할 수 있습니다. 다만, 회원 본인의 거래와 관련하여 

중대한 영향을 미치는 사항에 대하여는 개별통지를 합니다.  

 

 

제9조(구매신청) "몰"이용자는 "몰"상에서 다음 또는 이와 유사한 방법에 의하

여 구매를 신청하며, "몰"은 이용자가 구매신청을 함에 있어서 다음의 각 내용

을 알기 쉽게 제공하여야 합니다. 단, 회원인 경우 제2호 내지 제4호의 적용을 

제외할 수 있습니다.  

1. 재화등의 검색 및 선택  



2. 성명, 주소, 전화번호, 전자우편주소(또는 이동전화번호) 등의 입력  

3. 약관내용, 청약철회권이 제한되는 서비스, 배송료·설치비 등의 비용부담과 

관련한 내용에 대한 확인  

4. 이 약관에 동의하고 위 3.호의 사항을 확인하거나 거부하는 표시(예, 마우스 

클릭)  

5. 재화등의 구매신청 및 이에 관한 확인 또는 "몰"의 확인에 대한 동의  

6. 결제방법의 선택  

 

 

제10조 (계약의 성립)  

 

① "몰"은 제9조와 같은 구매신청에 대하여 다음 각호에 해당하면 승낙하지 않

을 수 있습니다. 다만, 미성년자와 계약을 체결하는 경우에는 법정대리인의 동

의를 얻지 못하면 미성년자 본인 또는 법정대리인이 계약을 취소할 수 있다는 

내용을 고지하여야 합니다.  

1. 신청 내용에 허위, 기재누락, 오기가 있는 경우  

2. 미성년자가 담배, 주류등 청소년보호법에서 금지하는 재화 및 용역을 구매하

는 경우  

3. 기타 구매신청에 승낙하는 것이 "몰" 기술상 현저히 지장이 있다고 판단하는 

경우  

② "몰"의 승낙이 제12조제1항의 수신확인통지형태로 이용자에게 도달한 시점에 

계약이 성립한 것으로 봅니다.  

③ "몰"의 승낙의 의사표시에는 이용자의 구매 신청에 대한 확인 및 판매가능 

여부, 구매신청의 정정 취소등에 관한 정보등을 포함하여야 합니다.  

 

 

제11조(지급방법) "몰"에서 구매한 재화 또는 용역에 대한 대금지급방법은 다음 

각호의 방법중 가용한 방법으로 할 수 있습니다. 단, "몰"은 이용자의 지급방법

에 대하여 재화 등의 대금에 어떠한 명목의 수수료도 추가하여 징수할 수 없습

니다.  

1. 폰뱅킹, 인터넷뱅킹, 메일 뱅킹 등의 각종 계좌이체  

2. 선불카드, 직불카드, 신용카드 등의 각종 카드 결제  

3. 온라인무통장입금  

4. 전자화폐에 의한 결제  

5. 수령시 대금지급  



6. 마일리지 등 "몰"이 지급한 포인트에 의한 결제  

7. "몰"과 계약을 맺었거나 "몰"이 인정한 상품권에 의한 결제  

8. 기타 전자적 지급 방법에 의한 대금 지급 등  

 

 

제12조(수신확인통지·구매신청 변경 및 취소)  

 

① "몰"은 이용자의 구매신청이 있는 경우 이용자에게 수신확인통지를 합니다.  

② 수신확인통지를 받은 이용자는 의사표시의 불일치등이 있는 경우에는 수신확

인통지를 받은 후 즉시 구매신청 변경 및 취소를 요청할 수 있고 "몰"은 배송전

에 이용자의 요청이 있는 경우에는 지체없이 그 요청에 따라 처리하여야 합니

다. 다만 이미 대금을 지불한 경우에는 제15조의 청약철회 등에 관한 규정에 따

릅니다.  

 

 

제13조(재화등의 공급)  

 

① "몰"은 이용자와 재화등의 공급시기에 관하여 별도의 약정이 없는 이상, 이

용자가 청약을 한 날부터 7일 이내에 재화 등을 배송할 수 있도록 주문제작, 포

장 등 기타의 필요한 조치를 취합니다. 다만, "몰"이 이미 재화 등의 대금의 전

부 또는 일부를 받은 경우에는 대금의 전부 또는 일부를 받은 날부터 2영업일 

이내에 조치를 취합니다. 이때 "몰"은 이용자가 재화등의 공급 절차 및 진행 사

항을 확인할 수 있도록 적절한 조치를 합니다.  

② "몰"은 이용자가 구매한 재화에 대해 배송수단, 수단별 배송비용 부담자, 수

단별 배송기간 등을 명시합니다. 만약 "몰"이 약정 배송기간을 초과한 경우에는 

그로 인한 이용자의 손해를 배상하여야 합니다. 다만 "몰"이 고의·과실이 없음

을 입증한 경우에는 그러하지 아니합니다.  

 

 

제14조(환급)  

 

"몰"은 이용자가 구매신청한 재화등이 품절 등의 사유로 인도 또는 제공을 할 

수 없을 때에는 지체없이 그 사유를 이용자에게 통지하고 사전에 재화 등의 대

금을 받은 경우에는 대금을 받은 날부터 2영업일 이내에 환급하거나 환급에 필

요한 조치를 취합니다.  

 



 

제15조(청약철회 등)  

 

① "몰"과 재화등의 구매에 관한 계약을 체결한 이용자는 수신확인의 통지를 받

은 날부터 7일 이내에는 청약의 철회를 할 수 있습니다.  

② 이용자는 재화등을 배송받은 경우 다음 각호의 1에 해당하는 경우에는 반품 

및 교환을 할 수 없습니다.  

1. 이용자에게 책임 있는 사유로 재화 등이 멸실 또는 훼손된 경우(다만, 재화 

등의 내용을 확인하기 위하여 포장 등을 훼손한 경우에는 청약철회를 할 수 있

습니다)  

2. 이용자의 사용 또는 일부 소비에 의하여 재화 등의 가치가 현저히 감소한 경

우  

3. 시간의 경과에 의하여 재판매가 곤란할 정도로 재화등의 가치가 현저히 감소

한 경우  

4. 같은 성능을 지닌 재화등으로 복제가 가능한 경우 그 원본인 재화 등의 포장

을 훼손한 경우  

③ 제2항제2호 내지 제4호의 경우에 "몰"이 사전에 청약철회 등이 제한되는 사

실을 소비자가 쉽게 알 수 있는 곳에 명기하거나 시용상품을 제공하는 등의 조

치를 하지 않았다면 이용자의 청약철회등이 제한되지 않습니다.  

④ 이용자는 제1항 및 제2항의 규정에 불구하고 재화등의 내용이 표시·광고 내

용과 다르거나 계약내용과 다르게 이행된 때에는 당해 재화등을 공급받은 날부

터 3월이내, 그 사실을 안 날 또는 알 수 있었던 날부터 30일 이내에 청약철회 

등을 할 수 있습니다.  

 

 

제16조(청약철회 등의 효과)  

 

① "몰"은 이용자로부터 재화 등을 반환받은 경우 3영업일 이내에 이미 지급받

은 재화등의 대금을 환급합니다. 이 경우 "몰"이 이용자에게 재화등의 환급을 

지연한 때에는 그 지연기간에 대하여 공정거래위원회가 정하여 고시하는 지연이

자율을 곱하여 산정한 지연이자를 지급합니다.  

② "몰"은 위 대금을 환급함에 있어서 이용자가 신용카드 또는 전자화폐 등의 

결제수단으로 재화등의 대금을 지급한 때에는 지체없이 당해 결제수단을 제공한 

사업자로 하여금 재화등의 대금의 청구를 정지 또는 취소하도록 요청합니다.  

③ 청약철회등의 경우 공급받은 재화등의 반환에 필요한 비용은 이용자가 부담

합니다. "몰"은 이용자에게 청약철회등을 이유로 위약금 또는 손해배상을 청구

하지 않습니다. 다만 재화등의 내용이 표시·광고 내용과 다르거나 계약내용과 

다르게 이행되어 청약철회등을 하는 경우 재화등의 반환에 필요한 비용은 "몰"

이 부담합니다.  



④ 이용자가 재화등을 제공받을때 발송비를 부담한 경우에 "몰"은 청약철회시 

그 비용을 누가 부담하는지를 이용자가 알기 쉽도록 명확하게 표시합니다.  

 

 

제17조(개인정보보호)  

 

① "몰"은 이용자의 정보수집시 구매계약 이행에 필요한 최소한의 정보를 수집

합니다. 다음 사항을 필수사항으로 하며 그 외 사항은 선택사항으로 합니다.  

1. 성명  

2. 주소  

3. 전화번호  

4. 희망ID(회원의 경우)  

5. 비밀번호(회원의 경우)  

6. 전자우편주소(또는 이동전화번호)  

② "몰"이 이용자의 개인식별이 가능한 개인정보를 수집하는 때에는 반드시 당

해 이용자의 동의를 받습니다.  

③ 제공된 개인정보는 당해 이용자의 동의없이 목적외의 이용이나 제3자에게 제

공할 수 없으며, 이에 대한 모든 책임은 몰이 집니다. 다만, 다음의 경우에는 

예외로 합니다.  

1. 배송업무상 배송업체에게 배송에 필요한 최소한의 이용자의 정보(성명, 주

소, 전화번호)를 알려주는 경우  

2. 통계작성, 학술연구 또는 시장조사를 위하여 필요한 경우로서 특정 개인을 

식별할 수 없는 형태로 제공하는 경우  

3. 재화등의 거래에 따른 대금정산을 위하여 필요한 경우  

4. 도용방지를 위하여 본인확인에 필요한 경우  

5. 법률의 규정 또는 법률에 의하여 필요한 불가피한 사유가 있는 경우  

④ "몰"이 제2항과 제3항에 의해 이용자의 동의를 받아야 하는 경우에는 개인정

보관리 책임자의 신원(소속, 성명 및 전화번호, 기타 연락처), 정보의 수집목적 

및 이용목적, 제3자에 대한 정보제공 관련사항(제공받은자, 제공목적 및 제공할 

정보의 내용) 등 정보통신망이용촉진등에관한법률 제22조제2항이 규정한 사항을 

미리 명시하거나 고지해야 하며 이용자는 언제든지 이 동의를 철회할 수 있습니

다.  

⑤ 이용자는 언제든지 "몰"이 가지고 있는 자신의 개인정보에 대해 열람 및 오

류정정을 요구할 수 있으며 "몰"은 이에 대해 지체없이 필요한 조치를 취할 의

무를 집니다. 이용자가 오류의 정정을 요구한 경우에는 "몰"은 그 오류를 정정

할 때까지 당해 개인정보를 이용하지 않습니다.  



⑥ "몰"은 개인정보 보호를 위하여 관리자를 한정하여 그 수를 최소화하며 신용

카드, 은행계좌 등을 포함한 이용자의 개인정보의 분실, 도난, 유출, 변조 등으

로 인한 이용자의 손해에 대하여 모든 책임을 집니다.  

⑦ "몰" 또는 그로부터 개인정보를 제공받은 제3자는 개인정보의 수집목적 또는 

제공받은 목적을 달성한 때에는 당해 개인정보를 지체없이 파기합니다.  

 

 

제18조(“몰“의 의무)  

 

① "몰"은 법령과 이 약관이 금지하거나 공서양속에 반하는 행위를 하지 않으며 

이 약관이 정하는 바에 따라 지속적이고, 안정적으로 재화·용역을 제공하는데 

최선을 다하여야 합니다.  

② "몰"은 이용자가 안전하게 인터넷 서비스를 이용할 수 있도록 이용자의 개인

정보(신용정보 포함)보호를 위한 보안 시스템을 갖추어야 합니다.  

③ "몰"이 상품이나 용역에 대하여 「표시·광고의공정화에관한법률」 제3조 소

정의 부당한 표시·광고행위를 함으로써 이용자가 손해를 입은 때에는 이를 배

상할 책임을 집니다.  

④ "몰"은 이용자가 원하지 않는 영리목적의 광고성 전자우편을 발송하지 않습

니다.  

 

 

제19조(회원의 ID 및 비밀번호에 대한 의무)  

 

① 제17조의 경우를 제외한 ID와 비밀번호에 관한 관리책임은 회원에게 있습니

다.  

② 회원은 자신의 ID 및 비밀번호를 제3자에게 이용하게 해서는 안됩니다.  

③ 회원이 자신의 ID 및 비밀번호를 도난당하거나 제3자가 사용하고 있음을 인

지한 경우에는 바로 "몰"에 통보하고 "몰"의 안내가 있는 경우에는 그에 따라야 

합니다.  

 

 

제20조(이용자의 의무) 이용자는 다음 행위를 하여서는 안됩니다.  

1. 신청 또는 변경시 허위 내용의 등록  

2. 타인의 정보 도용  

3. "몰"에 게시된 정보의 변경  



4. "몰"이 정한 정보 이외의 정보(컴퓨터 프로그램 등) 등의 송신 또는 게시  

5. "몰" 기타 제3자의 저작권 등 지적재산권에 대한 침해  

6. "몰" 기타 제3자의 명예를 손상시키거나 업무를 방해하는 행위  

7. 외설 또는 폭력적인 메시지, 화상, 음성, 기타 공서양속에 반하는 정보를 몰

에 공개 또는 게시하는 행위  

 

 

제21조(연결"몰"과 피연결"몰" 간의 관계)  

 

① 상위 "몰"과 하위 "몰"이 하이퍼 링크(예: 하이퍼 링크의 대상에는 문자, 그

림 및 동화상 등이 포함됨)방식 등으로 연결된 경우, 전자를 연결 "몰"(웹 사이

트)이라고 하고 후자를 피연결 "몰"(웹사이트)이라고 합니다.  

② 연결"몰"은 피연결"몰"이 독자적으로 제공하는 재화등에 의하여 이용자와 행

하는 거래에 대해서 보증책임을 지지 않는다는 뜻을 연결"몰"의 초기화면 또는 

연결되는 시점의 팝업화면으로 명시한 경우에는 그 거래에 대한 보증책임을 지

지 않습니다.  

 

 

제22조(저작권의 귀속 및 이용제한)  

 

① “몰“이 작성한 저작물에 대한 저작권 기타 지적재산권은 ”몰“에 귀속합

니다.  

② 이용자는 "몰"을 이용함으로써 얻은 정보 중 "몰"에게 지적재산권이 귀속된 

정보를 "몰"의 사전 승낙없이 복제, 송신, 출판, 배포, 방송 기타 방법에 의하

여 영리목적으로 이용하거나 제3자에게 이용하게 하여서는 안됩니다.  

③ "몰"은 약정에 따라 이용자에게 귀속된 저작권을 사용하는 경우 당해 이용자

에게 통보하여야 합니다.  

 

 

제23조(분쟁해결)  

 

① "몰"은 이용자가 제기하는 정당한 의견이나 불만을 반영하고 그 피해를 보상

처리하기 위하여 피해보상처리기구를 설치·운영합니다.  

② "몰"은 이용자로부터 제출되는 불만사항 및 의견은 우선적으로 그 사항을 처

리합니다. 다만, 신속한 처리가 곤란한 경우에는 이용자에게 그 사유와 처리일

정을 즉시 통보해 드립니다.  



③ "몰"과 이용자간에 발생한 전자상거래 분쟁과 관련하여 이용자의 피해구제신

청이 있는 경우에는 공정거래위원회 또는 시·도지사가 의뢰하는 분쟁조정기관

의 조정에 따를 수 있습니다.  

 

 

제24조(재판권 및 준거법)  

 

① "몰"과 이용자간에 발생한 전자상거래 분쟁에 관한 소송은 제소 당시의 이용

자의 주소에 의하고, 주소가 없는 경우에는 거소를 관할하는 지방법원의 전속관

할로 합니다. 다만, 제소 당시 이용자의 주소 또는 거소가 분명하지 않거나 외

국 거주자의 경우에는 민사소송법상의 관할법원에 제기합니다.  

② "몰"과 이용자간에 제기된 전자상거래 소송에는 한국법을 적용합니다.  

 

사이버몰 롯데스위트몰 

 

목적) 

이 약관은 롯데제과(이하 "당사")에서 운영하는 롯데롯데스위트몰(이하 “롯데

스위트몰”)에서 제공하는 서비스와 이용하는 회원의 권리·의무 및 책임사항을 

규정함을 목적으로 합니다. 

※「PC통신, 무선 등을 이용하는 전자상거래에 대해서도 그 성질에 반하지 않는 

한 이 약관을 준용합니다.」 


제25조(소멸시효)
상품권을 발행한 날로부터 6년 9개월이 경과하면 상법상의 상사채권소멸시효가 완성되어 고객은 발행자등에게 물품 등의 제공, 환불 및 잔액반환을 요청할 수 없다. 다만, 발행자등이 자발적으로 상품권의 사용을 허락한 경우에는 소멸시효를 적용하지 아니한다.
 

제2조(정의) 

① “롯데스위트몰”이란 당사가 상품 또는 용역(이하 “상품 등”)을 이용자에

게 제공하기 위하여 컴퓨터 등 정보통신설비를 이용하여 상품 등을 거래할 수 

있도록 설정한 가상의 영업장을 말하며, 아울러 사이버몰을 운영하는 사업자의 

의미로도 사용합니다. 

② “이용자”란 “롯데스위트몰”에 접속하여 약관에 따라 “롯데스위트몰”이 

제공하는 서비스를 받는 회원 및 비회원을 말합니다. 

③ ‘회원’이라 함은 “롯데스위트몰”에 회원등록을 한 자로서, 계속적으로 

“롯데스위트몰”이 제공하는 서비스를 이용할 수 있는 자를 말합니다. 

④ ‘비회원’이라 함은 회원에 가입하지 않고 “롯데스위트몰”이 제공하는 서

비스를 이용하는 자를 말합니다. 

 

제3조 (약관 등의 명시와 설명 및 개정) 

① “롯데스위트몰”은 이 약관의 내용과 상호 및 대표자 성명, 영업소 소재지 



주소(소비자의 불만을 처리할 수 있는 곳의 주소를 포함), 전화번호.모사전송번

호.전자우편주소, 사업자등록번호, 통신판매업 신고번호, 개인정보보호책임자 

등을 이용자가 쉽게 알 수 있도록 00 사이버몰의 초기 서비스화면(전면)에 게시

합니다. 다만, 약관의 내용은 이용자가 연결화면을 통하여 볼 수 있도록 할 수 

있습니다. 

② “롯데스위트몰"은 이용자가 약관에 동의하기에 앞서 약관에 정하여져 있는 

내용 중 청약철회.배송책임.환불조건 등과 같은 중요한 내용을 이용자가 이해할 

수 있도록 별도의 연결화면 또는 팝업화면 등을 제공하여 이용자의 확인을 구하

여야 합니다. 

③ “롯데스위트몰”은 「전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률」, 「약

관의 규제에 관한 법률」, 「전자문서 및 전자거래기본법」, 「전자금융거래

법」, 「전자서명법」,「정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률」, 

「방문판매 등에 관한 법률」, 「소비자기본법」 등 관련 법을 위배하지 않는 

범위에서 이 약관을 개정할 수 있습니다. 

④ “롯데스위트몰”이 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정사유를 명시하

여 현행약관과 함께 몰의 초기화면에 그 적용일자 7일 이전부터 적용일자 전일

까지 공지합니다. 이 경우 “롯데스위트몰“은 개정 전 내용과 개정 후 내용을 

명확하게 비교하여 이용자가 알기 쉽도록 표시합니다. 

⑤ “롯데스위트몰”이 약관을 개정할 경우에는 그 개정약관은 그 적용일자 이

후에 체결되는 계약에만 적용되고 그 이전에 이미 체결된 계약에 대해서는 개정 

전의 약관조항이 그대로 적용됩니다. 다만 이미 계약을 체결한 이용자가 개정약

관 조항의 적용을 받기를 원하는 뜻을 제3항에 의한 개정약관의 공지기간 내에 

“롯데스위트몰”에 송신하여 “롯데스위트몰”의 동의를 받은 경우에는 개정약

관 조항이 적용됩니다. 

⑥ 이 약관에서 정하지 아니한 사항과 이 약관의 해석에 관하여는 전자상거래 

등에서의 소비자보호에 관한 법률, 약관의 규제 등에 관한 법률, 공정거래위원

회가 정하는 전자상거래 등에서의 소비자 보호지침 및 관계법령 또는 상관례에 

따릅니다. 

 

제4조(서비스의 제공 및 변경) 

① “롯데스위트몰”은 다음과 같은 업무를 수행합니다. 

  1. 상품 또는 용역에 대한 정보 제공 및 구매계약의 체결 

  2. 구매계약이 체결된 상품 또는 용역의 배송 

  3. 기타 “롯데스위트몰”이 정하는 업무 

② “롯데스위트몰”은 상품 또는 용역의 품절 또는 기술적 사양의 변경 등의 

경우에는 장차 체결되는 계약에 의해 제공할 상품 또는 용역의 내용을 변경할 

수 있습니다. 이 경우에는 변경된 상품 또는 용역의 내용 및 제공일자를 명시하

여 현재의 상품 또는 용역의 내용을 게시한 곳에 즉시 공지합니다. 

③ “롯데스위트몰”이 제공하기로 이용자와 계약을 체결한 서비스의 내용을 상

품등의 품절 또는 기술적 사양의 변경 등의 사유로 변경할 경우에는 그 사유를 

이용자에게 통지 가능한 주소로 즉시 통지합니다. 



④ 전항의 경우 “롯데스위트몰”은 이로 인하여 이용자가 입은 손해를 배상합

니다. 다만, “롯데스위트몰”이 고의 또는 과실이 없음을 입증하는 경우에는 

그러하지 아니합니다. 

 

제5조(서비스의 중단) 

① “롯데스위트몰”은 컴퓨터 등 정보통신설비의 보수점검.교체 및 고장, 통신

의 두절 등의 사유가 발생한 경우에는 서비스의 제공을 일시적으로 중단할 수 

있습니다. 

② “롯데스위트몰”은 제1항의 사유로 서비스의 제공이 일시적으로 중단됨으로 

인하여 이용자 또는 제3자가 입은 손해에 대하여 배상합니다. 단, “롯데스위트

몰”이 고의 또는 과실이 없음을 입증하는 경우에는 그러하지 아니합니다. 

③ 사업종목의 전환, 사업의 포기, 업체 간의 통합 등의 이유로 서비스를 제공

할 수 없게 되는 경우에는 “롯데스위트몰”은 제8조에 정한 방법으로 이용자에

게 통지하고 당초 “롯데스위트몰”에서 제시한 조건에 따라 소비자에게 보상합

니다. 다만, “롯데스위트몰”이 보상기준 등을 고지하지 아니한 경우에는 이용

자들의 쿠폰 또는 포인트 등을 “롯데스위트몰”에서 통용되는 통화가치에 상응

하는 현물 또는 현금으로 이용자에게 지급합니다. 

 

제6조(회원가입) 

① 회원으로 가입하고자 하는 이용자는 “롯데스위트몰”이 정한 가입 양식에 

따라 회원정보를 기입한 후 이 약관에 동의한다는 의사표시를 함으로서 회원가

입을 신청합니다. 

② “롯데스위트몰”은 제1항과 같이 회원으로 가입할 것을 신청한 이용자 중 

다음 각 호에 해당하지 않는 한 회원으로 등록합니다. 

  1. 가입신청자가 이 약관 제7조제3항에 의하여 이전에 회원자격을 상실한 적

이 있는 경우, 다만 제7조제3항에 의한 회원자격 상실 후 3년이 경과한 자로서 

“롯데스위트몰”의 회원재가입 승낙을 얻은 경우에는 예외로 한다. 

  2. 등록 내용에 허위, 기재누락, 오기가 있는 경우 

  3. 기타 회원으로 등록하는 것이 “롯데스위트몰”의 기술상 현저히 지장이 

있다고 판단되는 경우 

  4. 회원가입 신청일 현재 만 14세 미만인 경우 

③ 회원가입계약의 성립 시기는 “롯데스위트몰”의 승낙이 회원에게 도달한 시

점으로 합니다. 

④ 회원은 회원가입 시 등록한 사항에 변경이 있는 경우, 상당한 기간 이내에 

“롯데스위트몰”에 대하여 회원정보 수정 등의 방법으로 그 변경사항을 알려야 

합니다. 

 

제7조(회원 탈퇴 및 자격 상실 등) 



① 회원은 “롯데스위트몰”에 언제든지 탈퇴를 요청할 수 있으며 “롯데스위트

몰”은 즉시 회원탈퇴를 처리합니다. 

② 회원이 다음 각 호의 사유에 해당하는 경우, “롯데스위트몰”은 회원자격을 

제한 및 정지시킬 수 있습니다. 

  1. 가입 신청 시에 허위 내용을 등록한 경우 

  2. “롯데스위트몰”을 이용하여 구입한 상품 등의 대금, 기타 “롯데스위트

몰”이용에 관련하여 회원이 부담하는 채무를 기일에 지급하지 않는 경우 

  3. 다른 사람의 “롯데스위트몰” 이용을 방해하거나 그 정보를 도용하는 등 

전자상거래 질서를 위협하는 경우 

  4. “롯데스위트몰”을 이용하여 법령 또는 이 약관이 금지하거나 공서양속에 

반하는 행위를 하는 경우 

③ “롯데스위트몰”이 회원 자격을 제한.정지 시킨 후, 동일한 행위가 2회 이

상 반복되거나 30일 이내에 그 사유가 시정되지 아니하는 경우 “롯데스위트몰”

은 회원자격을 상실시킬 수 있습니다. 

④ “롯데스위트몰”이 회원자격을 상실시키는 경우에는 회원등록을 말소합니다. 

이 경우 회원에게 이를 통지하고, 회원등록 말소 전에 최소한 30일 이상의 기간

을 정하여 소명할 기회를 부여합니다. 

 

제8조(회원 및 비회원에 대한 통지) 

① “롯데스위트몰”이 회원에 대한 통지를 하는 경우, 회원이 “롯데스위트몰”

과 미리 약정하여 지정한 전자우편 주소로 할 수 있습니다. 

② “롯데스위트몰”은 불특정다수 회원에 대한 통지의 경우 1주일이상 “롯데

스위트몰” 게시판에 게시함으로서 개별 통지에 갈음할 수 있습니다. 다만, 회

원 본인의 거래와 관련하여 중대한 영향을 미치는 사항에 대하여는 개별통지를 

합니다. 

③ "롯데스위트몰"이 비회원에 대한 통지를 하는 경우 본 약관에 별도 규정이 

없는 한 이용자가 제공한 전자우편, SMS 등으로 통지할 수 있으며, 불특정 다수 

비회원에 대한 통지의 경우 제2항에 따라 통지할 수 있습니다. 

 

제9조(구매신청) 

① “롯데스위트몰”이용자는 “롯데스위트몰”상에서 다음 또는 이와 유사한 

방법에 의하여 구매를 신청하며, “롯데스위트몰”은 이용자가 구매신청을 함에 

있어서 다음의 각 내용을 알기 쉽게 제공하여야 합니다. 

  1. 상품 등의 검색 및 선택 

  2. 받는 사람의 성명, 주소, 전화번호, 전자우편주소(또는 이동전화번호) 등

의 입력 

  3. 약관내용, 청약철회권이 제한되는 서비스, 배송료.설치비 등의 비용부담과 

관련한 내용에 대한 확인 



  4. 이 약관에 동의하고 위 3호의 사항을 확인하거나 거부하는 표시(예. 마우

스 클릭) 

  5. 상품등의 구매신청 및 이에 관한 확인 또는 “롯데스위트몰”의 확인에 대

한 동의 

  6. 결제방법의 선택 

  7. 기타 "롯데스위트몰"이 별도로 정하는 절차 

② “롯데스위트몰”이 제3자에게 구매자 개인정보를 제공·위탁할 필요가 있는 

경우 실제 구매신청 시 구매자의 동의를 받아야 하며, 회원가입 시 미리 포괄적

으로 동의를 받지 않습니다. 이 때 “롯데스위트몰”은 제공되는 개인정보 항

목, 제공받는 자, 제공받는 자의 개인정보 이용 목적 및 보유·이용 기간 등을 

구매자에게 명시하여야 합니다. 다만 「정보통신망이용촉진 및 정보보호 등에 

관한 법률」 제25조 제1항에 의한 개인정보 처리위탁의 경우 등 관련 법령에 달

리 정함이 있는 경우에는 그에 따릅니다. 

 

제10조 (계약의 성립) 

① “롯데스위트몰”은 제9조와 같은 구매신청에 대하여 다음 각 호에 해당하면 

승낙하지 않을 수 있습니다. 

  1. 신청 내용에 허위, 기재누락, 오기가 있는 경우 

  2. 미성년자가 담배, 주류 등 청소년보호법에서 금지하는 상품 및 용역을 구

매하는 경우 

  3. 기타 구매신청에 승낙하는 것이 “롯데스위트몰” 기술상 현저히 지장이 

있다고 판단하는 경우 

② “롯데스위트몰”의 승낙이 제13조 제1항의 수신확인통지형태로 이용자에게 

도달한 시점에 계약이 성립한 것으로 봅니다. 

③ “롯데스위트몰”의 승낙의 의사표시에는 이용자의 구매 신청에 대한 확인 

및 판매가능 여부, 구매신청의 정정 취소 등에 관한 정보 등을 포함하여야 합니

다. 

 

제11조(지급방법) 

“롯데스위트몰”에서 구매한 상품 또는 용역에 대한 대금지급방법은 다음 각 

호의 방법중 가용한 방법으로 할 수 있습니다. 

단, “롯데스위트몰”은 이용자의 지급방법에 대하여 상품 등의 대금에 어떠한 

명목의 수수료도 추가하여 징수할 수 없습니다. 

1. 선불카드, 직불카드, 신용카드 등의 각종 카드 결제 

2. 수령 시 대금지급 

3. “롯데스위트몰”이 지급한 포인트, 쿠폰 등에 의한 결제 

4. 기타 전자적 지급 방법에 의한 대금 지급 등 



 

제12조(할인쿠폰 및 적립금) 

① 할인쿠폰 및 포인트는 회원에게 무상으로 발행되는 것으로 발행대상, 발행경

로, 사용대상 등에 따라 구분될 수 있으며, 세부구분, 할인금액(할인율), 사용

방법, 사용기한 및 제한에 대한 사항은 당사의 서비스 정책에 따라 변경될 수 

있습니다. 

② 할인쿠폰 및 포인트는 현금으로 출금될 수 없으며, 고지된 유효기간이 만료

되거나 회원자격이 상실되면 소멸합니다. 

③ 할인쿠폰 및 포인트는 당사에서 별도로 명시한 경우를 제외하고는 타인에게 

양도할 수 없으며, 부정한 목적이나 용도로 사용할 수 없습니다. 

이를 위반한 경우 당사는 할인쿠폰 및 포인트를 소멸시키거나 회원자격을 제한 

또는 상실시킬 수 있습니다. 

④ 회원이 부정한 방법으로 할인쿠폰 및 포인트를 획득한 사실이 확인될 경우, 

당사는 이를 회수하고, 회원자격 상실(아이디 삭제) 및 민∙형사 상의 법적 조치 

등을 취할 수 있습니다. 

⑤ 회원 탈퇴시 미사용한 할인쿠폰 및 포인트는 즉시 소멸되며, 탈퇴 후 재가입

하더라도 복구되지 아니합니다. 

 

제13조(수신확인통지.구매신청 변경 및 취소) 

① “롯데스위트몰”은 이용자의 구매신청이 있는 경우 이용자에게 수신확인통

지를 합니다. 

② 수신확인통지를 받은 이용자는 의사표시의 불일치 등이 있는 경우에는 수신

확인통지를 받은 후 즉시 구매신청 변경 및 취소를 요청할 수 있고 “롯데스위

트몰”은 배송 전에 이용자의 요청이 있는 경우에는 지체 없이 그 요청에 따라 

처리하여야 합니다. 다만 이미 대금을 지불한 경우에는 제16조의 청약철회 등에 

관한 규정에 따릅니다. 

 

제14조(상품 등의 공급) 

① “롯데스위트몰”은 이용자와 상품 등의 공급시기에 관하여 별도의 약정이 

없는 이상, 이용자가 청약을 한 날부터 7일 이내에 상품 등을 배송할 수 있도록 

주문제작, 포장 등 기타의 필요한 조치를 취합니다. 다만, “롯데스위트몰”이 

이미 상품 등의 대금의 전부 또는 일부를 받은 경우에는 대금의 전부 또는 일부

를 받은 날부터 

3영업일 이내에 조치를 취합니다. 이때 “롯데스위트몰”은 이용자가 상품 등의 

공급 절차 및 진행 사항을 확인할 수 있도록 적절한 조치를 합니다. 

② “롯데스위트몰”은 이용자가 구매한 상품에 대해 배송수단, 수단별 배송비

용 부담자, 수단별 배송기간 등을 명시합니다. 만약 “롯데스위트몰”이 

약정 배송기간을 초과한 경우에는 그로 인한 이용자의 손해를 배상하여야 합니

다. 다만 “롯데스위트몰”이 고의.과실이 없음을 입증한 경우에는 그러하지 아



니합니다. 

 

제15조(환급) 

“롯데스위트몰”은 이용자가 구매신청한 상품 등이 품절 등의 사유로 인도 또

는 제공을 할 수 없을 때에는 지체 없이 그 사유를 이용자에게 통지하고 사전에 

상품 등의 대금을 받은 경우에는 대금을 받은 날부터 3영업일 이내에 환급하거

나 환급에 필요한 조치를 취합니다. 

 

제16조(청약철회 등) 

① “롯데스위트몰”과 상품등의 구매에 관한 계약을 체결한 이용자는 「전자상

거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률」 제14조 제2항에 따른 계약내용에 관한 

서면을 받은 날(그 서면을 받은 때보다 상품 등의 공급이 늦게 이루어진 경우에

는 상품 등을 공급받거나 상품 등의 공급이 시작된 날을 말합니다)부터 7일 이

내에는 청약의 철회를 할 수 있습니다. 다만, 청약철회에 관하여 「전자상거래 

등에서의 소비자보호에 관한 법률」에 달리 정함이 있는 경우에는 동 법 규정에 

따릅니다. 

② 이용자는 상품 등을 배송 받은 경우 다음 각 호의 1에 해당하는 경우에는 반

품 및 교환을 할 수 없습니다. 

   1. 이용자에게 책임 있는 사유로 상품 등이 멸실 또는 훼손된 경우. (단, 상

품의 내용을 확인하기 위하여 포장 등을 훼손한 경우는 제외) 

   2. 포장을 개봉하였거나 포장이 훼손되어 상품가치가 상실된 경우 

   3. 이용자의 사용 또는 일부 소비에 의하여 상품 등의 가치가 현저히 감소한 

경우 

   4. 시간의 경과에 의하여 재판매가 곤란할 정도로 상품등의 가치가 현저히 

감소한 경우 

   5. 복제가 가능한 상품등의 포장을 훼손한 경우 

   6. 그 밖에 거래의 안전을 위하여 관련 법령이 정하는 경우 

   ※ 고객님의 마음이 바뀌어 교환, 반품을 하실 경우 상품반송 비용은 고객님

께서 부담하셔야 합니다. 

③ 제2항제2호 내지 제4호의 경우에 “롯데스위트몰”이 사전에 청약철회 등이 

제한되는 사실을 소비자가 쉽게 알 수 있는 곳에 명기하거나 시용상품을 제공하

는 등의 조치를 하지 않았다면 

이용자의 청약철회 등이 제한되지 않습니다. 

④ 이용자는 제1항 및 제2항의 규정에 불구하고 상품 등의 내용이 표시·광고 

내용과 다르거나 계약내용과 다르게 이행된 때에는 당해 상품 등을 공급받은 날

부터 3월 이내, 

그 사실을 안 날 또는 알 수 있었던 날부터 30일 이내에 청약철회 등을 할 수 

있습니다. 



 

제17조(청약철회 등의 효과) 

① “롯데스위트몰”은 이용자로부터 상품 등을 반환받은 경우 3영업일 이내에 

이미 지급받은 상품 등의 대금을 환급합니다. 이 경우 “롯데스위트몰”이 이용

자에게 상품등의 환급을 지연한때에는 그 지연기간에 대하여 「전자상거래 등에

서의 소비자보호에 관한 법률 시행령」제22조의2에서 정하는 지연이자율(괄호 

부분 삭제)을 곱하여 산정한 지연이자를 지급합니다. 

② “롯데스위트몰”은 위 대금을 환급함에 있어서 이용자가 신용카드 또는 전

자화폐 등의 결제수단으로 상품 등의 대금을 지급한 때에는 지체 없이 당해 결

제수단을 제공한 사업자로 하여금 상품 등의 대금의 청구를 정지 또는 취소하도

록 요청합니다. 

③ 청약철회 등의 경우 공급받은 상품 등의 반환에 필요한 비용은 이용자가 부

담합니다. “롯데스위트몰”은 이용자에게 청약철회 등을 이유로 위약금 또는 

손해배상을 청구하지 않습니다. 다만 상품 등의 내용이 표시·광고 내용과 다르

거나 계약내용과 다르게 이행되어 청약철회 등을 하는 경우 상품 등의 반환에 

필요한 비용은 “롯데스위트몰”이 부담합니다. 

④ 이용자가 상품 등을 제공받을 때 발송비를 부담한 경우에 “롯데스위트몰”

은 청약철회 시 그 비용을 누가 부담하는지를 이용자가 알기 쉽도록 명확하게 

표시합니다. 

 

제18조(개인정보보호) 

① “롯데스위트몰”은 이용자의 개인정보 수집시 서비스제공을 위하여 필요한 

범위에서 최소한의 개인정보를 수집합니다. 

② “롯데스위트몰”은 회원가입시 구매계약이행에 필요한 정보를 미리 수집하

지 않습니다. 다만, 관련 법령상 의무이행을 위하여 구매계약 이전에 본인확인

이 필요한 경우로서 최소한의 특정 개인정보를 수집하는 경우에는 그러하지 아

니합니다. 

③ “롯데스위트몰”은 이용자의 개인정보를 수집·이용하는 때에는 당해 이용

자에게 그 목적을 고지하고 동의를 받습니다. 

④ “롯데스위트몰”은 수집된 개인정보를 목적외의 용도로 이용할 수 없으며, 

새로운 이용목적이 발생한 경우 또는 제3자에게 제공하는 경우에는 이용·제공

단계에서 당해 이용자에게 그 목적을 고지하고 동의를 받습니다. 다만, 관련 법

령에 달리 정함이 있는 경우에는 예외로 합니다. 

⑤ “롯데스위트몰”이 제2항과 제3항에 의해 이용자의 동의를 받아야 하는 경

우에는 개인정보보호 책임자의 신원(소속, 성명 및 전화번호, 기타 연락처), 정

보의 수집목적 및 이용목적, 제3자에 대한 정보제공 관련사항(제공받은자, 제공

목적 및 제공할 정보의 내용) 등 「정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 

법률」 제23조제2항이 규정한 사항을 미리 명시하거나 고지해야 하며 이용자는 

언제든지 이 동의를 철회할 수 있습니다. 

⑥ 이용자는 언제든지 “롯데스위트몰”이 가지고 있는 자신의 개인정보에 대해 

열람 및 오류정정을 요구할 수 있으며 “롯데스위트몰”은 이에 대해 지체 없이 



필요한 조치를 취할 의무를 집니다. 이용자가 오류의 정정을 요구한 경우에는 

“롯데스위트몰”은 그 오류를 정정할 때까지 당해 개인정보를 이용하지 않습니

다. 

⑦ “롯데스위트몰”은 개인정보 보호를 위하여 이용자의 개인정보를 처리하는 

자를 최소한으로 제한하여야 하며 신용카드, 은행계좌 등을 포함한 이용자의 개

인정보의 분실, 도난, 유출, 동의 없는 제3자 제공, 변조 등으로 인한 이용자의 

손해에 대하여 모든 책임을 집니다. 

⑧ “롯데스위트몰” 또는 그로부터 개인정보를 제공받은 제3자는 개인정보의 

수집목적 또는 제공받은 목적을 달성한 때에는 당해 개인정보를 지체 없이 파기

합니다. 

⑨ “롯데스위트몰”은 개인정보의 수집·이용·제공에 관한 동의란을 미리 선

택한 것으로 설정해두지 않습니다. 또한 개인정보의 수집·이용·제공에 관한 

이용자의 동의거절시 제한되는 서비스를 구체적으로 명시하고, 필수수집항목이 

아닌 개인정보의 수집·이용·제공에 관한 이용자의 동의 거절을 이유로 회원가

입 등 서비스 제공을 제한하거나 거절하지 않습니다. 

 

제19조(롯데스위트몰의 의무) 

① “롯데스위트몰”은 법령과 이 약관이 금지하거나 공서양속에 반하는 행위를 

하지 않으며 이 약관이 정하는 바에 따라 지속적이고, 안정적으로 상품.용역을 

제공하는데 최선을 다하여야 합니다. 

② “롯데스위트몰”은 이용자가 안전하게 인터넷 서비스를 이용할 수 있도록 

이용자의 개인정보(신용정보 포함)보호를 위한 보안 시스템을 갖추어야 합니다. 

③ “롯데스위트몰”이 상품이나 용역에 대하여 「표시.광고의 공정화에 관한 

법률」 제3조 소정의 부당한 표시.광고행위를 함으로써 이용자가 손해를 입은 

때에는 이를 배상할 책임을 집니다. 

④ “롯데스위트몰”은 이용자가 원하지 않는 영리목적의 광고성 전자우편을 발

송하지 않습니다. 

 

제20조(회원의 ID 및 비밀번호에 대한 의무) 

① 제18조의 경우를 제외한 ID와 비밀번호에 관한 관리책임은 회원에게 있습니

다. 

② 회원은 자신의 ID 및 비밀번호를 제3자에게 이용하게 해서는 안됩니다. 

③ 회원이 자신의 ID 및 비밀번호를 도난당하거나 제3자가 사용하고 있음을 인

지한 경우에는 바로 “롯데스위트몰”에 통보하고 “롯데스위트몰”의 안내가 

있는 경우에는 그에 따라야 합니다. 

 

제21조(이용자의 의무) 

이용자는 다음 행위를 하여서는 안 됩니다. 



1. 개인정보를 허위로 등록,신청,변경하는 행위 

2. 타인의 명의나 카드정보 등을 도용하여 물품을 구입하거나, 물품구입 등을 

가장하여 "닷컴"의 서비스를 이용하는 행위. 

3. “롯데스위트몰”에 게시된 정보의 변경 

4. “롯데스위트몰”이 정한 정보 이외의 정보(컴퓨터 프로그램 등) 등의 송신 

또는 게시 

5. “롯데스위트몰” 기타 제3자의 저작권 등 지적재산권에 대한 침해 

6. “롯데스위트몰” 기타 제3자의 명예를 손상시키거나 업무를 방해하는 행위 

7. 외설 또는 폭력적인 메시지, 화상, 음성, 기타 공서양속에 반하는 정보를 몰

에 공개 또는 게시하는 행위 

 

제22조(연결 웹사이트와 피연결 웹사이트 간의 관계) 

① 상위 웹사이트와 하위 웹사이트가 하이퍼링크(예: 하이퍼 링크의 대상에는 

문자, 그림, 동화상 등이 포함됨) 방식 등으로 연결된 경우, 전자를 연결 웹사

이트라고 하고 후자를 피연결 웹사이트라고 합니다. 

② 연결 웹사이트는 피연결 웹사이트가 독자적으로 제공하는 재화 등에 의하여 

이용자와 행하는 거래에 대해서 보증 책임을 지지 않는다는 뜻을 연결 "닷컴" 

초기 화면 또는 연결되는 시점의 팝업 화면으로 명시한 경우에는 그 거래에 대

한 보증 책임을 지지 않습니다. 

 

제23조(저작권의 귀속 및 이용제한) 

① “롯데스위트몰“이 작성한 저작물에 대한 저작권 기타 지적재산권은 ”롯데

스위트몰“에 귀속합니다. 

② 이용자는 “롯데스위트몰”을 이용함으로써 얻은 정보 중 “롯데스위트몰”

에게 지적재산권이 귀속된 정보를 “롯데스위트몰”의 사전 승낙 없이 복제, 송

신, 출판, 배포, 방송 기타 방법에 의하여 영리목적으로 이용하거나 제3자에게 

이용하게 하여서는 안됩니다. 

③ “롯데스위트몰”은 약정에 따라 이용자에게 귀속된 저작권을 사용하는 경우 

당해 이용자에게 통보하여야 합니다. 

 

제24조(분쟁해결) 

① “롯데스위트몰”은 이용자가 제기하는 정당한 의견이나 불만을 반영하고 그 

피해를 보상처리하기 위하여 피해보상처리기구를 설치.운영합니다. 

② “롯데스위트몰”은 이용자로부터 제출되는 불만사항 및 의견은 우선적으로 

그 사항을 처리합니다. 다만, 신속한 처리가 곤란한 경우에는 이용자에게 그 사

유와 처리일정을 즉시 통보해 드립니다. 

③ “롯데스위트몰”과 이용자 간에 발생한 전자상거래 분쟁과 관련하여 이용자



의 피해구제신청이 있는 경우에는 공정거래위원회 또는 시·도지사가 의뢰하는 

분쟁조정기관의 조정에 따를 수 있습니다. 

 

제25조(재판권 및 준거법) 

① “롯데스위트몰”과 이용자 간에 발생한 전자상거래 분쟁에 관한 소송은 제

소 당시의 이용자의 주소에 의하고, 주소가 없는 경우에는 거소를 관할하는 지

방법원의 전속관할로 합니다. 다만, 제소 당시 이용자의 주소 또는 거소가 분명

하지 않거나 외국 거주자의 경우에는 민사소송법상의 관할법원에 제기합니다. 

② “롯데스위트몰”과 이용자 간에 제기된 전자상거래 소송에는 한국법을 적용

합니다. 

 

 

 

 

 

 

 

 

 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>