<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
37. 온라인서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
109_온라인서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 유료서비스 

 

제 1 조 (목 적) 

본 약관은 이용자가 000(이하  회사 라 합니다)에서 제공하는 인터넷 서비스 상

에서 00000를 이용함에 있어 회사와 이용자 간의 권리,의무 및 기타 책임 사항을 규정함을 

그 목적으로 합니다. 

 

제 2 조 (용어의 정의) 

① 본 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음 각 호와 같습니다. 


1. 이용자 란 본 약관에 동의하고 회사가 제공하는 00000 를 이용하는 고객을 말합니다. 

2. 00000 란 이용자가 회사의 인터넷 서비스 상에서 제공되는 컨텐츠 사용, 디지털아이템 구

매 등 유료 서비스의 이용 대금을 결제할 수 있는 인터넷 결제수단을 말합니다. 

3. 충전 이란 회사가 지정한 방법으로 납입하였거나 납입할 금액(이하  충전금액 이라 합니다)에 상

응하는 00000 를 이용자의 계정에 적립하여 주는 것을 말합니다. 

4. 자동결제 란 유료 서비스를 이용하는 회원이 정기적으로 유료 서비스 이용 요금을 회사에 결제

하기로 신청한 경우 회원이 지정한 결제 일자 및 수단으로 유료 서비스의 이용 요금이 자동으로 

결제가 되는 것을 말합니다. 

5. 자동결제 해지 란 자동결제 가입 회원이 더 이상 자동결제 서비스를 이용하지 않겠다는 의사를 

표시하여 자동결제를 중지하는 것을 말합니다. 

6. 직접결제 란 회원이 00000가 아닌 다른 결제수단을 이용하여 결제를 하는 것을 말합니다. 

7. 사용취소 란 00000로 유료 서비스를 결제한 회원이 유료 서비스를 이용하려고 하였으나 

회사의 귀책사유로 인해 정상적으로 서비스를 제공받지 못한 경우 사용한 00000를 회사가 

환원해주는 것을 말합니다. 

8. 환불 이란 회사가 정하는 결제 수단을 통하여 충전한 00000를 현금으로 돌려받거나, 당해 

금액에 대해 승인취소를 하는 것을 말합니다. 

② 제1항에서 정의한 용어 이외의 사항은 관계 법령 및 상관례에서 정하는 바에 따릅니다. 

 

제 3 조 (이용 약관의 효력 발생 및 개정 등) 



①본 약관은 인터넷 서비스 화면에 게시하거나 기타의 방법으로 이용자가 이 약관의 중요한 내용

을 확인할 수 있도록 합니다. 

② 회사가 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정사유를 명시하여 현행약관과 함께 서비스초기

화면에 그 적용일자 10일 이전부터 적용일 후 상당한 기간동안 공지하고, 기존회원에게는 개정약관을 

전자우편주소로 발송합니다.

③회사는 이 약관을 개정할 경우 그 개정 이유 및 적용일자를 명시하여 현행 약관과 함께 적용일

자 10일 전부터 적용일 전일까지 제1항의 방법으로 공지합니다. 다만, 회원의 권리 또는 의무에 

관한 중요한 규정의 변경은 최소한 30일 전에 공지하고 개정 약관을 회원이 등록한 전자우편 등

으로 통지합니다. 

④이용자는 변경된 약관에 동의하지 않을 경우 공지나 통지를 받은 날부터 30일 이내에 이용 계

약을 해지할 수 있습니다. 이 경우 회사는 회원이 가입한 유료 서비스의 이용 기간이 남아 있는 

경우 이용 계약 해지 시점을 기준으로 환불을 합니다. 

⑤이용자가 제 4항의 공지나 통지를 받은 날로부터 30일 이내에 계약해지의 의사표시를 하지 아

니한 경우에는 변경에 동의한 것으로 봅니다. 

제 4 조 (유료 서비스 이용 계약 성립) 

유료 서비스 이용 계약은 제3조 제1항의 절차에 따라서 이용자가 본 약관에 대하여  동의합니다 

를 선택하고 회사가 이를 승낙함으로써 성립합니다. 

 

 

제 5 조 (00000 사용 방법) 

①회사는 제 6 조에 따라 이용자에게 00000를 충전하여 주고, 회사가 정한 방법에 따라 이

용자가 충전 받은 00000를 사용하여 회사의 유료 서비스의 이용 요금을 결제하면 해당 금

액을 이용자의 00000에서 차감합니다. 00000를 이용하여 유료 서비스를 결제할 당시 

이용자 자신이 직접 충전한 00000와 제10조 제3항 각 호에 따라서 취득한 00000를 

이용자가 함께 보유하고 있을 경우, 회사는 이용자가 직접 충전한 00000를 먼저 차감하여 

결제하고 잔액이 부족한 경우에는 제10조 제3항 각 호에 따라서 취득한 00000를 차감함을 

원칙으로 합니다. 

②회사는 이용자가 제1항에 따라 00000를 충전하거나 사용한 경우 이용자가 00000

잔액을 확인할 수 있도록 하며, 이용자는 00000를 충전하거나 사용한 경우 즉시 00000

 잔액을 확인하고 이상이 있는 경우에는 회사에 해당 사실을 통지하여야 합니다. 이 경우 회사

는 해당 이용자의 00000 충전 또는 사용 내역을 확인하여 필요한 조치를 취합니다. 

③00000를 이용할 수 있는 인터넷 서비스와 00000를 사용하여 결제할 수 있는 유료 

서비스는 회사에서 정한 바에 따르며 회사의 정책에 따라 추가, 변경, 삭제될 수 있습니다. 

④이용자가 충전 금액의 실제 납부 이전에 00000를 발급받아 사용하는 경우에는 충전금액

을 일정한 기간 내에 회사에 납부하지 아니하면, 회사는 잔여 00000의 사용을 제한할 수 

있습니다. 

⑤이용자의 00000를 이용한 결제는 특정 유료 서비스에 대한 개별 결제임을 원칙으로 하며, 

정기결제인 경우에는 이용자가 당해 정기결제를 중단 요청하기 전까지 자동적으로 충전 및 결제

가 됩니다. 이 경우 회사는 서비스의 결제 화면에 이러한 사실을 안내합니다. 

⑥회사는 이용자에 대하여 청소년보호법에 따른 이용 등급 및 연령 준수를 위해 인터넷 서비스에 

대하여 이용 제한이나 등급별 연령 제한을 할 수 있습니다. 

제 6 조 (00000 충전 등) 

①이용자는 회사가 정한 결제수단으로 충전 금액을 회사에 납부하거나, 회사의 인터넷 서비스 내

에서의 활동으로 적립받은 마일리지 등을 이용하여 00000를 충전할 수 있습니다. 

②00000 1회 최소 충전금액은 금일천원(1,000원)이며, 회사는 결제 수단에 따라 1회 최대 

충전 금액을 제한할 수 있습니다. 

③회사는 이용자의 등급 및 연령에 따라 월 충전 한도액 제한 등의 방법으로 기간별 최대 충전 

금액을 제한할 수 있습니다. 

④00000를 구매하는 이용자는 반드시 실명 확인을 거쳐 00000를 충전해야 합니다. 

⑤미성년자가 00000를 충전할 경우 친권자 등 법정대리인의 사전 동의를 받아야 하며, 친

권자 등 법정대리인의 사전 동의는 00000 재충전 및 충전한 00000로 각 유료서비스 

이용 및 상품 구매에 대한 동의를 포함합니다. 친권자 등 법정대리인의 동의 없이 미성년자의 이

름으로 00000를 충전할 경우 친권자 등 법정대리인은 회사에 의사 표시를 하고 00000

 충전 및 유료서비스 이용을 취소할 수 있습니다. 

⑥미성년자가 타인의 주민등록번호 등 개인 정보 또는 결제 정보를 부정한 방법으로 사용하여 네

이트 캐쉬를 충전하거나 해당 00000로 유료서비스를 사용한 경우 친권자 등 법정대리인은 

이를 취소할 수 없습니다. 

⑦이용자가 제1항에 따라 충전한 금액을 정상적으로 지불하지 않을 경우, 회사는 00000 서

비스의 사용을 제한하거나 중지시킬 수 있습니다. 

제 7 조 (자동결제 등) 

①회사는 자동 결제를 신청한 이용자가 자동 결제일에 이용 요금을 전부 결제하지 못한 경우, 해

당 유료 서비스의 제공을 중단할 수 있습니다. 

②회사는 자동 결제일 7일 전까지 전자우편을 통해 해당 회원에게 당월의 자동결제 요금 및 결제

일을 고지합니다. 

③자동결제는 유료 서비스의 실제 이용 여부와 상관없이 매월 지정된 결제 일자 및 수단으로 자

동 청구 및 결제가 됩니다. 따라서, 회원은 자동결제 해지 신청을 직접 하여야 합니다. 

④회사는 이용자가 타인의 개인 정보 또는 결제 정보 등을 도용하여 자동결제를 신청한 경우, 해

당 이용자의 유료 서비스 사용을 제한할 수 있으며 해당 이용자는 이와 관련하여 발생하는 문제

에 대하여 모든 법적 책임을 부담합니다. 

 

제 8 조 (00000 유효기간) 

①00000를 마지막으로 충전 또는 사용한 날로부터 5년 이내에 단 한번도 00000를 추

가 충전 또는 사용하지 않을 경우 상법상의 상사채권소멸시효가 완성되어 00000는 자동 소

멸될 수 있습니다. 

②제1항의 충전에는 타인으로부터 00000를 양도받은 경우를 포함합니다. 

③이용자에는 회사에게 제1항의 유효기간의 연장을 요청할 수 있고, 요청을 받은 회사는 특별한 

사유가 없는 한 유효기간을 3개월 단위로 연장할 수 있습니다. 

④회사는 유효기간이 도래하기 7일전 통지를 포함하여 3회 이상 이용자에게 유효기간의 도래, 유

효기간의 연장가능 여부와 방법 등을 이용자가 등록한 이메일 또는 문자메시지 등의 방법으로 통

지할 수 있습니다. 

⑤이용자가 인터넷 서비스를 자진 탈퇴할 경우 이용자가 보유한 00000와 00000를 사

용하여 결제한 유료서비스의 사용 기간은 자동으로 소멸되므로, 이용자가 인터넷 서비스를 탈퇴 

이전에 환불 신청을 통하여 환불을 받으실 수 있습니다. 

제 9 조 (사용 취소 등) 

①이용자가 00000를 사용하여 00000가 차감 처리된 이후에는 00000의 사용 취

소를 할 수 없습니다. 

②제1항에도 불구하고 회사의 귀책 사유로 인하여 정상적인 유료 서비스를 이용자에게 제공하지 

못하였을 경우, 회사는 차감된 00000를 환원 처리합니다. 

제 10 조 (00000 등의 환불) 

①이용자가 회사가 정한 결제 수단을 통하여 충전한 00000 중 사용하지 아니한 잔액을 환

불 받을 수 있습니다. 

②회사는 본 조에 따른 00000의 환불 절차와 관련하여 00000 잔액 중 회사로 입금이 

확인된 00000에 대한 환불은 현금으로 지급함을 원칙으로 합니다. 단, 결제승인취소가 가능

할 경우 결제승인취소로 환불을 대신하고 동일 결제수단으로 결제 금액을 재환원합니다. 

③회사는 제1항에도 불구하고 아래 각 호에 해당하는 경우에는 환불을 하지 않습니다. 

1.이벤트 당첨 또는 참여로 적립 받은 00000 

2.인터넷 서비스 내에서 활동 등으로 회사로부터 적립 받은 00000 

3.기타 이용자가 직접 충전하지 않은 00000

④이용자가 외부 마일리지나 포인트로부터 전환된 00000를 환불 요청하는 경우, 회사는 마

일리지와 포인트로 전환하며, 현금 환불은 하지 않습니다. 

⑤이용자는 되팔기가 가능한 아이템을 구매한 후 회사에 대하여 되팔기 아이템을 되팔 수 있습니

다. 이 경우 회사는 되팔기 아이템의 구매 가격 중 일부를 00000로 환원해 드리며, 현금 환

불은 불가합니다. 

⑥회사는 이용자가 충전을 위하여 입금을 완료한 사실을 확인한 후 7 영업일 이내에 이용자가 지

정한 계좌로 해당 환불금액을 입금합니다. 핸드폰, 신용카드, 일반전화 등을 이용한 결제의 경우

에는 입금 확인에 일정 기간이 소요되기 때문에 환불 처리가 지연될 수 있습니다. 

제 11 조 (오류, 과오금의 정정) 

①이용자는 과오금 등 오류가 발생한 경우 회사에게 이에 대한 정정을 요구할 수 있습니다. 

②회사는 제1항에 따른 오류의 정정 요구를 받은 때에 이를 즉시 조사하여 처리하며, 정정요구를 

받은 날로부터 2주 이내에 오류의 원인과 처리 결과를 문서, 전화 또는 전자우편으로 이용자에게 

알려드립니다. 다만, 이용자가 문서로 알려줄 것을 요청하는 경우에는 문서로 알려드립니다. 

③회사가 과오금 등의 오류가 발생한 사실을 안 때에는 이를 즉시 조사하여 처리하며, 오류가 있

음을 안 날로부터 2주 이내에 오류의 원인과 처리 결과를 문서, 전화 또는 전자우편으로 이용자

에게 알려드립니다. 다만, 이용자가 문서로 알려줄 것을 요청하는 경우에는 문서로 알려드립니다. 

④제1항에 따른 오류가 과오금인 경우 이용 대금의 결제와 동일한 방법으로 과오금 전액을 환불

합니다. 다만, 동일한 방법으로 환불이 불가능할 경우에는 이를 사전에 고지합니다. 

⑤회사의 책임있는 사유로 과오금이 발생한 경우 회사는 계약 비용, 수수료 등에 관계 없이 과오

금 전액을 환불합니다. 다만, 회원의 귀책 사유로 인하여 과오금이 발생한 경우 회사가 과오금을 

환불하는데 소요되는 비용은 합리적인 범위 내에서 회원이 부담하여야 합니다. 

⑥회사는 회원이 주장하는 과오금에 대해 환불을 거부할 경우에 정당하게 이용 대금이 부과되었

음을 입증할 책임을 부담합니다. 

⑦회사는 과오금의 환불 절차를 콘텐츠이용자보호지침에 따라 처리합니다. 



제 12 조 (00000 선물) 

①이용자는 회사가 정하는 방법 및 절차에 의하여 다른 이용자에게 00000의 전부 또는 일

부를 선물할 수 있습니다. 단, 회사는 이용자가 00000를 선물하는 것에 대하여 회사의 이용

정책에 따라 제한할 수 있습니다. 

②회사로부터 00000 또는 유료서비스를 선물 받은 이용자가 3개월 이상 선물의 제공을 수

락하지 아니할 경우에 회사는 선물의 제공을 취소할 수 있습니다. 

③다른 이용자로부터 00000 또는 유료서비스를 선물 받은 이용자가 3개월 이상 선물의 제

공을 수락하지 아니할 경우에 회사는 선물을 제공한 이용자에게 00000를 재충전하거나 선

물을 반환하고 선물의 제공을 취소할 수 있습니다. 

제 13 조 (회사의 의무) 

①회사는 본 약관이 정하는 바에 따라 지속적이고 안정된 00000 서비스를 제공하기 위하여 

노력합니다. 

②회사는 00000 서비스와 관련하여 이용자로부터 제기되는 불만 사항 등이 정당하다고 판

단하는 경우 그 문제를 신속하게 해결하도록 노력하며, 신속한 처리가 곤란한 경우 그 사유와 처

리 일정을 이용자에게 통지합니다. 

③회사는 00000 서비스의 설비에 장애가 발생한 경우 최대한 신속하게 그 설비를 수리하거

나 복구합니다. 

제 14 조 (이용자 권리 및 의무) 

①이용자는 회사가 제공하는 00000 서비스 이용 시 본 약관, 세부이용지침 및 관련 법령을 

준수하여야 하여야 하며, 기타 회사의 명예를 훼손하거나 00000 서비스 운영 기타 업무수

행에 지장을 초래하는 행위를 해서는 아니 됩니다. 

②이용자는 타인의 명의, 이용자ID, 비밀번호, 휴대폰번호, 계좌번호, 신용카드번호 등 개인정보나 

금융정보를 도용하거나 부정 사용하여서는 아니 됩니다. 

③이용자는 회사가 사전에 동의한 경우를 제외하고는 00000 서비스를 이용하여 영업활동을 

하거나 타인에게 서비스를 제공하여서는 아니 됩니다. 

④이용자는 00000 서비스 이용과정에서 선량한 풍속 기타 사회질서에 반하는 행위를 하여

서는 아니 됩니다. 

⑤이용자는 00000 서비스를 이용하여 얻은 정보를 회사의 사전 승낙 없이 서비스 이용 이

외의 목적으로 사용하여서는 아니 됩니다. 

⑥이용자ID 및 비밀번호, 휴대폰번호, 계좌번호, 신용카드번호 등 개인정보나 금융정보는 이용자 

본인이 직접 관리하여야 하며, 본인이 아닌 타인이 사용하게 하여서는 아니 됩니다. 이용자의 개

인정보를 타인이 사용하여 00000서비스를 이용함으로써 발생한 결과에 대한 책임은 이용

자 본인에게 있습니다. 

제 15 조 (개인정보 등의 수집 및 보호) 

①회사는 00000 서비스 제공을 위한 목적으로 이용자의 동의를 얻어 수집한 개인정보를 본

인의 승낙 없이 타인에게 누설할 수 없으며, 00000 서비스 제공 목적 이외의 용도로 사용

하지 않습니다. 다만, 관련 법령에 의한 수사상의 목적 등으로 관계 기관으로부터 요구 받은 경우

나 방송통신심의위원회의 요청이 있는 경우 등 법령에 따른 적법한 절차에 의한 경우에는 그러하

지 아니합니다. 

②회사는 필요한 경우 이용자의 동의를 얻어 이용자의 개인정보를 이용하거나 제3자에게 제공할 

수 있습니다. 이 경우 그 개인정보의 이용 목적, 제공받는 자, 제공하는 개인 정보 항목, 제공 목

적, 제공 시기 등에 대해 개별적으로 이용자의 동의를 받습니다. 

③회사는 이용자의 개인정보 보호와 관련하여 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률, 

통신비밀보호법, 전기통신사업법 등 관련 법령을 준수합니다. 

④이용자의 개인정보 열람 요청은 관련 법령에 따라 수사기관의 수사 자료제공 절차에 의해서 가

능하며 이용자는 자신의 개인정보 도용 등을 이유로 타인의 개인정보를 열람할 수 없습니다. 

⑤회사는 전자금융거래가 안전하게 처리될 수 있도록 선량한 관리자로서의 주의를 다하며, 전자

금융거래의 안전성과 신뢰성을 확보할 수 있도록 전자금융거래의 종류별로 전자적 전송이나 처리

를 위한 인력, 시설, 전자적 장치 등의 정보기술부문 및 전자금융업무에 관하여 금융위원회가 정

하는 기준을 준수합니다. 

⑥본 조에서 정한 사항 이외의 이용자의 개인정보보호에 관한 사항은 회사가 제정한  개인정보처

리방침 에서 정한 바에 의합니다. 

제 16 조 (00000 이용 제한) 

①이용자는 다음 각호에 해당하는 행위를 하여서는 아니 되며, 이를 위반할 경우 회사는 당해 이

용자에 대하여 00000 이용을 정지시킬 수 있습니다. 

1.타인의 이용ID 및 비밀번호를 부정하게 사용하는 경우 

2.타인의 명의나 개인정보를 도용하여 서비스를 이용하는 경우 

3.타인의 결제정보 등을 도용하거나 부정한 행위로 거래를 하는 경우 

4.이용자의 00000를 매매하거나 회사가 허용하지 아니한 곳에서 양도하는 경우 

5.이용자가 결제수단을 제공하는 사업자가 지정한 방식으로 이용요금을 납부하지 않고 장기 연체

하는 경우 

6.다른 이용자의 00000 사용을 저해하거나, 00000 서비스 제공에 지장을 초래하는 경

우 

7.본 약관에 위반하는 방법으로 00000 서비스를 이용하는 경우 

8.00000가 사용되는 회사의 인터넷 서비스 이용약관에 위반하는 방법으로 서비스를 이용하

는 경우 

9.기타 법령에 위배되는 행위를 하는 경우 

②회사는 00000 이용을 제한할 경우 이용 제한 내용과 소명 절차를 이용자가 지정한 전자

우편 또는 서비스 내 쪽지 등으로 통지하여 이용자가 소명할 수 있는 기회를 부여합니다. 

제 17 조 (00000 제공 중단) 

①회사는 다음 각 호의 1에 해당하는 사유가 발생한 경우에는 00000 서비스의 전부 또는 

일부의 제공을 중단할 수 있습니다. 이 경우 회사는 가능한 한 그 중단 사유, 중단 기간 등을 이

용자에게 사전 공지합니다. 

1.회사가 긴급한 시스템 점검, 증설, 교체, 시설의 보수 또는 공사를 하기 위하여 부득이한 경우 

2.새로운 00000 서비스 시스템으로의 교체 등을 위하여 회사가 필요하다고 판단하는 경우 

3.시스템 또는 기타 서비스 설비의 장애, 유무선 네트워크 장애 또는 00000 서비스 이용의 

폭주 등으로 정상적인 00000 서비스 제공이 불가능할 경우 

4.천재지변, 국가비상사태, 정전 등 회사가 통제할 수 없는 불가항력적 사유로 인한 경우 

②회사는 전항 각 호의 사유 발생시 부득이할 경우 예고 없이 00000 서비스의 전부 또는 

일부의 제공을 일시 중지할 수 있습니다. 이 경우 그 사유 및 중지 기간 등을 이용자에게 지체 

없이 사후 공지합니다. 

제 18 조 (거래내용의 확인) 

①회사는 서비스 조회 화면을 통하여 이용자의 거래내용(이용자의 '오류정정 요구사실 및 처리결

과에 관한 사항'을 포함합니다.)을 확인할 수 있도록 하며, 이용자의 거래내용 서면교부 요청이 있

는 경우에는 요청을 받은 날로부터 2주 이내에 모사전송, 우편 또는 직접 교부의 방법으로 거래

내용에 관한 서면을 교부합니다. 

②회사는 제1항에 따른 이용자의 거래내용 서면교부 요청을 받은 경우 전자적 장치의 운영 장애, 

그 밖의 사유로 거래내용을 제공할 수 없는 때에는 즉시 이용자에게 전자문서전송(전자우편을 이

용한 전송을 포함합니다.)의 방법으로 그러한 사유를 알려야 하며, 전자적 장치의 운영장애 등의 

사유로 거래내용을 제공할 수 없는 기간은 제1항의 거래내용에 관한 서면의 교부기간에 산입하지 

아니합니다. 

③제1항의 대상이 되는 거래내용 중 확인대상기간이 5년인 것은 다음 각호와 같습니다. 

1.거래의 종류 및 금액 

2.거래상대방을 나타내는 정보 

3.거래일시 

4.결제수단을 식별할 수 있는 정보 

④이용자가 제 1 항에서 정한 서면교부를 요청하고자 할 경우 다음의 주소 및 전화번호로 요청할 

수 있습니다. 

 전화번호 : 0000 

제 19 조 (손해배상) 

①회사의 00000 서비스와 관련하여 회사의 귀책사유로 이용자에게 손해가 발생한 경우, 이

용자에게 발생한 손해를 배상합니다. 

②이용자가 본 약관상의 의무를 위반함으로 인하여 회사에 손해가 발생한 경우 또는 이용자가 00000

 서비스를 이용함에 있어 회사에 손해를 입힌 경우, 이용자는 회사에 그 손해를 배상하

여야 합니다. 

제 20 조 (면책) 

①회사는 다음 각 호의 1에 해당하는 사유로 인하여 이용자 또는 제3자에게 발생한 손해에 대하

여는 그 책임의 전부 또는 일부를 이용자에게 부담하게 할 수 있습니다. 

1.이용자가 자신의 이용자ID 또는 비밀번호 등의 관리를 소홀히 하는 등 타인의 부정사용을 방치

한 경우 

2.이용자가 제3자의 이용자ID, 비밀번호, 휴대폰번호, 계좌번호, 신용카드번호 등 개인정보를 도용

하여 제3자에게 손해를 발생시킨 경우 

3.회사의 관리영역이 아닌 공중통신선로의 장애로 서비스이용이 불가능한 경우 

4.기타 회사의 귀책사유가 없는 통신서비스 등의 장애로 인한 경우 

②회사는 이용자가 00000 서비스를 이용하여 기대하는 수익을 상실한 것에 대하여 회사에

게 고의 또는 과실이 없는 한 그 책임의 전부 또는 일부를 이용자에게 부담하게 할 수 있습니다. 

③회사는 이용자 상호간 또는 이용자와 제3자 상호간에 00000 서비스와 관련하여 발생한 

분쟁에 대하여 개입할 의무가 없으며, 회사에 귀책사유가 없는 한 이로 인하여 발생한 손해에 대

해서는 그 책임의 전부 또는 일부를 이용자가 부담하게 할 수 있습니다. 

 

제 21 조 (분쟁의 해결) 

①유료 서비스 이용과 관련하여 회사와 이용자 간에 분쟁이 발생한 경우 본 약관, 유료 서비스 

세부 이용 지침, 관계 법령 및 상관례에 의거하여 상호 합의하에 분쟁을 해결합니다. 

②회사와 회원 간에 서비스 이용과 관련하여 발생한 분쟁에 대한 소송이 제기되는 경우 회원의 

주소지를 관할하는 법원, 주소지를 알 수 없는 경우에는 거소지에 따라 관할 법원을 정하고, 주소

지나 거소지를 알 수 없는 경우에는 대한민국의 민사소송법에 따른 법원을 관할법원으로 하여 해

결합니다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>