<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
28. 렌트(자동차이외)		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
065_렌트(자동차이외).pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


 
 


제 1조 (목적)
본 약관은 앞면 기재의 물건(이하  물건 이라 함)을 임대한 자(이하  회사  라 함)와 물건을 임차한 자(이하  고객  이라 함) 사이에 체결된 임대차 계약상의 권리, 의무에 관한 사항에 대하여 규정함을 목적으로 한다.

제2조  본 계약 의 약정기간, 의무사용 기간, 총 렌탈료 
①  본 계약 의 약정기간은 의무사용 기간과 동일하고  본 계약 의 성립 시점으로부터 기산(이하  기산일 이라 한다.) 하며, 앞면  렌탈조 건 에 기재된 렌탈기간 개월 수까지로 합니다. 단, 약정기간 및 의무사용 기간 중 렌탈료가 연체 또는 미납된 월은 약정기간의 경과( 계산)에서 제외합니다. 
②  본 계약 의 총 렌탈료는  기산일 부터 약정기간 개월 수까지 계산하여 해당되는 년 월(기간)까지 매월 지정된  납입일자 에 납부하여 야 합니다. 단, 약정기간 중 잔여렌탈료를 완납한 경우 약정기간은 완납일로 단축됩니다. 

 제3조  렌탈물건의 인도 및 설치, 철거
1. 렌탈회사는 렌탈이용자가 요청하는 장소에 렌탈물건을 인도하여 사용이 가능하도록 설치합니다. 다만, 실제 렌탈물건을 렌탈 이용자에게 인도 및 설치, 설치 이후 철거 등과 관련된 제반업무는 렌탈회사 또는 렌탈회사의 위임을 받은 자가 수행합니다.
2. 렌탈이용자의 요청에 의하여 렌탈물건이 이전 설치되거나, 중도해지로 반품될 경우 렌탈회사에 통보 하여야 하며, 그에 따르는 배송 및 설치비용은 렌탈이용자의 부담으로 합니다.
3. 렌탈물건의 포장박스를 개봉한 이후엔 렌탈이용자의 단순변심으로 인한 부품, 교환은 불가합니다. 단, 렌탈물건의 성능과 관련된 제조상의 결함은 상품인수 후 14일 이내에 교환 가능합니다.
4. 렌탈이용자는 렌탈물건을 인수 및 설치 완료 후 렌탈 계약서를 작성하셔야 되며, 이때 렌탈물건의 상태, 성능이 정상적인 것을 확인한 것으로 간주합니다.
5. 렌탈이용자의 월렌탈료 지급의무는 설치확인 및 인수확인서에 렌탈이용자 또는 렌탈이용자의 적법한 대리인   수임인이 서명 또는 기명 날인한 시점부터 개시됩니다.
6. 통상적인 설치비용이 아닌 추가비용은 렌탈이용자가 부담합니다.

제 4조 (물건의 인도)
(1) 회사는 고객이 지정하는 장소에서 고객에게 물건을 인도하기로 하며, 고객은 물건을 인수하면 지체 없이 물건을 검사하고 인수인도확인서(설치확인서, 물건수령증, 택배송장 등 물건인수 확인을 갈음하는 서류포함. 이하  인수인도확인서 라 함)를 발급 함으로써 정상적인 상태에서 그 물건을 인수한 것임을 확인한다. 또한 정당한 이유 없이 인수인도확인서를 발급하지 아니한때에는 사실상 인도된 때에 발급된 것으로 간주한다.
(2) 고객의 렌탈료 지급의무는 물건을 인도한 시점부터 개시되며, 이 후 발생되는 물건의 손괴 또는 하자를 이유로 회사에 대하여 손해배상청구 등 기타 어떠한 청구도 행할 수 없다. 또한 고객은 회사에 대하여 물건의 수령이 없었슴에 관한 어떠한 주장이나 항변 할 수 없다.

제5조 청약의 철회 및 효과 
①  갑 은  물건 을 설치 및 인수받은 날로부터 14일 이내에  을 의 고객센터 또는 서면으로  본 계약 의 철회 및 해지할 수 있습니다. 단,  갑 에게 책임이 있는 사유로  물건 이 멸실 또는 훼손된 경우  을 이 정한  물건 의 비용을 지불 후  본 계약 의 철회 및 해지가 가능합니다. 
②  갑 은  물건 의 내용이 광고, 표기의 내용과 다르거나  본 계약 의 내용과 다르게 이행된 경우에는  본 계약 의 성립 시점 부터 3개월 이내 또는 그 사실을 알 수 있었던 날로부터 30일 이내 중 먼저 도래하는 기간 내에 청약철회를 할 수 있습니다. 단, 본 항의 기간이 초 과할 경우  본 계약 은 유효한 계약으로 간주합니다. 
③ 본 조 2항의 규정에 의한 청약철회를 하는 경우에는 청약철회 요청서를 작성하여 배달 증명이나 내용증명으로  을 에게 발송하여 청약 철회 등의 의사표시를 통보하여야 하고, 위 방법에 의한 의사표시를  을 에게 발송한 날로부터 효력이 발생합니다. 
④  갑 은  본 계약 의 철회 및 해지 한 경우 이미 공급받은  물건  및 그 구성품(사은품 포함) 전부를  을 에게 반납하여야 합니다. 

제6조  물건 의 사용, 보관 및 유지, 관리 의무 
①  갑 은  물건 의 선량한 관리자로서 의무를 다하여 본래의 용도에 따라 사용, 보관, 관리해야 합니다. 
②  물건 의 무상 유지보수는  본 계약 의 성립 시점부터 시작되며,  갑 의 렌탈계약기간이 종료되는 시점까지로 합니다. 단, 제조사 무상 유지보수 규정의 기준을 충족하지 못하는 경우에는  갑 의 책임과 비용으로 처리합니다. 
③  갑 의 귀책사유로 인하여  물건 이 멸실, 분실, 훼손 또는 완전 파손된 경우에도  본 계약 은 종료되지 않으며, 제9조 1항과 2항에 의 하여  갑 은  을 에게  물건 의 수리비용 또는 대체 구입비용을 지급하여야 하고,  을 은  갑 이 이용하던  물건 과 동일한 수준의 성 능과 기능을 가진  물건 을 제공합니다. 단, 이로 인하여  갑 이  물건 을 사용하지 못한 기간이 발생하였더라도  을 의 렌탈료 청구에 는 영향을 주지 않습니다. 
④  물건 의 사용, 보관과 관련하여 제3자에게 재산상, 신체상 손해가 발생한 경우  갑 의 책임과 비용으로 손해배상 처리하여야 하며,   을 에게 손해배상 책임이 미치지 않도록 합니다. 
⑤  갑 은 사전에  을 의 동의 없이 다음 행위를 하여서는 안 됩니다. 
1.  물건 을  본 계약 의 설치장소 이외의 곳으로 이전하거나, 제3자에게 양도 또는 전대하는 행위 
2.  물건 에 부착된  을 의 소유권 표지, 교정 표지 등을 제거, 오손하는 행위(개인고객 렌탈 예외) 
3.  물건 에 저당권, 양도담보권을 설정하는 등  을 의 전적인 소유권 행사를 제한할 수 있는 일체의 행위 
4.  물건 에 다른 제품을 부착하거나 일부를 제거, 교체, 개조하는 등  물건 의 형상을 변경하는 행위 
⑥ 제3자가  물건 의 강제집행이나 기타 법적 청구를 제기하여  을 의  물건 에 대한 소유권 행사 등 권리가 침해될 소지가 있을 경우   갑 은  물건 이  갑 의 소유가 아니라는 사실을 소명하는 등  갑 의 비용으로 적극 대응을 해야 하고,  갑 이 대응하지 않거나 불성실 하게 대응하는 등으로 인해  을 이 위 법적 청구에 대응하는 경우, 이에 소요되는 변호사 보수 등 제비용은  갑 이 부담하여야 한다. 
⑦  갑 은  본 계약 에 기재된  물건 의 설치장소 이외의 곳으로 이전(이사 등 주소지 변동 사유 포함)하고자 하는 경우 그 사실을  을 에게 통지하여야 하며, 사전 동의(통지)의무를 해태하여 발생한 불이익은  갑 이 부담하여야 하고,  갑  또는  갑 의 요청을 받는 제3자의 이 전 설치 잘못으로 인해 발생하는 문제 및 비용은  갑 이 부담해야 합니다. 

제 7조 (물건의 사용보관)
(1) 고객은 물건을 사용, 보관함에 있어 선량한 관리자의 주의의무를 다하며, 이의 사용, 보관에 필요한 소모품, 비용을 부담하기로 한다.
(2) 고객은 물건을 양도, 전대, 개조하지 못함을 물론 물건을 앞면 기재의 설치장소 외의 곳으로 이동시키지 못하며, 물건에 부착된 회사의 소유권 표시, 교정표식 등을 제거, 훼손해서는 안된다.
(3) 고객의 필요에 의하여 물건의 이동 및 개조를 할 경우 사전에 회사에게 서면으로 통보한 후 회사의 승낙을 득해야 하며, 개조시 물건에 부착된 부솜품 등의 종속물은 모두 회사의 소유로 한다.

제8조 신용카드 등 자동승인 및 CMS 자동이체 승인 
 갑 은 렌탈료 납부(연체, 해지, 위약금 발생 시 관련 채무금 포함)와 관련하여  본 계약 상의 납부방법을 신용카드(또는 CMS 등 자동승인) 로 신청한 경우 다음 각 항의 카드 및 CMS 자동이체 등 자동승인 약관에 동의하며 이를 준수합니다. 
① 매월  을 에게 납부해야 할 월렌탈료에 대하여 별도의 통지 없이  갑 이 제공한 카드정보를 사용하거나  본 계약 상 기재된 은행, 계좌, 예금주, 생년월일 등의 정보로  을 이 정한 지정승인일(휴일인 경우 익 영업일)에 승인 납부합니다. 
② 신용카드 등 자동승인을 위하여 지정 카드번호로 승인하는 경우에는 신용카드 이용약관이나 약정서의 규정에 불구하고 안심클릭 혹은 ISP인증 등의 절차 없이 신용카드 등 자동승인 처리 절차에 의하여 승인하여도 이의를 제기하지 아니합니다. 
③ 신용카드 또는 자동이체 지정계좌 등 자동승인 승인한도가 지정출금일 현재  을 의 청구금액보다 부족하거나, 카드 사용정지 또는 신 용카드 대금의 연체 등으로 대체청구가 불가능한 경우의 손해는  갑 이 책임집니다. 
④ 신용카드, CMS 자동이체 등 자동승인 신규신청에 의한 승인 개시일에 따라  을 은 언제든지 미납금(연체금 및 채무금액)을 자동이체 계좌 또는 카드에서 결제할 수 있습니다. 또한  갑 의 요청 시 지정계좌 이외의  제3자 의 명의의 계좌에서도 그  제3자 의 서명동의나 녹취동의가 있을 경우 이체(승인) 의뢰 및 출금할 수 있습니다. 
⑤ 신용카드, CMS 자동이체 등 자동승인 신청(신규, 해지)은 해당 승인일 30일 전까지  본 계약 상에 서명 또는 날인 후  을 에게 제출 되어야 합니다. 
⑥ 신용카드 등 자동승인 신청에 의한 지정 카드번호에서의 승인은  을 의 청구대로 승인키로 하며 승인금액에 이의가 있는 경우에는   갑 과  을 의 협의하여 조정키로 합니다. 
⑦ 이 약관은  본 계약 을  을 에게 직접 제출하여 신용카드 등 자동승인을 신청한 경우에도 적용됩니다. 
⑧ 결제카드의 교체, 갱신, 재발급, 분실 등의 경우에 카드사에서 보유 중인 다른 정상적인 카드정보로 요금이 계속 자동 납부되며,  갑  이 지정한 신용카드가 사용 정지되는 경우  갑 이 보유한 다른 정상카드로 자동 납부 결제됩니다. 단,  갑 의 명시적인 거절 의사가 있 는 경우에는 결제하지 않습니다.

제9조 (소프트웨어의 복제 등 금지)
회사는 물건의 제조사에서 물건의 일부 또는 전부로 제공하는 소프트웨어 제품(이하  소프트웨어 라 함) 이외의 소프트웨어는 제공할 수 없으며, 고객은 소프트웨어에 관해 다음 각 호의 행위를 할 수 없다.
①유상, 무상을 분문하고 소프트웨어를 제 3자에게 양도 또는 사용케 하는 행위
②소프트웨어를 물건 이외의 것에 이용하는 행위
③소프트웨어를 복제, 변경 또는 개조하는 행위

제10조  본 계약 의 중도해지
①  을 이  물건 의 하자보수를 불이행하거나 해태하는 등  을 에게 귀책사유가 있는 경우  갑 은 상당한 기간(14일 이상)을 정하여 그 이행을 최고하고, 그 후에도  을 이 이를 이행하지 않는 경우  갑 은 제11조 위약금을 부담하지 않고  본 계약 을 해지할 수 있습니다.
②  갑 은 본 조 1항 이외의 경우에도  을 에게  본 계약 의 해지를 통고할 수 있습니다.  본 계약 의 해지 통고는  을 의 고객센터에 접수를 하거나 청약 철회 및 계약 해지 요청서를 작성하여 배달 증명이나 내용증명으로  을 에게 발송하고,  을 이  갑 으로부터 위 방법에 의한 해지의 통고를 받은 날로부터 7일이 지나면 그 효력이 발생합니다.
③ 다음 각 호 중 하나에 해당하는 경우  을 은  갑 에게 최고 없이  본 계약 을 해지할 수 있습니다.
 1.  갑 이 3개월 이상 렌탈료를 연체하는 경우
 2.  갑 이 제6조 및  본 계약 상의 의무를 위반한 경우
 3.  갑 이  본 계약  의무를 이행하기 어렵다고  을 이 객관적으로 판단하는 경우(파산, 회생 결정 등)

제 11조 (계약의 강제 해지)
(1) 고객에게 다음 각 호의 사유가 발생하는 경우 회사는 최고 없이 계약을 해지할 수 있다.
① 렌탈료의 납부를 1회 이상 연체한 때
② 어음 또는 수표가 부도 되어 은행의 거래 정지 처분이 있거나 조세공과금의 체납으로 독촉 또는 체납처분을 받은 때
③ 사업이 휴,폐업되거나 회사가 해산한 때 또는 회생, 파산, 정리 등을 신청하거나 기타 신용을 상실한 때
④ 물건을 회사의 동의 없이 제 3자에게 양도, 담보제공, 처분, 임대 또는 점유를 이전한 때
⑤ 회사에게 제공한 담보재산 및 기타 재산에 대하여 제 3자로부터 압류, 경매 또는 기타강제집행 등을 당한 때
⑥ 고객이 개인 혹은 개인사업자인 경우 사망한 때 또는 금치산, 한정치산의 선고를 받은 때
⑦ 허위자료의 제출 등 정당하지 않은 방법으로 계약을 한 사실이 발견된 경우
⑧ 기타 고객이 본 계약의 채무를 이행할 수 없을 것으로 인정되는 상당한 사유가 있는 경우
(2) 고객은 회사가 파산 또는 청산될 때에 회사에게 일정기간의 최고를 한 다음 계약을 해지할수 있다. 

 제12조  수리비 등 청구기준
1. 계약기간 내에 렌탈이용자의 책임 있는 사유로 인하여 렌탈물건이 멸실, 훼손, 분실, 완전 파손, 압류시 렌탈회사에게 렌탈물건의 수리비용 또는 대체 구입비용을 지급하여야 합니다. 단, 수리비용 및 대체 구입비용은 렌탈회사가 통상적인 기준으로 산정합니다.
2. 렌탈물건의 하자로 인하여 고장난 경우에는 렌탈이용자는 렌탈회사에게 일정한 기간을 정하여 무상으로 수리 및 요청 할 수 있으나 소모품은 제외되며, 렌탈이용자의 귀책사유로 발생한 렌탈물건의 고장, 훼손의 경우에는 렌탈이용자는 자신의 비용으로 렌탈회사에게 수리 및 부품교환을 요청하며 이 경우 렌탈이용자는 렌탈회사에게 렌탈물건의 수리비용 또는 대체 구입 비용을 지급합니다. 비용은 부품별 소비자 가액과 수리비를 합한 금액을 기준으로 합니다.
3. 렌탈이용자의 책임 있는 사유로 인하여 렌탈물건의 수리를 요청한 경우 수리비 및 출장비가 청구됩니다.

제13조 연체이자
①  갑 이 매월  납입일자 에 렌탈료를 납부하지 않는 경우에는 연체한 렌탈료에 대하여 연체일로부터 납부일까지연 24퍼센트에 의한 연체이자를  을 에게 지급해야 합니다. 이때 연체 렌탈료의 계산은 일할로 합니다.
② 금융시장의 변화에 따른 금리변동이 상당한 경우에는  을 은 본 조 1항의 연체이자를 변경할 수 있으며,  을 이 이에 따라 연체이자를 변경할 경우에는 변경 기준일로부터 1개월간 모든 영업소에 게시합니다. 단,  갑 에게 불리하게 변경하는 경우에는 즉시 서면 통지합니다.

제14조 위약금
잔여계약기간이 남은 상태에서의 중도해지 시 갑은 잔여계약기간 렌탈 요금의 27퍼센트 이상을 위약금으로 지급하여야 하며, 이 경우 조기 회수로 인하여 발생하는 운송비와 철거비용 등은 갑이 부담한다. 단, 위약금의 금액과 범위에 대하여는 갑과 을이 사전협의한 규정이 있으면 이에 의한다. 

제15조 (물건의 반환과 지연손해금)
(1) 고객은 렌탈기간 만료일까지 물건의 성능이 정상적인 상태로 회사가 지정하는 장소에서자기의 비용으로 회사에 반환한다. 단, 본 계약이 해제 또는 해지된 경우에는 고객은 해제 또는 해지 당일 물건을 전기의 방법으로 반환하여야 한다.
(2) 회사는 고객이 물건의 반환을 지연한 때에는 반환기한의 익일부터 반환완료일까지 지연손해금을 청구할 수 있다.

제16조 (영업손해금)
(1) 회사는 고객의 귀책사유로 인하여 물건을 수리할 경우에는 그 수리기간 및 재구매 관련제반업무 등에 소요되는 기간의 영업손해를 청구할 수 있으며, 회사는 동종물건의 렌탈료등을 감안한 객관적인 손해금 산정자료를 제시하여야 한다.
(2) 회사가 전항에 의한 객관적인 산정자료를 제시하지 않을 경우 고객은 해당기간 렌탈료의 50퍼센트를 부담하여야 한다.

제17조 (지연배상금)
고객이 본 계약에 의한 금전 채무의 이행을 지연할 경우, 회사는 연율 24퍼센트의 지연배상금을 고객에게 청구 할 수 있다.

 제18조  기타
1. 이 계약(약관)은 렌탈회사의 경영상의 사유로 변경될 수 있으며 이는 렌탈이용자에게 사전 공지(계약서 체결시 계약서에 명시한 이메일, 핸드폰 문자서비스 등)를 통하여 안내 한 후 통보일로부터 최소 1개월이 지난 후 적용됩니다.
2. 본 계약(약관)에 규정하지 않은 사항은 신의성실의 원칙에 따라 렌탈회사와 렌탈이용자가 합의하여 결정하되 합의되지 아니한 사항은 관계법령 및 일반 거래 관행에 의합니다.

 제19조  A S 및 관리
1. 렌탈회사는 렌탈이용자가 월 렌탈료를 약정 납기일 내에 납입하면 렌탈이용자가 사용하는 상품에 대한 서비스와 제품에 표기된 사항을 준수하여야 합니다.
2. 렌탈 계약 기간 중 렌탈이용자의 책임있는 사유로 발생한 상품의 고장, 훼손된 경우에는 렌탈이용자는 자신의 비용으로 렌탈회사에게 수리 및 부품교환을 요청할 수 있습니다.
3. 렌탈서비스 상품(부품 등)의 교환은 렌탈회사의 통상 교환 주기에 의하며, 추가 서비스비용(상품, 부품 포함)은 렌탈이용자가 부담합니다.
4. 2개월 연체초과 된 렌탈이용자는 관리 서비스를 하지 않는 것을 원칙으로 하며 연체료를 입금하였을 때 관리 서비스를 다시 시작합니다.
5. 개인 용도가 아닌 공용 사용 목적으로 대여하는 경우, 무상수리가 적용되기 어려우며 별도의 비용이 발생됩니다.

제20조 소비자 피해 보상 및 분쟁처리에 관한 사항
①  본 계약 과 관련하여  갑 에게 피해 발생 시  갑 은 관계법령 및 소비자보호법, 소비자 피해보상 규정에 의하여 보호받을 수 있습니다.
②  갑 은  물건 의 사용 등으로 인하여 발생한 피해에 대해 한국소비자보호원 및 관할 구청, 소비자보호센터에 소비자 피해구제를 청구할 수 있으며, 소비자 피해보상 규정에 따라 보상 받을 수 있습니다.
③ 기타 피해에 대해서는 민법 등 해당 관계 법령 및  소비자 피해 보상규정 (기획재정부 고시)의 보상기준에 따릅니다.

제21조 분쟁의 처리 및 관할 법원
①  갑 의 피해보상, 제품불만, 분쟁처리에 관해서는  을 의 고객 상담부서에 문의하여 해결합니다.
②  본 계약 에 관한 분쟁이 발생하여 소송이 필요한 경우 민사소송법상의 관할에 관한 규정에 따르도록 합니다.

제22조(연대보증)
연대보증인은 고객과 연대하여 렌탈료 지급 등 본 계약상 고객의 의무의 완전한 이행을 보증한다.

제23조(신용정보의 제공)
회사는 본 계약과 관련하여 고객 및 연대보증인의 객관적 거래사실에 대한 신용정보를 신용정보 기관이나 본 계약 관련기관에 제공할 수 있다.

제24조(불가항력)
천재지변, 전쟁, 내란, 법령제도 개폐, 공권력에 의한 명령처분, 노동쟁의, 교통관계의 사고, 기타 회사의 귀책사유가 아닌 사유로 인하여 회사의 본 계약에 관한 이행 지연 또는 이행불능의 사태가 발생한 경우 회사는 하등책임을지지 않는다.

제25조(관할법원)
본 계약에 관한 분쟁이 발생하여 소송할 필요가 있을 때에는 서울중앙지방법원 또는 본 계약을 담당한 회사의 영업소 소재지 지방법원을 관할법원으로 한다.

제25조(특약사항)
본 계약에 정하지 않은 사항이나 기타 본 계약의 규정과 다른 사항을 특약사항으로 약정할 수 있으며, 특약사항에 기재되지 않는 사항에 대하여는 회사와 고객이 따로 서면 합의함으로써 그 효력을 발생한다.


 
 

 





		]]>
		</cn>
	</file>
</root>