<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
42. 교육		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
113_교육.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 

제 1장 총 칙 


 제1조 (목적) 

본 약관은 000(이하  회사 )가 운영하는 000 및 모바일웹, 기타 패밀리 사이트인 000

의 서비스를 이용함에 있어 사용자 및 000의 권리, 의무 

및 책임 사항을 규정하여 일원과 회사 간의 상호 신뢰 증진을 목적으로 합니다. 

ㅁ 인터넷, 정보통신망, 모바일 및 스마트 장치 등을 이용하는 전자상거래에 대하여도 그 성질

에 반하지 않는 한 이 약관을 준용합니다.  


 제2조 (정의) 

1)  000  회사가 육아와 관련된 전반적인 서비스를 컴퓨터 등 정보통신설비를 이

용하여 사용자에게 제공하는 육아 포털 사이트 및 모바일웹, 기타 패밀리 사이트인 000

을 의미합니다. 

2)  000 란 회사가 재화 또는 용역을 사용자에게 제공하기 위하여 컴퓨터 등 정보

통신설비를 이용하여 재화 또는 용역을 거래할 수 있도록 설정한 가상의 영업장을 말하

며, 아울러 사이버 몰을 운영하는 사업자의 의미로도 사용합니다. 

3)  사용자 란 000에 접속하여 이 약관에 따라 000에서 제공하는 서비스를 

받는 정일원 준일원 비일원을 말합니다. 

1.  정일원 이라 함은 000에 개인 정보를 제공하여 사용자 아이디(ID)를 부여받은 

자로서, ① 000의 정보를 지속적으로 제공받으며, ② 000가 제공하는 서비

스를 000 정일원 정책에 의하여 이용할 수 있는 자를 말하며 ③ 000의 

교재를 구독하는 사용자를 말합니다. 

2.  준일원 이라 함은 000에 개인 정보를 제공하여 사용자 아이디(ID)를 부여받은 

자로서, ① 000의 정보를 계속적으로 제공받으며, ② 000가 제공하는 서비

스를 000 준일원 정책에 의하여 이용할 수 있는 자를 말하며 ③ 000의 

교재를 구독하지 않는 사용자를 말합니다. 

3.  비일원 이라 함은 일원에 가입하지 않고 000가 제공하는 서비스를 이용하는 

자를 말합니다. 

4)  아이디(ID) 라 함은 일원의 식별과 서비스 이용을 위하여 일원이 정하고 회사가 승인

하는 문자와 숫자의 조합을 말합니다. 

5)  닉네임 이라 함은 실제로 000 내 서비스 이용을 위하여 활동하는 식별 서비스

로 일원이 정하고 회사가 승인하는 문자와 숫자의 조합을 말합니다. 

6)  비밀번호 라 함은 일원이 부여 받은 아이디(ID)의 일원임을 확인하고, 일원 자신의 비

밀을 보호하기 위하여 일원이 정한 문자와 숫자의 조합을 말합니다. 

7)  탈퇴 라 함은 일원이 000 가입 후 이용 계약을 해제하는 것을 말합니다. 


 제3조 (약관의 명시, 설명과 변경) 

1) 000는 이 약관의 내용과 상호, 소재지, 연락처(전화, 전자우편 등) 등을 사용자

가 알 수 있도록 화면 하단에 게시합니다. 그러나 약관의 내용은 사용자가 연결 화면을 통

해 볼 수 있도록 할 수 있습니다. 

2) 000는 전자상거래등에서의소비자보호에관한법률, 약관의규제에관한법률, 전자

거래기본법, 전자서명법, 정보통신망이용촉진및정보보호등에관한법률, 방문판매등에관한

법률, 소비자기본법, 개인정보보호법 등 관련법을 위배하지 않는 범위 내에서 이 약관을 

변경할 수 있습니다. 

3) 000가 약관을 변경할 경우에는 적용 일자 및 변경 내용, 변경 사유를 명시하여 

현행 약관과 함께 초기 서비스 화면 또는 사이트 내 000가 지정한 화면에 그 적

용일자로부터 30일의 유예기간을 두고 공지합니다. 

4) 000가 약관을 변경할 경우에는 그 변경 약관은 그 적용 일자 이후에 체결되는 

계약에만 적용되고 그 이전에 이미 체결된 계약에 대해서는 변경 전의 약관 조항이 그대

로 적용됩니다. 그러나 이미 계약을 체결한 사용자가 변경 약관 조항의 적용을 받기를 원

하는 뜻을 제3항에 의한 변경 약관의 공지 기간 내에 000에 송신하여 000

의 동의를 받은 경우에는 변경 약관 조항이 적용됩니다. 

5) 본 약관에서 정하지 아니한 사항과 이 약관의 해석에 관하여는 전자상거래등에서의소

비자보호에관한법률, 약관의규제에관한법률, 공정거래위원회가 정하는 전자상거래등에서

의소비자보호지침 및 관계법령 또는 상관습에 따릅니다. 


 제4조 (약관 외 준칙) 

1) 본 약관은 000가 제공하는 서비스별 이용 안내(이하  이용 안내 라 합니다.)와 

함께 적용합니다. 

2) 이용 안내에 명시된 사항이 본 약관과 다르거나 또는 이용 안내에 명시되지 않은 사

항이 있을 경우, 본 약관을 우선 적용합니다. 

3) 본 약관 및 이용 안내에 명시되지 않은 사항은 전기통신 기본법, 전기통신 사업법 및 

기타 관련 법령에 규정되어 있는 경우 그 규정에 따라 적용될 수 있습니다. 


 제5조 (서비스의 제공 및 변경) 

1) 000는 사용자에게 유아교육 및 육아정보, 교육 의료 상담, 커뮤니티, 육아 생활

에 관련한 기업 제휴 서비스를 제공합니다. 

2) 서비스는 000가 업무상 및 기술상의 장애, 기타 특별한 사유가 없는 한 연중무

휴, 1일 24시간 이용할 수 있습니다. 그러나 설비의 점검 등 000가 필요한 경우 또

는 설비의 장애, 서비스 이용의 폭주 등 불가피한 사정으로 인하여 서비스 이용에 지장이 있

는 경우 예외적으로 서비스 이용의 전부 또는 일부에 대하여 제한할 수 있습니다. 

3) 000가 제공하는 서비스 중 일부에 대한 서비스 이용 시간을 별도로 정할 수 

있으며, 000가 정한 정일원과 준일원에 따라 서비스 구분을 위한 초기 서비스 화

면   000가 지정한 화면에 그 이용 시간을 사전에 일원에게 공지 또는 통보합니

다. 


 제6조 (서비스의 중단) 

1) 000가 컴퓨터 등 정보통신설비의 보수 점검, 교체 및 고장, 통신의 두절 등의 

사유가 발생한 경우, 서비스의 제공을 일시적으로 중단할 수 있습니다. 

2) 제1항에 의한 서비스 중단의 경우, 000가 제10조에 정한 방법으로 사용자에게 

통보합니다. 

3) 000는 제1항의 사유로 인하여 서비스의 제공이 일시적으로 중단됨에 따라 이

용자 또는 제3자에게 발생한 피해에 대해서는 보상하지 아니합니다. 하지만 000가 고

의 또는 중과실이 있는 경우에는 그러하지 아니합니다. 


 제 2장 이용 계약의 성립 및 관리 


 제7조 (일원가입) 

1) 사용자는 본 약관에 동의한다는 의사 표시를 한 후 000가 정한 가입 양식에 

따라 일원 정보를 기입함으로써 일원 가입을 신청합니다. 이때 고객센터 및 오프라인을 통

해 가입하신 경우 일원 약관에 동의하신 것으로 간주하고 온라인 일원 정보와 통합되어 

관리됩니다. 

2) 000는 제1항과 같이 일원으로 가입할 것을 신청한 사용자가 다음 각 호에 해

당하지 않는 한 일원으로 등록합니다. 

1. 가입 신청자가 본 약관 제8조 제3항에 의하여 이전에 일원 자격을 상실한 적이 있는 

경우 (단, 제8조 제3항에 의한 일원자격 상실 후 3년이 경과한 자로서 000의 회

원 재가입 동의를 얻은 경우에는 예외) 

2. 등록 내용에 허위, 기재 누락, 오기가 있는 경우 

3. 기타 일원으로 등록하는 것이 000가 기술상 현저히 지장이 있다고 판단되는 

경우 

4. 기타 000가 정한 소정의 이용 신청 조건을 충족하지 못하는 경우 

5. 만 14세 미만인 경우 

3) 일원 가입 계약의 체결 시기는 000의 동의가 일원에게 도달한 시점으로 합니

다. 

4) 일원은 제16조 제1항에 의한 등록 사항에 변경이 있는 경우, 즉시 000가 사이

트 내 개인 정보 변경 및 전자 우편, 기타 방법으로 000에게 그 변경 사항을 알

려야 합니다. 변경을 하지 않아 발생된 문제의 책임은 사용자에게 있습니다. 

5) 비일원의 경우, 일원인 경우에 제공되는 특정한 서비스를 받으실 수 없으며, 이러한 

특정한 서비스는 000의 방침에 따라 변경될 수 있습니다. 


 제8조 (일원탈퇴 및 자격상실 등) 

1) 일원 탈퇴는 000 PC 홈페이지 마이페이지 메뉴 내의 일원 탈퇴 메뉴를 통해 

실시간 처리가 가능하며 또한 고객센터에 탈퇴 요청 시 000는 즉시 이를 처리합

니다. 단, 이전에 정보 추출을 통해 서비스 대기 예정 중인 전화(우편)등의 서비스를 받으

실 수도 있습니다. 

1. 구독 중인 일원 

고객님의 주문 및 결제 정보의 보호와 관리를 위해, 현재 구독 중인 일원은 구독 만료 

시까지 일원 탈퇴를 제한합니다. 000 고객만족센터(0000   0000)로 

연락주시기 바랍니다. 

2. 미납이 있는 일원 

현재 미납이 있는 고객은 미납중인 금액을 완납하기 전까지 일원 탈퇴를 제한합니다. 

000 고객만족센터(0000   0000)로 연락주시기 바랍니다. 

3. 탈퇴 시 마일리지 전체 소멸 

일원 탈퇴 신청이 완료되면, 고객님이 소유하고 계신 마일리지는 즉시 소멸되고 다시 복

구되지 않습니다. 

4. 개인 정보의 삭제 

일원 탈퇴 완료와 함께, 고객님의 모든 정보는 000 (개인정보처리방침)에 따라 

재생이 불가능하도록 완전 삭제됩니다. 

2) 일원이 다음 각 호의 사유에 해당하는 경우, 000는 사전 통보 없이 이용 계약

을 해제하거나 일원 자격을 제한 및 정지시킬 수 있습니다. 

1. 가입 신청 시에 허위 내용을 등록한 경우 

2. 타인의 아이디 및 비밀번호를 도용하거나 타인의 명예를 훼손하는 경우 

3. 000 서비스에 위해가 되거나 서비스의 건전한 이용을 방해하는 경우 

4. 000를 이용하여 법령과 본 약관이 금지하거나 풍속에 반하는 행위를 하는 

경우 

3) 000가 일원 자격을 제한, 정지시킨 후, 동일한 행위가 2회 이상 반복되거나 30

일 이내에 그 사유가 시정되지 아니하는 경우 000는 일원 자격을 상실시킬 수 있

습니다. 

4) 000가 일원 자격을 상실시키는 경우에는 일원 등록을 말소합니다. 이 경우 회

원에게 이를 통보하고, 일원 등록 말소 전에 소명할 기회를 부여합니다. 

5) 000에서 현재 제공되고 있는 교재 구매, 마일리지, 이벤트 등의 서비스와 관련

하여 일원 탈퇴 후에도 서비스의 중복 적용을 방지하기 위해 일정 기간 일원의 해당 서

비스 이용 및 일원 가입을 제한할 수 있으며 이로 인하여 000가 고지한 일정 기

간 동안 최소한의 개인 정보를 보유할 수 있습니다. 


 제9조 (마일리지의 정의 및 이용) 

1) 마일리지는 000에서 사용할 수 있는 사이버 머니로서, 2020년 1월 1일자로 마

일리지 적립 정책은 종료되었으나 기존에 5천원 이상 적립된 마일리지는 5천원 단위의 

전환 과정을 통해 000에서 자유롭게 사용할 수 있으며, 1포인트는 1원의 가치를 

갖습니다. 

2) 기존에 적립된 마일리지는 사이트 내 유료 컨텐츠나 마일리지 사은품, 기타 000

가 추가적으로 서비스 가능한 컨텐츠나 사은품 등에 자유롭게 사용할 수 있으나 현금

으로 환불할 수 없으며, 타인에게 양도될 수 없습니다. 교재 구입 시에도 이용이 불가능

합니다. 

3) 기존에 적립된 마일리지는 최종 적립된 시점부터 24개월이 경과될 때까지 사용이 없

는 경우 자동 소멸됩니다. 

4) 일원 탈퇴 시 적립된 마일리지는 자동 소멸되며, 이후 재가입시 부활되지 않습니다. 

5) 부정한 방법 또는 비정상적으로 마일리지가 적립된 경우 이를 회수하거나 소멸할 수 

있습니다. 


 제10조 (일원에 대한 통보) 

1) 000가 일원에 대한 통보를 하는 경우, 일원이 000에 제출한 유,무선 전

화번호, 전자우편주소, 우편물(D M) 등을 사용할 수 있습니다. 

2) 000는 불특정다수 일원에 대한 통보의 경우 1주일 이상 000의 뉴스 공

지사항에 게시함으로써 개별 통보를 대신할 수 있습니다. 단, 일원에게 중대한 사항에 대

해서는 일원이 000에 제출한 전자 우편 주소를 이용해 개별 통보합니다. 


 제 3장 구매 


 제11조 (구매 신청) 

000 사용자(일원 및 비일원 포함)는 000 상에서 이하의 방법에 의하여 구매를 

신청할 수 있습니다. 

1. 재화 또는 용역의 선택 (예 , 각 단계별 정규 프로그램 또는 단행본, 생활용품) 

2. 결제 방법의 선택 

3. 보호자의 이름, 주소, 전화번호, 전자우편 입력 

4. 자녀의 이름, 성별, 생년월일, 주소, 전화번호 입력 (단, 주소 전화번호는 보호자와 다를 

경우) 

5. 이 약관에 동의한다는 표시(예 : 마우스 클릭) 

6. 전화로 구매하는 경우에도 동일한 방법 

7. 자동이체(CMS)로 결제할 경우 자동이체서비스 사용을 위해 예금주명, 계좌번호, 생년

월일을 추가 수집할 수 있습니다. 


 제12조 (계약의 체결) 

1) 000는 사용자의 구매 신청에 대해 제10조와 같이 다음 각 호에 해당하지 않는
 
한 동의합니다. 

1. 신청 내용에 허위, 기재누락, 오기가 있는 경우 

2. 미성년자가 부모의 동의 없이 재화 및 용역을 구매하는 경우 

3. 기타 구매 신청에 승낙하는 것이 기술상 현저히 지장이 있다고 판단하는 경우 

2) 000 사용자의 구매 신청에 대한 000의 승낙이 제14조 제1항의 수신 확

인 통보 형태로 사용자에게 도달한 시점에 계약이 성립한 것으로 봅니다. 


 제 4장 대금지불 


 제13조 (지불 방법) 

000에서 구매한 재화 또는 용역에 대한 대금 지급 방법은 다음 각 호를 이용할 수 있

으나 각 호를 결합하여 이용할 수는 없습니다. 

1. 신용카드 결제 

2. CMS 

3. 기타 000가 인정하는 결제 수단 등 


 제14조 (수신확인 통보, 구매신청 변경 및 취소) 

1) 000는 사용자의 구매 신청이 있는 경우 사용자에게 수신 확인 통보를 합니다. 

2) 수신 확인 통보를 받은 사용자는 의사 표시의 불일치 등이 있는 경우에는 수신 확인 

통보를 받은 후 즉시 구매 신청 변경 및 취소를 요청할 수 있습니다. 

3) 000는 배송 전 사용자의 구매 신청 변경 및 취소 요청이 있는 때에는 즉시

 그 요청에 따라 처리합니다. 그러나 이미 대금을 지불한 경우에는 제17조의 청약철회 

등에 관한 규정에 따릅니다. 


 제 5장 배송, 환불, 취소, 교환 


 제15조 (재화 등의 공급) 

1) 재화의 수령일은 결제일 또는 입금 확인일 익일을 기산일로 하며, 000 교재의 

교육 시스템에 따라 다음과 같습니다. (단, 마일리지를 통한 사은품을 신청한 경우, 수입 

제품의 경우 배송이 늦어질 수 있으며 늦어질 경우에는 사용자에게 양해를 얻을 수 있는 

전화나 이메일 등의 공지 수단을 통해 알려야 합니다.) 

단행본 계약 , 주문 접수 후 7일 이내 배송 

정기 구독 계약 , 발행월 1일까지 배송 

ㅁ 단, 도서, 산간지역 및 일부 지역에 따라 배송일이 지연될 수 있습니다. 

2) 공휴일 및 기타 휴무일은 배송 소요 시간에서 제외됩니다. 

3) 천재지변 등 불가피한 사유 발생 시 그 해당 기간 동안은 배송 소요 시간에서 제

외됩니다. 

4) 공동 구매나 예약 주문, 기타 이벤트 판매 행사에 따른 배송은 입금 확인 및 결제일 

기준이 아닌 해당 상품의 구매 안내 시 사전에 공지한 배송 시작일 또는 출고일을 기준

으로 합니다. (마일리지를 통한 사은품 배송도 동일합니다.) 

5) 사전에 고객과 상의 후에 제작하여 배송하는 상품의 경우는 고객과의 사전 상담에 의

하여 출고 기간이 정해집니다. 

6) 해제를 원할 경우 전월 10일까지 해제 의사를 밝혀야 하며 그렇지 아니할 경우 재화

는 계속 공급됩니다. 단, 이는 고객의 사전 동의하에 가능합니다. 


 제16조 (환불, 반품 및 교환) 

1) 000는 사용자가 구매 신청한 재화 또는 용역이 품절 등의 사유로 재화의 인도 

또는 용역의 제공을 할 수 없을 때에는 지체 없이 그 사유를 사용자에게 통보하고, 사전

에 재화 또는 용역의 대금을 받은 경우에는 대금을 받은 날부터 2영업일 이내에, 그렇지 

않은 경우에는 그 사유 발생일로부터 3일 이내에 계약 해제 및 환불 절차를 취합니다. 

사은품의 경우 준용하고, 품절이나 수입 제품의 경우 사용자의 양해를 얻어 배송 일자를 

변경할 수 있습니다. 

2) 다음 각 호의 경우 000는 배송된 재화일지라도 재화를 반품받은 다음 영업일 

이내에 사용자의 요구에 따라 즉시 환불, 반품 및 교환 조치를 합니다. 단, 그 요구 기한

은 배송된 날로부터 2영업일 이내로 하며 구입한 재화의 경우는 구입 시점과 배송 시점

을 통해 소비자에게 합리적인 환불 및 반품, 교환 처리를 합니다. 

1. 배송된 재화가 주문 내용과 상이하거나 000가 제공한 정보와 상이할 경우 

2. 배송된 재화가 파손, 손상되었거나 오염되었을 경우 (단, 사용자의 부주의로 인한 훼손

의 경우는 제외) 

3. 재화가 광고에 표시된 배송 기간보다 늦게 배송된 경우 

4. 방문판매 등에 관한 법률 제18조에 의하여 광고에 표시하여야 할 사항을 표시하지 아

니한 상태에서 사용자의 청약이 이루어진 경우 

5. 사용자가 구매한 재화가 안 맞을 경우. 단, 단계별 각 교재에 한함 (단계별 교재 변경) 

3) 사용자는 재화 등을 배송 받은 경우, 다음 각 호에 해당하는 경우에는 반품 및 교환을 

할 수 없습니다. 

1. 사용자에게 책임 있는 사유로 재화 등이 멸실 또는 훼손된 경우 (그러나 재화 등의 내

용을 확인하기 위하여 포장 등을 훼손한 경우에는 청약철회를 할 수 있습니다) 

2. 사용자의 사용 또는 일부 소비에 의하여 재화 등의 가치가 현저히 감소한 경우 

3. 시간의 경과에 의하여 재판매가 곤란할 정도로 재화 등의 가치가 현저히 감소한 경우 


 제17조 (청약철회 등) 

1)  이 계약이 할부거래에관한법률의 적용을 받는 경우 회원은 학습지를 제공받은 날부터 7일 이내에, 방문판매등에관한법률의 적용을 받는 경우는 학습지를 제공받은 날부터 14일 이내에 계약에 관한 청약을 서면으로 철회할 수 있습니다. 단, 회사가 동의하는 경우 구두․전화․모사전송․전자우편 등의 방법으로도 철회할 수 있습니다.

2) 사용자는 제16조 제2항 및 제3항의 규정에도 불구하고 재화 등의 내용이 표시 광고 

내용과 다르거나 계약 내용과 다르게 이행된 때에는 당해 재화 등을 공급받은 날부터 3

개월 이내, 그 사실을 안 날 또는 알 수 있었던 날로부터 30일 이내에 청약 철회 등을 

할 수 있습니다. 


 제 6장 개인정보의 보호 


 제18조 (개인정보 보호) 

1) 000는 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 등 관계 법령이 정하

는 바에 따라 일원의 개인정보를 보호하기 위해 노력합니다. 개인정보의 보호 및 사용에 

대해서는 관련법 및 000의 개인정보처리방침이 적용됩니다. 그러나 000의 

공식 사이트 이외의 링크된 사이트에서는 000의 개인정보처리방침이 적용되지 않

습니다. 

(수집하는 개인정보의 항목)

1. 이름, 성별 

2. 생년월일 

3. 주소 

4. 연락처 (유선전화   무선전화) 

5. 일원 ID 

6. 닉네임 

7. 비밀번호 

8. 이메일 

9. 자녀정보 

10. 출산여부 

11. 자녀출생일 

12. 자녀이름 성별 

13. 자녀주소 

14. 일원과 자녀와 

의 관계 

2) 000가 사용자의 개인 식별이 가능한 개인 정보를 수집하는 때에는 관계 법령

이 정하는 바에 따라 당해 사용자의 승낙을 받습니다. 

3) 000가 개인 정보를 수집하는 목적은 각종 서비스와 관련하여 사용자와 신뢰를 

가지고 서비스를 원활하게 제공할 수 있도록 하기 위함입니다. 

4) 제공된 개인 정보는 관계 법령의 규정에 의한 경우가 아닌 한 당해 사용자의 승낙 없

이 목적 외의 이용이나 제3자에게 제공할 수 없으며, 이에 대한 모든 책임은 000

가 집니다. 단, 아래의 경우에는 예외로 합니다. 

1. 일원이 000의 약관을 위반하거나 타인에게 피해를 입히는 등 부정한 행위 등으

로 법적인 조치가 필요할 경우 및 관계 공공 기관의 요청이 있을 경우 

2. 배송 업무상 배송 업체에게 배송에 필요한 최소한의 사용자 정보 (이름, 주소, 전화번

호)를 알려 주는 경우 

3. 통계 작성, 학술 연구 또는 시장 조사를 위하여 필요한 경우로써 특정 개인을 식별할 

수 없는 형태로 제공하는 경우 (개인정보보호법 제18조 제2항 제4호) 

4. 고객의 제세공과금(원천징수 세금 포함) 관련 해당 기관에 통보하는 경우 

5. 000 및 000와 제휴한 서비스들을 편리하게 이용할 수 있도록 하기 위

하여 제휴한 업체에 제공될 경우 

5) 000가 제2항과 제4항에 의해 사용자의 동의를 받아야 하는 경우에는 개인정보 

관리 책임자의 신원(소속, 이름 및 전화번호, 기타 연락처), 정보의 수집 목적 및 이용 목

적, 제3자에 대한 정보 제공 관련 사항(제공받는 자, 제공 목적 및 제공할 정보의 내용) 

등 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 제22조 제1항 및 제24조의2 제1항 

등에 규정된 것처럼 미리 명시하거나 통지해야 하며 사용자는 언제든지 이 동의를 철회

할 수 있습니다. 단, 사용자의 동의 철회 요청 시에는 본인 여부 확인 및 그 외 필요로 

하는 사항을 추가적으로 요구할 수 있습니다. 

6) 000는 사용자에게 제공하는 서비스의 양적, 질적 향상을 위하여 사용자의 개인 

식별이 가능한 개인 정보를 사용자의 동의를 받아 수집 후 맞춤 서비스, 전자상거래, 커

뮤니티, 컨텐츠, 모바일 등에 이용할 수 있으며 전화(우편)를 이용한 무형(교재 소개 및 

일원 서비스 등) 및 유형(단계별 교재)의 상품 판매 등에 활용할 수 있습니다. 

사용자가 무료 체험 교재를 수령 시 일정 기간을 두고 T M을 통해 사용자에게 교재 안

내 및 무료 체험 교재 등 업무에 관련된 사항에 대해 활용할 수 있으며 초기 일원 가입 

시나 다른 경로를 통해 T M에 대한 거부자가 있을 시에 리스트(Do,Not,Call,List)에 등록

하여 고객 불편을 최소화합니다. 

7) 000는 제휴사에 일원의 개인 정보를 제공, 공유할 경우 사용자의 승낙을 받아 

필요한 최소한의 정보를 제공, 공유하며 이 때 누구에게 어떤 목적으로 어떠한 정보를 

공유하는지 명시합니다. 

8) 사용자는 언제든지 000가 가지고 있는 자신의 개인 정보에 대해 열람 및 오류 

정정을 요구할 수 있으며 000가 이에 대해 지체 없이 필요한 조치를 취할 의무를 

집니다. 

9) 000는 개인정보 보호를 위해 관리자를 한정하여 그 수를 최소화하며, 관계 법

령에 따라 신용카드, 은행계좌 등을 포함한 사용자의 개인 정보의 분실, 도난, 유출, 변조 

등으로 인한 사용자의 불이익에 대하여 책임을 집니다. 

10) 000 또는 그로부터 개인 정보를 제공받은 제3자는 개인 정보의 수집 목적 또

는 제공받은 목적을 달성한 때에는 당해 개인 정보를 지체 없이 파기합니다. 단, 다음의 

경우에는 예외로 합니다. 

1. 상법 등 법령의 규정에 의하여 보존할 필요성이 있는 경우 

2. 제1항의 규정에 의하여 보유 기간을 미리 사용자에게 통지하거나 명시한 경우 

3. 개별적으로 사용자의 승낙을 받은 경우 

11) 000는 일원가입 시 구매계약이행에 필요한 정보를 미리 수집하지 않습니다. 그러나 

관련 법령상 의무이행을 위하여 구매계약 이전에 본인확인이 필요한 경우로서 최소한의 특정 

개인정보를 수집하는 경우에는 그러하지 않습니다. 

12) 000는 개인정보의 수집,이용,제공에 관한 동의란을 미리 선택한 것으로 설정해두

지 않습니다. 또한 개인정보의 수집,이용,제공에 관한 사용자의 동의거절 시 제한되는 서비

스를 구체적으로 명시하고, 필수수집항목이 아닌 개인정보의 수집,이용,제공에 관한 사용자

의 동의 거절을 이유로 일원가입 등 서비스 제공을 제한하거나 거절하지 않습니다. 


 제 7장 서비스 제공자와 사용자 간의 의무 


 제19조 (000의 의무) 

1) 000는 법령과 본 약관이 금지하거나 공서양속에 반하는 행위를 하지 않으며 

본 약관이 정하는 바에 따라 지속적이고, 안정적으로 서비스를 제공하는 데 최선을 다하

여야 합니다. 

2) 000는 사용자가 안전하게 인터넷 서비스를 이용할 수 있도록 사용자의 개인
 
정보(신용 정보 포함) 보호를 위한 보안 시스템을 갖추어야 합니다. 

3) 000는 상품이나 용역에 대하여  표시 광고의 공정화에 관한 법률 제3조 소정

의 부당한 표시, 광고 행위를 함으로써 사용자가 피해를 입은 때에는 이를 보상할 책임

을 집니다. 

4) 000는 일원이 서비스 이용 중 필요가 있다고 인정되는 다양한 정보를 일원의 

신청에 따라 소정의 절차를 거쳐 전자 우편이나 서신 등으로 제공합니다. 단, 000

는 사용자가 원하지 않는 영리 목적의 광고성 전자 우편을 발송하지 않습니다. 

5) 000는 일원으로부터 제기되는 불만이 정당하다고 인정될 경우에는 즉시 처리

함을 원칙으로 합니다. 그러나 즉시 처리가 곤란한 경우에는 일원에게 그 사유와 처리 일

정을 통보합니다. 


 제20조 (일원의 ID 및 비밀번호에 대한 의무) 

1) 16조의 경우를 제외한 ID와 비밀번호에 관한 관리 책임은 일원에게 있습니다. 

2) 일원은 자신의 ID 및 비밀번호를 제3자에게 이용하게 해서는 안 됩니다. 

3) 일원이 자신의 ID 및 비밀번호를 도난당하거나, 제3자가 사용하고 있음을 인지한 경우

에는, 바로 000에 통보하고 000의 안내가 있는 경우에는 그에 따라야 합

니다. 

4) 일원은 자신의 ID 및 비밀번호 자동저장 기능 등을 이용할 경우 타인이 이를 통해 악

용하지 않도록 유의해야 합니다. 

5) 일원의 비밀번호는 제3자에게 쉽게 공유하지 않기 위해서 영문 대문자(A부터Z), 소문자

(a부터z), 숫자(0부터9), 특수문자 등을 조합하여 만듭니다. 


 제21조 (사용자의 의무) 

1) 아래와 같은 경우에 일원 가입이 거부되거나 사용자의 사전 승낙 없이 서비스 이용 

중지 또는 일원 자격이 상실될 수 있습니다. 

1. 신청 또는 변경 시 허위 내용의 등록 

2. 000에 게시된 정보의 변경 

3. 000가 정한 정보 이외의 정보(컴퓨터 프로그램 등) 송신 또는 게재 

4. 000 및 기타 제3자의 저작권 등 지적 재산권에 대한 침해 

5. 000 및 기타 제3자의 명예를 손상시키거나 업무를 방해하는 행위 

6. 외설 또는 폭력적인 메시지, 화상, 음성, 기타 공서양속에 반하는 정보를 000에 

공개 또는 게재하는 행위 

7. 서비스에서 얻은 정보를 회사의 사전 승낙 없이 일원의 이용 이외의 목적으로 복제, 

변경, 출판 및 타인에게 제공하는 행위 

8. 사실 관계를 왜곡하는 정보 제공 행위 및 기타 000가 부적절한 것으로 판단하

는 행위 

9. 기타 관계 법령을 위반하는 행위 

2) 사용자는 관계 법령, 본 약관에서 규정하는 사항과 서비스 이용 안내 및 주의 사항을 

준수하여야 합니다. 

3) 사용자는 서비스별로 000가 공지 사항에 게시하거나 별도로 공지한 이용 제한 

사항을 준수하여야 합니다. 

4) 사용자는 000의 사전 동의 없이 서비스를 이용한 영업 활동을 할 수 없으며, 

불법 영업 활동의 결과 및 본 약관을 위배한 영업 활동 후 발생한 결과에 대해 000

는 책임을 지지 않습니다. 이와 같은 영업 활동으로 인하여 000가 피해를 입은 

경우, 이를 보상하여야 합니다. 

5) 사용자는 000의 명시적인 승낙이 없는 한 서비스의 이용 권한, 기타 이용 계약

상의 지위를 타인에게 양도 및 증여할 수 없으며, 이를 담보로 제공할 수 없습니다. 

6) 사용자는 불특정 다수에게 다량의 스팸 메일을 발송함으로써 수신자에게 정신적 피해

를 주는 행위는 물론 서비스 이용에 불편을 주는 행위를 해서는 안 됩니다. 000

는 스팸 메일 방지를 위하여 음란 불법 소프트웨어 판매, 인터넷 돈벌이 등 스팸 메일을 

발송한 사용자에 대해서는 사전 승낙 없이 서비스 이용 중지 또는 일원 자격을 상실시킬 

수 있습니다. 이 경우 일원에게 이를 통보하고, 일원등록 말소 전에 최소한 30일 이상의 

기간을 정하여 입증할 기회를 부여합니다. 


 제 8장 기 타 

 제22조 (연결  웹사이트 와 피연결  웹사이트  간의 관계) 

1) 상위  웹사이트 와 하위  웹사이트 가 하이퍼 링크(예: 하이퍼 링크의 대상에는 문자, 

그림 및 동화상 등이 포함됨) 방식 등으로 연결된 경우, 전자를 연결  웹사이트 라 하고 

후자를 피연결  웹사이트 라고 합니다. 

2) 연결  웹사이트 는 피연결  웹사이트 가 독자적으로 제공하는 재화 용역에 의하여 이

용자와 행하는 거래에 대해서 보증 책임을 지지 않습니다. 


 제23조 (분쟁 해결) 

1) 000는 사용자가 제기하는 정당한 의견이나 불만을 반영하고 그 손해를 배상 

처리하기 위하여 손해 배상 처리 기구를 설치, 운영합니다. 

2) 000는 사용자로부터 제출되는 불만 사항 및 의견은 우선적으로 그 사항을 처

리합니다. 단, 신속한 처리가 곤란한 경우에는 사용자에게 그 사유와 처리 일정을 즉시 

통보해 드립니다. 

3) 000와 사용자 간에 발생한 분쟁은 전자거래 기본법 제28조 및 동 시행령 제15

조에 의하여 설치된 전자거래분쟁조정위원회의 조정에 따를 수 있고 전자거래 이외에 발

생한 분쟁에 대해서는 전자상거래등에서의소비자보호에관한법률, 약관의규제에관한법률, 

공정거래위원회가 정하는 전자상거래등에서의소비자보호지침 및 관계법령 및 상관습에 

따를 수 있습니다. 


 제24조(면책) 

000는 아래 각 호의 사유로 인하여 사용자에게 발생한 피해에 대해서는 책임지지 아

니합니다. 

1. 천재지변 또는 이에 준하는 불가피한 사정으로 서비스를 제공할 수 없는 경우 

2. 서비스의 효율적인 제공을 위한 시스템 개선 공사, 장비 증설 및 상향 공사 등 계획 

공사의 사정으로 사용자에게 사전 통보한 경우 

3. 일원이 자신의 아이디(ID), 비밀번호 등을 본인의 관리 소홀로 인해 제3자에게 유출한 

경우 

4. 사용자의 전산 조작이나 000 이용 시 사용 미숙 등으로 인한 업무 처리의 오

류가 발생한 경우 

5. 사용자가 서비스를 통해 얻은 정보 또는 자료 등으로 인해 발생한 손익, 서비스를 이

용하거나 할 것으로부터 발생하거나 기대하는 손익 등 


 제25조 (정보, 통보의 제공 및 도달) 

1) 000는 일원의 서비스 이용 중 필요하다고 인정되는 다양한 정보 및 통보에 대

해 일원이 제공한 개인 정보 상의 전자우편주소 또는 주소지, 전화번호로 그 정보 및 통

지를 제공할 수 있으며, 일원은 원하지 않을 경우 가입 신청 메뉴 및 개인 정보 변경 메

뉴, 혹은 고객상담실을 통해 정보 수신 거부를 할 수 있습니다. 

2) 제1항에 의한 정보 및 통보는 실제의 도달 여부와 관계없이 전자우편과 휴대전화 문

자 메시지 발송의 경우에는 발송일에, 서신우편의 경우에는 발송일로부터 3일 후에 일원

에게 도달된 것으로 봅니다. 그러나 실제 도달일이 더 빠른 경우에는 실제의 도달일을 기

준으로 합니다. 


 제26조 (광고의 게재 및 거래) 

1) 000는 일원에게 서비스를 제공할 수 있는 서비스 투자의 일부는 광고 게재를 

통한 수익으로부터 나옵니다. 000는 서비스와 관련하여 서비스 화면, 홈페이지, 

전자우편 등에 광고 등을 게재할 수 있으며, 서비스를 이용하고자 하는 사용자는 서비스 

이용 시 노출되는 광고 게재에 대해 승낙하는 것으로 간주됩니다. 

2) 000는 000 사이트에 게재되어 있거나 000 서비스를 통한 광고

주의 판촉 활동에 일원이 참여하여 거래한 결과로써 발생하는 모든 손실과 피해에 대해

서는 책임을 지지 않습니다. 


 제27조 (게시물에 대한 권리 및 책임) 

1) 일원이 서비스 내에 게시한 게시물 등의 저작권은 해당 게시물의 저작자에게 귀속됩

니다. 

2) 게시물 등은 서비스 및 관련 프로모션 등에 노출될 수 있으며, 해당 노출을 위해 필요

한 범위 내에서는 일부 수정, 복제, 편집되어 게시될 수 있습니다. 이 경우, 회사는 저작

권법 규정을 준수하며, 일원은 언제든지 고객센터를 통해 해당 게시물에 대해 삭제, 비공

개 등의 조치를 취할 수 있습니다. 

3) 회사는 제2항 이외의 방법으로 일원의 게시물 등을 이용하고자 하는 경우에는 전화, 

팩스, 메일 등을 통해 사전에 일원의 승낙을 얻어야 합니다. 

4) 게시물에 대한 보호는 000에서 하며, 000의 허락 없이 게시물이 타인에 

의해 타 사이트에서 사용 또는 인용되는 것은 금지됩니다. 


 제28조 (일원의 게시물) 
1) 000는 일원이 000 서비스를 통하여 게시, 게재, 전자우편 및 다른 방법

으로 전송한 정보의 정확성, 신뢰도 및 그 내용에 대해서는 책임을 지지 않으며, 일원의 

게시물로 인하여 발생하는 민, 형사상의 책임은 전적으로 일원이 부담하여야 합니다. 

2) 000는 일원이 게시하거나 등록할 수 있는 서비스 내의 게시물 내용이 각 호에 

해당될 경우 사전 동의 없이 삭제할 수 있으며 일원 자격을 제한, 정지 또는 상실시킬 

수 있습니다. 

1. 다른 일원 또는 타인을 비방하거나 프라이버시 침해, 중상모략으로 명예를 손상시키

는 내용인 경우 

2. 서비스의 안정적인 운영에 지장을 주거나 공서양속에 위반되는 내용인 경우 

3. 범죄적 행위와 관련된다고 인정되는 내용인 경우 

4. 000 및 기타 타인의 지적재산권 등 권리를 침해하는 내용인 경우 

5. 게시판의 성격에 부합되지 않는 내용인 경우 

6. 개인의 이익 또는 상업적 성격이라 판단되는 내용인 경우 

7. 기타 관계 법령에 위반된다고 판단되는 내용인 경우 


 제29조 (재판권 및 준거법) 

1) 000와 사용자 간에 발생한 전자거래 분쟁에 관한 소송은 민사소송법상의 관

할 법원에 제기합니다. 

2) 000와 사용자 간에 제기된 전자거래 소송에는 대한민국법을 적용합니다. 


 제30조 (무료 체험 교재의 제공) 

1) 000는 본 약관에 준하여 일원 가입 시 000 규정에 따른 정일원(000

 교재 구입 일원)과 준일원(000 교재 비구입 일원) 신청이 가능한 무료 체험 

교재 사은품 정보지(D M포함) 등의 관련 서비스의 제공 방법과 그 시기는 000가 

정합니다. 

1. 가입 신청 후 임산부부터 6세까지의 단계별 무료 체험 교재 제공 (000의 기준

에 맞는 사용자들에게 제공) 

2. 가입 신청 후 일원 가입 시 D M 및 정보지 수신 승인 사용자에게만 제공 

3. 추후 정보지나 D M을 000에 일원이 요청하거나 필요시에 제공 


 제31조 (유료 정보) 

000가 제공하는 서비스는 기본적으로 무료입니다. 그러나 서비스 이용 시 000가 

제공하는 별도의 유료 정보에 대해서는 당해 정보에 명시된 이용료를 납부하여야 사용이 가

능하며 납부하여야 하는 이용료와 납입 방법은 서비스별 이용 안내에 명시됩니다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>