<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
40.체육시설_PDF		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
115_체육시설.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000

이용약관

제1조 (목 적)

이 약관은 000(이하  사업자 라 한다)과 골프장의 시설물을 이용하려는 모든 내장

객(이하  이용자 라 한다)간의 골프장 시설물 이용 및 이에 따르는 책임에 관한 사항을 규정함을

목적으로 한다.

제2조 (적 용)

이 약관은 골프장 및 이의 부대시설을 이용하는 모든 내장객에게 적용된다.

제3조 (계약의 성립)

골프장 이용계약은 이용자가 골프장이용을 청약하는 의사표시와 서명을 하고 예약자확인 절차를

마친 때에 성립된다. 예약을 하지 않은 경우에는 입장절차를 마친 때 성립한다.

제4조 (예약)

본 약관의 성립은 인터넷 예약과 프론트에서 입장자명부에 서명하는 등 입장에 관한 수속을 필하

며 입장의 승인을 받음으로써 이루어진다.

제5조 (이용요금)

1. 골프장의 이용요금은 다음 내역의 합계금액으로 한다

① 입장료 ② 제세공과금 ③ 기타 사업자가 정한 특별요금

2. 사업자는 이용요금을 프론트 기타 이용자가 보기 쉬운 곳에 게시하여야 한다.

제6조 (요금의 환불)

1. 입장절차를 마친 이용자가 경기전 임의로 이용계약을 취소한 경우에는 환불되지 아니한다.

2. 강설, 폭우, 안개 기타 천재지변 등의 불가항력적인 사유로 플레이가 어렵다고 사업자 판단한

경우 제세공과금을 제외한 이용요금에 한해 일부 환불 할 수 있다.

3. 개인사유로 인한 경기중단시 18홀 요금을 적용한다.

4. 환불

위약금(전체금액의10%)공제(공정거래법에 준함) 환불 시까지 이용료는 1일 헬스비용 15,000원에 준하여 

1일X일수 공제 후 남은 차액환불을 원칙으로 한다. 

제7조 (이용시간 및 휴장)

1. 이 골프장 이용시간은 일출일몰시간을 참작하여 사업자가 별도로 지정한다.

2. 이 골프장의 정기 휴장일 및 임시휴장일은 별도로 인터넷홈페이지에 게시하는 바에 따른다.

3. 강설, 폭우, 안개 기타 천재지변 등의 불가항력적인 경우를 제외하고 임시휴장을 할 경우에는

사업자는 사전에 인터넷 홈페이지 등에 게시하고 당해 기간에 이용하기로 예약한 이용자에게 고

지하여야 한다.

제8조 (이용의 거절)

사업자는 다음 각 호의 경우에 골프장 이용을 거절할 수 있다.

1. 예약된 시간을 지키지 아니한 때

2. 경기능력이 현저히 부족하여 다른 이용자에게 방해가 될 때

3. 도박성 내기를 하는 등 미풍양속에 어긋나는 행동을 한 때

4. 그린, 티잉그라운드, 조경수목 등 코스시설물을 훼손한 때

5. 대한골프협회규칙, 기타 이용자 에티켓과 관련하여 사업자가 미리 고지한 준수사항을 위반할

때

제9조 (초과이용)

1. 이용자는 1회 입장시 원칙적으로 18홀을 초과할 수 없다.

2. 이용자가 제1항의 규정에 의한 홀을 초과하여 이용할 경우에는 사업자의 승낙을 받아야 하며,

이 경우 사업자는 추가요금의 지급을 요구할 수 있다.

제10조 (경기규칙의 적용)

1. 모든 이용자는 대한골프협회와 사업자가 정한 경기규칙을 지켜야 한다.

2 제1항의 두 규칙사이에 충돌이 있을 때에는 사업자가 정한 경기규칙이 우선한다.

제11조 (공중질서 유지)

1. 모든 이용자는 공공의 질서와 풍속을 지켜야 하며, 특히 도박적인 내기는 삼가하여야 한다.

2. 사업자는 제1항의 규정을 위반하는 이용자에 대하여는 경기진행을 중단시키고 퇴장시킬 수 있

다.

제12조 (이용자 안전준칙)

1. 비거리는 경기보조원의 조언에 관계없이 이용자 자신의 판단으로 선행조에 맞추지 않을 정도

로 타구하여야 한다.

2. 이용자는 타자의 전방에 진입하여서는 아니된다.

3. 경기진행중 후속팀에 사인을 보낸 때에는 후속팀의 타구가 끝날 때까지 안전한 장소에 대피하

여야 한다.

4. 퍼팅을 끝마쳤을 때에는 퍼팅 그린에서 즉시 비켜나서 안전한 진입로를 이용하여 다음 홀로

향하여야 한다.

5. 페어웨이, 그린, 벙커 등에서 타구 등으로 손상시킨 부분이 있으면 이를 복구하도록 노력하여

야 한다.

제13조 (대피)

이용자는 경기진행 중 다음 각 호의 사유가 발생한 경우에는 경기를 중지하고 그 사유가 끝날 때

까지 안전한 장소로 대피하여야 한다.

1. 민방위훈련이 실시될 때

2. 낙뢰가 예상될 때

3. 기타 이용자의 안전을 위해 필요하다고 인정되어 사업자가 대피를 요청할 때

제14조 (배상책임)

용자가 고의 또는 과실로 골프장의 그린, 벙커, 건축물, 카트, 대여채, 대여화 등 각종 시설물과 비

품을 훼손한 때에는 그 손해를 배상하여야 한다.

제15조 (귀중품의 보관 등)

1. 이용자는 필요한 경우 귀중품 등 각종 물품에 대하여 그 품명과 가액을 기재하여 사업자의 확

인하에 사업자에게 보관시켜야 한다.

2. 제1항의 규정에 따라 사업자에게 보관시키지 아니한 경우에는 사업자는 그 물품의 분실, 훼손

에 대하여 귀책사유가 없는 한 책임을 지지 아니한다.

제16조 (안전관리와 편의의 제공)

사업자는 이용자가 골프장과 부대시설을 안전하고 편리하게 이용할 수 있도록 관리하고 이용자에

게 최대한 편의를 제공한다.

제17조 (면책)

천재지변 기타 불가항력적인 사유로 이용자에게 손해가 발생한 때에는 사업자는 이에 대한 책임

을 지지 아니한다.

제18조 (기타)

1. 이 약관에 명시되지 아니한 사항 또는 이 약관의 해석상 다툼이 있는 사항에 대해서는 사업자

와 이용자가 합의하여 결정하되, 합의가 이루어지지 아니한 경우에는 관계법령 및 공정한 일반관

행에 따른다.

2. 이 계약과 관련된 분쟁에 관한 소는 민사소송법상의 관할 법원에 제기한다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>