<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
22. 여객운송		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
116_여객운송.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[




국내선 



제 1 장 총칙 


제 1 조 정의 


본 운송약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같다. 

 
1.  000 이란 주식회사 000을 말한다. 

 
2.  여객 이란 승무원을 제외하고, 운송인의 동의 하에 항공기로 운송되거나, 운송될 사람을 말한다. 

 
3.  운송 이란 수송과 동의어로서 유상 또는 무상으로 행하는 여객 또는 수하물의 항공 운송을 말한다. 

 
4.  운송인 이란 항공 운송인을 의미하는 것으로서 항공권을 발행하는 자와 동 항공권에 의거하여 여객 또는 그 수하물을 운송하 
이행하거나 이행할 것을 위임 받은 자를 포함한다. 

 
5.  항공권 이란 운송인에 의하여 실물로 발행된  여객 항공권 및 수하물표 또는 전자항공권(e-티켓) 을 의미하며 계약조건, 항공 

가. 여객용 실물 항공권의 구성 

1) 탑승용 쿠폰(FLIGHT COUPON) : 항공권의 일부분으로서 여객이 운송될 특정 구간을 명시한 쿠폰을 말하며, 탑승수속(체크인 

2) 여객용 쿠폰   여객용 영수표(PASSENGER COUPON PASSENGER RECEIPT) : 항공권의 일부분으로 여객과의 운송 계약을 증명 

 
6. 전자 항공권(e-티켓, e-TICKET) 이란 항공사에 의해 또는 항공사를 대신하여 발행된 전산상에만 존재하는 항공권으로 전자 
한다. 

 
7. 전자 항공권 확인증(e-티켓 확인증, e-TICKET Itinerary Receipt) 이란, 전자 항공권(e-티켓)으로 항공기를 탑승하려는 여객에게 
는 문서이다. 

 
8.  전자 쿠폰 이란 여객이 운송될 특정 구간을 명시한 (전자)탑승용 쿠폰 또는 항공사의 데이터베이스에서 보관하고 있는 관련 

 
9.  항공 운임 및 가격 이란, 항공운송을 위하여 000이 설정한 항공  운임과, 유류할증료, 공항이용료 및 제반 가격을 말한 

 
10.  유류할증료 란, 유가 인상분에 대한 항공사의 추가 비용을 보전하기 위하여 부과하는 가격이다. 


11.  공항이용료 란, 정부 당국 또는 공항 운영자에 의하여 부과되어 여객으로부터 징수하는 이용료를 말한다. 

 
12.  공시 운임 이란 항공운송을 위하여 000이 설정한 비 할인 운임이다. 

 
13.  수하물 이란, 여객 자신이 착용 또는 사용하거나 안락 또는 편의를 위하여 필요하거나 적절하게 준비한 여객의 물품, 용품 
않는 한 위탁 수하물 및 휴대 수하물을 모두 포함한다. 

 
14.  위탁 수하물 이란, 여객이 유효한 항공권과 함께 제출한 물품에 대해 000이 접수하여 수하물표를 발행한 수하물을 말 

 
15.  휴대 수하물 이란, 여객 자신이 직접 휴대하여 기내로 운송, 보관하는 수하물을 말한다. 

 
16.  초과 수하물 이란, 000이 정한 무료 수하물 허용량을 초과한 수하물을 말한다. 

 
17.  수하물표 란, 여객의 위탁 수하물을 운송하기 위하여 운송인에 의하여 발행된 증표로서 위탁 수하물에 부착하는 수하물 확 
된다. 

 
18.  초과 수하물 영수증 이란 초과 수하물에 대한 가격 징수의 증빙으로 000이 발행한 영수증을 말한다. 

 
19.  성인 이란, 만 13세 이상의 여객을 말한다. 

 
20.  소아 란, 만 2세 이상 만 13세 미만의 여객을 말한다. 

 
21.  비동반 소아 란, 보호자 또는 성인 여객에 의해 동반되지 않고 단독으로 탑승하는 만 5세 이상의 여객을 말한다. 

 
22.  유아 란, 만 2세 미만의 여객을 말한다. 

 
23.  취소 위약금 란 항공권 환불 시 당해 운임의 환불 규정에 의거하여 부과하는 가격을 말한다. 

 
24.  탑승수속 마감시간  이란 여객이 탑승수속과 탑승권 수령을 완료하여야 하는, 000에 의하여 정하여진 시간을 말한다. 

 
25.  태리프(TARIFF) 란 000이 여객 및 수하물 운송에 적용하는 운임, 요율 및 가격과 동 운송에 관련된 규정 및 절차를 말 

 
26.  불가항력 이란 000이 통제할 수 없는 특별하고 예측 불가능한 상황(기상 조건, 공항 사정 등 이에 준하는 사유)으로 당 


27.  목적지 란 운송 계약에 따른 최종 도착지를 말한다. 

 
28.  불이익 이란, 항공 운송이나 그에 부수하여 운송인이 행하는 서비스와 관련하여 발생하는 사망, 상해, 지연, 분실 또는 여하한 성 

 
29.  제 비용 청구서(MISCELLANEOUS CHARGES ORDER: 이하  MCO 라 한다) 란 운송인 또는 그 대리인에 의하여 발행되는 증 
발행 또는 적절한 서비스의 제공을 요청하는 증표를 말하며, 전자 환경인 경우  전자 제 비용 청구서(ELECTRONIC MISCELLANE 
다. 

 
30.  SDR(SPECIAL DRAWING RIGHT) 이란 국제통화기금(International Monetary Fund : 이하  IMF 라 한다.)이 정한 특별 인출권 

 
31.  일 이란 일요일과 법정 공휴일을 포함한 총 일력 일수를 말한다, 단, 통보를 할 경우에 당해 통보일은 일수 계산에 포함 
항공권 발행일 또는 운송 개시일은 계산치 아니한다. 

 
제 2 조 약관의 적용 

 
1. 본 운송약관과 기타 적용 태리프(TARIFF)의 어떠한 규정도 협약의 여하한 규정을 수정하는 것은 아니다. 

 
2. 본 운송약관은 000에 의하여 수행되는 국내선 정기, 부정기 여객 및 수하물의 운송과 이에 부수되는 모든 업무에 적용한 

 
3. 본 운송약관의 일부 조항에 관하여 특약을 한 경우에는 그 특약을 당해 조항에 우선하여 적용한다. 

 
4. 여객 및 수하물의 운송은 여객의 운송 개시 당일에 유효한 운송약관 및 이에 의거하여 정하여진 규정에 의한다. 단, 여객의 항 
약관의 내용은 그 적용을 배제하는 것으로 한다. 

 
5. 여객이 운임을 지급하지 않는 무상 운송에 관하여는 000은 별도로 정하는 바에 따라 본 운송약관의 전부 또는 일부의 적 

 
6. 000과의 전세운송계약에 의거하여 행하는 여객 및 수하물의 운송에 대하여는 당해 전세운송계약이 우선하여 적용되며, 
본 운송약관을 적용한다. 

 
제 3 조 약관의 변경 

 
000의 운송약관 및 이에 의거하여 정하여진 규정은 법령 개정이나 정부 지침, 서비스 개선 등의 사유로 인하여 예고 없이 
변경하는 경우 변경 시행 전 발권한 여객에게는 변경된 운송약관 등을 적용하지 않는다. 


제 4 조 약관의 비치 


000의 지점 또는 영업소에서는 운임표, 가격표, 운송약관을 이용자가 보기 쉬운 곳에 비치하여 열람할 수 있도록 한다. 


제 5 조 여객의 동의 


1. 여객이 000의 국내선 항공권을 구입하는 경우에는 본 운송약관 및 이에 의거하여 정하여진 규정에 동의한 것으로 간주 

 
2. 제2조 제6항의 단서 규정에 의해 여객이 전세운송계약에 의한 운송을 수락하는 경우에는 본 운송약관에 동의하는 것으로 간 


제 6 조 준거법 및 재판관할 


1. 본 약관은 대한민국의 법에 따라 해석되며 본 운송약관 및 관련 규정에 정하지 않은 사항에 대해서는 대한민국 법률을 적용한 

 
2. 본 약관에 의거하여 행하는 운송과 관련된 소송은 그 불이익보상 청구권자의 국적 및 그 불이익보상청구의 법적 근거 여하를 불문 
소송절차는 대한민국 법률에 의한다. 

 
제 7 조 항공편의 스케줄 지연 및 취소 

 
1. 스케줄 

가. 시간표 또는 기타 유인물 등에 표시되는 시간은 예정 시각으로 운항시각은 변경될 수도 있다. 따라서 운항시간표 상의 운항 
을 구성하는 것도 아니다. 운항시간표 상의 운항시각은 예고 없이 변경될 수 있으며, 000은 항공편 연결 및 시간표 또는 기 
의 책임을 부담하지 아니한다. 또한, 발착 일시 또는 항공편 운항에 관한 000 직원, 대리인 또는 대표자의 여하한 진술 또는 
지 아니한다. 

 
나. 예약 시 000은 여객에게 예약시점에 유효한 예정 운항시각을 통보하고, 이를 항공권 발권 시 항공권 상에 명시한다. 항 
수 있으며, 여객이 연락처를 000에 제공한 경우 그러한 변경사항을 통보하기 위하여 000은 최선을 다한다. 항공권 구 
용하지 않고 000이 여객의 수용 가능한 대체편을 제공하지 못한 경우 제14조 제4항에 따라 환불한다. 

 
2. 취소 

가. 000은 예고 없이 운송인 또는 항공기를 변경 대체할 수 있다. 

 
나. 000은 아래와 같은 경우 예고 없이 항공편, 후속 항공편 또는 예약을 취소, 중지, 변경, 연기 또는 지연시킬 수 있으며, 
항공은 본 운송약관의 정하는 바에 따라 항공권의 미사용 부분에 대한 운임 및 가격을 환불하는 이외의 여하한 책임을 부담하지 
송의 불이행 및 지연의 경우 000은 관련 약관 규정, 태리프(TARIFF) 및 법률에서 정한 기준에 의거 보상을 행한다. 
 

1) 실제 발생하고 있거나 또는 발생할 우려가 있거나 혹은 발생이 보고된 것으로서, 운송인의 통제 능력 하에 있지 않은 사실(기 
입항 금지, 전쟁 적대 행위, 동란 또는 국제관계의 불안정 등을 포함하되 이에 한정되지 아니한다.) 또는 그러한 사실에 직접 혹 
는 지시. 

2) 예측, 예기 또는 예지하지 못한 사실 

3) 법률, 정부의 규정, 명령, 요구 또는 지시 

4) 노동력, 연료 혹은 설비의 부족, 000 또는 타사의 인력상의 문제 등의 경우 

 
다. 여객이, 000이 요청한 운임의 전부 또는 일부의 지급을 거부하거나 또는 여객의 수하물에 대하여 요청된 가격의 지급을 
의 운송 또는 후속 항공권을 취소할 수 있다. 이 경우 000은 본 운송약관에 따라 여객이 지급한 운임 및 가격의 미사용 부 
니한다. 

 
라. 000의 고의 또는 과실로 인한 경우를 제외한 본 조 제1항 또는 제2항의 사유 발생시 000은 제14조에 의거하여 여 
하는 이외에는 여하한 불이익에 대하여 책임을 부담하지 아니한다. 

 
3. 장시간 지상 지연 

공항에서의 장시간 지연 시 정부 법령 등에 따라 000 소정의 비상 대책이 적용된다. 


제 8 조 항공사 직원의 지시 


여객은 항공기 승강 및 공항 또는 항공기 내에서 행동을 하거나 수하물을 적재 또는 하기 등 항공기 이용과 관련된 행위에 대하 
라야 한다. 


 

 

 

 

 

 

 

 

제 2 장 항공권 및 여객의 운송 


제 9 조 항공권 
 

여객이 정해진 운임을 지급하지 않거나, 000의 신용거래 조건에 따르지 않는 한, 000은 항공권을 발행치 아니하며 여 

 
1. 항공권의 발행 

가. 000은 여객이 소정 운임을 지급하거나 또는 항공사에서 별도로 정하는 신용거래 조건에 의하여 항공권을 발행한다. 


나. 여객은 항공권 발행에 필요한 성명, 성별, 연락처 등의 정보를 000에 제공하여야 한다. 


2. 항공권의 유효성 

가. 항공권은 항공권 상 명의자 본인만이 사용할 수 있으며, 타인에게 양도할 수 없다. 항공권이 명의자 이외의 자에 의하여 사용 
문하고 000은 이러한 사용으로 기인하는 부당 사용자의 사망, 상해 또는 그의 수하물 또는 기타 휴대품의 분실, 파손 또는 

 
나. 여객이 항공권을 부정 사용하거나 운송 증권상의 기재사항에 대해 여객이 허위 또는 부실 정보를 기재한 경우에는 이로 인 
해에 대하여 000은 책임을 부담하지 아니한다. 

 
다. 항공권은 000의 데이터베이스에 기록된 운송 조건에 충족된 경우에 한해 유효하다. 전자 항공권은 000의 규정에 
어야 하며, 여객이 이러한 전자항공권을 제시하지 아니하는 경우 000은 운송을 거부할 수 있다. 

 
라. 특정기간의 운송을 위하여 발행된 항공권은 당해 항공권 발행 당시의 운임이 적용되는 구간 및 기간 내의 운송에만 유효하 

 
마. 탑승용 쿠폰상의 예약등급(Booking Class)과 해당 여객의 예약기록(Passenger Name Record: PNR) 상의 예약 등급은 일치하 
여객의 탑승이 거부될 수도 있으며, 정해진 차액을 지급하여야만 탑승이 허용될 수 있다 

 
3. 항공권의 유효기간 

가. 운임 규정상 유효기간이 별도로 지정된 경우를 제외하고는, 항공권은 여객의 운송 개시일로부터 1년간 유효하며, 미사용 항 
단, 유효기간 계산 시 운송개시일 또는 항공권 발행일은 포함하지 아니한다. 

 
나. 유효기간이 만료된 항공권은 사용이 불가하며, 유효기간의 연장도 불가하다. 


제 10 조 운임의 적용 


1. 항공 운임 및 가격 

가. 별도로 정한 경우를 제외하고는, 운송에 적용할 운임 및 가격은 항공권상에 명시된 날짜 및 여정에 따른 운임이 지급된 당일 
용할 운임 및 가격과 상이할 경우 000은 그 차액을 추가 징수하거나 환불한다. 
 

나. 여객 요청에 따른 여정 변경 시, 여정 변경일에 유효한 운임 및 가격으로 재계산한다. 


다. 적용 운임 및 가격은 출발지 공항으로부터 도착지 공항까지의 운송에만 적용된다. 

 
라. 적용 태리프(TARIFF)에서 별도로 정하는 바를 제외하고 여객은 당해 운임 및 가격이 적용되는 등급의 좌석 1개를 사용할 수 
는 적용 운임 및 가격을 합한 금액의 2배액을 징수한다. 

 
마. 000이 여객으로부터 징수하는 서비스 수수료 또는 이용료, 기타 사정 변경으로 인하여 발생하는 가격 등은 여객이 점유 
한다. 이는 000이 정한 운임에 추가하여 징수한다. 

 
2. 항공 운임 및 가격의 지급 

가. 항공 운임 및 가격의 지급은 외환 관련 법률 및 정부의 규정에 반하지 아니하고, 000이 수수할 수 있는 경우에 한하여 
으로 할 수 있다. 또한 운임 산출 시 각 사용 통화에 맞는 국제항공운송협회(IATA) 통화 규정에 따른다. 

 
나. 원화로 지급하는 운임 계산 시 100원 미만의 단수액은 절상하여 처리한다. 

 
다. 적용 태리프(TARIFF)에 별도로 규정되어 있지 않는 한, 항공 운임 또는 가격을 판매 통화로 환산하기 위한 기준은 국제항공운 

 
3. 세금 및 이용료 등 

가. 부가가치세는 부가가치세법에 의거하여 000이 정한 운임 및 가격에 부가하여 징수한다. 

 
나. 정부 당국 또는 공항 운영자에 의하여 부과되어 여객으로부터 징수하는 세금 또는 부과금은 운임에 추가하여 징수한다. 또한 
용료, 시스템 사용료, 기타 사정 변경으로 인하여 발생하는 가격 등 기타 가격도 동일하다. 

 
제 11 조 무임 및 할인 

 
1. 성인에 의하여 동반되고 좌석을 점유하지 않는 유아는 성인 1인당 1인에 한하여 무임으로 한다. 

 
2. 본 조 제1항의 규정에도 불구하고, 별도로 좌석을 점유하는 유아 또는 성인 1인이 동반하는 유아 중 1인을 초과하는 유아는 

 
3. 해당 구간의 탑승일을 기준으로 생후 24개월을 초과하는 경우에는 별도의 좌석을 점유하여야 하며, 그 운임은 적용 가능한 소 

 
4. 개인 여객은 000에서 별도로 정한 대상 및 할인율 표에 의거하여 할인을 적용 받을 수 있다. 단, 여객은 탑승 이전에 제 
하며, 탑승 후에는 소급하여 할인을 적용 받을 수 없다. 
 

제 12 조 예약 
 

1. 총칙 

항공권은 좌석이 예약된 항공편에만 유효하며, 당해 예약을 변경하려는 여객, 좌석 예약이 되어 있지 아니한 미사용 항공권을 사 
인정되지 아니한다. 

 
2. 예약의 조건 및 취소 

가. 특정 항공편에 대한 예약은 당해 예약이 000의 예약 시스템 내에 확약 및 반영되어 있을 경우에 유효하다. 여객이 제주 
아니한 경우에는 000은 사전 통고 없이 당해 예약을 취소할 수 있다. 

 
나. 여객이 예약한 좌석을 이용하지 아니한 경우, 000은 당해 예약을 취소할 수 있다. 

 
다. 여객이 000이 지정한 시각까지 당해 공항 또는 기타 출발 지점에 도착하지 못한 경우, 000은 예약된 좌석을 취소 
써 발생하는 불이익이나 비용에 대하여 000은 책임을 부담하지 않는다. 

 
라. 여객이 동일한 예약 기록 내 둘 혹은 그 이상의 확정된 예약을 하여 아래의 경우에 해당 되는 경우, 000은 여객이나 여 
부를 취소할 수 있다. 

1) 탑승 구간 및 탑승 일자가 동일한 경우 

2) 탑승 구간이 동일하고 예약한 항공편을 모두 탑승하는 것이 불가능하다고 판단되는 경우 

3) 상기 1) 및 2) 이외, 예약한 항공편을 모두 탑승하는 것이 불가능하다고 판단되는 경우 

 
마. 좌석 배정은 항공편의 취소, 지연 등 부득이한 사유로 인하여 예고없이 변경될 수 있으며, 000은 항공기 내 특정 좌석의 
서비스를 이용하여 좌석을 지정한 경우에는 예외로 한다. 

 
3. 수수료 또는 위약금 

여객이 항공권 구입 후 해당 여정을 다음과 같이 진행하려는 경우, 000의 규정에 따라 변경 수수료 또는 취소 위약금이 각 

가. 당해 여정을 변경하려는 경우 

나. 확약한 항공편을 취소하려는 경우 

다. 당해 항공편 탑승 수속 마감 이전에 취소를 통고하지 아니하고 확약한 항공편을 탑승하지 아니하거나, 탑승수속 후 탑승하지 

 
4. 개인 정보 

예약, 항공권 구입, 운송 및 기타 서비스 등을 위한 목적으로 000 또는 정부 관계 기관의 요청이 있는 경우, 여객은 요청 받 
로 000에 제공된 여객의 개인정보는 관계 법령이 허용하는 범위 내에서 000 지점, 정부기관에 제공될 수 있다. 

 
제 13 조 여정 변경 


1. 여객 사정으로 인한 여정 변경 

가. 여객이 항공권에 기재된 일자, 항공편, 목적지를 변경하고자 할 때에는 탑승 예정편의 출발시각 이전에 000의 지점, 영 
한다. 단, 적용 운임 및 가격은 인상될 수 있으며 좌석의 여유가 있는 경우에 한하여 가능하다. 

 
나. 000은 다음 사항에 해당하는 경우에는 여객의 요청에 따라 미사용 항공권, 탑승용 쿠폰, 목적지, 운임 또는 유효기간 등 

1) 000이 당해 항공권을 최초로 발행한 경우 

2) 000이 당해 변경을 행할 권리를 가진 운송인으로부터 문서 또는 전산상으로 그러한 변경을 승인 받은 경우 

 
다. 여정 변경의 결과로 적용 운임 및 가격이 변경될 경우, 당해 새로운 운임 및 가격은 적용 태리프(TARIFF)에서 정한 바에 따라 


라. 여정 변경에 의하여 발행된 새로운 항공권의 유효기간 만료일은 여정 변경 전 최초 항공권의 유효기간 만료일을 그대로 적 


2. 000 사정으로 인한 여정 변경 

가. 000이 항공편을 취소하거나, 000의 고의 또는 과실로 인하여 운항시간표대로 운항하지 못하거나, 여객의 항공권 
사전에 확약된 좌석을 제공하지 못한 경우 000은 다음의 조치 중 하나를 취한다. 

1) 여객 및 수하물을 항공권에 기재되어 있는 목적지까지 좌석 제공이 가능한 000의 다른 항공편 또는 타 운송수단으로 운 

2) 여객의 요청에 따라 탑승일자, 항공편 또는 여정을 변경하거나, 

3) 여객의 요청에 따라 제14조 제4항에 의거하여 환불한다. 

 
나. 000의 사정에 의하여 여정 변경을 한 여객에게는 당해 여객이 당초 운임을 지급한 등급의 무료 수하물 허용량을 그대 

 
다. 여객을 운송하기로 한, 000 외의 운송인이 예정된 운항시간표대로 운항하지 못하였거나 또는 당해 항공편의 운항 시간 
주항공의 연결 항공편에 탑승할 수가 없는 경우에는 당해 운송인이 여객의 운송을 위하여 필요한 조치를 취한다. 단, 이러한 경 
의 책임을 부담하지 않는다. 

 
3. 불가항력적 사유로 인한 여정 변경 

불가항력적 사유로 인하여 000이 항공편을 취소하거나 운항시간표에 따라 정상적으로 운항하지 못한 경우 000은 해 
항공 운임 및 가격을 환불하는 것 외에는 일체의 책임을 부담하지 않는다. 

 
제 14 조 환불 

 
1. 총칙 

000은 여객에게 분실항공권을 제외한 미사용 항공권을 환불하려는 경우 다음의 조건에 따른다. 

 

가. 여객은 당해 항공권의 유효기간 만료일로부터 30일이 경과되기 이전에 환불 신청을 하여야 한다. 유효기간이 경과한 후 여 
거부할 수 있다. 


나. 여객은 환불 신청 시, 전자 항공권의 경우를 제외하고 탑승용 쿠폰을 여객용 쿠폰과 함께 제시하여야 한다. 

다. 아래 경우를 제외한 환불은 항공권상 성명이 기재된 여객 본인에게 행한다. 

1) 항공권을 구입한 여객 본인이 항공권 구입 당시 환불 받을 자를 지정하여 000에게 사전 고지한 경우에는 당해 지정된 

2) 환불 신청 시 000 외의 회사가 여객을 대신하여 항공권을 구입하고 여객에게 환불하였다는 충분한 증거를 제출한 경우 
다. 

 
라. 환불을 위하여 제출한 서류 상에 기재된 명의자 본인 또는 대리인에게 본 규정에 의하여 행하여진 환불은 유효하며, 제주항 
할 책임을 부담하지 아니한다 

 
2. 통화 

000은 여객이 항공권을 최초로 구입한 국가 및 환불이 행하여지는 국가의 법률, 규정 또는 명령에 따라 환불을 행한다. 상 
환불이 행하여지는 국가의 법정 통화, 또는 항공권이 구입된 국가의 통화로서 운임이 당초 징수된 통화 금액에 상당하는 액으로 

 
3. 여객 사정으로 인한 환불 

여객 사정으로 인한 환불 금액은 다음과 같이 산출한다. 

가. 항공권의 일부도 사용하지 아니한 경우에는 지급 운임에서 적용 가능한 취소 위약금을 공제한 차액 

나. 항공권의 일부를 사용한 경우에는 지급 운임 및 가격 총액에서 사용된 구간의 운임 및 가격 총액과 적용 가능한 취소 위약금 

 
4. 000 사정으로 인한 환불 

000이 항공편을 취소하거나, 000의 고의 또는 과실로 인하여 운항시간표대로 운항하지 못하거나, 여객의 항공권상에 
전에 확약된 좌석을 제공하지 못한 경우, 사용되지 않은 항공권에 대한 항공 운임 및 가격을 환불한다. 단, 제7조 제1항 및 제16 
하여는 관련 법령 등에 정한 바에 따라 보상한다. 

 
5. 불가항력적 사유로 인한 환불 

불가항력적 사유로 인하여 000이 항공편을 취소하거나 운항시간표에 따라 정상적으로 운항하지 못한 경우, 사용되지 않은 


제 15 조 여객의 공항 도착 

1. 여객은 좌석이 확약된 항공편의 출발예정 시각 이전에 충분한 여유를 두고 관련 기관 및 항공사 소정의 탑승 수속을 마쳐야 
지 탑승 수속을 마치지 못한 여객에 대하여 탑승을 거부할 수 있다. 

 

2. 본 조 제1항의 탑승 수속 마감시간을 경과하여 공항 또는 기타 출발 지점에 늦게 도착한 여객을 위하여, 000은 예정된 
여객에 대하여 000은 제14조 제3항에 의한 환불 이외의 여하한 책임도 부담하지 아니한다. 


제 16 조 운송의 제한 


1. 운송 거부, 제한 등 

가. 000은 특정 여객에게 합리적인 판단에 따라, 여객이 예약한 항공편으로 운송을 제공하지 않을 것임을 사전에 서면 또는 
수하물의 운송을 거부할 수 있다. 

 
나. 000은 아래의 사실이 발생 하거나, 발생 가능성이 있다고 합리적으로 판단하는 경우, 여객 및 수하물의 운송을 거부하 

1) 여객이, 인명 또는 재산의 안전을 위한 정부 기관 또는 000의 지시나 요구에 따르지 아니한 경우 

 
2) 정부의 법률, 규정 또는 명령의 준수를 위하여 필요한 경우 

 
3) 여객 또는 수하물의 운송이 타 여객이나 승무원의 안전, 건강에 위해를 끼치거나, 안락에 상당한 영향을 미칠 수 있는 경우 

 
4) 주류, 약물로 인한 손상을 포함하여, 여객의 정신적, 신체적 상태가 여객 자신, 타 여객, 승무원 또는 재산에 유해 하거나, 위험 

 
5) 여객이 이전의 어느 항공편 탑승 중 부당 행위(고성방가, 음주소란, 타인 항공권 사용, 성적 수치심 유발 행위 등) 및 항공기 안 
한 행위를 다시 발생할 수 있다고 판단할 충분한 이유를 가진 경우 

 
6) 000에 불이익를 끼쳤거나 직원의 업무방해 및 지장을 초래하여 000이 운송 거부 대상으로 여객에게 서면 통보하였거 
위가 다시 발생할 수 있다고 충분히 예측되는 경우 

 
7) 여객이 항공권의 명의인과 동일인 여부 확인 목적으로 000 또는 그의 지정 대리인이 요구하는 신분증 제시를 거부 하거 

 
8) 여객이 신체 또는 소유물에 대한 보안 검색을 거부하는 경우 

 
9) 여객이 항공권을 불법적으로 취득하였거나, 000 또는 그의 임명 대리점 이외의 자를 통하여 구입하였거나, 분실 또는 도 
우 

 
10) 여객이 탑승권 발급 등 탑승수속 시 위협적인 행동, 공격적인 행동, 욕설 또는 모욕을 주는 행위, 소란행위 등을 한 경우 

 
11) 제3자의 보조 없이 단독으로 항공교통 이용이 불가능하다고 판단되는 경우 


다. 초과 판매 및 000의 귀책으로 항공기 허용 탑재량이 부족하게 되는 경우, 000은 자발적으로 탑승 유예 여객을 유 
위한 000의 노력에도 불구하고 자발적 탑승 유예 여객이 없을 경우, 우대 항공권을 소유한 임직원, 출장 항공권을 소유한 
상자를 선정한다. 단, 이 경우 유아를 동반한 여객 및 장애인, 임산부 등의 교통약자는 선정하지 않으며, 비자발적 탑승 유예자는 
따라 보상한다. 

 
라. 사전에 예견할 수 없었던 000의 책임 없는 사유로 인하여 항공기 허용 탑재량이 부득이하게 부족하게 되는 경우, 제주 
하기할 최소한의 여객 또는 물품 등을 선정할 수 있다. 단, 이 경우 우대 항공권을 소유한 임직원, 출장 항공권을 소유한 임직원, 
선정한다. 단, 이 경우 유아를 동반한 여객 및 장애인, 임산부 등의 교통약자는 선정하지 않는다. 

 
마. 여객이 출발지와 목적지 간 일부 운송 구간에 대하여 항공편의 취소, 지연 등 부득이한 사유로 상위 객실 등급에서 하위 객실 
에 근거한 000 규정에 따라 보상하거나 제14조에 따라 환불한다. 

 
2. 조건부 운송 인수 

가. 000은 여객의 연령 또는 정신적, 신체적 조건 등의 상태가 여객 자신에게 유해하거나 위험을 초래할 수 있다고 판단할 
는 그의 악화나 사망 등을 포함하는 여타 결과에 대하여 000이 책임을 부담하지 아니한다는 명시적인 조건 하에서 적용 태 
한다. 

 
나. 비동반 소아, 장애인, 임산부, 질환자, 또는 특별한 도움을 요하는 여객 등의 운송 시, 000은 여객이 사전에 통보한 바에 
력을 다한다. 단, 그러한 도움의 내용은 항공기 설비 및 관련 법령 등에 따라 제한될 수 있다. 

 
다. 여객이 장애 사실과 운송에 필요한 특별 요청 사항을 000에 통보하여 운송이 수락된 이후에는, 그러한 장애 사실과 특 

 
3. 비동반 소아 및 유아의 운송 

가. 만 18세 이상의 여객을 동반하지 아니한 만 5세이상 13세 미만의 소아는 사전에 000과 협의가 이루어진 경우에 한하여 

1) 000 운송 구간에 한하여, 

2) 예약 시, 출발지 및 도착지 공항에 반드시 출영하겠다는, 부모 또는 보호자의 성명 및 연락처, 주소 정보가 기재된 서약서를 

3) 출발지 공항에 소아를 동반하여 탑승 수속 시까지 머물러 있어야 하며, 

4) 그 밖의 000이 정한 조건과 운임 규정을 따라야 한다. 

 
나. 만 5세 미만의 소아와 유아는 보호자가 동반하지 않는 경우 어떠한 경우에도 그 운송을 허용하지 아니한다. 

 
4. 유아의 운송 

유아 여객에게는 별도의 좌석이 제공되지 아니한다. 

 
5. 기내에서의 행위 

가. 항공기 내에 있는 여객은 항공기와 여객의 안전한 운항을 위하여 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 행위를 하여서는 아니 
위를 하는 경우 그러한 행위를 중지시키기 위하여 신체 억류를 포함하여 필요하다고 합리적으로 판단되는 조치를 취할 수 있다 

이 거부될 수 있으며, 항공기 내에서의 행위로 인하여 고소될 수 있다. 

1) 항공기, 탑승 인원 또는 탑재된 재산에 위험을 초래하는 행위 

2) 흡연, 음주, 약물 복용, 고성방가 등 제반 행위 

3) 여객 또는 승무원의 불안, 불편, 불이익 또는 부상을 초래하거나 초래할 우려가 있는 행위 

4) 다른 사람에게 성적 수치심을 유발하는 행위 

5) 항공안전법을 위반하여 전자기기를 사용하는 행위 

6) 기장의 승낙 없이 조종실 출입을 기도하는 행위 

7) 기장 등의 합당한 업무를 위계 또는 위력으로써 방해하는 행위 

 
나. 위의  가 호에 언급한 행동의 결과로 발생하는 불이익에 대하여 당해 여객이 책임을 부담한다. 

 
6. 전자기기 

000은 항공기의 안전 운항에 영향을 미칠 수 있는 전자기기(휴대 전화기, 텔레비전, 컴퓨터, 녹음기, 라디오, CD 플레이어, 
하되, 이에 국한되지 아니함)의 사용을 금지 또는 제한할 수 있다. 

7. 운송의 취소

사업자는 운송의 취소로 인하여 운행을 못한 경우에는 지체 없이 받은 계약금을 반환하고, 

운송금액의 75퍼센트에 해당하는 금액을 위약금으로 여객에게 배상하여야 한다.
 
제 17 조 부정 탑승 

 
다음의 경우는 부정탑승 행위로 규정하고 탑승구간에 적용되는 공시 운임의 2배 상당액을 여객으로부터 징수하거나 탑승을 거 

1. 무효 항공권, 위조 항공권, 타인 명의 항공권 또는 타인이 분실한 항공권을 소지하고 탑승한 경우 

2. 여객 운임 할인 대상자로 부정 신고하여 부당하게 할인을 받고 탑승한 경우 

제 18 조 지상 운송 서비스 

1. 적용 태리프(TARIFF)에 별도 규정이 없는 한, 000은 공항 지역 내, 공항과 공항 간 또는 공항과 시내 간의 지상 운송수단 
송 수단이 000에 의해 직접 운행되는 경우를 제외하고는, 당해 운송의 주체는 000의 대리인이나 고용인이 아니며 독 
로 간주한다. 여객을 돕기 위하여 당해 지방 운송 수단을 수배하는 과정에서 000의 직원, 대리인 또는 대표자가 행하는 여 
부작위에 대하여 000으로 하여금 책임을 부담하도록 하는 것은 아니다. 

 
2. 000이 여객을 위하여 당해 지상 운송 수단을 보유하고 운행하는 경우, 여객의 항공권, 수하물표를 포함하여 000의 
적용되는 것으로 간주한다. 상기의 경우, 여객이 지상 운송 수단을 이용하지 않는 경우에도 000은 운임의 일부를 환불하지 

 

제 3 장 수하물 

 
제 19 조 수하물의 운송 

 
1. 수하물의 운송은 항공권의 최초 탑승용 쿠폰에 의하여 행하여진 운송 개시 당일에 유효한 운송약관과 적용 태리프(TARIFF)에 

 
2. 위탁 수하물은 여객이 탑승하는 항공편으로 운송함을 원칙으로 한다. 단, 항공기 허용 탑재량 초과 또는 안전 및 보안 등의 부 
동의 없이 당해 수하물을 탑재 가능한 당해 항공편과 가장 근접한 시간대의 다른 항공편으로 운송할 수 있다. 

 
3. 여객이 수하물을 위탁한 시점이 000이 규정한 시간 이후인 경우, 000은 해당 수하물의 접수를 거부할 수 있다. 

 
4. 여객이 000이 정한 지급 방법 또는 신용거래 조건에 따라 적용 가격 전액을 지급하지 않을 경우 000은 수하물 운송 

 
5. 000은 여객 본인의 수하물만을 인수하는 것을 원칙으로 하며, 여객 본인이 아닌 제3자로부터 대리 운송을 의뢰 받은 물 
000은 수하물 대리 운송을 의뢰한 자 및 실제 탑승자에게 이로 인하여 입은 모든 불이익에 대하여 보상을 청구할 수 있다. 

 
제 20 조 수하물의 내용조사 

 
000은 안전과 보안 등의 사유로 필요한 경우 여객 또는 여객이 지정하는 제3자의 입회 하에 여객의 수하물 내용물을 확인 
는 여객 입회 여부에 관계없이 해당 수하물을 개봉하여 조사할 권리를 가진다. 그러나 반드시 모든 수하물을 확인할 의무를 가 
본 운송약관 및 제 규정에 의하여 운송이 거부될 내용물을 000이 운송하겠다는 의사표시 또는 협의로 해석되거나 간주되 


제 21 조 수하물로서의 운송제한 물품 

 
000은 통상적인 취급 방법에 의하여 안전하게 운송될 수 있도록 각 품목별 케이스 또는 그와 유사한 용기에 적절하게 포장 
하물의 중량, 형태, 크기, 성질이 항공기 운송에 부적합하다고 판단되는 경우에는 출발 전 또는 운송 중 해당 수하물의 전부 또는 
물품은 수하물에 포함될 수 없다. 

가. 국가의 법률, 규정 및 명령에 의하여 항공기에 탑재 이동이 금지된 물품 

나. 항공기, 여객 또는 재산에 위험이나 지장을 초래할 우려가 있다고 인정되는 물품 

다. 운송 도중 파손되기 쉽거나, 파손 및 손실 방지가 미흡하게 포장된 물품 

라. 화폐 및 유가증권, 인지류, 귀금속 및 보석류, 미술품 및 골동품, 견본, 서류 등 귀중품과 부패성 물건 등 


제 22 조 여객의 무료수하물 허용량 


1. 위탁 수하물은 1인당 최대 20킬로그램이고 3변의 합이 203cm인 수하물에 한하여 무료로 운송 가능하다. 단, 여객이 구입한 
대 허용량은 변경될 수 있다. 

 
2. 휴대 수하물은 1인당 최대 10킬로그램이고 3변의 합이 115cm인 1개에 한하여 무료로 기내 반입이 가능하다. 단, 상기의 허용 
수 있다. 

 
3. 좌석을 점유하는 유아의 무료 수하물 허용량은 구매한 운임에 따른다. 

 
4. 좌석을 점유하지 않는 유아에게는 무료 위탁 수하물 허용량이 제공되지 아니한다. 단, 완전히 접을 수 있는 유모차, 유아 운반 
는 휴대 수하물로 무료 운송될 수 있다. 

 
5. 거동이 불편한 여객이 사용하는 1개의 휠체어 또는 기타 보조기구는 상기의 무료 위탁 수하물 허용량과는 별도로 무료 운송 

 
6. 무료 수하물의 허용량은 운송의 형태(정기편 또는 전세편), 품목 등에 따라 상이할 수 있으며, 보안 및 안전 등의 사유로 제한 


제 23 조 기내 휴대 수하물 


1. 제22조 제2항의 수하물 외에, 다음의 품목 중 1개에 한하여 추가로 기내 반입이 허용될 수 있다. 

가. 끝이 뾰족하지 않은 우산 

나. 비행 중 취식할 유아용 음식물 

다. 장애 여객이 사용하는 목발, 받침목 또는 의수, 의족류 등의 보조기구 

라. 교통약자가 필수적으로 취식 또는 이용하는 기타의 품목 

2. 상기 품목 이외의 물품은 적용 법률, 정부기관의 명령 또는 000의 규정에 의거하여, 별도로 허용되는 경우를 제외하고는 

 
3. 기내 휴대 수하물은 운항 항공기의 기내 탑재 공간의 제약에 따라 제한될 수 있다. 

 
4. 항공기의 화물칸에 탑재가 부적합한 악기류 또는 귀중품 등의 경우는 기내 좌석 점유 수하물로 운송이 가능하다. 기내 좌석 
주항공의 승인 절차를 거쳐야 하며, 000은 기내 좌석 점유에 따른 별도의 가격을 부과한다. 

 
제 24 조 위탁 수하물의 인도 

 
1. 000은 위탁 수하물 인수 시 항공권 상 또는 시스템에 위탁 수하물의 개수 및 중량을 기입 또는 입력하고 각각의 수하물 
여객에게 인도한다. 

 
2. 위탁 수하물은 그의 운송을 위하여 000이 발행한 수하물표가 항공사에 반환된 경우에 한하여 당해 수하물표 소지자에게 

 
3. 위탁 수하물은 수하물표에 기재되어 있는 목적지에서 인도된다. 단, 여객의 특별한 요구가 있을 경우에 한하여 제한적으로 출 

 
4. 000은 수하물 청구표의 소지자를 합당한 권리자로 간주하고 수하물을 인도한다. 이때, 000은 수하물 청구표의 소지 
이를 확인하지 않음으로써 발생하는 여하한 직접 또는 간접 손실에 대하여 일체의 책임을 부담하지 아니한다. 

 
5. 수하물 청구표 소지자가 수하물 인도 시 서면에 의한 이의제기 없이 수하물을 인수한 경우, 해당 수하물이 양호한 상태로 운 
다. 

 
제 25 조 초과 수하물 가격 

 
1. 여객의 무료 위탁 수하물 허용량을 초과하는 경우에는 초과 수하물 가격을 지급하려는 날에 유효한 000 규정 및 절차에 

 
2. 무료 수하물 허용량 범위 내에 있는 수하물에 대해서도 해당 수하물의 수량, 크기, 무게가 000이 규정한 범위를 초과할 

 
3. 초과 수하물 총 중량 산정 시 1킬로그램 미만의 중량은 계산하지 아니한다. 


4. 스포츠 장비 등과 같은 특수 수하물에 대하여는 000에서 규정한 별도의 가격이 부과된다. 


제 26 조 초과 수하물 가격의 환불 

 
1. 여객이 탑승수속 마감시간 전까지 초과 수하물의 운송을 취소하거나 좌석을 예약한 항공편을 미탑승한 경우에는 여객이 지급 

 
2. 여객이 탑승수속 마감시간을 경과하여 수하물 운송을 취소할 경우 초과 수하물 가격은 환불되지 아니한다. 단, 여객 사정 외 
부가 이행되지 못한 경우에는 예외로 한다. 

 
제 27 조 특정 동물의 운송 

 
1. 시각 장애인 인도견 또는 청각 장애인 보조견은 여객의 무료 수하물 허용량에 관계없이 아래 조건에 의거하여 휴대 수하물로 

가. 여객이 동반하고, 별도로 좌석을 점유하지 아니하여야 한다. 

나. 타 여객에게 불쾌감을 주거나 안전 운항에 지장을 초래하지 아니하여야 한다. 

다. 운송 도중 당해 동물의 질병, 부상 또는 사망 등의 경우, 해당 불이익이 000의 고의 또는 과실에 기인하지 아니하는 한 제 

라. 당해 동물이 운송 도중 타 여객 또는 기타 재산상에 불이익을 미치는 경우에는 그 불이익에 대하여 여객이 전적으로 보상하여야 
 

2. 여객이 동반하는 반려 동물은 아래 조건에 의하여 휴대 수하물로서 운송이 가능하다. 

가. 반려 동물은 개, 고양이 또는 애완용 조류에 한한다. 

나. 반려 동물은 반드시 별도의 운반용 용기에 수용되어 항공기에 탑재 되어야 한다. 

다. 본 항에 의거하여 운송이 인수되는 반려 동물에 대하여는, 여객의 무료 수하물 허용량에 관계없이 당해 동물 및 용기의 총 중 


제 28 조 종가가격 


000은 종가가격을 적용하지 않음을 원칙으로 한다. 만약, 종가가격 신고를 원하는 고객에 대하여는 운송이 거부될 수 있다 


제 29 조 수하물표의 분실 


수하물표를 분실한 여객에 대하여는 그가 합당한 권리자로 인정됨을 스스로 증명하고 당해 수하물을 인도함으로써 향후 제주항 
다는 보증을 한 경우에 한하여 당해 수하물이 인도될 수 있다. 

 
제 30 조 미인도 수하물의 처분 

 
수하물 도착 후 1주일 경과 후에도 여객으로부터 인도요구가 없을 경우에는 000이 당해 수하물을 적의 처분할 수 있다. 단 
시간이 경과하면 적의 처분할 수 있다. 

 

제 4 장 보상 책임 


제 31 조 책임의 범위 

 
1. 000은 여객의 사망 또는 신체의 상해로 인한 불이익에 관하여는 그 불이익의 원인이 된 사고가 항공기 상에서 또는 승강을 

 
2. 000은 여객의 연착으로 인한 불이익에 대하여 책임을 진다. 그러나, 000이 자신과 그 사용인 및 대리인이 불이익을 방지 
였다는 것 또는 그 조치를 하는 것이 불가능하였다는 것을 증명한 경우에는 그 책임을 면한다. 

 
3. 000은 위탁 수하물의 멸실 또는 훼손으로 인한 불이익에 대하여는 그 불이익의 원인이 된 사실이 항공기 상에서 또는 위탁 
생한 경우에만 책임을 부담한다. 그러나 그 불이익이 위탁 수하물의 고유한 결함, 특수한 성질 또는 숨은 문제로 인하여 발생한 경우 

 
4. 000은 여객의 휴대 수하물의 멸실 또는 훼손으로 인한 불이익에 대하여는 그 불이익이 자신 또는 그 사용인이나 대리인의 고 
한다. 단, 휴대 수하물을 취급하는 과정에서 항공사 직원의 여객에 대한 도움은 여객에 대한 예우상의 서비스로 간주한다. 

 
5. 000은 여객의 수하물의 연착으로 인한 불이익에 대하여 책임을 부담한다. 그러나, 000이 그 불이익을 방지하기 위하여 합 
조치를 하는 것이 불가능하였다는 것을 증명한 경우에는 그 책임을 면한다. 

 
6. 000은 여객 자신의 수하물 내용품으로 인하여 입은 여객의 수하물에 대한 불이익에 대해서는 일체의 책임을 부담하지 아 
항공의 재산에 불이익를 초래한 경우, 해당 여객은 000이 입은 일체의 불이익 및 비용을 000에 보상하여야 한다. 

 
7. 000이 법률, 정부 규정, 명령 또는 요건을 준수하였음에도 불구하고, 여객이 이를 준수하지 않거나 또는 000이 통제 
생한 불이익에 대하여 000은 일체 책임을 부담하지 아니한다. 

 
8. 000의 불이익보상책임은 000이 불이익보상청구권자의 과실 또는 그 밖의 불법한 작위나 부작위가 불이익을 발생시켰거 
에 기여한 정도에 따라 000의 책임을 감경하거나 면제할 수 있다. 

 
9. 000이 본 운송약관에 의거하여 행하는 운송으로부터 발생하는 간접 불이익 또는 특별 불이익 및 징벌적 보상에 대하여 제주 
어떠한 경우에도 책임을 부담하지 아니한다. 

 
제 32 조 위탁 수하물 일부 멸실, 훼손 등에 관한 통보 

 
1. 여객이 위탁 수하물의 일부 멸실 또는 훼손을 발견하였을 때에는 위탁 수하물을 수령한 후 지체 없이 그 개요에 관하여 제주 
한다. 단, 그 멸실 또는 훼손이 즉시 발견할 수 없는 것일 경우에는 위탁 수하물을 수령한 날로부터 7일 이내에 그 통보를 발송하 

 
2. 위탁 수하물이 연착된 경우 여객은 위탁 수하물을 처분할 수 있는 날로부터 21일 이내에 000에 서면 또는 전자문서로 


3. 본 조 제1항의 통보가 없는 경우에는 위탁 수하물이 여객에게 멸실 또는 훼손 없이 인도된 것으로 추정하며, 위탁 수하물에 
되는 경우에는 000과 여객은 서로 위탁 수하물 검사를 위하여 필요한 편의를 제공하여야 한다. 

 
4. 본 조 제1항과 본 조 제2항의 각 기간 내에 통보나 이의제기가 없는 경우 여객은 000에 대하여 제소할 수 없다. 


제 33 조 보상의 범위 


1. 제31조 제1항의 불이익 중 여객 1명당 113,100 SDR 까지는 000의 보상책임을 면제하거나 제한할 수 없다. 

 
2. 000은 제31조 제1항의 불이익 중 여객 1명당 113,100 SDR을 초과하는 부분에 대하여는 다음 각 호의 어느 하나를 증명하 

가. 그 불이익이 000 또는 그 사용인이나 대리인의 과실 또는 그 밖의 불법한 작위나 부작위에 의하여 발생하지 아니하였다 

나. 그 불이익이 오로지 제3자의 과실 또는 그 밖의 불법한 작위나 부작위에 의하여만 발생하였다는 것 
 

3. 제31조 제2항의 불이익에 따른 000의 책임은 여객 1인당 1,000SDR의 금액을 한도로 한다. 단, 000 또는 그 사용인이 
음을 인식하면서 무모하게 한 작위 또는 부작위에 의하여 불이익이 발생한 것이 증명된 경우에는 적용하지 아니한다. 

 
4. 제31조 제3항 내지 제5항에 따른 000의 불이익보상 책임은 여객 1명당 1,131 SDR의 금액을 한도로 한다. 그러나, 여객이 운 
인도받을 때의 예정가액을 미리 신고한 경우에는 운송인은 신고 가액이 위탁 수하물을 도착지에서 인도할 때의 실제가액을 초 
한도로 책임을 부담한다. 본 조항은 000이 고의로 또는 수하물의 멸실 또는 훼손이 생길 염려가 있음을 인식하면서 무모하 
것이 증명된 경우에는 적용하지 아니한다. 

 
5. 000은 어떠한 경우에도 여객의 실제 불이익을 초과하여 보상책임을 부담하지 아니한다. 

 
6. 위탁 수하물의 전부가 아닌 일부를 여객에게 인도하는 경우 또는 여객위탁 수하물의 전부가 아닌 일부에 불이익이 발생한 경우 
관계없이 본 운송약관 및 관련 규정에 따라 해당 미인도 또는 불이익부분에 대하여서만 책임을 부담한다. 

 
7. 000의 책임과 관련된 보상금의 지급지는 대한민국 내로 한다. 

 
8. 본 조 제1항을 포함하여 본 운송약관에서 정한 000의 불이익보상책임과 관련하여 000이 불이익보상청구권자의 과실 
시켰거나 불이익에 기여하였다는 것을 증명한 경우에는 그 과실 또는 그 밖의 불법한 작위나 부작위가 불이익을 발생시켰거나 불이익 
거나 면제할 수 있다. 

 
9. SDR 로 표시된 금액을 각국 통화로 환산하는 경우, 소송의 경우에는 법원의 최종 판결일에 유효한 환율에 의하며, 소송 이외 
된 날에 유효한 환율에 의한다. 

 

제 34 조 여객의 보상책임 


여객이 고의나 과실에 의하여 또는 본 운송약관에 의거하여 정하여진 규정을 준수치 아니함으로써 000이 불이익을 입은 경 
야 한다. 

 
제 35 조 제소 

 
000의 여객에 대한 책임과 관련한 제소는 그 청구원인에 관계 없이 여객이 목적지에 도착한 날, 항공기가 도착할 날 또는 
부터 2년 이내에 제기되어야 하며 그 기간 이후에는 000에 대한 여객의 제소권은 소멸된다. 

 
제 36 조 법령우선 

 
항공권, 본 운송약관 또는 기타 적용 태리프(TARIFF)에 정하는 규정이 법률, 정부의 규정, 명령 또는 요건에 위반되는 경우에 본 
다. 어느 규정이 무효로 되어도 타 조항에 영향을 주는 것은 아니다. 

 
제 37 조 약관의 정본 

 
000의 국내여객운송약관은 국문본을 정본으로 한다. 본 약관은 영문본으로 번역하여 발행될 수 있으나, 국문본이 영문본에 


제 38 조 표제 


본 운송약관 각 조항의 표제는 편의를 위한 것이며 본 약관의 일부를 구성하지 아니한다. 

 





		]]>
		</cn>
	</file>
</root>