<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
38. 자동차 리스 및 렌트		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
117_자동차리스및렌트.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 대여 약관 

2020 년 1 월 1 일 

 

제1장 총칙 

 

제1조(약관의 적용) 

 

1.대여인（이하 폐사라 합니다.）은 이 약관（이하 약관이라 합니다.）에 정하는 바에 따라 대

여 자동차 （이하 렌터카라 합니다.）를 임차인에게 대여하고 임차인은 이를 임차합니다. 임차인

은,제8조제5항에 의해,임차인과 다른 운전자를 지정한 경우에는,그 운전자에게 운전자에 관한 이 

약관을 숙지시키고 엄수하도록 한다. 그러나, 약관에 정하지않는 사항에 대하여는 법령 또는 일반적 

관습에 따르기로 합니다. 

 

2.본사는 이 약관의 취지, 법령, 행정 통고 및 일반적 관습에 반하지 않는 범위에서 특약에 응할 

수 있습니다. 특약한 경우는 그 특약이 약관보다 우선합니다. 

 

제2장 예약 

 

제2조(예약 신청) 

 

1.임차인은 렌터카를 빌릴 때 본사 소정의 가격표 등에 동의한 후, 본사 소정의 방법으로 미리 차

종 등급, 사용 목적, 임차 개시 일시, 임차 장소, 임차 기간, 반환 장소, 운전자, 차일드시트 등의 

부속품의 필요여부, 그 외의 임차 조건(이하 임차 조건이라고 한다.) 을 명시해 예약 신청을 할 

수 있습니다. 

 

2.폐사는 임차인으로부터 예약 신청이 들어왔을 때는 원칙적으로 본사의 렌터카 보유 범위내에서 

예약에 응합니다. 이 때, 임차인은 본사가 특별히 인정하는 경우를 제외하고 본사 소정의 예약신

청금을 지급해야 합니다. 

 



제3조(예약 변경) 

 

임차인은 렌터카 대여계약(이하 대여계약이라 합니다.) 체결 전에 전조 제1항의 임차조건을 변경

하고자 할 때는 미리 본사의 승낙을 받아야 합니다. 

 

제4조(예약 취소 등) 

 

1.임차인은 본사 소정의 방법에 따라 예약을 취소할 수 있습니다. 

 

2.임차인이 예약한 임차 개시시각을 1시간 이상 지난 후에도 대여계약 체결 수속에 착수하지 않

았을 때는 본사가 특별히 인정한 경우를 제외하고 예약이 취소된 것으로 간주합니다. 

 

3.전 2항의 경우 임차인은 본사 소정의 예약 취소 수수료를 즉시 본사에 지급하고 폐사는 이 예

약 취소 수수료가 지급되었을 때 사전에 수령한 예약 신청금을 임차인에게 환불합니다. 

 

4.본사의 사정으로 인해 예약을 취소하거나 대여계약을 체결하지 않았을 때는 본사는 사전에 수

령한 예약 신청금을 환불함과 아울러 본사 소정의 위약금을 지급합니다. 

 

5.사고, 도난, 미반환, 리콜, 천재지변 기타 임차인과 본사 양쪽의 귀책사유에 의하지 않는 사유로 

인해 대여계약이 체결되지 않았을 때는 예약이 취소된 것으로 합니다. 이러한 경우 본사는 사전

에 수령한 예약 신청금을 임차인에게 환불합니다. 

 

제5조(대체 렌터카) 

 

1.본사가 임차인이 예약한 차종등급의 렌터카를 대여하지 못한 경우는 예약한 차종등급과 다른 

차종등급의 렌터카(이하 대체 렌터카라 합니다.)를 대여할 것을 임차인에게 제의할 수 있습니다. 

 

2.임차인이 전항의 제기를 받아들였을 때는 본사는 차종등급을 제외하고 예약시와 동일한 임차조


건으로 대체 렌터카를 대여합니다. 이러한 경우의 대여가격은 대체 렌터카의 차종등급의 대여요

금과 예약한 차종등급의 대여가격 중 저렴한 가격을 적용합니다. 

 

3.임차인이 제1항의 대체 렌터카 대여의 제기를 거부했을 때는 예약이 취소된 것으로 합니다. 

 

4.전항의 경우에 있어서 제1항의 대여를 못할 원인이 폐사의 귀책사유에 의한 사유로 인할 때는 

제4조 제4항을, 폐사의 귀책사유에 의하지 않는 사유로 인할 때는 제4조 제5항을 준용합니다. 

 

제6조(면책) 

 

폐사 및 임차인은 예약이 취소되거나 혹은 대여계약이 체결되지 않았을 경우에 있어서 제4조 및 

제 5조에 정한 경우를 제외하고 서로 아무런 청구를 하지 않는 것으로 합니다. 

 

제7조(예약업무 대행) 

 

1.임차인은 폐사를 대신하여 예약업무를 취급하는 여행대리점, 제휴사 등(이하 대행 업자라 합니

다.)에서 예약 신청을 할 수 있습니다. 

 

2.대행업자에 대하여 전항의 신청을 한 임차인은 해당 대행업자에 대해서만 예약 변경 또는 취소

를 할 수 있으며, 예약 변경에 대해서는 해당 대행업자를 통해 폐사의 승락을 받아야 합니다. 

 

제3장 대여 

 

제8조(대여계약 체결) 

 

1.임차인은 임차조건을 명시하고, 폐사는 약관, 가격표 등을 통해 임차조건을 명시하고 대여계약

을 체결합니다. 그러나, 임차인 또는 운전자가 제9조 제1항 혹은 제2항의 각호의 하나에 해당될 경

우를 제외합니다. 



 

2.대여계약을 체결했을 경우 임차인은 폐사에 제11조 제1항에 정하는 대여가격을 지급해야 합니

다. 그리고 임차인은 할인권, 대행업자가 발행한 쿠폰(이하 쿠폰이라 합니다.) 등을 사용할 경우

는 대여계약 체결시에 이들을 폐사에 제시 또는 제출하지 않으면 안됩니다. 

 

3.임차인은 00000(이하 00000 라 합니다.), 면책보상제도 또는 00000 

(이하 00000 라고 합니다.)에 가입할 경우는 대여계약 체결시에 폐사에 신청하여 폐사 

소정의 00000가입가격, 면책보상 수수료 또는 00000 수수료를 지급해야 합니다. 

 

4.임차인은 대여계약 체결 후는 이유의 여하를 막론하고 00000, 면책보상제도 또는 00000에 가입 혹은 탈퇴할 수 없습니다. 

 

5.폐사는 국토교통성의 통고에 의거하여 대여부(대여 원표) 및 제14조 제1항에 규정하는 대여증에 

운전자의 성명, 주소, 운전면허증의 종류 및 번호를 기재하고 또는 운전자의 운전면허증의 사본을 

첨부하기 위해 대여계약 체결시에 임차인이 지정한 운전자(이하 운전자라 합니다.)의 운전면허

증의 제시 및 사본 제출을 임차인에게 요구합니다. 이러한 경우, 임차인은 폐사에 대하여 자기가 

운전자일 때는 자신의 운전면허증을, 임차인과 운전자가 다를 때는 운전자의 운전면허증을 제시

하거나 그 사본을 제출해야 합니다. 

 

6.폐사는 대여계약 체결시에 임차인 및 운전자에 대하여 운전면허증 외에 본인임을 확인할 수 있

는 서류의 제출을 요구하고, 또한 제출된 서류를 복사할 수 있습니다. 

 

7.폐사는 대여계약 체결시에 임차인 및 운전자와 연락을 취할 수 있는 휴대폰 번호 등의 고지를 

요구합니다. 

 

8.폐사는 대여계약 체결시 임차인에 대하여 신용카드 혹은 현금으로 지급을 요구하거나 혹은 기

타 지급방법을 지정할 수 있습니다. 

 

9.임차인은 렌터카를 임차할 때 혹은 반환할 때 전항에 정한 신용카드 혹은 현금 또는 그 외의 

지급방법으로 지급해야 합니다. 



 

제9조(대여계약 체결의 거부) 

 

1.임차인 또는 운전자가 다음 각호의 하나에 해당될 때는 대여계약을 체결할 수 없습니다. 

 

(1) 임차한 렌터카를 운전할 수 있는 운전면허증을 소지하지 않는 경우 혹은 폐사에 대하여 해당 

운전면허증을 제시하지 않거나 혹은 사본을 제출하지 않을 때. 

 

(2) 술을 마신 것으로 인정될 때. 

 

(3) 마약, 각성제, 시너 등에 의한 중독증상 등을 보이고 있다고 인정될 때. 

 

(4) 차일드시트가 없는데도 불구하고 6세 미만의 유아를 동승시킬 때. 

 

(5) 폭력조직 및 폭력조직 관련 단체 구성원 또는 관계자, 그 외 반사회적 조직에 소속되어 있다고 

인정되는 경우. 

 

2.임차인 또는 운전자가 다음 각호의 하나에 해당될 때는 폐사는 대여계약의 체결을 거부할 수 

있습니다. 

 

(1) 예약시에 정한 운전자와 대여계약 체결시의 운전자가 다를 때. 

 

(2) 제8조 제6항 내지 제8항의 요구 등에 응하지 않을 때. 

 

(3) 과거 대여 시에 대여가격 기타 폐사에 대한 채무 지급을 체납한 사실이 있을 때. 

 



(4) 과거 대여 시에 제17조 각호에 제시한 행위가 있었을 때. 

 

(5) 과거 대여(다른 렌터카 사업자에 의한 대여를 포함) 시에 제18조 제7항 또는 제24조 제1항에 

의거하여 사단법인 전국 렌터카협회에 대한 방치 주차위반 관련비용 미불 보고 혹은 미반환 피해

보고의 대상이 된 사실이 있었을 때. 

 

(6) 과거 대여시에 자동차보험이 적용되지 않은 사실이 있었을 때.. 

 

(7) 기타, 폐사 소정의 조건을 만족하지 못할 때. 

 

3.전2항의 경우에 있어서 임차인과 사이에 이미 예약이 성립되었을 경우는 예약이 취소된 것으로 

간주하고, 임차인은 폐사 소정의 예약 취소 수수료를 즉시 폐사에 지급해야 합니다. 그러나, 폐사는 

임차인으로부터 예약 취소 수수료 지급이 있었을 때는 사전에 수령한 예약 신청금을 임차인에게 

환불합니다. 

 

제10조(대여계약의 성립 등) 

 

1.대여계약은 제8조 9항의 대여가격의 지급방법이 협의되고 폐사가 임차인에게 렌터카를 인도했

을때 성립하는 것으로 합니다. 이 경우, 사전에 수령한 예약 신청금 및 임차인이 폐사에 제출한 

쿠폰의 액면 금액 상당액은 대여가격의 일부로 충당합니다. 

 

2.전항의 인도는 제2조 제1항의 임차개시 일시에, 같은 항에 명시된 임차장소에서 실시하는 것으

로 합니다. 

 

제11조(대여가격) 

 

1.대여가격이란 이하의 가격의 합계 금액을 말하며, 폐사는 각각의 금액 또는 계산 근거를 가격표

에 명시합니다. 



 

(1) 기본가격 

 

(2) 비품 사용가격 

 

(3) 원웨이 드라이브 서비스 가격 

 

(4) 배차 인수 가격 

 

(5) 기타 폐사 소정의 가격 

 

2.기본가격은 렌터카의 대여시에 폐사가 지방운수국 운수지국장(효고현에 있어서는 고베 운수감리

부 효고 육운부장, 오키나와현에 있어서는 오키나와 종합 사무국 육운사무소장. 이하, 제14조 제1 

항에서도 동일합니다.) 에 신고하여 적용중인 가격에 의합니다. 

 

3.제2조에 의한 예약을 한 후에 폐사가 대여가격을 변경했을 때는 예약시의 가격과 대여시의 요

금 중 저렴한 대여가격을 적용합니다. 

 

제12조(임차조건 변경) 

 

1.임차인은 대여계약 체결 후 대여계약시에 정한 임차조건을 변경하고자 할 때는 미리 폐사의 승

낙을 받지 않으면 안됩니다. 

 

2.폐사는 전항에 의한 임차조건 변경으로 인해 대여 업무에 지장이 생긴다고 판단했을 때 변경을 

승낙하지 않을 수 있습니다. 

 

제13조(점검 정비 및 확인) 



1.폐사는 도로운송차량법 제47조의 2(일상점검 정비) 및 제48조(정기점검 정비)에 정하는 점검을 

실시하고, 필요한 정비를 실시한 렌터카를 대여합니다. 

 

2.임차인 또는 운전자는 전항의 점검 정비가 실시되어 있다는 것, 폐사 소정의 점검표에 근거하는 

차량 외관 및 비품 검사를 통해 렌터카에 정비불량이 없다는 것, 기타 렌터카가 임차조건을 만족

하고 있는지 확인해야 합니다. 

 

3.폐사는 전항의 확인을 통해 렌터카에 정비불량이 발견되었을 경우에는 즉시 필요한 정비 등을 

실시합니다. 

 

4.차일드시트는 임차인 또는 운전자가 자신의 책임으로 적절하게 설치하고, 폐사는 차일드시트 설

치에 대해 아무런 책임을 지지 않습니다. 

 

제14조(대여증의 교부, 휴대 등) 

 

1.폐사는 렌터카 인도 시 지방운수국 운수지국장이 정한 사항을 기재한 정해진 대여증을 임차

인 또는 운전자에게 교부합니다. 

 

2.임차인 또는 운전자는 렌터카의 인도를 받은 후 폐사에 반환할 때까지(이하 사용중이라 합니

다.) 전항에 의거하여 교부받은 대여증을 휴대하지 않으면 안됩니다. 

 

3.임차인 또는 운전자는 대여증을 분실했을 때는 즉시 그 사실을 폐사에 통보하고, 폐사의 지시에 

따라야 합니다. 

 

4.임차인 또는 운전자는 렌터카를 반환할 때 대여증을 동시에 폐사에 반환해야 합니다. 

 

제4장 사용 


제15조(관리책임) 


임차인 또는 운전자는 렌터카의 사용중, 선량한 관리자의 주의의무를 가지고 렌터카를 사용하며 

보관해야 합니다. 

 

제16조(일상점검 정비) 

 

임차인 또는 운전자는 사용중 렌터카에 대하여 매일 사용하기 전에 도로운송 차량법 제47조의 

2(일상점검 정비)에 정하는 점검을 실시하며 필요한 정비를 실시하지 않으면 안됩니다. 

 

제17조(금지행위) 

 

임차인 또는 운전자는 사용중에 다음 행위를 해서는 안됩니다. 

 

(1) 폐사의 승낙 및 도로운송법에 의거하는 허가 등을 받지 없고 렌터카를 자동차운송 사업 또는 

이와 비슷한 목적으로 사용하는 행위. 

 

(2) 렌터카를 소정된 이외의 용도로 사용하거나 제14조의 대여증에 기재된 운전자 및 폐사가 승

낙한 자가 아닌 자에게 운전을 시키는 행위. 

 

(3) 렌터카를 전대하거나 담보로 제공하는 등, 폐사의 권리를 침해하는 모든 행위. 

 

(4) 렌터카의 자동차등록번호표 또는 차량번호표를 위조 혹은 변조하거나 렌터카를 개조 혹은 개

장하는 등 그 원상을태를 변경하는 행위. 

 

(5) 폐사의 승낙을 받지 않고 렌터카를 각종 테스트 혹은 경기에 사용하거나 다른 차량을 견인 


혹은 밀기 위해 사용하는 행위. 

 

(6) 법령 또는 공서양속에 반하여 렌터카를 사용하는 행위. 

 

(7) 폐사의 승낙을 받지 않고 렌터카에 대한 불이익보험에 가입하는 행위. 

 

(8) 렌터카를 일본 이외의 국외로 반출하는 행위. 

 

(9) 전기자동차 또는 충전기의 부적절한 취급에 의해 전기자동차 또는 충전기를 파손하거나 오손

하는 행위. 

 

(10) 본사 또는 임차인에게 명확하게 폐를 끼치는 행위(렌터카 차내에 물품 등의 방치, 금연차량

에서의 흡연행위(전자,가열식 담배를 포함함)등 렌터카의 오염불이익 등을 포함해 이에 한함)를 하

는 것. 

 

(11) 기타 임차조건(제12조 제1항에 근거하여 폐사의 승낙을 받고 임차조건을 변경했을 때는 해

당 변경후의 임차조건으로 합니다.)에 위반하는 행위. 

 

제18조(불법주차한 경우의 조치 등) 

 

1.임차인 또는 운전자는 사용중에 렌터카에 관하여 도로교통법에 정하는 불법주차를 했을 때는 

불법주차를 한 지역을 관할하는 경찰서에 출두하여 즉시 스스로 불법주차와 관련된 반칙금 등을 

납부하거나 불법주차에 따르는 레커차 이동, 보관, 인수 등 각종 비용을 부담해야 합니다. 

 

2.폐사는 경찰로부터 렌터카의 방치 주차위반의 연락을 받았을 때는 임차인 또는 운전자에게 연

락하여 즉시 렌터카를 이동시키고, 렌터카의 임차기간 만료시 또는 폐사가 지시할 때까지 불법주

차를 한 지역을 관할하는 경찰서에 출두하여 위반을 처리하도록 지시하며, 임차인 또는 운전자는 

이에 따라야 합니다. 또한 폐사는, 렌터카가 경찰에 의해 이동되었을 경우는 폐사의 판단으로 스

스로 렌터카를 경찰로부터 인수할 수 있습니다. 



 

3.폐사는 전항의 지시를 한 후 폐사의 판단으로 위반처리 상황을 교통반칙고지서 또는 납부서, 영

수증 등을 통해 확인하고, 임차인 또는 운전자가 위반을 처리하지 않았을 경우 임차인 또는 운전

자는 폐사 소정의 주차위반 위약금을 즉시 폐사에 지급해야 합니다. 또한, 폐사가 필요하다고 인

정했을 때는 임차인 또는 운전자에 대하여 방치 주차위반을 한 사실 및 경찰서 등에 출두하여 위

반자로서 법률상의 조치에 따를 것을 스스로 인정하는 취지의 폐사 소정의 문서(이하 자술서 라 

합니다.)에 스스로 서명하도록 요구하고, 위반 처리가 완료될 때까지 전항의 지시를 하는 것으로 

하며, 임차인 또는 운전자는 이에 따라야 합니다. 

 

4.폐사는 폐사가 필요로 인정했을 경우는 경찰에 대하여 자인서 및 대여증 등의 개인정보를 포함

하는 자료를 제출하는 등을 통해 임차인 또는 운전자에 대한 방치 주차위반과 관련한 책임 추궁

을 위해 필요한 협력을 하고, 아울러 공안위원회에 대하여 도로교통법 제51조의 4 제6항에 정하

는 변명서 및 자인서 및 대여증 등 자료를 제출하고, 사실관계 보고 등 필요한 조치를 취할 수 

있습니다. 

 

5.폐사가 도로교통법 제51조의 4 제4항의 방치 위반금 납부명령을 받고 방치 위반금을 납부했을 

경우, 또는 임차인 혹은 운전자의 탐색 및 렌터카 이동, 보관, 인수 등에 소요된 비용 등(이하 탐

색 비용 등 이라 합니다.)을 부담했을 경우는 임차인 또는 운전자는 폐사에 대하여 방치 위반금 

상당액 및 폐사가 부담한 탐색 비용 등을 보상할 책임을 지며, 폐사가 지정하는 기일까지 이들 

금액을 폐사에 지급해야 합니다. 그러나, 임차인 또는 운전자가 제3항에 정하는 주차위반 위약금을 

폐사에 지급 완료한 경우는 탐색 비용 등에 대해서만 보상책임을 지는 것으로 합니다. 

 

6.임차인 또는 운전자가 제3항에 정하는 방치주차 위약금 혹은 전항에 정하는 방치 위반금 상당

액을 폐사에 지급했을 경우에 있어서, 임차인 또는 운전자가 반칙금을 납부하거나 공소 제기 등

으로 인해 방치 위반금 납부명령이 취소되고, 폐사가 방치 위반금을 환불받았을 때는 폐사는 임

차인 또는 운전자로부터 받은 주차위반 위약금 혹은 환불받은 방치 위반금 상당액에서 미불 탐색 

비용 등이 있는 경우는 이를 공제한 금액을 임차인 또는 운전자에게 환불합니다. 그러나, 환불과 관

련된 비용은 임차인 또는 운전자가 부담하기로 합니다. 

 

7.폐사가 제5항의 방치 위반금 납부명령을 받았을 때, 또는 임차인 또는 운전자가 폐사가 지정하

는 기일까지 제5항의 청구액 전액을 지급하지 않았을 때는 폐사는 사단법인 전국 렌터카협회에 

대하여 방치 주차위반 관계비용 미불 보고(사단법인 전국 렌터카협회 소정 시스템에 등록하는 방

법에 의한 보고를 포함합니다.)하여 임차인 또는 운전자의 성명, 주소, 운전면허증 번호 등을 보고

하는 등 조치를 취합니다. 한편, 임차인 또는 운전자가 폐사에 대하여 제5항의 청구액 전액을 지

불했을 때는 폐사는 사단법인 전국 렌터카협회에 대한 방치 주차위반 관계비용 미불 보고를 하지 

않으며, 또는 이미 보고한 방치 주차위반 관계비용 미불 보고를 취소합니다. 

 

제5장 반환 


제19조(렌터카의 반환시기 등) 

고객은 약정한 대여기간 종료시점 또는 대여계약 중도해지 이틀 후에 렌터카를 회사에 반환하여야 합니다.
 

제20조(반환 책임) 

 

1.E임차인 또는 운전자는 렌터카 및 비품을 임차기간(제12조 제1항에 의거하여 폐사의 승낙을 받

아 임차기간을 변경했을 때는 해당 변경후의 임차기간으로 합니다.) 만료시까지 정해진 반환장소

(제 12조 제1항에 의거하여 폐사의 승낙을 받아 반환장소를 변경했을 때는 해당 변경후의 반환장

소로 합니다.)에서 폐사에 반환해야 합니다. 

 

2.임차인 또는 운전자가 전항의 규정에 위반했을 때（해당 위반이 천재지변 기타 불가항력으로 

인한 경우를 제외합니다.）는, 임차인은,임차기간 개시로부터 렌터카 및 비품을 반환할 때까지의 

기간에 대응하는 임차가격 혹은 임차기간에 대응하는 임차가격에 폐사 소정의 초과가격을 추가한 

금액 중 싼 금액과 사전에 지급한 임차가격과의 차액을 폐사에 지급해야 합니다. 이 경우, 임차인 

또는 운전자는 00000 소정의 서비스를 받을 수 없습니다. 

 

3.임차인 또는 운전자가, 천재지변 기타 불가항력으로 인하여 임차기간 안에 렌터카 및 비품을 반

환하지 못할 경우는 ,임차인은 반환 지연으로 인해 폐사가 입게 된 불이익에 대하여 아무런 책임을 

지지 않습니다. 이러한 경우, 임차인 또는 운전자는 즉시 폐사에 연락하여 폐사의 지시에 따라야 

합니다. 

 

제21조(반환시의 확인 등) 

 

1.임차인 또는 운전자는 가솔린 등의 연료를 보충한 후 폐사 입회하에 렌터카 및 비품을 반환해

야 합니다. 이 경우 통상적인 사용에 의해 마모된 부분이 있는 것, 전기자동차 전지의 소모가 있

는 것 등을 제외하고 인도시의 상태로 반환해야 합니다. 



 

2.임차인 또는 운전자는, 렌터카 반환시에 렌터카 안에 임차인 혹은 운전자 또는 동승자의 유류품

이 없음을 확인한 후 반환하여야한다. 

 

제22조(임차기간 연장시의 연장가격) 

 

임차인은 제 12 조 제 1 항에 의거하여 폐사의 승낙을 받고 임차기간을 연장했을 때는 다음 각

호의 금액의 합계액（이하 연장가격이라 합니다.）을 렌터카 반환시에 폐사에 지급해야 합니다. 

 

(1) 연장 후의 임차기간에 대응하는 임차가격과, 연장 전의 임차기간에 대응하는 임차 가격에 폐

사 소정의 초과가격을 추가한 금액 중 싼 금액과 사전에 지급한 임차가격과의 차액. 

 

(2) 임차인이 대여계약 체결 시 00000에 가입했을 경우 연장 후의 임차기간에 대응하는 00000 가

입료와 사전에 지급한 00000 가입료와의 차액. 

 

(3) 임차인이 대여계약 체결시에 면책보상제도에 가입했을 경우는 연장시의 임차기간에 대응하는 

면책보상 수수료와 사전에 지급한 면책보상 수수료와의 차액. 

 

(4) 임차인이 대여 계약 체결시 00000에 가입했을 경우는 연장시에 임차 기간에 대응

하는 00000 수수료와 사전에 지급한 00000 수수료와의 차액. 

 

제23조(반환장소 변경) 

 

1.임차인 또는 운전자가, 제 12 조 제 1 항에 의거하여 폐사의 승낙을 받고 정해진 반환 장소를 

변경하였을 때, 임차장소에서 해당 변경 후 반환장소까지의 원웨이 드라이브 서비스 가격이 사전

에 지급한 원웨이 드라이브 서비스 가격보다 비싸게 된 경우는 ,임차인은,그 차액을 폐사에 지급

해야 하며, 사전에 지급한 원웨이 드라이브 서비스 가격보다 싸게 된 경우는 폐사는 그 차액을 

임차인에게 환불합니다. 

 



2.임차인 또는 운전자가 ,제 12 조 제 1 항에 의한 폐사의 승낙을 받지 않고 정해진 반환장소 이

외의 장소에 렌터카를 반환했을 때 폐사는 임차장소에서 임차인 또는 운전자가 실제로 렌터카를 

반환한 장소까지의 원웨이 드라이브 서비스 가격이 사전에 수령한 원웨이 드라이브 서비스 가격

보다 싸게 된 경우라도 사전에 수령한 원웨이 드라이브 서비스 가격을 임차인에게 일체 환불하지 

않습니다. 또한, 임차인은 임차장소에서 임차인 또는 운전자가 실제로 렌터카를 반환한 장소까지

의 원웨이 드라이브 서비스 가격이 사전에 지급한 원웨이 드라이브 서비스 가격보다 비싸게 된 

경우는 다음에 정하는 반환장소 변경 위약료를 폐사에 지급해야 합니다. 

 

반환장소 변경 위약료 ＝ (（임차장소에서 임차인 또는 운전자가 실제로 렌터카를 반환한 장소까

지의 원웨이 드라이브 서비스 가격）－（사전에 지급한 원웨이 드라이브 서비스 가격）)x200 

 

제24조(정산) 

 

1.임차인은 렌터카 반환시에 연장가격, 원웨이 드라이브 서비스 가격, 반환장소 변경 위약료 등 

미정산금（이하 미정산금이라 합니다.）이 있는 경우는 해당 미정산금을 즉시 폐사에 지급해야 

합니다. 

 

2.렌터카 반환시에 휘발유 등 연료가 보충되지 않았을 경우 임차인 또는 운전자는 사용기간중의 

주행거리에 따라 폐사 소정의 환산표에 의거하여 산출한 금액(이하 연료 정산금이라 합니다.)을 

즉시 폐사에 지급해야 합니다. 

 

제25조(반환되지 않았을 경우의 조치) 

 

1.폐사는 임차인 또는 운전자가 임차기간이 만료되었음에도 불구하고 정해진 반환장소에 렌터카 

및 비품을 반환하지 않고, 동시에 폐사의 반환 청구에 응하지 않는 등 렌터카 또는 비품이 반환

되지 않았다고 인정될 때는, 민사,형사상의 법적조치 외에 사단법인 전국 렌터카협회에 대하여 미

반환 피해보고(사단법인 전국 렌터카협회 소정의 시스템에 등록하는 방법에 의한 보고를 포함합

니다.) 하여 임차인 혹은 운전자의 성명, 주소, 운전면허증 번호 등을 보고하는 등 조치를 취할 수 

있습니다. 

 



2.폐사는 전항에 해당될 때는 렌터카 및 비품의 소재를 확인하기 위해 임차인 또는 운전자의 가

족, 친족, 근무처 등 관계자에 대한 청취조사나 차량 위치정보 시스템 작동 등을 포함한 필요한 

조치를 취할 수 있습니다. 

 

3.제 1 항에 해당될 경우 임차인은 임차기간 만료시로부터 폐사가 렌터카 및 비품을 회수할 때까

지의 기간에 대응하는 임차가격 상당액을 폐사에 지급함과 동시에 제 29 조에 정하는 바에 따라 

폐사에 입힌 불이익（렌터카의 탐색 및 회수 및 임차인 또는 운전자의 탐색에 소요된 비용을 포함

합니다.）를 보상할 책임을 집니다. 


제 6 장 고장, 사고, 도난시의 조치. 

 

제6장 고장, 사고, 도난시의 조치 

 

제26조(고장 발견시의 조치) 

 

1.임차인 또는 운전자는, 사용중에 렌터카의 이상 또는 고장을 발견했을 때는 즉시 운전을 중지하

고 폐사에 연락함과 동시에 폐사의 지시에 따라야 합니다. 

 

2.임차인은 전항의 이상 혹은 고장이 임차인 또는 운전자의 고의 혹은 과실로 인한 경우에는 제 

29 조에 정하는 바에 따라 폐사에 입힌 불이익（렌터카의 인수 및 수리에 소요되는 비용을 포함합

니다.）를 보상할 책임을 집니다. 

 

제27조(사고 발생시의 조치) 

 

임차인 또는 운전자는 사용중에 렌터카와 관계되는 사고가 발생했을 때는 즉시 운전을 중지하고, 

사고의 규모를 막론하여 법령상의 조치를 취함과 동시에 이하에 정하는 조치를 취해야 합니다. 

 

(1) 사고의 상황 등을 즉시 폐사에 보고하고, 폐사의 지시에 따를 것. 

 



(2) 전호의 지시에 따라 렌터카를 수리할 경우는 폐사가 인정한 경우를 제외하고 폐사 또는 폐사

가 지정하는 공장에서 실시할 것. 

 

(3) 사고에 관하여 폐사 및 폐사가 계약중인 보험사의 조사에 협조함과 동시에 폐사가 요구하는 

서류 등을 지체없이 제출할 것. 

 

(4) 사고에 관하여 상대방과 협의 또는 기타 협의를 할 때는 사전에 폐사의 승낙을 받을 것. 

 

임차인 또는 운전자는 전항의 조치를 취함과 동시에 자신의 책임으로 사고를 처리하고 해결할 것. 

폐사는 임차인 또는 운전자를 위해 사고 처리에 대하여 조언을 함과 동시에 해결을 위해 협조합

니다. 

폐사는 사고 발생시의 상황을 확인하는 것을 목적으로, 차에 사고기록장치가 장착되어 있는 차량

은 충격이 발생하거나 급제동이 이루어졌을 경우 등의 상황을 기록합니다. 

폐사는 필요한 경우, 전항의 기록을 검증하는 등의 조치를 취하는 것으로 합니다. 

 

제28조(도난 발생시의 조치) 

 

임차인 또는 운전자는, 사용중에 렌터카를 도난당하거나 기타 피해를 입었을 때는 이하에 정하는 

조치를 취해야 합니다. 

 

(1) 즉시 가장 가까운 경찰서에 통보할 것. 

 

(2) 즉시 피해상황 등을 폐사에 보고하고, 폐사의 지시에 따를 것. 

 

(3) 도난 기타 피해에 관하여 폐사 및 폐사가 계약중인 보험사의 조사에 협조함과 동시에 폐사가 

요구하는 서류 등을 지체없이 제출할 것. 

 



제29조(사용 불능으로 인한 대여계약 종료) 

 

1.사용중에 고장, 사고, 도난 기타 사유(이하 고장 등 이라 합니다.)로 인해 렌터카를 사용할 수 

없게 되었을 때(도로운송차량법 등 법령에 정하는 기준을 만족하지 못하게 되었을 때를 포함합니

다.)는 대여계약이 종료되는 것으로 하며 임차인 또는 운전자는 제5장에 정하는 바에 따라 즉시 

렌터카 및 비품을 폐사에 반환해야 합니다. 

 

2.임차인은, 전항의 경우, 미정산금 또는 연료정산금이 있을 때는 제 5 장에 정하는 바에 따라 즉

시 이를 폐사에 지급함과 동시에 제 29 조에 정하는 바에 따라 폐사에 입힌 불이익（렌터카 인수 

및 수리 등에 소요되는 비용을 포함합니다.）를 보상할 책임을 지며, 폐사는 사전에 수령한 대여

가격, 00000 가입료, 면책보상 수수료 및 00000 수수료를 환불하지 않습니다. 그러나, 제 4 항 

또는 제 5 항에 정하는 경우에는 그러하지 않습니다. 

 

3.고장 등이 대여하기 전부터 존재했던 문제로 인한 경우는 임차인은 폐사로부터 대체 렌터카의 

제공을 받을 수 있습니다. 그리고, 대체 렌터카의 제공 조건에 대해서는 제5조 제2항을 준용합니

다. 

 

4.임차인이 전항의 대체 렌터카의 제공을 받지 않을 때는 폐사는 사전에 수령한 대여가격, 00000가

입료, 면책보상 수수료 및 00000 수수료를 전액 환불합니다. 또한, 폐사가 대체 렌터카를 

제공하지 못할 때에도 동일하게 적용합니다. 

 

5.고장 등이 임차인, 운전자 및 폐사의 귀책사유에 의하지 않는 사유로 인해 발생한 경우, 폐사는 

사전에 수령한 대여가격과, 00000가입료, 면책보상 수수료 및 00000 수수료에서 대여시로부

터 대여계약 종료시까지의 기간에 대응하는 대여가격과 00000 가입료, 면책보상 수수료 및 00000
수수료를 공제한 잔액을 임차인에게 환불합니다. 

 

6.임차인은, 본 조항에 정하는 조치를 제외하고 렌터카를 사용할 수 없었음으로 인해 발생한 불이익

에 관하여, 폐사에 대하여 본 조항에 정하는 외의 어떠한 청구도 할 수 없습니다 그러나,고장등이 

폐사의 고의등의 중대한 과실에 의한 경우는 제외합니다. 

 



제7장 보상 및 보상 

 

제30조(보상 및 영업 보상) 

 

1.임차인 또는 운전자는, 임차인 또는 운전자가 렌터카 사용중에 제삼자 또는 폐사에 불이익을 입혔

을 때는 그 불이익을 보상해야 합니다. 그러나, 임차인 및 운전자의 무과실에 의한 사유로 인한 경우

는 제외합니다. 

 

2.전항의 폐사의 불이익 중, 사고, 도난, 고의,임차인 또는 운전자의 귀책사유에 의한 사유로 인한 

고장, 렌터카의 손상,악취 등으로 폐사가 그 렌터카를 이용할 수 없게 됨으로 인한 불이익에 대해서

는 가격표에 정해져 있는 00000 에 의하며 임차인은 즉시 이를 폐사에 지급해야 합니다. 단, 대여

계약 체결시에 00000에 가입했을 경우 지급을 면제합니다. 

 

3.임차인은, 임차계약시 00000에 가입한 경우에는 전항의 지급을 면제한다. 이 경우에도 

렌터카의 오염불이익, 악취에 의한 불이익에 관해서는 00000의 적용 제외로 하며, 임차인은 

00000를 본사에 지급하는 것으로 한다. 

 

4.임차인은, 임차인 또는 운전자가 금연차량 내에서 흡연(전자,가열식 담배를 포함함)한 경우에는 

00000외에 별도로 본사가 정한 위약금(현상복구비용을 포함함)을 지급하는 것으로 한다. 

 

제31조(보험 및 보상) 

 

1.사용중에 렌터카와 관계되는 사고가 발생했을 때는 폐사가 렌터카에 대하여 체결한 불이익보험 

계약 및 폐사가 정하는 보상제도에 따라 이하의 한도(이하 보상 한도액이라 합니다.) 범위내의 

보험금 또는 보상금이 지급됩니다. 

 

(1) 대인보상 

1명에 대하여 무제한(자동차 불이익보상 책임보험에 의한 금액을 포함합니다.) 

 

(2) 대물보상 

사고 1건에 대하여 2,000만엔(면책액 5만엔) 

 

(3) 차량보상 

사고 1건에 대하여 차량 시가액(면책액 5만엔, 그러나, 마이크로버스 및 1넘버 트럭은 10만엔) 단, 

견인차 비용 등은 포함하지 않습니다. 

 

(4) 인신상해보상 

1명에 대하여 사망, 후유장애, 상해시 3,000만엔을 한도로 합니다. 그러나, 개호를 요하는 후유장애 1

급, 2급, 3급의 소정 증상인 경우는 6,000만엔을 한도로 합니다. 인신 상해보상 중 지급액은 가입

한 보험회사의 약관에 정하는 기준에 따라 실손지급됩니다. 

 

, 기타에 관해서는 폐사가 계약한 보험사의 불이익보험 약관에 정하는 바에 따릅니다. 

 

2.임차인이 00000에 가입했을 경우는 전항의 대물보상 및 인신상해보상에 관한 보상 한도액은 이

하와 같습니다. 그러나, 제19조 제1항에 위반했을 경우(해당되는 위반이 천재지변 기타 불가항력에 

기인한 경우를 제외합니다.) 는 본항은 적용되지 않으며 전항에 정하는 보상 한도액에 의합니다. 

 

,대물보상 사고 1건에 대하여 무제한(면책액 5만엔) 

 

,인신상해보상 1명에 대하여 사망, 후유장애, 상해시 5,000만엔을 한도로 합니다. 그러나, 개호를 

요하는 후유장애1급, 2급, 3급의 소정 증상인 경우는 1억엔을 한도로 합니다. 

 

3.보험 약관 또는 보상제도의 면책 사유에 해당될 경우는, 제1항에 정하는 보험금 또는 보상금은 

지급되지 않습니다. 

 

4.보험금 또는 보상금이 지급되지 않는 불이익 및 보상 한도액을 넘는 불이익에 대해서는 전액, 임차

인 의 부담이 됩니다. 



 

5.폐사가 임차인이 부담해야 할 불이익금을 지급했을 경우,임차인은, 즉시 폐사의 지급액을 폐사에 

반제해야 합니다. 

 

6.제 1 항 또는 제 2 항의 면책액은 임차인이 부담합니다. 그러나, 대여계약시에 임차인이 면책보상

제도에 가입하여 면책보상 수수료를 지급했을 경우로, 동시에 경찰 및 폐사에 신고되지 않은 사

고, 보험금 또는 보상금이 지급되지 않은 사고, 대여후에 제 9 조 제 1 항 제 1 호 내지 제 4 호 

또는 제 17 조 각호에 해당되어 발생한 사고, 및 임차기간（제 12 조 제 1 항에 의거하여 폐사의 

승낙을 받고 임차기간을 변경했을 때는, 변경후의 임차기간으로 합니다.） 경과 후에 발생한 사고 

중 어느 하나에도 해당되지 않을 경우는 폐사가 해당 면책액을 부담합니다. 제 8 장 대여계약 해

제 

 

제8장 대여계약 해제 

 

제32조(대여계약 해제) 

 

1.폐사는, 임차인 또는 운전자가 사용중에 약관에 위반했을 때, 또는 제 9 조 제 1 항 각호 또는 

제 2 항 각호 중 어느 하나에 해당되게 되었을 때는, 아무런 최고를 필요로 하지 않고 대여계약

을 해제하여 렌터카의 반환을 청구할 수 있으며, 이러한 경우, 임차인은 제 5 장에 정하는 바에 

따라 즉시 렌터카 및 비품을 폐사에 반환함과 동시에 미정산금 또는 연료정산금이 있을 때는 즉

시 이를 폐사에 지급합니다. 

 

2.전항의 경우, 폐사는 사전에 수령한 대여가격, 00000 가입료, 면책보상 수수료 및 00000수수

료 중 대여로부터 해제까지의 기간에 대응하는 각각의 금액을 뺀 잔금을 임차인에게 반환해야한

다. 

 

3.임차인은,전항의 해제에 해당하는 경우에는,폐사에 응한 불이익을 지급해야한다. 

 

제33조(동의 해제) 



 

1.임차인은 사용중이더라도 폐사의 동의를 받고 이하에 정하는 해제 수수료를 지급하면 대여계약

을 해제할 수 있습니다. 이러한 경우, 폐사는 사전에 수령한 대여가격, 00000가입료, 면책보상 수수

료 및 00000 수수료에서 대여시로부터 반환시까지의 기간에 대응하는 대여가격, 00000가입료, 

면책보상 수수료 및 00000 수수료를 공제하여 잔액을 임차인에게 환불합니다. 

 

2.임차인은 전항의 해제를 할 때는 이하의 해제 수수료를 폐사에 지급해야 합니다. 

 

 

3.임차인은, 해제 수수료 외에 미정산금 또는 연료정산금이 있을 때는 제 23 조에 정하는 바에 따

라 이들을 즉시 폐사에 지급해야 합니다. 제 9 장 개인정보 

 

제9장 개인정보 

 

제34조(개인정보의 이용목적) 

 

1.임차인 및 운전자는 폐사가 하기의 목적에서 임차인 및 운전자의 개인정보를 취득, 이용할 것과, 

해당 목적을 위하여 폐사를 포함한 000(000 및 동사와 000의 점포 운영에 관하여 프랜차이즈 계약을 

체결하는 제휴사를 말하며, 이하 000 라합니다.) 상호간 개인정보를 교환하는데 동의합니다. 

 

취득하는 개인정보 

 

(1)임차인 및 운전자의 성명, 주소, 전화번호 등의 정보(제 24조 제2항에 정하는 조사 등을 통해 

취득하는 정보를 포함). 

 



(2)차종등급, 용도, 임차기간 등 대여계약의 내용에 관한 정보. 

 

(3)임차인 및 운전자가 제8조 제5항 및 제6항에 의거하여 제시한 운전면허증 등에 기재된 정보. 

 

(4)폐사가 사단법인 전국 렌터카협회로부터 제공받은 정보. 

 

이용목적 

 

 

가. 대여계약에 근거하는 권리 행사, 의무 이행 및 계약 관리(제18조 제4 항에 의거한 경찰 및 공

안위원회에 대한 보고, 제18조 제7항 및 제24조 제1항에 의거한 사단법인 전국 렌터카협회에 대

한 보고 및 임차인 및 운전자의 본인 확인, 심사, 임차인 및 운전자로부터의 문의 대응 등을 포함

합니다.) 

 

나. 렌터카 일원（법인일원 및 23보너스클럽 일원）에 대한 서비스 제공, 일원 관리. 

 

다. 000가 취급하는 상품·서비스나 각종 이벤트,캠페인 등（이하 000 상품 등

이라 총칭합니다.）에 관한 선전용 인쇄물의 송부, 전화, E메일 송신 등에 의한 안내. 

 

라. 000 상품 등에 관한 시장조사, 상품 등의 기획,개발. 

 

마. 000 상품 등의 기획,개발 또는 고객만족도 향상 방안 등을 검토하기 위한 설문조사. 

 

바. 000가 제휴하고 있는 기업 등의 위탁을 받고 실시하는 해당 기업 등의 상품, 서비스 

등에 관한 선전 인쇄물 등의 송부. 

 

사. 000의 경영 분석을 위한 자료 작성 등. 



 
아. 법령 등의 규정에 근거하는 공개. 

 

임차인 및 운전자는, 000가 전항(1) 및(2)의 개인정보를 하기의 제삼자에게 제공하는데 동

의합니다. 

 

제공처 제공처에 있어서의 개인정보의 이용 목적 

000  

가. 상품, 서비스 등에 관한 정보를 제공하는 등, 000의 영업에 관한 안내를 실

시하는 것. 

 

나. 상품의 기획,개발 또는 고객만족도 향상방안 등을 검토하는 것. 또한, 해당 검토를 위해 렌터

카를 이용한 동기 또는 000의 고객 대접 등에 대하여 설문조사를 실시하는 것. 

 

000  

가. 상품, 서비스 등에 관한 정보를 제공하는 등, 000의 영업에 관한 안내를 실시하는 것. 

 

나. 상품의 기획,개발 또는 고객만족도 향상방안 등을 검토하는 것. 또한, 해당 검토를 위해 렌터

카를 이용한 동기 또는 닛산 렌터카의 고객 대응 등에 대하여 설문조사를 실시하는 것. 

 

3.임차인 및 운전자는 000가 000의 사무(컴퓨터 사무, 대금결제 사무, 고객관리, 

고객으로부터의 문의 대응 등 일체의 사무)를 000 기타 제삼자에게 

업무위탁할 경우 개인정보의 보호 조치를 강구한 후 제1항에 의해 취득한 개인정보를 해당 업무 

위탁처에 예탁하는데 동의합니다. 

 

4.임차인 및 운전자는 000에 대하여 제1항의 나.부터 마.에서 정하는 이용 및 제2항의 제

공의 정지 및 자신에 관한 개인정보의 공개를 청구할 수 있으며, 000가 보유하는 개인정

보가 만일 정확치 않거나 잘못되어 있음이 밝혀졌을 경우 000는 조속히 정정 또는 

삭제에 응하기로 합니다. 그리고, 000에 대한 개인정보의 공개,정정,삭제 

등에 관한 문의와 이용,제공 중지, 기타 의견의 제안 등에 관해서는 하단의 정보로 연락 부탁 드립니다.

(문의와 관련된 서면 및 전화 등의 내용을 기록할 수 있습니다). 

 

000 고객상담실 

우편번호

전화 0000 (전화 접수：평일 9시ㅡ18시) 

홈페이지 주소
 

제35조(개인정보의 등록 및 이용 동의) 

 

임차인 및 운전자는 폐사가 제1 8조 제7항 또는 제2 4조 제1항에 의거하여 사단법인 전국 렌터카

협회에 보고한 임차인 및 운전자의 성명, 주소, 운전면허증 번호 등을 포함한 개인정보가 사단법

인 전국 렌터카협회에 7년을 넘지 않는 기간동안 등록되며, 또한 그 정보가 사단법인 전국 렌터

카협회 및 가입해 있는 각 지방자치체의 렌터카 협회와 그 일원사에 의해 이용하는데 동의합니다. 

 

제10장 잡칙 

 

제36조(대리 대여) 

 

렌터카 보유자로서 폐사가 다른 사업자에게 임차인에 대한 렌터카 대여 업무를 위탁하는 경우에

도 본약관이 적용됩니다. 

 

제37조(상쇄) 

 

폐사는, 약관에 근거하는 임차인에 대한 금전 채무가 있는 경우 임차인은 폐사에 대한 금전채무

와 언제든지 상쇄할 수 있습니다. 

 



제38조(소비세) 

 

임차인은, 약관에 근거하는 거래에 부과되는 소비세（지방소비세를 포함합니다.）를 폐사에 대하

여 지급해야 합니다. 

 

제39조(지연 불이익금) 

 

임차인 또는 운전자 및 폐사는 약관에 근거하는 금전채무의 이행을 소홀히 했을 때는 상대방에 

대하여 연14.6퍼센트의 비율로 지연 불이익금을 지급해야 합니다. 

 

제40조(일본어 약관의 우선적 적용) 

 

일본어의 약관과 영문의 약관 사이에서 용어 또는 문장에 관한 차이가 있는 경우, 일본어 약관을 

공식적인 것으로 하며 이것을 우선적으로 적용합니다. 

 

제41조(세칙) 

 

1.폐사는 약관의 세칙을 별도로 정할 수 있으며 해당 세칙은 약관과 동등한 실효를 갖습니다. 

 

2.폐사는 별도로 세칙을 정했을 때는 폐사의 영업 점포에 게시함과 동시에 폐사가 발행하는 팸플

릿 및 가격표 등에 이것을 기재합니다. 이것을 변경했을 경우도 동일합니다. 

 

제42조(협의 관할 재판소) 

 

약관에 근거하는 권리 및 의무에 대해서 분쟁이 생겼을 때는 폐사의 본점 혹은 영업부의 소재지, 

임차장소의 소재지, 또는 임차인 혹은 운전자의 주소지를 관할하는 지방법원 또는 간이법원을 제

1 심의 협의 관할 재판소로 합니다. 



 





		]]>
		</cn>
	</file>
</root>