<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
37. 온라인서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
118_온라인서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

제 1 조 (목적) 

본 약관은 주식회사 000(이하  회사 )이 클라우드에 독립적으로 설치하여 제공하는 

00000 서비스의 이용과 관련하여 회사와 이용자의 권리,의무 및 책임사항, 기타 

필요한 사항을 규정함을 목적으로 합니다. 

제 2 조  (용어의 정의) 

본 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 

①00000 클라우드 단독형 서비스 : 회사가 이용자의 구성원들의 협업을 

지원하기 위해 클라우드에 독립적으로 00000(영문명 00000) 그룹웨어 

소프트웨어를 설치하고 온라인 방식으로 이용할 수 있도록 기술지원하는 

서비스(이하  서비스 )를 의미합니다. 

②이용자: 본 약관에 따라 회사와 서비스 이용계약을 체결하고 회사가 제공하는 

서비스를 이용하는 개인 또는 기업을 의미합니다. 

③관리자: 이용자의 소속 직원으로 이용자를 대표하여 구성원의 서비스 이용을 

승인 및 개별 계정을 부여하고, 구성원의 서비스 이용에 대한 관리 권한과 운영을 

책임지는 자를 의미합니다. 

④구성원: 관리자에 의해 이용자의 일원으로 승인 받아 관리자가 허용하는 범위 

내에서 서비스를 이용하는 자를 의미합니다. 

⑤아이디(ID): 이용자의 식별과 서비스 이용을 위하여 이용자가 정하고 회사가 

승인하는 문자와 숫자의 조합을 의미합니다. 

⑥비밀번호: 아이디(ID)와 일치된 이용자임을 확인하고, 이용자의 비밀을 보호하기 

위해 이용자가 설정한 문자와 숫자의 조합을 의미합니다. 

⑦데이터: 이용자가 입력하여 회사의 서버 내에 저장되는 자료(게시글, 기초자료, 

회계자료, 전자문서, 사진, 메시지, 파일, 동영상, 음성, 음향 등) 및 그 자료들의 

결합, 변형 또는 재 연산을 통하여 생성되는 부가 자료 일체를 의미합니다. 

⑧결제대행업체: 이용자의 결제정보를 바탕으로 결제기관의 승인 처리를 

대행하는 기관으로서 이용자의 각 결제수단에 대한 결제승인과 회사에 대한 

서비스 이용요금 정산을 대행하는 기관을 말합니다. 

⑨신청: 이용자가 본 약관의 내용에 대하여 동의하고 회사가 제시하는 양식과 

절차에 따라 회사에 서비스 이용계약 체결을 요청하는 이용자의 행위를 

의미합니다. 

⑩패키지 설치: 이용자가 신청한 내용에 따라 클라우드에 독립적으로 00000

소프트웨어를 설치하고 관리자 계정을 등록하는 회사의 행위를 의미합니다. 

이용자의 관리자가 다우오피스에 로그인(접속)이 가능하게 된 경우 패키지 설치가 

완료된 것으로 합니다. 

⑪설치: 회사가 ① 패키지 설치, ② 이용자가 회사에 전달한 이용자의 정보(도메인 

정보, 계정 정보, 조직도 등) 등록, ③ 회사가 정한 전자결재 일반양식 제작, ④ 

고객사 로고 적용, ⑤ 모바일앱 등록, ⑥ 관리자 교육, 사용자 교육 및 ⑦ 이용자가 

신청 시 회사에 요청한 추가 옵션(일반 결재양식 10종 추가, 관리자 또는 사용자 

교육 추가)을 의미(① 플러스 ② 플러스 ③ 플러스 ④ 플러스 ⑤ 플러스 ⑥ 플러스 ⑦)합니다. 

⑫개설 기간: 회사가 다우오피스 소프트웨어를 설치하고 회사와 이용자가 설치를 

완료해야 하는 기간을 의미합니다. 회사와 이용자 간의 별도 합의가 없는 한, 개설 

기간은 서비스 이용 계약 체결일로부터 10영업일 까지의 기간으로 합니다. 

제 3 조 (약관의 게시와 개정 등) 

①회사는 본 약관의 내용을 이용자가 쉽게 알 수 있도록 홈페이지 초기화면 

에 게시합니다. 

② 회사가 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정사유를 명시하여 현행약관과 함께 서비스초기화면에 그 적용일자 19일 이전부터 적용일 후 상당한 기간동안 공지하고, 기존회원에게는 개정약관을 전자우편주소로 발송합니다."


③회사가 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정사유를 명시하여 현행 약관과 

함께 본 조 제1항의 방식에 따라 그 개정약관의 적용일자 7일 전부터 적용일자 

전까지 공지합니다. 다만, 이용자의 권리 또는 의무에 관한 중요한 사항의 변경 

또는 이용자에게 불리한 약관의 변경은 최소한 30일 전에 공지하고 이용자가 

사전에 등록한 전자우편주소, 전화번호로 메일, 문자메세지 등의 전자적 수단을 

통해 별도로 명확히 통지하도록 합니다.. 

④회사가 본 조 제3항에 따라 개정약관을 공지 또는 통지하면서 이용자에게 

약관 변경 적용일까지 거부의사를 표시하지 않으면 동의한 것으로 본다는 뜻을 

명확하게 공지 또는 통지하였음에도 이용자가 명시적으로 거부의 의사표시를 

하지 아니한 경우 이용자가 개정약관에 동의한 것으로 봅니다. 

⑤이용자는 개정된 약관에 대해 동의하지 않을 권리가 있으며 이용자가 

개정약관의 적용에 동의하지 않을 경우 이용자는 이용계약을 해지할 수 있습니다. 

회사는 개정약관 적용에 동의하지 않는 이용자에 대해서는 기존 약관을 적용하되, 

기존 약관을 적용할 수 없는 특별한 사정이 있는 경우에는 이용계약을 해지할 수 

있습니다. 

⑥본 약관은 이용자가 약관의 내용에 동의함으로써 효력이 발생하여 이용계약 

종료일까지 적용됩니다. 단, 채권 또는 채무관계가 있을 경우에는 채권, 채무의 

완료일까지로 규정합니다. 

제 4 조 (약관 외 준칙) 

본 약관에서 정하지 않은 사항과 본 약관의 해석에 관하여는 정보통신망 이용촉진 및 

정보보호 등에 관한 법률, 전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률, 약관의 규제에 

관한 법률 및 기타 관계법령 또는 상관례에 따릅니다 

제 5 조 (이용계약 체결) 

①이용계약은 이용자가 신청을 하고 회사가 이용자의 신청에 대하여 

승낙함으로써 체결됩니다. 

②회사는 이용자의 서비스 이용 신청에 대하여 서비스 이용 승낙을 원칙으로 

합니다. 다만, 회사는 다음 각 호에 해당하는 신청에 대하여는 승낙을 하지 않거나 

사후에 이용계약을 해지할 수 있습니다. 

1.이용자가 신청한 내용이 회사와 협의한 내용과 다른 경우 

2.이용자의 신용도로 인하여 이용자가 서비스 이용요금을 정상적으로 

지급할 수 없다고 예상되는 경우 

3.이용자가 본 약관에 의하여 이전에 서비스 이용자격을 상실한 적이 있는 

경우 단, 회사의 이용자 재가입 승낙을 얻을 경우에는 예외로 함 

4.실명이 아니거나 타인의 명의를 이용한 경우 

5.허위의 정보를 기재하거나, 회사가 제시하는 내용을 기재하지 않은 경우 

6.만 14세 미만의 신청자인 경우 

7.이용자가 서비스의 정상적인 제공을 저해하거나 다른 이용자의 서비스 

이용에 지장을 줄 것으로 예상되는 경우 

8.이용자의 귀책사유로 인하여 승인이 불가능하거나 기타 규정한 제반 

사항을 위반하며 신청하는 경우 

9.기타 회사가 관련법령 등을 기준으로 하여 이용자의 서비스 이용행위가 

명백하게 사회질서 및 미풍양속에 반할 우려가 있다고 인정하는 경우 

10.제24조(계약해지) 제3항에 의하여 회사로부터 계약해지를 당한 이후 

1년이 경과하지 않은 경우 

③제1항에 따른 신청에 있어 회사는 이용자의 종류에 따라 전문기관을 통한 

실명확인 및 본인인증을 요청하거나 사업자 등록증 등 증빙자료를 요청할 수 

있습니다. 

④회사는 서비스 관련 설비의 여유가 없거나 기술상 또는 업무상 문제가 있는 

경우에는 승낙을 유보할 수 있습니다 

⑤이용자는 서비스 이용을 위해 허위 사실이 없는 진실된 정보를 제공하여야 

하며, 회사는 제공하는 서비스 상품에 따라 필요한 경우 이용자에게 추가 정보를 

요청할 수 있습니다. 

⑥회사와 이용자가 서비스 이용에 관하여 별도 계약을 체결한 경우, 해당 별도 

계약이 본 약관에 우선하여 적용됩니다. 

제 6 조 (서비스 이용 개시)

①회사는 이용자와 서비스 이용 계약을 체결한 후 즉시 클라우드 서버를 

생성하여 다우오피스 패키지를 설치합니다. 

②회사는 이용계약 체결 후 이용자에게 이용자의 정보(도메인 정보, 계정 정보, 

조직도 등), 로고, 전자결재 양식(결재선 포함), 연차, 선택근로제 사용 여부 및 기타 

회사가 서비스 제공을 위하여 이용자의 협조가 필요한 작업이나 정보의 회신을 

요청하며, 이용자는 회사의 요청일로부터 5영업일 내에 요청 정보를 회신하거나 

요청 작업을 수행하여야 합니다. 

③회사는 상기 제2항의 이용자의 협조를 전제로 개설 기간 내에 이용자의 

조직도 구성 등 서비스 제공을 위한 설치 작업을 모두 수행하고 이용자에게 

설치의 확인을 요청해야 합니다. 

④이용자는 회사의 설치 확인 요청일로부터 7일(이하  설치 확인 기간 이라고 

합니다) 내에 설치 여부를 확인하고 이상이 없는 경우 회사에게 설치확인서를 

발급해야 합니다. 

⑤회사의 설치 업무가 완료되는 시점은 이용자가 회사에게 서면으로 

설치확인서를 발급한 날로 합니다. 다만, 회사의 설치 확인 요청이 있음에도 

불구하고 이용자가 정당한 사유 없이 설치 확인 기간 내에 설치확인서를 

발급하지 않는 경우, 전단에도 불구하고 이용자의 요청이 있은 날로부터 7일이 

경과하는 시점에 설치 업무가 완료된 것으로 합니다. 

⑥이용자는 회사와 합의한 객관적인 내용 외에 신규 기능의 추가, 00000 

구성의 변경, 업그레이드 등 회사와 합의하지 않은 사항을 이유로 설치 확인을 

지연하거나 거부할 수 없습니다. 

⑦본 조 제5항에 따른 회사의 설치 업무 완료일 또는 설치 완료 간주일로부터 

이용자의 서비스 이용기간이 시작되는 것으로 합니다. 다만, 회사와 이용자가 

명시적으로 다른 내용의 서면 합의를 한 경우 그 합의에 따릅니다. 

제 7 조 (개인정보 수집) 

①회사는 적법하고 공정한 수단에 의하여 이용계약의 성립 및 이행에 필요한 

최소한의 개인정보를 수집합니다. 

②회사는 개인정보의 수집 시 관련법규에 따라 개인정보 처리방침에 그 수집범위 

및 목적을 사전 고지합니다. 

③회사는 서비스 화면에서 회사가 수집한 개인정보의 수집, 이용 또는 제공에 

대한 동의를 철회 할 수 있도록 필요한 조치를 취해야 합니다. 

제 8 조 (개인정보보호 의무) 

①회사는 개인정보보호법, 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 등 

관계 법령이 정하는 바에 따라 이용자의 개인정보를 보호하기 위해 노력합니다. 

②개인정보의 보호 및 이용에 대해서는 관련법 및 회사의 개인정보 처리방침이 

적용됩니다. 다만, 회사의 공식 사이트 이외의 링크된 사이트에서는 회사의 

개인정보 처리방침이 적용되지 않습니다. 

제 9 조 (이용자의 아이디 및 비밀번호의 관리에 대한 의무)

①이용자(관리자, 구성원을 포함하며, 이하 본 조에서 같습니다)의 아이디와 

비밀번호에 관한 관리책임은 이용자에게 있으며 이를 제3자가 이용하도록 

하여서는 안 됩니다. 이용자의 고의 또는 관리소홀 등의 과실로 인하여 아이디 

또는 비밀번호가 유출되어 발생한 제3자의 도용, 부정사용 등에 대해서 회사는 

책임을 지지 않습니다. 

②이용자는 아이디 및 비밀번호가 도용되거나 제3자가 사용하고 있음을 인지한 

경우에는 이를 즉시 회사에 통지하고 회사의 안내에 따라야 하며, 회사에 제3자 

도용, 부정사용 사실을 통지하지 않거나 통지한 경우에도 회사의 안내에 따르지 

않아 발생한 불이익에 대해서 회사는 책임을 지지 않습니다. 

③회사는 이용자의 아이디가 개인정보 유출 우려가 있거나 반사회적 또는 

미풍양속에 어긋나거나 회사 또는 회사의 운영자로 오인할 우려가 있는 경우 

해당 아이디의 활용을 제한할 수 있습니다. 

제 10 조 (이용자의 정보 변경) 

①이용자는 관리자 페이지 화면을 통하여 언제든지 이용자 정보를 열람하고 

수정할 수 있습니다. 다만, 서비스 관리를 위해 필요한 아이디, 비밀번호 기타 

관리자 계정에 관한 정보(이하  관리자 정보등 )는 회사의 별도 승낙이 없는 한 

수정이 불가능합니다. 

②이용자는 관리자 정보등을 변경하려는 경우 유선연락 및 전자우편을 통하여 

변경사항을 고지하여야 하며, 변경사항 미수정 또는 변경사항 미통지로 인하여 

발생한 이용자의 불이익에 대해서는 회사는 책임을 지지 않습니다. 

제 11 조 (이용자에 대한 통지) 

①회사는 본 약관에 별도 규정이 없는 한 이용자가 등록한 전자우편주소, 

휴대전화번호로 이메일, 문자메시지 등 기타 통신수단을 이용하여 이용자에게 

통지할 수 있습니다. 이용자가 전자우편주소, 휴대전화번호 정보를 허위로 제출 

또는 등록하거나, 변경된 정보를 수정 또는 회사에 고지하지 않은 경우 회사는 

이용자가 사전에 제출 또는 등록한 정보로 발송한 때에 이용자에게 도달한 

것으로 합니다. 

②회사는 전체에 대한 통지의 경우 7일 이상 서비스 공지사항에 게시함으로써 

제1항의 통지에 갈음할 수 있습니다. 

제 12 조 (회사의 의무) 

①회사는 관련법과 본 약관이 금지하거나 미풍양속에 반하는 행위를 하지 않으며, 

계속적이고 안정적으로 서비스를 제공하기 위하여 최선을 다하여 노력합니다. 

②회사는 이용자가 안전하게 서비스를 이용할 수 있도록 개인정보(신용정보 

포함)보호를 위해 보안시스템을 갖추어야 하며 개인정보 처리방침을 공시하고 

준수합니다. 

③회사는 서비스 제공과 관련하여 알고 있는 이용자의 개인정보를 이용자의 승낙 

없이 제3자에게 누설, 배포하지 않습니다. 다만, 관계법령에 의한 

관계기관으로부터의 요청 등 법률의 규정에 따른 적법한 절차에 의한 경우에는 

그러하지 않습니다. 

④회사는 이용자에게 제공하는 서비스를 연중 1일 24시간 계속적이고 

안정적으로 제공하며, 설비에 장애가 생기거나 멸실 되었을 때 지체 없이 이를 

수리 또는 복구합니다. 다만, 회사의 업무상,기술상의 사유 또는 천재지변이나 

비상사태 등 부득이한 경우에는 서비스를 일시 중단하거나 영구 중지할 수 

있으며, 이러한 경우, 회사는 홈페이지 게시, 유선연락, 문자메세지, 전자우편을 

통해 사전 또는 사후적으로 이를 고지합니다. 

⑤회사는 이용자로부터 제기되는 의견이나 불만이 정당하다고 인정할 경우에는 

즉시 처리하여야 합니다. 다만, 즉시 처리가 곤란한 경우는 이용자에게 그 사유와 

처리일정을 전자메일 등으로 통보하여야 합니다. 

제 13 조 (이용자의 의무) 

①이용자는 서비스 이용의 대가로 회사가 정한 서비스 이용요금을 지정된 일자를 

준수하여 납입하여야 합니다. 이용자가 서비스 이용요금 납입을 지체하는 경우 

상사법정이율을 가산하여 납입하여야 합니다. 단, 회사와 이용자가 별도의 

지연이자율을 약정한 경우 해당 지연이자율이 본 약관에 우선하여 적용됩니다. 

②이용자는 다음 행위를 하여서는 안 됩니다. 

1.서비스 이용 신청 또는 서비스 내용 변경 시 허위내용을 등록하는 행위 

2.타인의 정보나 명의를 도용하거나 부정하게 사용하는 행위 

3.다른 이용자의 개인정보를 그 동의 없이 수집, 저장, 공개하는 행위 

4.회사가 게시한 정보를 변경하거나 제3자에게 제공하는 행위 

5.제3자의 코드 , 파일 , 프로그램을 포함하고 있는 자료를 무단으로 

게시하거나 메일로 발송하는 행위 기타 회사 또는 제3자의 지식재산권을 

침해하는 행위 

6.회사 또는 제3자의 명예를 손상시키거나 업무를 방해하는 행위 

7.외설 , 폭력적 , 비방적인 내용 기타 풍기문란을 조장하거나 공서양속에 

반하는 내용(어린이에게 유해하거나 제3자의 사생활을 침해하는 내용을 

포함합니다) 또는 수신자의 동의 없이 발송하는 광고성 내용(정크메일(junk 

mail), 스팸메일(spam mail), 행운의 편지(chain letters), 피라미드 조직에 

가입할 것을 권유하는 내용을 포함합니다)의 메시지, 팩스, 음성, 메일, 

정보를 서비스에 공개 또는 게시하거나 제3자에게 전송하는 행위 

8.회사의 동의 없이 본 약관의 목적 범위를 벗어나 영리를 목적으로 

서비스를 이용하는 행위 

9.컴퓨터 소프트웨어 , 하드웨어 , 전기통신 장비의 정상적인 가동을 방해 ∙ 

파괴할 목적으로 고안된 소프트웨어 바이러스, 악성코드 등 관련 법령에 

의하여 전송 또는 게시가 금지되는 정보를 이용 또는 전송하는 행위 

10.기타 불법적이거나 부당한 행위 

③이용자는 회사의 명시적인 동의가 없는 한 서비스의 이용권한, 기타 이용계약상 

지위를 타인에게 양도, 증여, 담보로 제공하는 등 기타 이와 유사한 행위를 할 수 

없습니다. 

④이용자는 허용되지 않는 침입자로부터 안전하게 보호받을 수 있도록 다음과 

같은 조치를 포함하여 보안에 필요한 기술적 보호적 조치를 취하여야 하며, 

별도로 회사와 보안서비스 관련 계약을 체결한 경우를 제외하고 발생한 보안 

사고, 손해 등에 대하여 회사는 책임을 지지 않습니다. 

1.시스템 운영과 관련한 정기적인 백신프로그램 등의 보안 업데이트 

2.이용자가 사용하거나 관리하는 정보시스템에 대한 적절한 보안 조치 

3.회사가 제공하는 예,경보 및 보안 관련 정보를 열람하고 보안 사고 

예방을 위한 지시사항의 성실한 이행 

4.회사의 보안 사고 담당자와 24시간 연락이 가능한 비상연락 담당자의 

선정 및 비상 연락 담당자의 연락처와 메일 주소를 회사에 통보(변경 시 

변경 통보 포함) 

⑤이용자는 서비스 이용 관련하여 전자우편 내용, 기안서 등의 각종 데이터 등에 

대해 별도로 상시 저장할 의무가 있으며, 이를 소홀히 하여 발생한 정보의 유출, 

누락 또는 자료의 손실에 대해 회사는 책임을 지지 않습니다. 

⑥이용자는 관계법, 본 약관의 규정, 이용안내 및 서비스와 관련하여 공지한 

주의사항, 회사가 통지하는 사항 등을 준수하여야 하며, 기타 회사의 업무에 

방해되는 행위를 하여서는 안 됩니다. 

⑦이용자는 스팸 또는 피싱 내용의 메일, 메시지, 팩스, 음성(이하  불법스팸 ) 

전송 등 불법행위를 하거나 전기통신사업법 등 관련 법령을 준수하지 않아 

발생하는 모든 민 , 형사상의 책임을 부담합니다. 회사는 이용자가 불법스팸을 

전송한 사실을 확인한 경우, 한국인터넷진흥원 불법스팸대응센터에 관련 자료를 

첨부하여 신고할 수 있습니다. 

제 14 조 (불만처리) 

①회사는 개인정보와 관련하여 이용자의 의견을 수렴하고 불만을 처리하기 위한 

절차를 마련하여야 합니다. 

②회사는 전화, 전자우편 또는 서비스 화면의 상담창구를 통하여 이용고객의 

불만사항을 접수, 처리 하여야 합니다. 

제 15 조 (서비스 제공) 

①회사는 이용자에게 제공하는 서비스를 홈페이지에 게시합니다. 

②회사는 이용자에게 개별 구성원에게 부여할 수 있는 계정의 수량을 특정할 수 

있으며, 관리자는 부여 받은 계정의 수량 내에서 구성원들에게 개별적으로 계정을 

부여합니다. 단, 서비스 개시 시점을 포함한 서비스 이용기간은 계정이 할당되지 

않은 수량을 포함한 모든 계정에 동일하게 적용됩니다 

③이용자는 특정 구성원이 관리자로부터 승인 받은 계정을 다른 구성원과 

공유하지 못하도록 이를 관리, 감독할 책임이 있으며, 기존 구성원이 퇴사 또는 

다른 구성원으로 계정을 변경하고자 하는 경우에는 당해 계정을 재할당 할 수 

있습니다. 

④회사는 서비스의 제공에 필요한 경우 정기점검을 실시할 수 있으며 

정기점검시간은 회사가 사전에 통지한 바에 따릅니다. 

⑤회사는 상담 처리, 데모 서비스 제공 기타 회사가 인정하는 경우 서비스의 일부 

또는 전부를 일정 기간 동안 무료로 제공할 수 있습니다. 

⑥회사는 서비스와 외부 결제대행업체의 결제시스템을 연결해 이용자가 서비스 

이용요금을 결제할 수 있도록 결제시스템을 제공할 수 있습니다. 단, 

결제대행업체의 시스템 장애 등 회사에게 책임 없는 사유로 이용자에게 손해가 

발생한 경우 회사는 면책됩니다. 

제 16 조 (서비스 업그레이드) 

①회사는 회사의 정책에 따라 서비스 업데이트, 업그레이드 등을 지원합니다. 

②회사는 제품의 기능 및 성능을 향상하기 위한 업그레이드가 필요한 경우 최소 

7일 전에 공지하고 그 일정 및 절차에 따라 진행합니다. 

제 17 조 (서비스의 변경) 

①회사는 상당한 이유가 있는 경우에 회사의 정책상, 운영상, 기술상의 필요에 

따라 제공하고 있는 서비스의 전부 또는 일부를 변경할 수 있으며, 이에 대하여 

관련법에 특별한 규정이 없는 한 이용자에게 별도 보상을 하지 않습니다. 

②회사는 서비스의 내용, 이용방법, 이용시간에 대하여 변경이 있는 경우에는 

변경사유, 변경될 서비스의 내용 및 제공일자 등을 그 변경 전에 

제10조(이용자에 대한 통지)의 방법으로 이용자에게 통지합니다. 

제 18 조 (서비스 이용의 제한 및 정지) 

①회사는 이용자의 서비스 이용 내용이 다음 각 호에 해당할 경우, 서비스 접속을 

중지하고 이용자에게 이의 해소를 요구할 수 있습니다. 회사가 본 항에 따라 

서비스 이용을 제한하는 경우 회사는 이용자가 시정을 완료할 때까지 이용자의 

데이터를 반환할 책임이 없습니다. 단, 회사는 이용자의 데이터를 보관 목적 외 

다른 목적으로 사용하거나 제3자에게 양도할 수 없습니다. 

1.제13조 규정에 의한 이용자의 의무를 위반한 경우 

2.이용자가 서비스 이용요금을 미납한 경우 

3.이용자의 클라우드 서버에 과다 패킷이 발생하거나 이용자가 접속 중인 

네트워크에 장애가 발생하는 경우 

4.이용자의 클라우드 서버가 해킹되었거나 바이러스에 감염된 것으로 

의심되는 경우 

5.이용자의 클라우드 서버에 적절한 보안 업데이트가 이루어지지 않고 

있어 회사의 서비스 운영에 위험 요소로 판단되는 경우 

6.정부기관, 수사기관이 증거 자료 확보를 이유로 적법한 절차를 거쳐 운영 

중인 클라우드 서버의 일시적 중지를 요청하는 경우 

7. 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 의 제반 규정 및 

방송통신위원회의  불법 스팸 방지를 위한 정보통신망법 안내서 에서 

규정한 관련 사항을 준수하지 아니한 경우 

②회사는 전항에도 불구하고 주민등록법을 위반한 명의도용 및 결제도용, 

저작권법을 위반한 불법프로그램의 제공 및 운영방해, 정보통신망 이용촉진 및 

정보보호 등에 관한 법률을 위반한 불법통신, 해킹, 악성프로그램의 배포, 

접속권한 초과행위 등과 같이 관련법을 위반한 경우에는 즉시 영구이용정지를 할 

수 있습니다. 본 항에 따른 서비스 이용정지 시 서비스 내의 혜택 및 권리 등도 

모두 소멸되며 회사는 이에 대해 별도로 보상하지 않습니다. 

③회사가 사업종목의 전환, 사업의 포기, 업체 간의 통합 등의 이유로 서비스를 

제공할 수 없게 되는 경우, 회사는 제11조(이용자에 대한 통지)에 정한 방법으로 

이용자에게 통지하고 서비스를 종료할 수 있습니다. 

제 19 조 (서비스 이용요금 등의 계산) 

①회사가 제공하는 서비스 이용과 관련하여 이용자가 납부하여야 할 서비스 

이용요금 및 납부방법은 홈페이지에 게재한 바에 따릅니다. 단, 회사와 이용자가 

별도의 약정을 한 경우 해당 약정 내용이 본 약관에 우선하여 적용됩니다. 

②서비스 이용요금은 다음 각 호의 요금을 포함하며 구체적인 내용은 홈페이지에 

고지합니다. 

1.① 월 서비스 이용료: 회사가 이용자에게 서비스를 제공하는 대가로 

서비스 이용기간 동안 이용자에게 매월 정기적으로 과금하는 요금을 

말합니다 

2.② 1회성 요금: 회사가 이용자에게 00000 소프트웨어 설치 등의 

용역을 제공하고 받는 대가로 1회만 과금하는 요금을 말합니다. 

③서비스 이용요금은 선불 결제를 원칙으로 합니다. 단, 회사는 이용자와 별도의 

대금지급 조건을 약정할 수 있으며, 이 경우 해당 약정 내용이 본 약관에 

우선하여 적용됩니다. 

④이용자가 서비스 이용 도중 서비스를 변경하는 경우, 변경요금은 사용 기간 

잔여일에 따라 일할 계산됩니다. 

⑤서비스 이용요금은 본 약관 제6조 제3항의 서비스 이용 개시일부터 과금을 

시작합니다. 단, 이용계약에서 별도 과금 기준일을 정한 경우 해당 내용이 본 

약관에 우선하여 적용됩니다. 

⑥회사의 정책에 따라 과금 기준이 변경된 경우 변경된 과금 기준 시행 시점에 

서비스 이용기간이 잔존하는 이용자에 대해서는 서비스 이용기간 동안 기존 계약 

내용에 따라 서비스를 제공하며 변경된 과금 기준을 적용하지 않습니다. 

⑦회사는 판매 촉진, 이용자 유치 등의 목적을 위해 회사의 정책에 따라 가격 

할인, 이용기간 연장 등 프로모션에 따른 혜택을 제공할 수 있습니다. 이용자의 

서비스 신청 내용이 회사의 프로모션 제공 조건에 부합하지 않는 경우 회사는 

프로모션에 따른 혜택을 제공하지 않을 수 있으며, 회사는 그에 대한 어떠한 

책임도 부담하지 않습니다. 

⑧서비스 이용요금에 대하여 회사와 이용자 간에 별도 약정이 있는 경우, 당해 

약정 내용이 본 약관에 우선하여 적용됩니다. 

제 20 조 (서비스 이용요금 등의 지급) 

①이용자는 다음 각 호의 방법 중 가능한 방법으로 서비스 이용요금을 결제할 수 

있습니다. 단, 회사의 정책 및 결제기관(이동통신사, 카드사 등)의 기준에 따라 

이용자의 월 누적 결제한도가 제한되어 있는 상태에서 해당 이용자의 서비스 

이용요금이 당해 한도를 초과한 경우 서비스의 추가 이용이 제한 될 수 있습니다. 

1.무통장 입금 

2.전자결제대행 방식 : 신용카드, 실시간계좌이체 

  신용카드, 실시간 계좌 이체 : 12개월 단위로 결제 

  자동 이체 결제 

②이용자는 서비스 이용을 위한 서비스 이용요금 결제 시 회사가 정하는 범위 

내에서 결제 수단과 결제 방식을 선택할 수 있습니다. 단, 회사는 직접적으로 

전자결제대행 결제방식을 제공하지 아니하므로, 전자결제대행 방식과 관련하여 

회사는 면책됩니다. 

③자동 이체 결제 방식이란, 일정 기간마다 이용자가 사전에 승인한 일정한 결제 

수단으로 서비스 이용요금을 자동으로 결제하는 방식을 말합니다. 이용자가 

회사가 정한 절차에 따라 자동 이체 결제 방식의 철회 의사를 밝히지 않는 한 

자동으로 이용계약이 갱신되고 결제가 이루어 집니다. 

④이용자는 서비스 이용요금을 결제함에 있어 다음에 기재한 사유가 발생하지 

않도록 유의하여야 합니다. 

1.이용자 본인 명의 외에 결제수단 사용을 금지합니다. 

2.이용자는 결제수단의 비밀번호, 인증서 등의 유출로 인한 부정사용 또는 

위변조 사고가 발생하지 않도록 주의하여야 합니다. 특히 이용자는 

신용카드의 미서명, 관리소홀, 무단 대여나 양도 또는 담보제공으로 인한 

부정사용, 불법 현금대출, 위변조 사고 등이 발생하지 않도록 주의하여야 

합니다 

⑤회사는 서비스 이용요금 결제가 정상적으로 이루어지지 않은 경우 이용자의 

서비스 이용을 제한할 수 있으며, 서비스 이용요금을 미납하는 등 이용자의 

귀책사유로 회사가 서비스 이용을 제한한 경우 이용자에게 발생한 손해에 대해서 

회사는 면책됩니다. 

⑥회사는 회사의 사정에 따라 결제 방식, 결제 수단을 추가, 삭제, 변경할 수 

있으며, 사전에 그 사유와 적용일자를 공지합니다. 

제 21 조 (서비스 이용요금 등의 이의신청) 

①이용자는 청구된 서비스 이용요금 등에 대하여 이의가 있는 경우 청구일로부터 

6개월 이내에 이의 신청을 할 수 있습니다. 단, 회사의 귀책사유로 과오납이 

발생한 경우, 이용자는 전단의 기간에 관계없이 청구된 서비스 이용요금 등에 

대하여 이의 신청을 할 수 있습니다. 

②회사는 제 1항의 이의 신청 접수 후 2주 이내에 해당 이의신청을 타당성 

여부를 조사하여 그 결과를 이용자에게 통지합니다. 

③부득이한 사유로 인하여 제2항에서 정한 기간 내에 이의신청결과를 통지할 수 

없는 경우에는 그 사유와 제 지정된 처리기한을 명시하여 이용자에게 통지합니다. 

제 22 조 (불법 면탈 이용요금의 청구) 

①이용자가 불법으로 서비스 이용요금 등을 면탈할 경우에는 면탈한 금액의 

2배에 해당하는 금액을 청구합니다. 

②회사는 2개월 이상 서비스 이용요금이 연체된 이용자를 신용기관에 

신용불량자로 등록할 수 있습니다. 

제 23 조 (서비스 이용요금 등의 반환) 

①회사는 서비스 이용요금 등의 과납 또는 오납이 있을 때에는 그 과납 또는 

오납된 서비스 이용요금을 반환하고, 회사의 귀책사유로 과납 또는 오납이 발생한 

경우에는 법정이율로서 적정이자를 함께 반환합니다. 

②서비스 이용기간 중 서비스 이용이 중도에 해지되는 경우, 회사는 이용자에게 

일할계산 하여 이용기간 중 잔여기간에 대한 서비스 이용요금을 환불합니다. 

③서비스 이용계약이 중도 해지 되어 회사가 이용자에게 금전을 반환할 채무가 

있는 경우 회사가 이용자에게 반환할 금액에서 서비스 이용요금 중 1회성 요금은 

제외하며, 반환할 금액을 산정할 경우 회사가 무상으로 제공한 서비스 이용기간은 

잔여기간에 포함되지 않습니다. 

④회사가 프로모션을 통해 서비스 이용요금을 할인한 경우 회사는 잔여금액에서 

이용자가 할인 받은 금액을 공제하고 환불합니다. 전단의 경우, 잔여금액보다 

이용자가 할인 받은 금액이 더 큰 경우 이용자는 초과된 금액(은 할인금액 마이너스 

잔여금액)을 회사에 즉시 지급하여야 합니다. 

⑤본 조 제2항 내지 제4항에도 불구하고 이용자가 서비스 이용 개시일로부터 

7일 이내에 청약 철회 의사를 회사에 통보하는 경우, 회사는 이미 용역을 제공한 

1회성 요금 및 본 조 제6항에 따른 비용을 제외한 서비스 이용요금 전액을 

환불합니다. 

⑥본 조에 따른 환불 시 회사는 송금비용, 전자결제대행 수수료 등의 사유로 

잔여금액의 10퍼센트 이내 금액 또는 잔여금액이 10,000원 이내인 경우에는 

1,000원을 공제합니다. 

⑦회사는 본 조에 따른 환불금액을 중도 해지일을 기준으로 익월 말일까지 

이용자 명의 계좌로 입금하거나, 결제대행업체에게 대금 청구를 정지하거나 

결제승인을 취소하도록 요청하는 등 환불에 필요한 조치를 이행합니다. 단, 

이용자가 회사에게 부담하는 금전지급채무가 있다거나 기타 회사에 부담하는 

채무 이행을 지연하고 있을 경우, 회사는 중도해지 요금 환불을 보류 또는 

이용자의 채무 변제에 우선 충당할 수 있습니다. 

⑧이용자가 신용카드 결제 후 결제를 취소하는 경우 환급 금액, 환급 방법과 

환급일은 해당 신용카드 정책에 따르며, 회사는 결제 취소에 필요한 조치를 하는 

것 외에 환급에 관하여 책임을 부담하지 않습니다. 단, 이용자의 결제 취소가 

회사의 고의 또는 과실에 의한 경우에는 그러하지 아니합니다. 

제 24 조 (계약해지) 

①이용자는 이용계약을 해지 하고자 할 때 본인이 직접 서비스를 통하여 

신청하거나 전자우편, 전화 등의 방법을 통하여 회사에 신청하여야 합니다. 

②회사는 전1항의 규정에 의하여 해지신청이 접수되면 즉시 이용계약을 

해지합니다. 단, 별도의 채권,채무관계가 있을 경우에는 그러하지 아니합니다. 

③회사는 이용자가 다음 각 호에 해당할 경우에는 이용자의 동의 없이 

이용계약을 해지할 수 있으며 그 사실을 이용자에게 통지합니다. 다만 회사가 

긴급하게 해지할 필요가 있다고 인정하는 경우나 이용자의 귀책사유로 인하여 

통지할 수 없는 경우에는 지체 없이 사후 통지로 대체 할 수 있습니다. 

1.이용자가 제13조 (이용자의 의무)를 포함한 본 약관을 위반하고 일정 

기간 이내에 위반 내용을 해소하지 않는 경우 

2.회사의 서비스 제공목적 외의 용도로 서비스를 이용하거나 제3자에게 

임의로 서비스를 임대한 경우 

3.제18조(서비스 이용의 제한 및 정지) 규정에 의하여 이용정지를 당한 

이후 1년 이내에 이용정지 사유가 재발한 경우 

4.회사의 이용요금 등의 납입청구에 대하여 이용자가 이용요금을 체납할 

경우 

5.이용자가 금융기관으로부터 거래정지 처분을 받고 계약을 수행할 능력이 

없다고 인정되는 경우 

6.이용자가 감독기관 등으로부터 영업취소, 허가 취소 등의 처분을 받은 

경우 

7.이용자가 어음 및 수표의 부도, 제3자에 의한 강제집행(가압류 및 

가처분 포함), 파산신청 또는 회생신청, 상장폐지 기타 이에 준하는 절차의 

신청 등 경영상 중대한 사유가 발생하여 계약을 수행할 능력이 없다고 

인정되는 경우 

④회사가 설치를 완료하기 전에 이용계약이 해제 또는 해지되는 경우 이용자는 

설치 작업 기성고에 따른 설치비용을 이용자에게 지급하여야 합니다. 단, 회사의 

귀책사유로 이용계약이 해제 또는 해지되는 경우는 예외로 합니다. 

⑤이용계약이 해제 또는 해지되는 경우 해제 또는 해지에 책임 있는 당사자는 

기한의 이익을 상실합니다. 

제 25 조 (서비스 등의 보호) 

①이용자는 00000를 무단 복제하거나 고의 또는 과실로 00000 및 

서비스에 관한 정보를 외부에 유출할 수 없습니다. 

②이용자는 이용계약 도중 또는 종료 후라고 하더라도 00000, 00000와 

유사한 솔루션의 제작,판매행위를 할 수 없으며, 제3자를 통한 우회적 

제작,판매행위도 이용자 본인의 행위로 간주합니다. 

③이용자는 전 1항 또는 2항을 위반할 경우, 민,형사상의 모든 법적 책임을 

부담합니다. 



제 26 조 (데이터의 보존 및 파기) 

①이용자는 서비스 이용 중 데이터를 별도로 상시 백업 , 저장하여야 합니다. 

이용자가 전단의 의무를 소홀히 하여 발생한 데이터의 유출, 누락이나 손실에 

대해서 회사는 책임을 부담하지 않습니다. 단, 회사가 이용자와의 별도 약정을 

통해 백업 서비스를 제공하거나 회사에 귀책사유가 있는 경우에는 그러하지 

아니합니다. 

②서비스 이용기간 만료, 서비스 이용계약의 해제 또는 해지 등의 사유로 회사가 

서비스 제공을 종료한 경우 회사는 서비스 제공 종료일로부터 3일 내에 회사가 

보관 중인 이용자의 데이터를 이전할 수 있는 방법이 기재된 문서를 제공하여야 

하고, 이용자는 회사의 안내에 따라 회사가 문서를 제공한 날로부터 3일 내에 

데이터와 백업파일을 이용자의 책임과 비용으로 이전하여야 합니다. 다만, 회사는 

이용자와 이전 비용을 별도 합의하여 이전 업무를 대행할 수 있습니다. 

③회사는 서비스 제공 종료 시 관련법 및 개인정보처리방침에 따라 보존하는 

경우를 제외하고는 관리자, 구성원의 개인정보, 이용자 정보, 데이터 등 회사가 

보관하는 모든 정보를 10일 보관 후 파기합니다. 다만, 이름, 생년월일, 성별, 

아이디, 연락처, 주소 등 서비스 이용에 혼란 및 부정사용을 방지하기 위하여 

필요한 확인정보는 이용기간 만료 이후에도 개인정보 처리방침에 따라 일정기간 

보관합니다. 

④본 조 제2항에도 불구하고 이용자가 별도로 데이터 삭제를 요청한 경우에는 

회사는 즉시 해당 데이터를 삭제합니다. 

⑤이용자의 서비스 이용요금 결제정보는 이력확인을 위해 이용자의 해지 유무와 

상관없이 관계법령에 따라 일정기간 동안 별도로 보관할 수 있습니다. 

제 27 조 (게시물의 저작권) 

①서비스 자체에 대한 지식재산권은 회사에게 귀속됩니다. 다만, 이용자가 서비스 

이용 중 게시하거나 등록한 데이터의 지식재산권은 이용자에게 귀속됩니다. 

②이용자는 서비스를 이용하여 얻은 정보를 가공, 판매하는 행위 등 게재된 

데이터를 상업적으로 이용할 수 없으며 이를 위반하여 발생하는 제반 문제에 

대한 책임은 이용자에게 있습니다. 

제 28 조 (손해배상의 범위 및 청구) 

①1. 회사의 귀책사유로 이용자가 서비스를 이용하지 못한 경우(이하  장애 라 

합니다)에는 다음 각 호의 기준에 따라 배상합니다. 다만, 이용자가 서비스를 

이용하지 못한 때로부터 2시간 이내에 서비스가 정상화 된 경우는 제외합니다. 

1.회사는 회사의 귀책사유로 사전 고지 없이 발생한 장애 시간이 연속하여 

2시간 이상인 경우 또는 이용자가 장애 발생 사실을 회사에 통보하거나 

회사가 알게 된 때로부터 연속하여 2시간 이상인 경우 본 항 제3호에 

따라 이용자에게 손해를 배상합니다. 

2.서비스가 정상화 된 이후 1시간 이내에 동일한 장애가 발생한 경우 이는 

연속된 장애로 간주합니다. 

3.회사는 이용자가 서비스를 이용하지 못한 일수의 3배의 이용기한을 

무료로 연장하여 제공합니다. 단, 연속하여 2시간 이상 서비스를 이용하지 

못한 날을 1일로 계산합니다. 

4.본 조에서 장애라 함은 다음 각 호의 경우를 의미합니다. 단, 회사가 

사전에 고지한 경우는 제외합니다. 

5.  회사의 귀책 사유로 서비스에 로그인하지 못한 경우 

6.  회사의 귀책 사유로 메일 송수신을 하지 못하는 경우 

7.  서비스에 데이터를 게시 또는 업로드 하지 못하거나 서비스 내 저장된 

데이터 열람하지 못한 경우 

②회사의 귀책사유로 개설 기간 내 00000 소프트웨어 설치를 지체하는 경우 

회사는 지체일수 당 설치비용의 1,000분의1을 지체상금으로 이용자에게 배상합니다. 

③본 조 제1항의 장애 외에 회사의 고의 또는 과실로 이용자에게 손해를 끼친 

경우, 회사는 이용자의 손해에 대하여 배상할 책임이 있습니다. 

④이용자가 고의 또는 과실로 회사에 손해를 끼친 경우, 이용자는 회사에 대하여 

그 손해에 대하여 배상할 책임이 있습니다. 

⑤회사는 그 손해가 천재지변 등 불가항력이거나 이용자의 고의 또는 과실로 

인하여 발생된 때에는 손해배상을 하지 않습니다. 

⑥손해배상의 청구는 회사에 청구사유, 청구금액 및 산출근거를 기재하여 

전자우편, 전화 등으로 신청하여야 합니다. 

⑦회사 및 타인에게 피해를 주어 피해자의 고발 또는 소송 제기로 인하여 

손해배상이 청구된 이용자는 회사 및 수사기관의 요청에 적극 협조하여야 합니다. 

제 29 조 (면책) 

①회사는 다음 각 호의 경우로 서비스를 제공할 수 없는 경우 이로 인하여 이용자 

또는 제3자에게 발생한 손해에 대해서는 책임을 부담하지 않습니다. 

1.천재지변 또는 이에 준하는 불가항력의 상태가 있는 경우 

2.이용자의 시스템 환경이나 통신사 또는 호스팅업체의 장애 등 회사의 

관리 범위 밖의 사정으로 인한 경우 

3.현재의 보안기술 수준으로는 방어가 곤란한 네트워크 해킹 등으로 인한 

경우 

4.서비스의 효율적인 제공을 위한 시스템 개선, 장비 증설 등 계획된 

서비스 중지 일정을 사전에 공지한 경우 

5.이용자의 귀책사유로 메일 또는 데이터가 유출되거나 서비스 이용에 

장애가 있는 경우 

6.회사의 고의 및 과실이 없는 경우 

②회사는 이용자가 서비스를 통해 얻은 정보 또는 자료 등으로 인해 발생한 

손해와 서비스를 이용하거나 이용할 것으로부터 발생하거나 기대하는 손익 등 

부가적, 영업적 손해에 대하여 책임을 면합니다. 

③회사는 이용자가 게시 또는 전송한 데이터의 내용에 대해서는 책임을 면합니다. 

④회사는 이용자 상호 간 또는 이용자와 제3자 상호 간에 서비스를 매개로 하여 

거래 등을 한 경우 이에 대해 개입할 의무가 없으며, 이로 인한 손해를 배상할 

책임도 없습니다. 

⑤회사는 무료로 제공하는 서비스 이용과 관련하여 관련법에 특별한 규정이 없는 

한 책임을 지지 않습니다. 

⑥회사는 이용자가 서비스 이용 종료 후 제24조에 따라 파기된 데이터와 

이용자가 직접 삭제를 요청한 데이터는 기타 서비스 이용 중인지 여부를 

불문하고 백업의무를 소홀히 하여 발생한 데이터의 소실에 대해서는 책임을 지지 

않습니다. 

⑦회사는 서비스를 통하여 이용자에게 제공된 정보, 자료, 사실의 신뢰도, 정확성 

등 그 내용에 대해서는 책임을 지지 않습니다. 

제 30 조 (분쟁조정)

①본 약관은 대한민국법령에 의하여 규정되고 이행됩니다. 

②서비스 이용과 관련하여 회사와 이용자 간에 발생한 분쟁에 대해서는 회사와 

이용자 간의 협의로 해결하되, 협의로 해결되지 않는 경우 민사소송법상의 

관할법원에 소를 제기할 수 있습니다. 

③해외에 주소나 거소가 있는 이용자의 경우 회사와 이용자간 발생한 분쟁에 

관한 소송은 전항에도 불구하고 대한민국 000을 관할법원으로 

합니다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>