<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
23. 화물운송		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
118_화물운송.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[



운송 약관

2021 년 7 월 11 일부터 적용


바르샤바 협약 및 그것의 개정서들에 의하여 설정된 책임에 관한 

규칙들은 발송물의 국제적 운송이 이 조약에 의하여 관할되는 한, 모든 

발송물의 국제적 운송에 적용됩니다.

이 운송 약관에 관하여, 출발지 국가에서 운영하는 000

회사를 의미하는 000 (000)

는 국제 포장물 (Express Envelopes를 포함) 운송 및 이것에 수반되거나 

추가되는 서비스에 종사합니다. 모든 발송물들은 (에 명시되어 

있고 현지 000 영업소에 보관되어 있는) 000 운임 및 서비스 안내, 각 

발송물에 대한 000 원본 문서, 그리고 발송물의 출발지를 관할하는 법에 

규정된 내용을 따릅니다.


발송인(Shipper)이라 함은 000에 서비스를 의뢰하는 당사자를 

의미합니다.


항공 운송이 출발지 밖의 최종 목적지 또는 경유지를 포함하는 

경우에 바르샤바 협약은 적용될 수 있습니다. 1929 년 10 월 12 일 

폴란드 바르샤바에서 체결된 국제 항공 운송에 관한 특정 규칙들 

의 통합을 위한 협약 그리고 그것의 개정서들에 의하여 규정된 

책임에 관한 규칙들은, 발송물의 국제적 운송이 이 조약에 의하여 

관할되는 한 모든 발송물의 국제적 운송에 대해 적용되어야 

합니다. 발송물의 제공시에 경유지들을 합의할 수 없고, 000는  

000가 적당하다고 간주하는 방식으로 발송물의 경로를 정할 

권리를 보유합니다.  반대되는 어떠한 조항에도 불구하고, 

국제적 육상 운송은 1956  년 5  월 19 일자 제네바에서 서명된  

국제도로물품운송조약 (CMR 조약) 및 그것의 개정서 조항에 따를 수 

있습니다.


000는 하청업자들로 하여금 000 자신을 대신하거나, 각각 이 약관 내용의 

수혜를 받는 000의 고용인, 대리인 및 하수급인을 대신하여 서비스 및 

계약을 수행하게 할 수 있습니다. 그러한 당사자는 이 조항들의 어떠한 

내용도 포기하거나 변경할 권한을 가지지 않습니다. 단일 000 운송장

화물 위탁서 (000 운송장)에 의하여 포괄되는 모든 포장물 혹은 팔레트 

발송물은 단일 발송물로 간주되어야 합니다. 발송물은 000가 적당한 

것으로 간주하는 중간 경유지들을 경유하여 운송될 수 있습니다.


발송물의 제공 전에 서면으로 합의한 바가 없다면, 000에 의하여 

제공되는 서비스는 발송물의 픽업, 운송, 적용 가능할 경우 통관 그리고 

배송으로 제한됩니다. 발송인은 발송물이 다른 발송인의 발송물과 함께 

통합 운송될 것이며, 000가 각 취급 영업소에서 개별 발송물의 inbound 및 

outbound 이동을 모니터 하지 않을 수 있음을 인정합니다.


취급 상품 및 서비스에 대한 제한

000는 일반적으로 정의된 바와 같이, 다음과 같은 제한에 따라 일반 

상품들의 운송을 제공합니다.


(i) 아래 000 Worldwide Express Freight 서비스 관련 운송 약관의 적용으로, 

실제 무게가 70 kg (또는 150 lb)을 초과하거나, 길이가 274 cm (또는 

108 in)를 초과하는, 혹은 길이와 둘레의 합이 400 cm (또는 157 in)

를 초과하는 포장물 또는 물품의 운송에 대해 어떠한 서비스도 

제공되지 않습니다. 만일 000 시스템에서 발견될 경우, 다음의 하나 

혹은 그 이상의 추가 요금이 부과될 것입니다: 최대 중량 초과, 최대 

길이 초과 혹은 최대 규격 초과. (000 운임 및 서비스 안내)에 

명시된 최대 규격 및 중량 제한을 초과하는 000 Worldwide Express Freight 

서비스 팔레트 발송물들은 운송을 위해 인수되지 않을 것이며, 이러한
 
발송물이 시스템에서 발견될 경우 발송인에게 반송될 것입니다.


(ii) 실제 가격이 포장물 당 50,000 미국달러(또는 이에 상응하는 현지 

통화액)를 초과하는 포장물 또는 물품의 운송에 대해 어떠한 

서비스도 제공되지 않습니다. 실제 가격이 팔레트 당 100,000 

미국달러 (또는 이에 상응하는 현지 통화액)를 초과하는 000

Worldwide Express Freight 서비스 발송물의 운송에 대한 어떠한 

서비스도 제공되지 않습니다. 


(iii) 가치를 측정할 수 없는 물품 (예를 들어 주화, 통화, 우표, 유가 증권

(수표 제외), 소액환)을 포함하나 이에 한정하지 않고 000 웹사이트

에 나열된 금지 품목과 위험품을 포함하고 있는 포장물 

또는 팔레트의 운송에 있어서 어떠한 서비스도 제공되지 않습니다. 

위험품에 대한 보다 자세한 정보는 000 운임 및 서비스 안내를 

참조하십시오. 특정 물품은 해당 법률에 따라 정해진 조건에서만 

운송할 수 있으며, 또한 항공 운송이 금지될 수도 있습니다. 


(iv) 000는 살아있는 동물을 포함하는 발송물에 대한 정기적인 서비스를 

제공하지 않습니다. 000는 예외적인 경우로만 살아있는 동물의 

발송물을 취급할 것입니다. 살아있는 동물을 포함하는 발송물에 

대한 운송은 제한적이며, 사전에 협의되어야 하고, 다른 모든 

발송물과 마찬가지로 000 운임 및 서비스 안내에 명시된 운송약관의 

내용에 따라 제공될 것입니다.


(v) 000는 부패하기 쉬운 품목 또는 열 또는 냉기로부터 보호가 필요한 

품목의 운송에 대해 보호 서비스를 제공하지 않습니다, 이러한 

품목의 운송은 운송시 발생할 수 있는 모든 손해에 대한 위험을 

발송인이 부담할 때에만 제공될 수 있습니다.


(vi) 출발지 또는 도착지 국가의 관련 법률 또는 규정에 의해 금지되거나 

000의 독자적인 재량에 따라 금지 품목이라고 판단할 수 있는 

발송물의 운송에는 어떠한 서비스도 제공되지 않습니다. 000 

네트워크에서 발견된 금지 물품 또는 주관 규정에 따라 

올바르게 준비되지 않은 제한 물품은 추가 금지 품목 수수료가 

부과됩니다. 000는 한정되지 않는 독자적 재량에 따라 발송인의 

비용으로 해당 포장물을 폐기, 당국에 제출 또는 발송인에게 반환할 

수 있는 권리를 보유합니다. 이러한 비용은 모든 폐기 수수료를 

포함하여 적용 가능한 기타 모든 비용과는 별개로 부과됩니다. 


발송인은 운송장 및 부가서류에 기재된 상세 내용의 정확성 및 완전성에 

대하여 그리고 모든 발송물이 발송물의 발송인 및 수취인의 자세한 

연락처가 기재되어 있고 잘 포장되고, 표시 되고, 라벨이 부착되어있고, 

그 내용이 잘 기재되고 분류되며, 또한 필요한 서류가 구비되어 운송될 

것에 대하여 책임을 집니다.


대형 포장물 (Large Package) 추가 요금

대형으로 간주되는 포장물에 대하여 추가 요금이 적용됩니다. 만약 

길이와 둘레의 합 (길이 플러스 (폭 플러스 높이) 곱하기 2)이 300 cm (118 in)를 넘는 경우 

대형 포장물로 분류됩니다. 그러나 대형 포장물의 경우에도 000의 

최대규격인 400 cm (157 in)를 넘을 수 없습니다. 대형 포장물은 최소 청구 

무게가 40 kg (90 lb)입니다. 


대형 포장물 추가 요금이 적용된 경우, 비규격품 부가 요금은 부과되지 

않습니다. 



15

운송 약관

2021 년 7 월 11 일부터 적용


(계속)


최대 허용 한도 초과 수수료

서비스 운송 약관에서 규정하고 있는 최대 중량 및 규격을 초과하는 

포장물은 다음의 하나 혹은 그 이상의 추가 요금이 부과될 것입니다:

최대 중량 초과, 최대 길이 초과 혹은 최대 규격 초과. 이들 추가 요금은
 
대형 포장물 추가 요금을 포함 (이에 한정되지는 않음), 적용 가능한 다른 

요금에 부과될 것입니다.


비 규격품 부가 요금

비 규격품 부가 요금은 다음을 포함 (이에 한정되지는 않음), 000의 

독자적 재량으로 특별 관리가 필요하다고 여겨지는 어떠한 포장물에 

부과될 것입니다. 


(i) 포장 용기가 금속, 나무, 견고한 또는  부드러운 플라스틱 (예: 

플라스틱 가방) , 발포 스티렌 수지(예: 스티로폼)이거나, 또는 이에 

한정하지 않고 골판지 상자에 완전히 감싸지지 않은 물품


(ii) 골판지 컨테이너로 완전히 감싸지지 않은 통, 드럼, 들통 혹은 

타이어와 같은 원통형의 아이템


(iii) 최대 긴 변의 길이가 122 cm (혹은 48 in)를 초과하거나 두번째로 
 
긴 변이 76 cm (혹은 30 in)를 초과하는 포장물


(iv) 실중량이 32 kg (혹은 70 lb)을 초과하는 포장물


(v) 000 Worldwide Express Freight 서비스 발송물을 제외하고, 포장물 당  

평균 중량이 32 kg  (혹은 70 lb)을 초과하고 각 포장물의 중량이  

000 발송 시스템 상에 명기되어 있지 않은 포장물 


000는 000의 독자적 재량으로 특별 관리가 요구되는 어떠한 포장물에 

추가 요금을 부과할 권리가 있습니다.


대형 팔레트 (Oversize Pallet) 추가 요금

대형 팔레트 추가 요금은 대형으로 분류되는 000 Worldwide Express Freight 

서비스 팔레트에 부과될 것입니다. 

에 명시된 규격의 기준치를 초과하는 팔레트 

발송물의 경우 대형으로 분류됩니다.


000 Worldwide Express Freight 서비스 팔레트 발송물은 또한 최대 

규격 제한 (출발지 및 도착지에 따라 다름)의 적용을 받으며, 이는  
                           
에 명시되어 

있습니다. 제한된 규격을 초과하는 팔레트 발송물은 000의 사전승인이 

필요하며, 000가 서비스를 위해 접수한 경우 대형 팔레트 추가 요금이 

적용됩니다. 


PLD의 적시 업로드

발송인은 포장물 세부사항(PLD, Package Level Detail)을 적시에 업로드하여 

000에 제공해야 합니다. PLD 업로드가 적시에 제공되지 않으면, 전자 송장

(Paperless Invoice) 및 서비스 보장을 포함하여, 그러나, 이에 한정하지 않고 
 
일부 000 서비스를 이용할 수 없습니다. 본 약관에서 사용되는 PLD의 적시 

업로드는 발송물이 000에 전달되기 전 또는 전달 시점에 적용 가능한 

모든 PLD 정보를 전자 방식으로 전송하는 것을 의미합니다. PLD에는 

수취인의 성명, 완전한 배송지 주소, 발송물 크기 및 무게가 포함되며 

이에 한정되지 않습니다.


발송물의 PLD에 수취인 또는 관련 수취인의 이메일 주소(PLD이메일 

주소(들))를 포함시킴으로써 발송인은 발송물의 운송과 관련한 알림을 

발송물 관련 PLD 이메일 주소(들)에 000가 알림을 발송을 하거나 법이 

허용하는 한도 내에서 발송시 유효한 000개인 정보 보호 정책에 따라 PLD 

이메일 주소(들)을 사용하는 것에 인정 및 동의합니다. 발송인은 다음을 

보장합니다. (i) 각 PLD이메일 주소(들)와 관련된 개인으로부터 발송물의 

운송 과 관련한 알림 수신 및 발송시 유효한 000 개인 정보 취급 방침에 

따라 000가 PLD 이메일 주소를 사용하는 것에 대한 알림 및 구체적인 

동의가 확보되었습니다. (ii) PLD 이메일 주소(들)는 정확하며 해당 수취인 

또는 발송물 관련 수취인에 의해 통제됩니다. 발송인은 이전 문장의 보증 

위반으로 인해 또는 그 결과로 발생한 손해와 관련하여 발생한 모든 손실, 

손해, 비용(합리적인 법적 수수료를 포함)으로부터 000, 000의 모회사 및 

계열사, 000의 임원, 이사, 직원, 대리인, 후임자 및 양수인을 보호, 배상 및 

면책합니다.


000 Paperless Invoice 서비스 

000 Paperless Invoice 는 물품 매매 계약의 내용을 반영하는 전자 상업 송장 

발행을 위한 서비스입니다. 이 서비스는 발송인이 통관을 신속히 처리할 

수 있도록 도와주며, 발송 전에 000에 등록한 발송인에게 제공됩니다. 


000 Paperless Invoice 서비스를 사용함으로써, 발송인은 국제 발송물의 

수출 및 통관에 관한 법에 의거, 발송인과 구매자 간의 물품 매매 계약의
 
내용을 반영하는 정확한 전자 상업 송장을 준비할 수 있도록 000가 

발송인의 레터 헤드와 전자 서명을 사용하는 것을 승인하게 됩니다.


Paperless Invoice 의 정확성과 완전성을 보장하기 위하여 발송인은 모든 

상업 송장 정보를 제공하여야 합니다. 또한, 본 서비스를 위하여 반드시 

포장물 단위 상세내역 (Package Level Details, PLD) 정보를 적시에 업로드해야 

합니다. PLD 정보는 수취인의 전체 이름, 완전한 배송 주소, 발송물의 

사이즈 및 중량을 포함하지만 이에 한정하지 않습니다. 적시에 PLD 

가 업로드되지 않은 경우 일부 000 서비스는 사용할 수 없습니다. 본 

약관에서 언급된 PLD의 적시 업로드는 000에 발송물을 전달할 때 또는 

신청하기 전에 모든 해당 PLD 정보를 000에 전자 방식으로 전송하는 것을 

의미합니다. PLD는 수취인의 성명, 완전한 배송 주소, 발송물의 중량 및 

규격을 포함하지만, 이에 국한되지 않습니다.


000 Import Control®

발송인은 000 Import Control 서비스를 이용하여 상업 송장 발행 등의 

수입 발송물 운송 절차를 진행할 수 있습니다. 가능한 경우, 발송인은 

000 Import Control 서비스에서 수입용 라벨 출력, 수입용 전자 라벨을 

이용하거나 000 1 회 픽업 시도 혹은 000 3 회 픽업 시도 서비스를 

요청하여 발송인의 주소지로부터 수입 발송물을 수거하는 픽업 서비스를 

요청할 수 있습니다. 000 3 회 픽업 시도 서비스는 000 Worldwide Express 

Freight 서비스 발송물에는 사용할 수 없습니다. 000 Import Control 서비스는 

000 픽업 서비스가 제공되는 국가에서만 이용할 수 있습니다. 각각의 000

Import Control 라벨에 대해서는 청구 시점에 유효한 000 요금표에 명시된 

추가 요금이 적용됩니다. 


000 Import Control® 서비스는 WorldShip®, 000 CampusShip, 000 Internet 

Shipping 혹은 000 Developer Kit 를 통해 배송 의뢰된 포장물 및 팔레트 

발송물 그리고 WorldShip 혹은 승인된 000 Ready® 솔루션을 통해 배송 

의뢰된 포장물에만 적용됩니다.



16

운송 약관

2021 년 7 월 11 일부터 적용

(계속)

선적이 금지되어 있거나 000 Import Control 서비스로 000가 배송할 수 

없는 물품이 포함된 발송물을 포함 (이에 한정되지는 않음), 선적 서류가 

요구되는 위험물 혹은 배송 확인 서비스가 요구되는 소형 화기 발송물은
 
허용되지 않습니다. C.O.D 서비스는 000 Import Control 발송물에 대해서 

제공되지 않습니다.


000 Import Control 발송물의 실제가액 혹은 신고가액은 포장물 당 최대 

50,000 미국 달러, 팔레트 당 최대 100,000 미국 달러로 제한됩니다. 단, 

실제가액 또는 신고가액이 1,000 미국 달러를 초과하는 000 Import Control 

포장물 혹은 팔레트 발송물의 경우, 발송인은 000 고가 화물 신고서를 

작성하여, 000에 포장물 혹은 팔레트 발송물을 인도하는 시점에 담당 

000 배송 직원의 서명을 받아야 합니다. 고가 화물 신고서를 제출하지 

않거나 담당 배송 직원의 서명을 받지 않은 경우, 각 포장물 혹은 팔레트 

발송물의 실제가액 또는 신고가액은 최대 1,000 미국 달러로 제한됩니다.


반송용 인쇄 라벨; 반송용 전자 라벨반송용 인쇄 라벨; 반송용 전자 라벨

발송물 반송시, 반송용 라벨 출력, 반송용 전자 라벨을 이용할 수 

있습니다.


국내 발송물에 반송용 라벨 출력, 반송용 전자 라벨을 이용하는 경우, 

실제가액 또는 신고가액은 포장물 혹은 팔레트 당 최대 1,000 미국 달러로 

제한됩니다.


국제 발송물에 반송용 라벨 출력, 반송용 인쇄 라벨을 이용하는 경우, 

실제가액 또는 신고가액은 포장물 당 최대 50,000 미국 달러, 팔레트 당 

최대 100,000 미국 달러로 제한됩니다. 단, 실제가액 또는 신고가액이 1,000 

미국 달러를 초과하는 발송물의 경우, 발송인은 000 고가 화물 신고서를 

작성하여 000에 발송물을 인도하는 시점에 담당 000 배송 직원의 서명을 

받아야 합니다. 고가 화물 신고서를 제출하지 않거나 담당 배송 직원의 

서명을 받지 않은 경우, 각 포장물 혹은 팔레트 발송물의 실제가액 또는 

신고가액은 최대 1,000 미국 달러로 제한됩니다.


배송시, 반송되는 발송물에 대해서는 해당 서비스 적용 요율에 따라 픽업 

장소에서 목적지까지의 요금이 청구됩니다. 각 반송용 라벨 출력, 반송용 

전자 라벨 혹은 반송용 라벨 출력 발송물에 대한 별도 요금은 해당 서비스 

요청 시점에 부과됩니다. 해당 요금은 청구 시점에 유효한 000 요금표에
 
기재되어 있습니다.


000 Returns Plus

(i) 000 1 회 픽업 시도

발송인은 발송지에서 포장물 혹은 팔레트를 회수하기 위해 000에 픽업을

1 회 시도해 줄 것을 요청할 수 있습니다. 


000 1 회 픽업 시도 서비스를 이용하는 국내 발송물의 실제가액 또는 

신고가액은 발송물 당 최대 1,000 미국 달러로 제한되며, 000 1 회 픽업 

시도 서비스를 이용하는 국제 발송물의 실제가액 또는 신고가액은 

포장물 당 최대 50,000 미국 달러, 팔레트 당 최대 100,000 미국 달러로 

제한됩니다. 단, 실제가액 또는 신고가액이 포장물 혹은 팔레트 당 1,000 

미국 달러를 초과하는 000 1 회 픽업 시도 국제 발송물의 경우, 발송인은 

000 고가 화물 신고서를 작성하여, 000에 발송물을 인도하는 시점에 

담당 000 배송 직원의 서명을 받아야 합니다. 고가 화물 신고서를 

제출하지 않거나 담당 배송 직원의 서명을 받지 않은 경우, 각 발송물의 

실제가액 또는 신고가액은 발송물 혹은 팔레트 당 1,000 미국 달러로 

제한됩니다.


배송시, 000 1 회 픽업 시도 서비스를 이용하는 반송 포장물에 대해서는 

해당 서비스 적용 요율에 따라 픽업 장소에서 목적지까지의 요금이 

청구됩니다. 000 1 회 픽업 시도 서비스를 요청하는 경우, 각 000 1 회 픽업 

시도 서비스 포장물에 대한 별도요금이 부과됩니다. 해당 요금은 청구 

시점에 유효한 000 요금표에 기재되어 있습니다.


(ii) 000 3 회 픽업 시도

발송인은 발송지에서 포장물을 회수하기 위해 000에 픽업을 3 회 

시도해줄 것을 요청할 수 있습니다. 이 서비스는 000 Worldwide Express 

Freight 서비스 에는 제공되지 않습니다.


000 3 회 픽업 시도 서비스를 이용하는 국내 발송물의 실제가액 

또는 신고가액은 발송물 당 최대 50,000 미국 달러로 제한되며, 000

3 회 픽업 시도 서비스를 이용하는 국제 발송물의 실제가액 또는 

신고가액 또한 포장물 당 최대 50,000 미국 달러로 제한됩니다. 단, 

실제가액 또는 신고가액이 포장물 당 1,000 미국 달러를 초과하는 

000 3 회 픽업 서비스 발송물의 경우, 발송인은 000 고가 화물 

신고서를 작성하여 000에 발송물을 인도하는 시점에 담당 000 배송 

직원의 서명을 받아야 합니다. 고가 화물 신고서를 제출하지 않거나 

담당 배송 직원의 서명을 받지 않은 경우, 각 발송물의 실제가액 

또는 신고가액은 발송물 혹은 팔레트 당 최대 1,000 미국 달러로 

제한됩니다.


추가 요금 없이 세 번까지 시도되는 배송

배송 가능한 곳인 경우, 000가 발송물의 배송을 완료할 수 없다면, 

배송이 시도되었음을 알리는 알림을 수취인의 주소지에 남길 것입니다. 

그 후, 추가 요금 없이 그 발송물을 배송하는 두번째 시도 그리고 필요할 

경우 세 번째 시도를 할 것입니다. 000 Worldwide Express Freight 서비스 

발송물의 경우 한 차례의 배송 시도만 이루어질 것이며, 이후 이어지는 

배송 시도에는 수취인에게 추가 요금이 부과될 수 있습니다. 


000는 발송물을 수취인 또는 수취인의 실제 또는 표면상 대리인 또는 

대표자 또는 수취인의 지시에 따라, 000 발송 시스템에 표시된 주소 또는 

위치 또는 현재 그러한 주소나 위치에 있는 사람에게, 000 배송 직원 출하 

절차 혹은 000 발송인 출하 절차에 따른 배송 상거래 관습 또는 용도에 

따라, 합리적인 대안적 주소 또는 위치로 배송할 수 있습니다. 000는 

발송물의 배송을 특정 수취인에게로만 한정하지는 않습니다. 000는 배송 

증명을 확보하기 위하여 전자 장치를 사용할 수 있고, 발송인은 그러한 

배송 증명이 전자적인 형태로 획득되었다는 이유로 000가 출력한 배송 

증명만을 조건으로 하지 않을 것에 동의합니다. 


배송할 수 없는 발송물의 특별 취급; 반송 거절된 발송물

수취인이 거부하였거나 어떠한 다른 이유로 배송할 수 없는 경우, 

발송물은 보류되고 000는 발송인에게 반송을 포함한 사후 처리 

지시를 받기 위해 연락을 시도할 것입니다. 발송인이 발송물의 반송을 

거절하거나 혹은 발송인에게 반송될 수 없는 경우, 000의 독자적인 

재량으로 결정되는 합리적인 기간 동안 (30 일을 초과하지 않음) 발송물을 

보관하고, 발송인에게 통지하는 적합한 상업적인 노력을 한 이후에, 

000의 독자적인 재량으로 포장물을 처분하는 것 (이를 포함하되 이에 

한정되지 아니함)을 포함, 발송물을 처리할 권리를 가집니다. 발송인은 

적용 가능한 관세나 세금 뿐만 아니라 운송, 처분 또는 반송 운임을 

포함한 모든 비용 (이를 포함하되 이에 한정되지 아니함)을 지불할 

책임을 집니다. 000는 발송인이 반송을 거부한 발송물의 분실이나 

훼손에 대해서 어떠한 책임도 지지 않습니다.


서비스의 거부 또는 중지




17

운송 약관

2021 년 7 월 11 일부터 적용

(계속)


어떠한 발송물이 상기의 제한이나 조건에 충족되지 않는다고 000가 

판단할 경우, 000는 관련 발송물의 운송을 거부할 수 있고, 운송이 

진행중인 경우, 000는 운송을 중지하고 그 발송물을 보류할 수 있습니다. 

또한 000는 발송인에게 발송물을 반송하거나, 정부 기관에 발송물을 

제출하거나 또는 그러한 발송물을 폐기하는 등(이에 국한하지 않음) 

독자적인 재량에 따라 그러한 발송물을 처리할 수 있는 권리를 보유하며
 
그에 따른 위험 및 비용은 발송인이 부담합니다. 000는 또한 다른 이유들 

중에서, 발송물의 내용물 특성으로 인하여 다른 발송물 혹은 000 장비를 

오염시키거나, 더럽히거나, 손상시키거나, 부적절하게 또는 안전하지 

않게 포장된 발송물의 경우, 000의 독자적 재량으로 서비스 제공을 

거절할 권리를 보유합니다. 000는 또한 다른 이유들 중에서, 독자적 

재량으로 서비스를 제공하는 것이 안전하지 않거나 경제상 혹은 운영상 

운송에 적합하지 않은 발송물은 대체 서비스를 제공하지 않을 권리를 

보유합니다.


어떤 이유로든 상품이 운송에 적합하지 않은 것으로 판단되거나, 000 

가 세 번의 시도로도 배송할 수 없는 경우이거나, 수취인이 수취를 

거부하거나 혹은 배송에 관하여 수취인으로부터 받아야 할 금액을 받을 

수 없는 경우, 000는 발송물의 운송을 중지할 수 있습니다. 발송인은 당시 

적용되는 000 요금에 따라 산정된 운임과 운송 중지에 의해 야기되는 

관세나 세금 (해당되는 경우) 뿐만 아니라 운송, 처분 또는 반송 비용을 

포함하여 그러한 운송 중단으로 인해 야기되는 모든 비용을 지불할 

책임을 집니다.


발송인은 발송물이 상기의 취급 상품 및 서비스 제한 조항의 제한 또는 

조건을 충족하지 못하거나 혹은 이 약관에 따른  배송 거절, 운송 중지, 

발송물의 반송으로 인하여 000가 입을 수 있는 손해, 세금 및 관세 그리고 

000에게 제기되는 모든 클레임 (창고 비용 포함)에 대한 000의 합리적인 

비용 및 경비에 대한 책임을 집니다.


000가 배송을 위해 수락할 수 없거나, 000가 수락하지 않겠다고 

밝히거나 혹은 000가 거절할 권리가 있는 발송물의 손상 또는 분실에 

대해서 000는 책임을 지지 않습니다. 이 약관에 기재된 바에 따라 000

가 서비스를 중지하는 경우, 어떠한 운송 요금의 지불인도 환불을 받을 

수 없습니다. 000가 운송을 위하여 수락하지 않는 혹은 발송이 금지된 

어떠한 발송물의 수락은 약관 혹은 운임 및 서비스 안내 혹은 

상에 이미 명시된 조항들의 철회를 의미하지는 않습니다.


방문 픽업 화물 보관 및 지정 센터 내 보관 서비스

발송인이 000에 발송물을 의뢰하는 경우, 발송인은 지정된 000 고객 

센터에서 수취인의 픽업을 위해 국내 발송물을 보관해 줄 것을 요청할 

수 있습니다. 발송인은 각각의 발송물에 Hold for Pickup이라는 문구, 

수취인의 이름, 전화 번호, 담당자 이름 및 지정된 000 고객 센터의 상세 

주소를 주소 라벨에 기입해야 합니다. 또한, 발송물 주소 라벨 하단에 000 

Hold for Pickup 라벨을 부착해야 합니다. 픽업 보류 서비스는 국제 포장물 

발송물에는 제공되지 않습니다.


000 Worldwide Express Freight 서비스 발송물을 위해서 발송인은 000

Worldwide Express Freight Centre 에서 수취인의 픽업을 위해 000 Worldwide 

Express Freight 서비스 발송물을 보관해 줄 것을 요청할 수 있습니다. 

발송인은 각각의 발송물에 Hold for Pickup 이라는 문구, 수취인의 이름, 

전화 번호, 담당자 이름 및 수취인의 상세 주소를 주소 라벨에 기입해야 

합니다. (000 Worldwide Express Freight Center 주소는 요구되지 않습니다)


000는 지정된 000 고객 센터 혹은 000 Worldwide Express Freight Centre 에서 

발송물을 보관할 것이며, 라벨에 기재된 전화 번호로 수취인에게 연락을 

시도할 것입니다. 도착일로부터 5영업일 이내에 픽업되지 않은 발송물은 

배송할 수 없는 것으로 간주됩니다.


000 Worldwide Express Freight Centre 는 발송인이 000 Worldwide Express Freight 

서비스 팔레트 발송물을 000에 운송 의뢰하고, 수취인 혹은 다른 수취인이 

팔레트 발송물을 수령할 수 있는 000 시설을 의미합니다. 아시아 태평양 

지역 내 000 Worldwide Express Freight Centre 는 의 Global Locator 

섹션에서 확인할 수 있습니다.


포장

운송을 위해 물품을 적절하게 포장하고, 내용물이 안전하고, 적합하게 

포장되고, 래핑되고, 완충되도록 하는 것은 발송인의 책임입니다. 000 포장 (

포장재, 포장도구, 혹은 포장에 조력을 제공하는 것)을 이용하는 것은 물품이 

운송을 위해 충분하게 포장된다는 보증이 아닙니다. 


민감한 개인정보를 저장한 전자매체를 발송할 때, 발송인은 저장된 정보의 

사본을 보관하고, 전자매체를 암호화하거나 다른 기술적인 방법을 이용해서 

발송되는 데이터를 보호할 것을 권고합니다. 000는 그러한 전자매체에 

저장된 데이터가 없어지거나, 훼손되거나 혹은 불러올 수 없게 된 것 혹은 

정보의 손실에 대하여 책임지지 않습니다. 


000 Worldwide Express Freight 서비스 발송물들은 반드시 팔레트 포장이 

되어야 하고, 적재할 수 있어야 하고, 포크리프트로 들어 올릴 수 있어야 

하며, 탄력있는 랩을 씌우거나 스키드에 고정되어야 합니다. 발송인은 

반드시 팔레트와 포장방법이 발송지와 도착지에서 적용되는 모든 법률과 

규칙을 준수하도록 해야합니다.


검사 권한

000는 운송을 위해 제공받은 어떠한 발송물을 열어서 검사할 권한을 가지고 

있지만, 반드시 모든 발송물을 검사하지는 않습니다.


또한, 000는 규정된 화물 대리인이며, 현지 법률에 따라 현지 공항 경찰과 

관계 당국에 의한 보안 검사 및 통관 절차를 실시합니다. 거짓, 허위 진술 

하거나 적법한 권한 없이 폭발물 또는 폭발 장치를 위탁하면, 압류 및 매도를 

포함한 민형사상의 처벌이 부과될 수 있습니다.


국제 발송물의 세관 통관에 관한 조항들국제 발송물의 세관 통관에 관한 조항들

발송인은 세관 통관을 위하여 요구되는 문서를 제공하여야 합니다. 

요구되는 문서를 제공함으로써, 발송인은 수출품 및 수입품에 관한 모든 

진술과 정보들이 사실이며 정확한 것임을 증명합니다. 또한 발송인은 000

가 규정된 화물 대리인이며, 현지 법률에 따라 현지 공항 경찰과 관계 당국에 

의한 보안 검사 및 통관 절차를 실시하며, 거짓이나 허위 진술을 하거나 

적법한 권한 없이 폭발물 또는 폭발 장치를 위탁하면 압류 및 매도를 포함한 

민형사상의 처벌이 부과될 수 있음을 이해합니다. 발송물이 000에게 제공될 

때, 해당되는 경우, 000는 세관 통관의 처리를 위한 대리인으로 지정됩니다. 

000는 세관 통관 처리상 세관 통관자를 지정할 목적으로 명목 상의 

수취인으로서 명시됩니다.


세관의 처리 결과 뿐만 아니라 발송인 또는 수취인이 적절한 문서를 

제공하지 않았거나 필요한 면허나 허가를 취득하지 못함으로써 발생하는 

세관 부과 과태료, 창고 요금 또는 기타 비용은 적용 관세 및 세금과 함께 

수취인에게 부과될 것입니다. 또한 수취인이 지불하지 않는 경우에는 

발송인이 상기 비용을 책임져야 합니다. 해당되는 경우 000는 일상적인 

통관에 대하여 유효한 000 운임 및 서비스 안내에에 명시된 조건하에 추가 



18

운송 약관

2021 년 7 월 11 일부터 적용

(계속)


요금 없이 서비스를 제공합니다. 요금 안내서에 명시된 복합 통관 절차에 

대해서는 추가 요금이 부과될 수 있습니다.


운임

발송인에 의해 선택된 서비스에 관한 운임은 000 운임 및 서비스 안내에 

나와 있으며, 그 운임은 발송인 및 발송물에 대하여 적용되고, 발송일에 

그 효력이 발생하고, 추가 요금, 정규 서비스가 아닌 것에 대한 요금, 000 

운임 및 서비스 안내에 명시된 다른 추가 요금 또는 고객 계약에 의해 

해당되는 추가 요금 등이 더해질 것입니다. 000 서비스에 대한 금액을 

확인하시려면, 현지 000 영업소에 문의하시거나 상의 유효한 

000 운임을 참조하십시오. 000 Worldwide Express Freight Centre 에 방문하여 

발송하기 이전에 door,to,door 팔레트 발송물로 처리되는 000 Worldwide 

Express Freight 서비스 팔레트 발송물은 door,to,door 운임이 적용됩니다.


운임 지불

발송 전에 지불되지 않는다면, 모든 요금은 청구서 수령 후 7 일 이내에 

또는 발송인이 서면으로 000와 합의한 경우에는 그러한 기간 내에 

지불되어야 합니다. 별도의 입증이 없다면, 청구서는 청구서 발행 

일자로부터 3 영업일 내에 수령되었다는 취지로 간주될 것입니다.


발송인 및 수취인 혹은 어떤 다른 당사자를 대신하여 000가 지불한 세금, 

관세 혹은 기타 제비용은 요청시 기한 내에 발송인이 지불하여야 합니다. 

발송시 선택되는 운임지불 방식에 관계없이 발송인은 수취인 또는 제 3 

자가 지불하지 않은 모든 요금에 대하여 궁극적으로 책임을 지며, 지불할 

것임에 동의합니다. 000 청구서에 명시된 납입지연료는 결제 기한 내에 

입금되지 않은 어떠한 미납금액에 대해서도 부과될 수 있습니다. 이것은 

000에게 허용된 모든 법적인 권한과 구제권에 추가됩니다.


000는 000에서 서비스를 제공하는 모든 발송물에 대해 일반적이고 

지속적인 유치권을 가지며, 000에서 유치권이 청구된 발송물 및 또는 

모든 이전 발송물에 대해 채권의 변제가 있을때까지 실질 또는 간접 점유 

또는 통제권을 갖습니다. 


미확인 유효하지 않은 고객번호 또는 지급 거절 비용

발송물에 적용되는 000 운임에 따르면, 다음과 같은 경우에 

취급 수수료가 부과됩니다. 청구인의 고객번호가 존재하지 않거나 

정확하지 않은 경우, 또는 수취인 혹은 제 3 자의 고객번호가 

발송 운임을 지불하지 않은 경우에 적용됩니다. 수취인 혹은  

제 3 자로부터 운임이 지불되지 않는 경우에 발송인은 발송 운임에 추가로 

지급 거절 비용을 지불해야 합니다.


서비스의 일시적 중단

만일 000가 통제 가능하지 않은 이유로 발송인의 발송물을 운송할 

수 없는 경우, 발송인은 000에게 서비스 불이행으로 인한 보상 

요구를 할 수 없습니다. 다만, 000는 서비스를 시작하거나 계속하기 

위하여 합리적인 범위 내에서 가능한 모든 절차를 밟을 것입니다. 


000는 다음을 포함하여(단, 이에 한정되지는 않음) 000의 통제를 

벗어나는 원인으로 인한 모든 서비스 중단에 대해 책임이 없으며, 000

서비스 보증도 적용되지 않습니다. 여기에는 발송물 인도 대상자의 수취 

거부 또는 불능, 불가항력, 자연재해, 전쟁 위험, 테러 행위, 실제 또는 

표면상 권한을 가지고 행동하는 공공 기관의 행위, 세관 또는 유사한 

기관의  작위 또는 부작위, 법률, 고객의 불충분한 정보 제공, 발송물에 

대해 정부가 정한 안전 규정 또는 그 외 이유로 적용 되는  안전 규정, 

폭동, 정부 기관 압류, 파업 또는 기타 노동 쟁의, 사회적  불안, 국내 또는 


지역 내 항공 또는 육상 운송 네트워크상의 모든 종류의 혼란(000 운송 

네트워크를 포함하지만 이에 한정되지 않음), 통신 및 정보 시스템의 중단 

또는 장애, 그리고 악천후 등이 포함됩니다.


000 보증 서비스 

특정 서비스 및 목적지에 적용되는 000의 정시 배송 서비스는 환불 보증을 

받을 수 있으며, 환불 보증에 대한 내용은 000 운임 및 서비스 안내, 000

서비스 보증 상세사항 (적용 범위 및 제한 등) 그리고 물품이 접수된 시점에 

000 웹사이트에 기술된 해당 서비스와 목적지에 대한 배송 소요 

시간 및 픽업 마감 시간 등과 같고, 또한 현지 000 영업소에서 확인될 수 

있습니다. 서비스 보증이 적용되고, 운임 및 서비스 안내에 기재된 서비스 

보증을 위한 조건들이 충족되는 경우, 000가 적용 가능한 시간 내에 배송을 

시도하는데 실패한다면, 000는 요청시, 선택에 따라, 발송 요금 (또는 

복수 포장물 혹은 팔레트 발송물로 구성된 발송물 중 일부 포장물 혹은 

팔레트 발송물이 적용 가능한 시간 제한을 충족하는데 실패하는 경우, 

그러한 포장물 혹은 팔레트 발송물 관련 발송 운임의 비례 부분), 순 추가 

요금, 부가 가치세, 관세 또는 어떠한 세금 및 추가 부담금을 발송인 (혹은 

운송료를 지불 받아야 하는 어떠한 다른 사람)에게 환불하거나 예치할 

것입니다. 또한, 모든 환불 보증 서비스의 청구는 배송예정일로부터 15 일 

이내에 서면 혹은 전화로 000에게 반드시 통지되어야 합니다.


보증 서비스는 배송 지연이 취급 상품 및 서비스에 대한 제한 조항의 

제한들 또는 조건들에 부합되지 않는 것으로부터 야기되는 경우, 이 

약관에 따른 000에 의한 어떠한 담보권의 행사로부터 야기되는 경우, 

또는 서비스의 거부 또는 중지 조항 또는 서비스의 일시적 중단 조항이 

적용되는 경우에는 적용되지 않습니다. 000 보증 서비스는 (i) 대형 

포장물 추가 요금, 대형 팔레트 추가 요금 혹은 비 규격품 부가 요금이 

적용되는 포장물 혹은 팔레트, (ii) 최대 크기 혹은 중량 제한을 초과하는 

포장물을 포함한 발송물 혹은 (iii) 대형 포장물 추가 요금, 대형 팔레트 

추가 요금 혹은 비 규격품 부가 요금이 적용되거나 또는 대형 팔레트 

중량 제한을 초과하는 포장물 혹은 팔레트를 포함하는 발송물에는 

적용되지 않습니다, (iv) 국제 위험물(IDG, International Dangerous Goods)을 

포함하고 있는 발송물, 또는 (v) PLD 업로드가 적시에 되지 않은 발송물.  

000 Worldwide Express Freight 서비스 발송물의 경우, 서비스 보증은  

2 ton 혹은 4,400 lb 를 초과하는 발송물에 대하여, 발송인이 000에 

발송물을 인계하기 전에 미리 서비스 보증에 관한 자격요건 확인을 받은 

경우에만 적용됩니다.


000는 000의 독자적인 재량에 의하여 사전 통보 없이 어떠한 기간이나 

서비스에 대해 000 보증 서비스를 취소하거나 유예할 수 있습니다.


중량단계별 요율

중량이 120 킬로그램 이상인 경우에는 운송인은 별도의 중량단계별 할인요율을 설정할 수 있다.


운임 지불 종류

청구된 금액은 해당되는 경우, 운임, 관세 및 세금을 포함하지만 이에 

한정되지 않습니다. 한편, 발송국가나 도착국가에서 제한하지 않는다면, 

000는 다음과 같은 지불인 선택사항을 제공합니다.


운임을 다음 사람에게 청구할 수 있습니다:

(a) 발송인 , 발송인이 모든 운임을 지불합니다.

(b) 수취인 , 수취인이 모든 운임을 지불합니다.

(c) 제 3 자 , 지정된 제 3 자가 모든 운임을 지불합니다. 

이 선택사항은 000 고객번호를 보유하고 있는 제 3 자에게 적용

가능하며, 발송인은 반드시 제 3 자의 성명, 고객번호 및 국가명을 000

운송장의 해당란에 명시해야 합니다.


관세 및 세금을 다음 사람에게 청구할 수 있습니다:



19

운송 약관

2021 년 7 월 11 일부터 적용

(계속)


(a) 발송인 , 발송인이 모든 관세 및 세금을 지불합니다.

(b) 수취인 , 수취인이 모든 관세 및 세금을 지불합니다.

(c) 제 3 자 , 지정된 제 3 자가 모든 관세 및 세금을 지불합니다.

이 선택사항은 000 고객번호를 보유하고 있는 제 3 자에게 

적용가능하며, 발송인은 반드시 제 3 자의 성명, 고객번호 및 

국가명을 000 운송장의 해당란에 명시해야 합니다.


발송인은 운송장에 지정된 수취인 혹은 제 3 자의 000에 대한 모든 

지급 의무의 이행을 보증합니다. 발송인이 운임을 지불하지 않는 

발송물의 경우, 발송인은 반드시 발송하기에 앞서 운임을 지급할 자에게 

해당 운임을 통보해야 하며, 그 내용이 반드시 000 운송장 해당란에 

명시되어야 합니다. 000는 독자적인 재량으로 해외 도착지로 발송되거나 

해외 발송지로부터 배송된 포장물 및 팔레트 발송물의 운임을 선지급 

요청할 수 있는 권리를 보유하고 있습니다. 


발송인이 관세 및 세금을 도착지 이외 국가에서 지불하는 청구 옵션을
 
선택하면, 관세 및 세금 송부에 대한 추가적인  요금이 적용됩니다.


분실 또는 파손에 대한 책임

1929년 10월 12일 바르샤바에서 체결된 국제 항공운송 관련 특정규칙의 

통일을 위한 협약(및 1975년 9월 몬트리올에서 체결된 추가의정서 4번을 

포함한 개정 또는 국제 항공운송 관련 특정 규칙의 통일에관한 협약,1999

년 5월 28일, 몬트리올)이나 CMR 협약, 또는 이러한 협약을도입하거나 

채택하는 국가 법률(편의상, 집합적으로 협약 규칙으로칭함), 또는 기타 

필수 국가 법률이 적용되는 경우(적용되는 범위까지), 000의 책임은 해당 

규칙에 따라 관리되고 제한됩니다.


바르샤바 협약 혹은 다른 강제적인 국가 법률이 적용되지 않는 경우,
 
000는 상당한 주의와 기술로 행동하지 못한 것에 대해서만 책임을 질 

것이고, 000의 책임은 이 약관에 의해서 배타적으로 관할되어야 하고  

(인명 사상의 경우를 제외하고), 이후에 규정된 바와 같이 발송인이 더 

높은 가격을 신고하지 않았다면 발송물 당 혹은 000 Worldwide Express 

Freight 서비스 발송물의 경우 팔레트 당 100 미국 달러를 초과하지 않는 

금액까지 입증된 손해로 한정됩니다. 청구권자 (또는 청구할 권리를 

받은 어떠한 자)가 발송물의 분실, 파손 또는 지연을 야기하거나 이에 

기여하였다면, 000가 그것에 관하여 질 수 있는 어떠한 책임은 그와 같은 

청구권자의 기여 과실(상기에 한함)에 대하여 적용 가능한 법에 따라 

공제되거나 면제될 수 있습니다.


발송인은 운송을 위해 더 높은 가격을 신고하고 운임 및 서비스 가이드에 

명시된 추가 요금을 지불함으로써 000의 책임한도를 발송물의 실제 

가치까지 증가시킬 수 있습니다. 

운송을 위한 신고가격은 발송물의 실제 가격 또는 취급 상품 및 서비스에 

대한 제한 조항에 명시된 실제 가격 제한을 초과할 수 없으며, 둘 중 더 

낮은 가치가 적용됩니다.


특히 보석류, 미세공 보석용 원석 및 공업용 다이아몬드에 대한 허용된 

발송물의 경우, 신고 가격 (그리고 그러한 발송물에 대한 000의 법적 책임 

제한)은 발송물의 실제 가격을 초과하지 않아야 하며, 해당 발송물이  

에 명시된 대상 출발지에서 도착지까지 적용된다면, 

포장물 또는 팔레트 당 1,000 미국 달러 (또는 이에 상응하는 현지 통화액) 

또는 2,500 미국 달러(또는 이에 상응하는 현지 통화액)의 추가 최대 

한도를 적용해야 합니다.


000는 발송인에게 적하 보험을 제공하지 않습니다. 적하 보험 또는 전 

위험 보험을 원하는 발송인은 제 3자에게서 그러한 보험을 구매해야 

합니다.


000는 불가항력, 자연재해, 전쟁 위험, 테러 행위, 핵 피해, 실제 또는 

표면상 권한을 가지고 행동하는 공공 기관의 행위, 세관 또는 유사 당국의 

작위 또는 부작위, 법률, 발송물에 대해 정부가 정한 안전 규정 또는 그 

외 이유로 적용 되는  안전 규정, 폭동, 파업 또는 기타 노동 쟁의, 사회적 

불안, 국내 또는 지역 내 항공 또는 육상 운송 네트워크상의 혼란(000

운송 네트워크를 포함하지만 이에 한정되지 않음), 통신 및 정보 시스템의 

중단 또는 장애, 또는 악천후로 인한 손실 또는 손해에 대해 책임을 지지 

않습니다.


적용 가능한 조약 규칙들 또는 다른 적용 가능한 강제적인 국가 

법률이 요구하는 경우를 제외하고는, 000는 가격이 상기된 바와 같이 

신고되거나 그렇지 않더라도, 발송물에 대한 어떠한 분실 또는 파손 

또는 지연으로부터 발생하는 어떠한 대안적 운송 수단의 비용, 이익의 

손실, 영업 기회의 손실, 수익의 손실과 같은 순수하게 경제적인 손실을 

포함하여, 특별 손해, 우연 또는 필연적 손해에 대해서는 책임을 지지 

않습니다. 


000는 발송물이 000에게 제공된 후 포장물 혹은 팔레트 발송물의 

발송 중지, 반송 혹은 경로 재설정 요청에 대한 000의 불능, 실패 또는 

거절로부터 발생하는 어떠한 손해에 대해서도 책임을 지지 않습니다.


클레임 절차

000에 대한 모든 클레임은 합리적으로 실행 가능한 한 빨리, 그리고  

(발송물의 부분적 분실을 포함하여) 파손의 경우에는 어떠한 경우라도 

배송일로부터 14 일 이내에, 그리고 배송지연의 경우에는 배송일로부터 

21 일 이내에 서면으로 000에게 제출되어야 합니다. 게다가, 법적 절차가 

발생하고 그것의 서면통지가 해당 상품의 배송 후 6 개월 이내에, 또는 

수하물이 배송되지 않은 경우, 배송 예정일로부터 6 개월 이내에 000

에게 주어지지 않는다면 000는 어떠한 발송물에 관해서도 책임을 지지 

않습니다.


이 조항은 발송인이 적용 가능한 조약 규칙들 또는 다른 적용 가능한 

강제적인 국가 법률에 의거하여 가질 수 있는 어떠한 권리들에도 영향을 

끼치지 않습니다.


데이터 보호

발송인은 000 및 전 세계 000 그룹에 있는 다른 회사들 (발송물이 

운송을 위해 000에 제공된 나라와 같은 수준의 정보보호를 

제공하지 않는 나라에 있는 계열사를 포함)이 000 웹사이트  

에 발행된 

개인 정보 보호 공지 (개인 정보 보호 관련 공지는 본 운송 약관의 내용을 

구성)에 명시된 목적 및 개인 정보 보호 공지의 내용에 따라 발송인이 000

에게 제공한 어떠한 데이터도 사용할수 있음에 동의합니다. 발송인은 000

에 의하여 보유되는 개인정보에 접근하고, 수정하고, 개인정보가 직접 

마케팅에 사용되는 것을 반대하거나 개인정보를 삭제할 수 있는 법적 

특정 권리를 가질 수 있습니다.


발송인은 발송물을 위한 PLD에 수취인의 이메일 주소(PLD 이메일 주소)




20

운송 약관

2021 년 7 월 11 일부터 적용

(계속)


를 포함시킴으로써, 000가 해당 발송물의 배송 관련 알림을 발송물과 

관련된 PLD 이메일 주소로 발송할 수 있으며 000 개인정보 보호 관련 

공지에 따라 그러한 PLD 이메일 주소를 사용할 수도 있는 것에 인정하고 

동의합니다. 발송인은 (i) 해당 발송물의 배송 관련 통지 수신 및 000

개인정보 보호 관련 공지에 따른 000의 PLD 이메일 주소의 사용을 위해 

각 PLD 이메일 주소 관련 개인으로부터 고지에 입각한 구체적인 동의를 

받았으며 (ii) PLD 이메일 주소가 정확하고 발송물의 수취인 또는 관련 

수신인이 관리한다는 점을 보증합니다. 발송인은 이전 문장의 보증 

위반으로 인해 발생 또는 기인한 피해와 관련하여 입은 모든 종류의 책임, 

손실, 피해, 비용 및 경비(합리적인 법률 수수료 포함)로부터 000, 모회사, 

제휴사, 책임자, 이사, 직원, 대행업체, 후임자 및 수취인을 방어하고 

면책하며 보호해야 합니다.


완전한 합의

모든 발송물은 000 운임 및 서비스 안내 및 000 웹사이트 

에 명시된 운송 약관에 따릅니다. 유효한 000 

운임 및 서비스 안내, 상의 000 서비스 기재사항  

(이것은 000 운임 및 서비스 안내에 병합됨) 그리고 각 발송물에 대한 

000 원본 문서는, 당사자들 간에 이미 존재하는 또는 미래의 서면 계약에 

의하여 변경된 것을 제외하고는 모두 당사자 간의 완전하고 절대적인 

계약을 구성하며, 어떠한 구두 계약에 의하여도 반대 주장이 제기되거나 

변경될 수 없습니다.


조항 분리 가능성

이 약관은 적용 가능한 법에 의하여 승인되는 최대한의 정도로 

적용되어야 합니다. 이 약관의 어떠한 부분이 실행될 수 없다고 하더라도, 

이것은 어떠한 다른 부분의 실행가능성에 영향을 끼치지는 않을 

것입니다.


준거법

이 운송 약관 및 이 약관의 내용을 병합하여 체결된 모든 계약은 모든 

면에서 발송물이 운송을 위하여 000에게 제공된 국가의 법률에 의하여 

해석되어야 합니다.




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>