<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
31.사이버몰_PDF		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
119_사이버몰.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 웹 일원 이용약관 

 

제 1 장 총 칙 

 

제 1 조 (목 적) 

본 약관은 000(이하 회사)이 제공하는 서비스(이하 서비스)를 이용함에 있어 홈페이지 

일원의 제반 권리, 의무 및 관련 절차 등을 규정하는데 그 목적이 있습니다. 

 

제 2 조 (약관의 실효 및 변경) 

1 본 약관은 홈페이지에 가입된 고객을 포함하여 홈페이지를 이용하고자 하는 모든 이용자에 대

하여 그 실효가 발생합니다. 

2 본 약관의 내용은 기 가입된 고객에 대하여는 홈페이지 화면에 게시하거나 기타의 방법으로 

일원에게 공시함으로써, 신규 고객에 대하여는 고객이 홈페이지에 가입하거나 홈페이지 회원가입 

신청서에 동의함으로써 실효가 발생합니다. 

3 회사는 본 약관의 내용과 회사의 상호, 영업소 소재지, 대표자 성명, 사업자 등록번호, 연락처 

(전화, 팩스, 전자우편주소 등)등을 이용자가 알 수 있도록 사이트의 초기 서비스화 면에 게시합니

다. 

4 본 약관은 수시로 개정 가능하며 약관을 개정하고자 할 경우 본사는 개정된 약관을 적용하고

자 하는 날로부터 14일 이전에 약관이 개정된다는 사실과 개정된 내용 등을 아래 규정된 방법 중 

1가지 이상의 방법으로 일원에게 통보합니다. 그러나, 일원에게 불리하게 약관내용이 변경되는 경우

에는 최소한 30일 이상의 사전 유예기간을 두고 고지합니다. 

, email 통보 

, 홈페이지내 고지 

, 서면 통보 또는 전단고지 

, 기타 일원 가입 시, 일원이 제공한 연락처 정보 등을 이용한 전화 안내 등의 방법 

5 일원은 변경된 약관에 동의하지 않으면 서비스 이용을 중단하고 이용계약을 해제할 수 있습니

다. 

6 본 약관은 회사가 제공하는 각종 전기통신서비스에 관한 이용약관 (이하 서비스별 약관이라 

합니다)과 함께 적용하며, 서비스별 약관에 명시된 사항이 본 약관과 다를 경우 서비스별 약관을 



우선 적용하고, 서비스별 약관에 명시되지 않은 사항이 있을 경우 본 약관을 적용합니다. 

 

제 3 조 (약관 외 준칙) 

이 약관에 명시되지 않은 사항은 전기통신기본법, 전기통신사업법 등 기타 관계법령 및 회사가 

정한 홈페이지의 세부이용지침 등의 규정에 따릅니다. 

 

제 4 조 (용어의 정의) 

이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 

1 홈페이지: 회사가 재화, 용역을 이용자에게 제공하기 위하여 컴퓨터 등 정보통신설비를 이용 

하여 재화, 용역을 거래할 수 있도록 설정한 가상의 영업장 또는 회사가 운영하는 웹사이트를 말

하며, 통합된 하나의 일원 계정(ID 및 비밀번호)을 이용하여 서비스를 제공받을 수 있는 아래의 

사이트를 의미합니다. 아울러 사이트를 운영하는 사업자의 의미로도 사용합니다. 

, 000 

, 000 다이렉트 

, 000 임직원몰 

2 일원 : 회사와 서비스 이용 계약을 체결하고 아이디를 부여 받아 회사가 제공하는 서비스를 

이용하는 모든 이용자를 의미하며, 다음 각호를 포함합니다. 

가. 회사가 제공하는 서비스를 이용하기 위하여 회사의 이용계약을 체결 한 자 

3 ID : 일원의 식별과 일원의 서비스 이용을 위하여 일원이 선정하고 회사가 승인하는 문자나 숫

자 혹은 그 조합을 말합니다. 

4 비밀번호 : 일원이 부여 받은 아이디와 일치된 일원임을 확인하고, 일원 자신의 비밀을 보호하

기 위하여 일원이 정한 문자와 숫자의 조합을 말합니다. 

5 해제 : 회사 또는 일원이 이용 계약을 중지하는 것을 말합니다. 

 

제 2 장 000 홈페이지 이용계약 체결 

 

제 5 조 (이용계약의 성립) 

1 이용자는 회사가 정한 가입 양식에 따라 일원정보를 기입한 후 본 약관에 동의한다는 의사표



시를 함으로서 회원가입을 신청합니다. 

2 이용 계약은 회사 회원가입 희망자가 이용약관 동의 후 이용 신청에 대하여 회사가 승낙함으

로써 성립합니다. 

 

제6조 (이용신청 및 승낙) 

1 일원으로 가입하여 서비스를 이용하기를 희망하는 자는 약관의 내용에 대하여 동의를 한 다음 

회사가 정한 소정 양식에 따라 요청하는 개인 인적 사항을 제공하여 이용 신청을 합니다. 

2 이용신청자가 미성년자 또는 한정치산자 등일 경우에는 부모 등만 14세 미만의 아동이 일원으

로 가입하기 위해서는 법정대리인(부모)의 동의 절차를 거쳐야 합니다. 

3 일원은 신규회원가입 화면에서 회사가 정한 소정 양식에 따라 요청하는 개인 인적 사항을 제

공하여 이용신청을 합니다. 

4 회사는 이용신청 신규 일원 중 온라인상 공인된 본인 확인이 어려운 일원에 한하여 추가 확인 

절차를 요구할 수 있습니다. 회사는 본 조 1항에서 정한 사항을 정확히 기재하여 이용 신청한 고

객에 대하여 홈페이지 이용신청을 승낙합니다. 

5 회사는 다음과 같은 경우 이용신청자의 이용 신청 승낙을 제한할 수 있고, 이 사유가 해소될 

때까지 승낙을 유보할 수 있습니다. 

가. 기술상 서비스 제공이 불가능한 경우 

나. 실명이 아니거나, 다른 사람의 명의사용 등 이용자 등록 시 허위로 신청하는 경우 

다. 이용자 등록에 필요한 필수사항을 누락하거나 허위로 제공, 오기하여 신청하는 경우 

라. 사회의 안녕 질서 또는 미풍양속을 저해하거나, 저해할 목적으로 신청한 경우 

마. 이전에 일원 자격을 상실한 적인 있는 경우, 그러나, 동 자격 상실 이후 1년 이상 경과한 자로 

회사의 일원 재가입 승낙을 받을 경우는 예외로 합니다. 

바. 회사가 청구한 가격을 체납하고 있는 경우 

사. 신용정보기관 또는 사업자들이 공동 구축한 고객신용정보망에 불량이용고객으로 등록되어 있

는 경우 

아. 악성 프로그램 및 버그를 이용하거나 시스템 취약점을 악용하는 등 부정한 방법을 서비스에 

사용한 경우 

자. 기타 회사가 정한 이용신청 요건이 만족되지 않았을 경우 

6 일원의 자격에 따라 홈페이지 이용의 일부가 제한될 수 있으며, 회사 서비스 변동(명의변경, 



해제 등)에 따라 일원자격 및 홈페이지 이용범위가 변동될 수 있습니다. 

 

제 7조 (일원의 유형) 

홈페이지의 일원유형은 다음과 같습니다. 

1 일반일원(정일원) : 홈페이지 이용약관에 동의하고, 이용신청 및 승낙 절차에 의하여 일원등록

한 자이며,HMS(000 가입자 관리 시스템)의 실 서비스 이용자로 인증된 자 

2 일반일원(준일원) : 홈페이지 이용약관에 동의하고, ´이용신청 및 승낙´ 절차에 의하여 일원등록

한 자 

 

제 8조 (이용신청에 대한 승낙의 철회) 

회사는 고객의 이용신청에 제 6조 제5항 각 호 내지 다음의 각 호에 해당하는 사유가 발생된 경

우에는 이용신청을 승낙한 이후라 하더라도 승낙을 철회할 수 있으며, 이 경우 회사는 철회된 이

용신청 고객에 대하여 어떠한 책임도 부담하지 않습니다. 

1 기술상 서비스 설비 용량이 부족한 경우 

2 14세 미만 아동(유료서비스는 만20세 미만자 포함)이 법정대리인(부모 등)의 동의를 얻지 아니

한 경우 

3 서비스 이용목적 또는 이용행위가 법령에 위반되거나 제3자의 권리를 침해할 우려가 있는 경

우 

 

제 9조 (14세 미만인 고객의 가입 및 법정대리인의 책임) 

1 만 14세 미만자 부모 등 법정대리인의 동의를 얻은 후에 서비스 이용을 신청하여야 합니다. 

또한, 만 20세 미만의 이용자가 유료 서비스를 이용하고자 하는 경우에도 이와 같습니다. 

2 회사는 법정대리인의 동의를 받을 때 가입 시 입력한 법정대리인의 정보를 통해 법정대리인 

여부를 확인하며, 법정대리인의 메일주소를 통해 제1항 기재 고객의 가입 동의 여부를 확인 받습

니다. 

 

제 10조 (일원정보의 변경) 

1 일원은 일원정보변경 메뉴를 통해 언제든지 본인의 개인정보를 열람하고 수정할 수 있습니다. 



2 일원은 이용 신청 시 기재한 사항이 변경되었을 경우 해당 내용을 수정해야 하며, 일원정보를 

변경하지 아니하여 발생되는 문제의 책임은 일원에게 있습니다. 

 

제 3 장 홈페이지 이용 

 

제 11 조 (홈페이지의 이용시간) 

1 홈페이지의 이용은 연중무휴 1일 24시간을 원칙으로 합니다. 그러나, 회사의 업무상이나 기술상

의 이유로 홈페이지가 일시 중지될 수 있고, 또한 운영상의 목적으로 회사가 정한 기간에는 홈페

이지가 일시 중지될 수 있습니다. 이러한 경우 회사는 사전 또는 사후에 이를 공지합니다. 

2 회사는 홈페이지를 일정범위로 분할하여 각 범위별로 이용 가능한 시간을 별도로 정할 수 있

으며 홈페이지에 공시하거나 일원에게 이를 통보합니다. 

 

제 12 조 (홈페이지의 변경 및 중지) 

1 회사는 수시로 서비스의 향상을 위하여 기존 홈페이지의 전부 또는 일부 내용을 별도의 통보 

없이 변경할 수 있습니다. 

2 회사는 다음 각 호에 해당하는 경우 홈페이지의 전부 또는 일부를 제한하거나 중지할 수 있습

니다. 

가. 홈페이지용 설비의 보수 등 공사로 인한 부득이한 경우 

나. 정전, 제반 설비의 장애 또는 이용량의 폭주 등으로 정상적인 홈페이지 이용에 지장이 있는 

경우 

다. 기타 천재지변, 국가비상사태 등 불가항력적 사유가 있는 경우 

3 홈페이지 서비스 중단의 경우에는 회사가 정한 방법으로 이용자에게 통보합니다. 단, 회사가 

통제할 수 없는 사유로 인한 서비스의 중단(운영자의 고의과실이 없는 디스크 장애, 시스템 장애 

등)으로 인하여 사전 통보가 불가능한 경우에는 그러하지 아니합니다. 

4 회사는 서비스의 제공이 일시적으로 중단됨으로 인하여 이용자 또는 제3자가 입은 불이익에 대

해 보상합니다. 단, 회사에 고의 또는 과실이 없는 경우에는 그러하지 아니합니다. 

 

제 13 조 (정보의 제공 및 광고의 게재 및 하이퍼링크) 

1 회사는 서비스의 운영과 관련하여 홈페이지, 서비스화면, SMS, 전자우편 등에 적절하다고 판단



되거나 활용 가능성이 있는 광고 등을 게시할 수 있으며, 일원은 소정의 절차를 통해 제한적으로 

이를 거부할 수 있습니다. 

2 일원은 회사에서 제공하는 홈페이지 배너 광고에 대한 임의의 삭제, 비방 기타 홈페이지 배너 

광고 방해 행위 등을 할 수 없습니다. 

3 일원이 서비스상에 게재되어 있는 광고를 이용하거나 서비스를 통한 광고주의 판촉활동에 참

여하는 등의 방법으로 교신 또는 거래를 하는 것은 전적으로 일원과 광고주간의 문제입니다. 

만약 일원과 광고주간에 문제가 발생할 경우에도 일원과 광고주가 직접 해결해야 하며, 이와 관

련하여 회사는 어떠한 책임도 지지 않습니다. 

4 회사는 하이퍼링크 등으로 연결된 사이트가 독자적으로 제공하는 재화용역에 의해 이용자와 

행하는 거래에 대해서 보증 책임을 지지 않습니다. 

 

제 14 조 (게시물 또는 내용물의 삭제) 

1 회사는 일원이 게시하거나 전달하는 홈페이지 내의 모든 내용물(일원간 전달 포함)이 다음의 

경우에 해당한다고 판단되는 경우 사전통보 없이 삭제 할 수 있으며, 이에 대해 회사는 어떠한 

책임도 지지 않습니다. 

1. 회사, 다른 일원 또는 제3자를 비방하거나 중상모략으로 명예를 손상시키는 내용인 경우 

2. 공공질서 및 미풍양속에 위반한 경우 

3. 범죄적 행위에 결부된다고 인정되는 내용인 경우 

4. 회사의 저작권, 제3자의 저작권 등 기타 권리를 침해하는 내용인 경우 

5. 제2항 소정의 세부이용지침을 통하여 회사에서 규정한 게시기간을 초과한 경우 

6. 회사에서 제공하는 홈페이지와 관련 없는 내용인 경우 

7. 불필요하거나 승인되지 않은 광고, 판촉물을 게재하는 경우 

8. 기타 관계법령 및 회사의 지침 등에 위반된다고 판단되는 경우 

2 회사는 게시물에 관련된 세부이용지침을 별도로 정하여 시행할 수 있으며, 일원은 그 지침에 

따라 각종 게시물(일원간 전달 포함)을 등록하거나 삭제 하여야 합니다. 

 

제 15 조 (게시물의 저작권) 

홈페이지에 게재된 모든 자료(일원간 전달 포함)에 대한 권리는 다음과 같습니다. 



1 게시물에 대한 권리와 책임은 게시자에게 있으며 회사는 게시자의 동의 없이 이를 서비스 내 

게재 이외에 영리적 목적으로 사용할 수 없습니다. 

2 회사는 일원이 서비스 내에 게시한 게시물이 타인의 저작권, 프로그램 저작권 등을 침해하더

라도 이에 대한 민,형사상의 책임을 부담하지 않습니다. 만일 일원이 타인의 저작권, 프로그램저

작권 등을 침해하였음을 이유로 회사가 타인으로부터 손해배상청구 등 이의 제기를 받은 경우 회

원은 회사의 면책을 위하여 노력하여야 하며, 회사가 면책되지 못한 경우 일원은 그로 인해 회사

에 발생한 모든 불이익을 부담하여야 합니다. 

3 회사는 일원이 해제하거나 적법한 사유로 해제 된 경우 해당 일원이 게시하였던 게시물을 삭

제할 수 있습니다. 

4 일원은 홈페이지를 이용하여 얻은 정보를 가공, 판매하는 행위 등 서비스에 게재된 자료를 영

리목적으로 이용하거나 제3자에게 이용하게 할 수 없으며, 게시물에 대한 저작권 침해는 관계 법

령의 적용을 받습니다. 

 

제 16 조 (서비스의 재판매 금지) 

일원은 상업적인 목적을 위하여 본 서비스 자체, 서비스 이용 또는 서비스 내용의 일부 또는 전

부를 복사, 복제, 판매, 재판매 또는 이용할 수 없습니다. 

 

제 17 조 (경품) 

1 회사는 일원을 위한 경품, 포인트 적립 등의 행사를 일시적 또는 지속적으로 시행할 수 있으

며 행사 진행의 방법에 따라 선정되는 일원(수혜자 또는 당첨자)에게 회사가 정한 현금, 상품, 포

인트 등(이하 경품 등)을 제공할 수 있습니다. 

2 본 조 제1항에 의한 경품 등을 지급할 경우, 발생하는 제세공과금과 입금수수료 등 제반 비용

은 당첨된 일원이 부담해야 합니다. 단, 회사가 별도로 이에 대한 세칙 등을 고지한 경우에는 해

당 조건을 따릅니다. 

3 행사 방법에 따라 수혜자 또는 당첨자로 선정된 일원에 대한 실질적인 지급방식은 회사에서 

정하는 방법에 의하여 지급하며, 회사는 당해 일원의 승낙을 받고 회사의 상황에 따라 사전에 회

사가 정한 경품 등의 내용 및 방법 등을 변경하여 제공할 수 있습니다. 

4 수혜자 또는 당첨자로 선정된 일원이 선정 확정 후 회사가 정하는 일정 기간이 지나도 경품 

등을 수령하지 않거나 배송 후 주소불명 등으로 반송된 경우에는 경품 등의 수령을 포기한 것으

로 인정하여 지급 등을 취소할 수 있습니다. 

5 회사는 수혜자 또는 당첨자로 선정된 일원의 개인정보가 허위로 밝혀지거나 해당 일원이 관련 



세칙을 준수하지 않았을 경우에는 경품 등의 지급을 취소할 수 있습니다. 

 

제 18 조 (고객 지원 서비스의 내용 및 변경) 

1가격 조회 서비스 

회사는 이용자가 정일원으로 인증한 시점부터가격조회 서비스를 제공합니다. 또한 회사는 이용자

가 신청한 가격의 납기일 7일 전까지는 이용자가 청구내역을 확인할 수 있도록 회사의 서비스 화

면에 청구내역을 공시합니다. 단, 청구자의 책임있는 사유로 인하여 기한 내에 공시하지 못한 경

우에는 회사는 이에 대하여 책임을 지지 않습니다. 

회사가 서비스 화면에 이용자의 가격청구내역을 공시하여 이용자가 서비스 화면을 통하여 이를 

확인할 수 있는 시점에, 이용자의 가격 청구 내역에 대한 전자고지가 도달한 것으로 봅니다. 

일원이 이메일 등에 의한 가격고지내역을 확인하지 않음으로 인한 불이익에 대하여는 회사가 책임

을 지지 않습니다. 

2 가격 납부 서비스 

자동이체의 경우에는 등록된 출금계좌에서 출금이 이루어진 날을 납부일로 보며, 전자지급의 경

우에는 이용자의 결제주문이 회사의 전자결제 시스템에 도달한 날을 납부일로 간주합니다. 

이용자의 결제주문에 의한 적법한 납부절차가 종료된 이후의 결제과정에서 일어난 미결제 및 업

무상 오류에 대해서는 이용자는 책임을 지지 아니합니다. 단, 미결제 및 오류의 발생사유가 이용

자의 책임있는 사유에 의한 것일 때에는 그러지 아니합니다. 

회사는 청구자 또는 전자지급업무를 담당하는 업체로부터 이용자의 결제내역에 관한 자료를 받게 

된 날로부터 3 영업일 내에 이를 서비스 화면에 공시하여 이용자가 이를 조회할 수 있도록 해야 

합니다. 

일원이 전자지급 방식에 의한 결제방식을 선택한 경우에는, 별도로 이 약관에 정한 것을 제외하

고는 전자지급업무를 담당하는 업체가 정한 이용약관의 규정에 따릅니다. 

 

제 5 장 전자상거래 

000 홈페이지를 통하여 회사 또는 회사 이외의 사업자가 제공하는 상품을 구매할 수 있습

니다. 본 장은 이와 같은 일원의 구매와 관련한 일반적인 사항을 규정한 것입니다. 

 

제 19 조 (재화 또는 용역에 대한 구매 서비스 이용) 



1 회사는 000 홈페이지의 사용 중 발생하는 재화 또는 용역구매에 대한 서비스에 대해 

다음 각 호와 같은 업무를 수행 합니다. 

가. 일원에게 재화 또는 용역에 대한 정보 제공 및 구매계약의 체결 

나. 구매계약이 체결된 재화 또는 용역의 배송업무 

다. 기타 회사가 정하는 업무 

2 회사는 재화 또는 용역의 품절 또는 기술적 사양의 변경 등의 경우에는 장차 체결되는 계약에 

의해 제공할 재화 또는 용역의 내용을 변경할 수 있습니다. 이 경우에는 변경된 재화 또는 용역

의 내용 및 제공일자를 명시하여 현재의 재화 또는 용역의 내용을 게시한 곳에 즉시 공지합니다. 

3 회사는 회사가 제공하기로 이용자와 계약을 체결한 서비스의 내용을 재화 등의 품절 또는 기

술적 사양의 변경 등의 사유로 변경할 경우에는 그 사유를 이용자에게 통보 가능한 주소로 즉시 

통보합니다. 

4 전항의 경우 회사는 이로 인하여 이용자가 입은 불이익을 보상합니다. 그러나, 회사가 고의 또는 

과실이 없음을 입증하는 경우에는 그러하지 아니합니다. 

 

제 20 조 (지급방법) 

 몰 에서 구매한 재화 또는 용역에 대한 대금지급방법은 다음 각호의 방법중 가용한 방법으로 할 수 있습니다. 단,  몰 은 이용자의 지급방법에 대하여 재화 등의 대금에 어떠한 명목의 수수료도 추가하여 징수할 수 없습니다. 

1.폰뱅킹, 인터넷뱅킹, 메일 뱅킹 등의 각종 계좌이체

2.선불카드, 직불카드, 신용카드 등의 각종 카드 결제

3.온라인무통장입금

4.전자화폐에 의한 결제

5.수령시 대금지급

6.마일리지 등  몰 이 지급한 포인트에 의한 결제

7. 몰 과 계약을 맺었거나  몰 이 인정한 상품권에 의한 결제

8.기타 전자적 지급 방법에 의한 대금 지급 등

 

제 6 장 계약장본인의 의무 

 

제 21 조 (회사의 의무) 

1 회사는 홈페이지 제공과 관련하여 알고 있는 일원의 신상정보를 본인의 승낙 없이 제3자에게 

누설, 배포하지 않고 다른목적으로 이용하지 않습니다.단, 관련 법령에 의한 관계기관으로부터의 

요청 등 법률의 규정에 따른 적법한 절차에 의한 경우에는 그러하지 않습니다. 

2 제1항의 범위 내에서, 회사는 업무와 관련하여 일원의 사전 동의 없이 일원 전체 또는 일부의 

개인정보에 관한 통계자료를 작성하여 이를 사용할 수 있고, 이를 위하여 일원의 컴퓨터에 쿠키

를 전송할 수 있으며, 고객은 이를 거부할 수 있습니다. 단, 쿠키 전송 거부로 서비스 제공에 장

애가 생기는 부분에 대하여 회사는 일체의 책임을 부담하지 않습니다. 

3 회사는 홈페이지와 관련한 일원의 불만사항이 접수되는 경우 이를 신속하게 처리하여야 하며, 

신속한 처리가 곤란한 경우 그 사유와 처리 일정을 홈페이지 화면에 게재하거나 전자우편 등을 

통하여 동 일원에게 통보합니다. 

 

제 22 조 (일원의 의무) 

1 일원은 홈페이지를 이용할 때 다음 각 호의 행위를 하여서는 안됩니다. 

1. 이용 신청 시 허위 사실을 기재하거나, 다른 일원의 ID 및 비밀번호를 도용, 부정하게 사용 하

는 행위 

2. 회사의 홈페이지 정보를 이용하여 얻은 정보를 회사의 사전 승낙 없이 복제 또는 유통시키거

나 상업적으로 이용하는 행위 

3. 타인의 명예를 손상시키거나 불이익을 주는 행위 

4. 게시판 등에 음란물을 게재하거나 음란사이트를 연결(링크)하는 행위 

5. 회사의 저작권, 제3자의 저작권 등 기타 권리를 침해하는 행위 



6. 공공질서 및 미풍양속에 위반되는 내용의 정보, 문장, 도형, 음성 등을 타인에게 유포하는 행위 

7. 홈페이지와 관련된 설비의 오동작이나 정보 등의 파괴 및 혼란을 유발시키는 소프트웨어 바이

러스, 기타 다른 컴퓨터 코드, 파일, 프로그램을 포함하고 있는 자료를 게시하거나 email으로 발

송하는 행위 

8. 홈페이지 운영을 고의로 방해하거나 홈페이지의 안정적 운영을 방해 할 수 있는 정보 및 수신

자의 의사에 반하여 광고성 정보를 전송하는 행위 

9. 타인으로 가장하는 행위 및 타인과의 관계를 허위로 명시하는 행위 

10. 다른 일원의 개인정보를 수집, 저장, 공개하는 행위 

11. 자기 또는 타인에게 재산상의 이익을 주거나 타인에게 불이익을 가할 목적으로 허위의 정보를 

유통시키는 행위 

12. 재물을 걸고 도박하거나 사행행위를 하는 행위 

13. 윤락행위를 알선하거나 음행을 매개하는 내용의 정보를 유통시키는 행위 

14. 수치심이나 혐오감 또는 공포심을 일으키는 말이나 음향, 글이나 화상 또는 영상을 계속 

하여 상대방에게 도달하게 하여 상대방의 일상적 생활을 방해하는 행위 

15. 서비스에 게시된 정보를 변경하는 행위 

16. 관련 법령에 의하여 그 전송 또는 게시가 금지되는 정보(컴퓨터 프로그램 포함)의 전송 또는 

게시 행위 

17. 회사의 직원이나 운영자를 가장하거나 사칭하여 또는 타인의 명의를 도용하여 글을 게시하거

나 메일을 발송하는 행위 

18. 스토킹(stalking) 등 다른 일원을 괴롭히는 행위 

19. 기타 불법적이거나 부당한 행위 

2 일원은 관계 법령, 본 약관의 규정, 이용안내 및 서비스상에 공지한 주의사항, 회사가 통보하

는 사항 등을 준수하여야 하며, 기타 회사의 업무에 방해 되는 행위를 하여서는 아니 됩니다. 

3 일원은 회사에서 공식적으로 인정한 경우를 제외하고는 홈페이지를 이용하여 상품을 판매하는 

영업 활동을 할 수 없으며 특히 해킹, 광고를 통한 수익, 음란사이트를 통한 상업행위, 상용소프

트웨어 불법배포 등을 할 수 없습니다. 이를 위반하여 발생한 영업 활동의 결과 및 손실, 관계기

관에 의한 구속 등 법적 조치 등에 관해서는 회사가 책임을 지지 않으며, 일원은 이와 같은 행위

와 관련하여 회사에 대하여 손해배상 의무를 집니다. 

4 일원은 서비스 이용을 위해 등록할 경우 현재의 사실과 일치하는 완전한 정보(이하 등록정보)



를 제공하여야 합니다. 

5 일원은 등록정보에 변경사항이 발생할 경우 즉시 갱신하여야 합니다. 일원이 제공한 등록정보 

및 갱신한 등록정보가 부정확할 경우, 기타 일원이 본 조 제1항에 명시된 행위를 한 경우에 회사

는 서비스 이용을 제한 또는 중지 할 수 있습니다. 

 

제 23 조 (일원 ID와 비밀번호 관리에 대한 의무와 책임) 

1 일원 ID와 비밀 번호의 관리 소홀, 부정 사용에 의하여 발생하는 모든 결과에 대한 책임은 회

원 본인에게 있으며, 회사의 시스템 고장 등 회사의 책임있는 사유로 발생하는 문제에 대해서는 

회사가 책임을 집니다. 

2 일원은 본인의 ID 및 비밀번호를 제3자에게 이용하게 해서는 안되며, 일원 본인의 ID 및 비밀

번호를 도난 당하거나 제3자가 사용하고 있음을 인지하는 경우에는 바로 회사에 통보하고 회사의 

안내가 있는 경우 그에 따라야 합니다. 

3 일원의 ID는 회사의 사전 동의 없이 변경할 수 없습니다. 

 

제 24 조 (일원에 대한 통보) 

1 일원에 대한 통보를 하는 경우 회사는 일원이 등록한 전자우편 주소 또는 SMS 등으로 할 수

있습니다. 

2 회사는 불특정 다수 일원에 대한 통보의 경우 홈페이지 게시판 등에 게시함으로써 개별 통보

에 갈음할 수 있습니다. 

 

제 25 조 (개인정보의 보호) 

회사는 관련법령이 정하는 바에 따라서 일원 등록정보를 포함한 일원의 개인정보를 보호하기 위

하여 노력합니다. 일원의 개인정보보호에 관해서는 관련 법령 및 회사의 개인정보보호정책이 적

용됩니다. 단, 회사의 공식 사이트 이외의 웹에서 링크된 사이트에서는 회사의 개인정보 보호정책

이 적용되지 않습니다. 또한 회사는 일원의 귀책사유로 인해 노출된 정보에 대해서 일체의 책임

을 지지 않습니다. 

 

제 26 조 (개인정보의 위탁) 

회사는 수집된 개인정보의 취급 및 관리 등의 업무(이하 업무)를 스스로 수행함을 원칙으로 하



나, 필요한 경우 업무의 일부 또는 전부를 회사가 선정한 회사에 위탁할 수 있습니다. 단, 이를 

위하여 회사는 업무위탁 업체를 고시하여야 하며, 고시된 업체에 변경이 생긴 경우에는 즉시 이

를 반영하여 재고시 하여야 합니다. 

 

제 27 조 (양도금지) 

일원은 서비스의 이용권한, 기타 이용 계약상 지위를 타인에게 양도, 증여할 수 없으며 게시물에 

대한 저작권을 포함한 모든 권리 및 책임은 이를 게시한 일원에게 있습니다. 

 

제 7 장 계약해제 및 이용제한 

 

제 28 조 (계약해제 및 이용제한) 

1 일원이 홈페이지 이용계약을 해제하고자 할 경우에는 본인이 홈페이지 상에서 또는 회사가 정

한 별도의 이용방법으로 회사에 해제신청을 하여야 합니다. 

2 회사는 일원이 제15조에 규정한 일원의 의무를 이행하지 않을 경우 사전 통보 없이 이용계약

을 해제하거나 또는 서비스 이용을 중지할 수 있습니다. 

3 회사는 일원이 이용계약을 체결하여 ID와 비밀번호를 부여 받은 후에라도 일원의 자격에 따른 

홈페이지 이용을 제한할 수 있습니다. 

4 회사는 일원 가입 후 어느 정도의 기간 동안 사용 이력이 없는 일원에 대해 사용의사를 묻는 

고지를 하고, 회사가 정한 기한 내에 답변이 없는 경우 이용계약을 해제할 수 있습니다. 

5 본 조 제2항 및 제3항의 회사 조치에 대하여 일원은 회사가 정한 절차에 따라 이의신청을 할 

수 있습니다. 

6 본 조 제5항의 이의가 정당하다고 회사가 인정하는 경우, 회사는 즉시 홈페이지의 이용을 재

개합니다. 

 

제 8 장 불이익 보상 등 

 

제 29 조 (불이익 보상) 

1 본 홈페이지는 일원의 편의를 위하여 제공하는 것으로서, 서비스 가격이 무료인 서비스의 이

용과 관련하여 이용자에게 발생한 불이익에 대해 어떠한 책임도 지지 않습니다. 유료 서비스의 경



우는 서비스 별 이용약관에 따릅니다. 

2 일원이 본 약관을 위반함으로 인하여 회사에 불이익이 발생하게 되는 경우, 이 약관을 위반한 

일원은 회사에 발생하는 모든 불이익을 보상하여야 합니다. 

3 일원이 홈페이지를 이용함에 있어 행한 불법행위나 본 약관 위반행위로 인하여 회사가 당해 

일원 이외의 제3자로부터 손해배상 청구 또는 소송을 비롯한 각종 이의제기를 받는 경우 당해 회

원은 자신의 책임과 비용으로 회사를 면책시켜야 하며, 회사가 면책되지 못한 경우 당해 일원은 

그로 인하여 회사에 발생한 모든 불이익을 보상하여야 합니다. 

 

제 30 조 (면책 사항) 

1 회사는 천재지변 또는 이에 준하는 불가항력으로 인하여 홈페이지를 제공할 수 없는 경우에는 

홈페이지 제공에 관한 책임이 면제됩니다. 

2 회사는 일원의 귀책사유로 인한 홈페이지의 이용장애에 대하여 책임을 지지 않습니다. 

3 회사는 일원이 홈페이지를 이용하여 기대하는 수익을 상실한 것에 대하여 책임을 지지 않으며 

그 밖에 홈페이지를 통하여 얻은 자료로 인한 불이익 등에 대하여도 책임을 지지 않습니다. 

4 회사는 일원이 사이트에 게재한 게시물의 신뢰도 및 정확성 등 내용에 대해 책임을 지지 않으

며, 서비스에 게재된 어떠한 의견이나 정보에 대해 확인이나 대표할 의무가 없습니다. 아울러 회

사는 일원이나 제3자에 의해 표출된 의견을 승인, 반대 또는 수정하지 않습니다. 

5 회사는 일원 상호간 또는 일원과 제3자 상호간에 홈페이지를 매개로 발생한 분쟁에 대해서는 

개입할 의무가 없으며 이로 인한 불이익을 보상할 책임도 없습니다. 

 

제 31 조 (법률의 적용) 

1 일원의 홈페이지 사용으로 발생되는 모든 법적 문제는 대한민국 관계법령의 적용을 받습니다. 

2 본 조 제1항의 협의에서도 분쟁이 해결되지 않을 경우 양 장본인들은 민사소송법상의 관할법원

에 소를 제기할 수 있습니다. 

3 홈페이지 이용과 관련하여 회사와 일원 사이에 분쟁이 발생한 경우, 쌍방간에 분쟁의 해결을 

위해 성실히 협의하는 것을 원칙으로 합니다. 

 
제 32 조 (회원 탈퇴 및 자격 상실 등)

3 몰이 회원 자격을 제한, 정지 시킨 후, 동일한 행위가 9회 이상 반복되거나 28일 이내에 그 사유가 시정되지 아니하는 경우 몰은 회원자격을 상실시킬 수 있습니다.





		]]>
		</cn>
	</file>
</root>