<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
37. 온라인서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
120_온라인서비스.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 투자이용약관  
  
  
제 1 조(목적) 
   
이 약관은 000(이하  회사 라고 합니다)이 운영하는 (이하  사이트

라고 합니다)에서 제공되는 금융시스템 및 기타 정보서비스(이하  서비스 라고 합니다)와 관련하여 회사, 여

신회사와 투자자간의 권리와 의무, 책임 사항을 규정함을 목적으로 합니다.  회사는 시스템에 관한 제

반 기술과 운영에 대한 모든 권한을 갖고 있으며, 투자자에게 제공하는 여신업무는  회사 와 제휴된  여신

회사 가 전담합니다. 
  
ㅁ 제휴된 여신업체 : 000(이하  여신회사 ) 
  
  
제 2 조(정의) 
   
(1) 본 계약에서 사용되는 용어는 각각 다음과 같은 의미를 갖습니다. 
  
 1.  투자자 라 함은  회사 가 운영하는 사이트에 공시된  여신회사 의 대출채권에 대한 원리금 수취권 취

득을 목적으로 투자신청 및 투자금을 제공한 회원을 의미합니다. 
  
 2.  대출채권 이라 함은  여신회사 가 대출 실행을 통해 취득하게 되는 채무자에 대한 채권을 의미합니

다.  
  
 3.  채무  라 함은 대출약정에 의해  여신회사 에 대하여 채무를 부담하는 자를 말합니다.  
  
 4.  여신회사 라 함은  회사 와 특정한 제휴 및 협약을 맺고  채무자 에 대하여 대외적으로 대출을 실행하

고, 이에 대한 채권관리 및 채권회수등의 업무를 수행하는 회사를 말합니다. 
  
 5.  투자금 이라 함은 투자자가 대출채권의 원리금수취권을 취득하기 위하여  회사 를 통해  여신회사 에

게 지급하는 금전을 의미합니다. 
  
 6.  원리금수취권 이라 함은  투자자 가  대출채권 에 투자함으로써  여신회사 가  채무자 로부터 원리금

을 회수하는 경우에 한하여 투자금에 비례하여 원리금을  여신회사 로부터 지급받을 수 있는 권리를 말합니

다. 이에 관한 증서는 여신회사가 발행하여 회사가 투자자에게 교부합니다. 
  
 7. 000은 회사와 여신회사가 영위하는 사업에 관하여 공통하여 사용하는 서비스 명칭입니다. 
  
(2) 본 약관에서 사용하는 용어 중 전항에서 규정하고 있지 않은 것은 회사의 서비스 이용약관, 관계법

령 등에 따르도록 합니다. 
  
   
제 3 조(회사의 업무범위) 
   
(1)  회사 는 시스템에 관한 제반 기술 및 운영에 대한 모든 권한을 보유하고 있습니다. 
  
(2)  회사 는 투자자가 투자하고자 하는  여신회사 의 대출대권(이하  투자대상채권 이라고 합니다)에 대

한  원리금 수취권  취득을 중개하며, 이와 관련하여  회사 는 투자자로부터  원리금 수취권 에 대한 투자금

을 수령한 다음 이를  여신회사 에게 지급합니다. 
  
(3)  회사 는  여신회사  로부터 투자자의 투자금 원금 및 수익금을 수령한 다음, 이를 투자자에게 지급합니

다. 
  
(4) 회사는 약관의 규제에 관한 법률, 전자금융거래법, 전자서명법, 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등

에 관한 법률, 소비자기본법 등 관련 법을 위반하지 않는 범위에서 이 약관을 개정할 수 있습니다. 
  
   
제 4 조(여신회사의 지위 및 권한) 

(1)  여신회사 는 투자자에게  투자대상채권 에 대한  원리금수취권 을 양도한 이후에도  투자대상채권 

의 채무자 등에 대한 대외적인 채권자의 지위를 그대로 유지합니다. 
  
(2)  채무자 에 대한 대출채권의 권리행사,  채무자  등에 대한 연체이자부과 및 추심 등  투자대상채권 

과 관련된 모든 권한은 오로지  여신회사 만이 가집니다. 
  
  
제 5 조(투자자의 지위 및 권리양도제한) 
  
(1)  투자자 는  여신회사 와  투자대상채권 의 채권참가 계약을 통해  원리금수취권 을 취득한 것으로  채

무자  등에 대하여 직접적인 권리를 행사할 수 있는 대외적인 채권자의 지위에 있지 않습니다. 
  
(2)  투자자 는  회사 의 사이트에 게시된 모든  투자대상채권  대한 대외적인 채권자는  여신회사 라는 사

실을 인지하고 투자에 참가한 것입니다. 
  
(3)  투자자 는  회사 의 약관에 따라 투자하여 획득한  회사 와  여신회사 가 제공한 지위와 권리를 제 3 자

에게 전부 또는 일부라도 양도할 수 없습니다. 
  
   
제 6 조(투자자 등록과 투자신청 제한 등) 
   
(1) 귀하는 본 약관을 숙지하였음을 확인하고, 본 약관에 동의함으로써  회사 가제공하는  서비스 에 투자자

로서 등록하여 사이트에 게시된  투자대상채권 에 투자 신청(채권참가예약의 전자적 표시)하여 해당 대출채

권의 원리금수취권리의 일부 또는 전부에 참가할 수 있습니다. 
  
(2)  회사 는, 귀하가 위 참가거래에 따라  회사 에게 지급할 투자 금액의 수령(교부)채권을 투자자인 귀하

의 보호를 위하여 주식회사 000은행(이하  수탁자 )에게 신탁하며, 귀하는 이를 승낙합니다. 동 신탁

에 따라 귀하는 위 투자 금액을 주식회사 000은행에 개설된 수탁자 명의의 예금계좌로 입금하여야 합니

다. 위 수탁자 명의의 예금계좌 이외의 계좌로 투자 금액을 입금하는 경우 이는 유효한 투자금(액)으로 인정

받을 수 없고 귀하는 그 지급(입금)액을 신탁에 따라 보호받을 수 없습니다. 
  
(3)  회사 는재량 내에서  회사 가 정한 기준에 부합하지 않거나 미달하는 특정인이 서비스를 사용하는 것

을 금지할 수 있는 권한을 갖습니다. 
  
(4)  투자자 는 회원 가입 후  회사 가 제공하는 가상계좌에 예치금 입금 후 투자신청을 할 수 있습니다. 아

울러, 귀하가 참여한  투자대상채권 은 다수의 투자자가 참여하여 총 모집금액이 달성이 된 이후에는 중도

해지 및 중도인출이 불가능합니다.  
  
(5) 귀하는 사이트에서 투자 신청 전 귀하 본인 명의의 은행계좌정보를 제공하여야 하며, 해당 은행계좌

는 귀하에게 수익금과 원금이 가상계좌로 지급된 후 출금신청 시해당 은행계좌로 지급됩니다.   
  
(6) 귀하의 투자신청은  서비스이용약관 에 의거하여  회사 의 제한을 받을 수 있습니다.  회사 는 귀하

가 사이트를 활용하여 투자 행위를 함에 있어서 귀하의 투자 위험율을 최소화하기 위해서 필요할 경우 특정

신용등급의 대출자가 신청한 대출 신청이나 기타 특정 대출 신청에 대한 투자 신청행위의 제한 또는 투

자 신청금액의 제한, 사이트 내에서 귀하가 투자하는 투자 신청금액 총액의 제한, 투자신청한 투자 건수

에 대한 제한, 기타 투자 신청과 관련된 여하한 종류의 제한을 할 수 있습니다. 
  
(7) 귀하는  회사 와  여신회사 가 정한 서비스 이용약관에 근거하여 개인정보 제공(이름, 주민등록번호, 주

소, 계좌번호, 연락처, 이메일 등)을 하여야 하고,  회사 와  여신회사 는 필요할 경우 귀하가 제공한 개인

정보에 근거하여 원리금 지급, 세금 원천징수 처리 등 관련 업무를 처리합니다. 
  
(8) 투자자가 미성년자일 경우, 법정대리인의 동의가 있거나 처분이 허락된 재산의 범위 내에서 투자가 가

능하고,해당 법정대리인은 미성년자의 법정대리인임을 증명하는 문서(예 : 가족관계증명서)와 별도의 투자동

의서를 작성하여 회사에 제출하여야 합니다. 법정대리인의 투자동의서는 미성년자 회원의 탈퇴, 자격상

실, 별도의 투자의사 철회 등이 있기 전까지 000 투자상품에 대한 투자에 대하여 계속 유효합니

다. 
  
  
제 7 조(투자금 및 수익금에 대한 미보장) 
   
(1)  여신회사 의  대출채권 에 대한 투자는  채무자 가  여신회사 에게 원리금을 상환하지 않는 경우, 해

당 대출 채권에 투자를 한  투자자 에게 원리금 지급이 불가능하며, 이와 같은 경우  투자자 의 투자금액

에 대한 원금손실 가능성이 있습니다.  회사 와  여신회사 는 귀하가 투자한  투자대상채권 에 대하여 원리

금 상환이나 수익발생을 보장하지 않습니다. 
  
(2)  채무자  등이  여신회사 에 대하여 원리금의 전부 또는 일부를 상환하지 못할 경우 발생하게 되는 투

자금 손실 등 투자위험은 투자자가 부담합니다. 
  
(3) 투자자는 이러한 투자금 손실 등에 대한 법적 책임을  회사 와  여신회사 에게 요구할 수 없습니

다. 단 회사의 고의 또는 중대한 과실로 잘못된 정보 제공, 투자상품에 대한 관리소홀 등으로 인한 경우에

는 그러하지 않습니다 
  
  
제 8 조(대출 실행의 방법 등) 
  
(1)  회사 의 사이트의 통한 투자신청은 총 모집금액이 달성되면 남은 마감시간과 관계없이 투자신청이 종

료될 수 있습니다. 투자신청은 선착순으로 진행됩니다. 
  
(2) 대출의 실행은  회사 와 제휴된  여신회사 를 통하여 채무자의 은행계좌 또는 대환은행, 채무자와 약정

된 신탁계정으로 대출금을 입금하는 방식으로 실행됩니다.  
  
(3) 해당  대출채권 에 대해  채무자  등의 대출신청 철회 또는 추후 회사가 투자대상채권의 부적합함을 발

견한 경우 등 회사가 대출신청을 철회할 경우 투자자의 투자는 더 이상 유효하지 않습니다. 대출실행이 철

회될 경우 회사는 투자자의 투자금을 투자자에게 환급합니다. 
  
  
제 9 조(투자금 및 수익금의 지급) 
  
(1)  채무자  등이  여신회사 와 체결한 대출약정의 변제기 또는 변제기 이전 중도 상환할 경우  여신회사 

는  채무자  등으로부터 원리금을 상환받습니다. 
  
(2)  여신회사 가  채무자  등으로부터 원리금을 상환을 받게 되면  여신회사 는  투자자 가 얻는 이자수

익 부분에 대한 세금을 원천징수한 후  투자자 에게 지급하게 됩니다.  채무자  등이 원리금의 일부만을 상

환한 경우  투자자 의 투자금액에 비례하여 원리금의 일부 상환이 이루어질 수 있습니다. 
  
(3) 대출실행되는 해당월 1 일부터 24 일까지 대출 실행된 경우, 투자상품의 이자수익은 익월 첫 영업일

에 지급되며, 해당월 25 일부터 해당월 말일까지 대출 실행된 투자상품의 이자수익은 익익월 첫 영업일

에 지급됩니다. 
  
(4)  채무자  등은  여신회사 와 대출약정에서 원리금 상환방식에 관하여 중도상환 또는 만기일시 상환 방

식 중 선택할 수 있으며 상환이 발생하는 당일  회사 가 지정한 가상계좌로 상환금액이 지급됩니다. (단, 상

환일이 휴일 및 공휴일인 경우에는 그 다음날 지급합니다) 
  
(5)  회사 와  여신회사 는  채무자  등이 상환을 하지 못할 경우, 투자자 보호를 위하여 연체 중인 대출채

권을 회수하기 위하여 별도의 법무법인, 채권추심 회사를 통해서 회수합니다. 이때 발생하는 수수료, 법

적 조치 비용은 채무자 등으로부터 상환된 원리금에서 공제될 수 있으므로 투자자의 투자금 및 수익금이 일

부 감소될 수 있습니다. 채권추심 중 상환이 완료되는 경우에도 채권추심 과정에서 기 발생한 비용은 투자

자의 원리금에서 차감될 수 있습니다.   
  
  
제 10 조(상환지연 및 연체, 대출약정 위반 시 조치 등에 관하여) 
  
(1) 상환지연 이란  채무자 등이 매월 납입해야 하는 대출이자 또는 대출약정상의 변제기가 도래되었음에

도 불구하고  여신회사 에 원리금을 상환하지 못한 상태가 30 일 미만인 것을 말합니다.  
 
(2)  연체 란  채무자  등이 매월 납입해야 하는 대출이자 또는 대출약정상의 변제기가 도래되었음에도 불

구하고  여신회사 에 원리금을 상환하지 못한 상태가 30 일 이상인 것을 말합니다.  
  
(3)  부실 이란  채무자 등이 매월 납입해야 하는 대출이자 또는 대출약정상의 변제기로부터 90 일 이상 장

기 연체되는 것을 말합니다.  
  
(4)  회사 는  연체  또는  부실  발생 시 해당 사항을  사이트 에  연체율  또는  부실률 로 공시합니다.  
  
(5)  여신회사 는  채무자  등의  상환지연  또는  연체 가 발생할 경우 대출약정서에 명기된 연체이자

(연 24퍼센트)를 부과하고, 대출약정서에 명기된 담보권 실행조치(경매 또는 공매 등)를 할 수 있습니다. 
  
(6) 위 제(5)항의경우 투자자에게 지급되는 연체이자는 매월 1 일에 지급되는 것이 아닌 대출원금 회수시점

에 지급받고  여신회사 가 받은 연체이자는 원천징수 후 투자자에게 지급됩니다. 
  
(7) 채권추심 도중에 상환이 된 경우, 채권추심 과정에서 발생한 법무비용 등 각종 비용을 원리금에서 차

감 후 지급할 수 있습니다.  
  
(8)  여신회사 는  연체  상황이 발생하지 않더라도 채무자 등 이 대출약정을 위반한 경우 대출약정을 해제

하고 채권추심을 진행할 수 있습니다. 이때, 채권추심 과정에서 투자 당시의 투자기간보다 경매, 공매 절

차 등에 의해 투자금 회수에 상당기간이 소요될 수 있으며 경매, 공매낙찰가격이 대출원금을 하회할 경

우 원금손실이 발생할 수 있습니다.  
  
(9)  여신회사 는  연체  또는  기한의이익상실  등의 사유 발생 시 해당 대출채권을 제 3 자에게매각

할 수 있으며, 그 매각대금으로 투자자에게 원리금을 지급할 수 있습니다. 다만, 채권 매각과정에서  여신회

사 의 판단에 의해 대출원금 이하의 금액으로 매각될 수 있으며 그로 인해 투자자의 원금손실이 발생

할 수 있습니다. 대출채권의 매각은 채무자의 파산 등으로 상환불가능할 경우 등 채권매각이 투자자의 손실

을 최소화하는 경우에 진행하고, 위와 같은 매각진행 발생시 투자자에게 별도의 안내를 합니다 
   
  
제 11 조(플랫폼 이용수수료의 지급 등) 
   
(1) 플랫폼 이용수수료 란  회사 가 제공하는  서비스 를 이용해 투자자가  여신회사 의 대출채권에 참가신

청을 하고,  원리금수취권  취득을 통해 투자자가  여신회사 로부터 받게 될 원리금 수취를  회사 가 대행함

에 있어  회사 에 지불하는 비용을 말합니다.  
  
(2) 플랫폼 이용수수료 는  투자대상채권 의 투자 신청일부터 원리금을 회수하는 시점까지 부과되며 수수료

는 매월 약 0.1퍼센트로 일할 계산되어 청구됩니다.  
  
(3) 플랫폼 이용수수료 는  채무자  등이  여신회사 에 원리금을 상환하고,  여신회사 가 투자자에게 원리금

을 지급하는 시점까지 일할 계산되어 원리금에서 차감 후 지급됩니다.  
  
(4) 플랫폼 이용수수료 는 상환지연, 연체시에도 부과되며  여신회사 가 채권추심을 통해 원리금의 전부 또

는 일부를 회수하여 투자자에게 지급하는 날까지 일할 계산됩니다.  
  
   
제 12 조(투자자의 의무사항과 투자자 지위의 상실) 
  
투자자가 아래 각호의 행위를 한 경우, 회사는 시정을 요청하고 시정이 없는 경우 해당 투자자와 계약을 해

지하거나 투자자 자격을 박탈할 수 있습니다. 다만, 투자자의 회원자격이 박탈된 시점 이전에 투자가 완료

되어 투자자가 유효한  원리금수취권 을 보유하고 있는 경우에는 해당  투자대상채권 에 대한 권리는 여전

히 유효하며 투자자는 기존 약관 등에 근거하여 채권참가자로서의 의무를 여전히 보유합니다. 
  
(1) 타인 명의로 투자신청을 할 경우 
  
(2)  회사 에본인의 은행계좌정보 등을 허위로 제출하는 경우 
  
(3) 투자자가  회사  또는  여신회사 의 임직원을 사칭하는 경우 
  
(4)  투자대상채권 의채무자 등에게 상환요청, 추심을 하거나 어떠한 명목으로도 금원을 요구하거나 영리행

위를 하는 경우 
  
(5)  회사 의 사전 동의없이  원리금수취권 을 포함한 투자자의 지위나 권리를 양도하는 경우 
  
(6) 투자자가  회사 와  여신회사 에 대하여 대출채권의 변제기 도래 전 투자금의 반환을 요청하는 경우 
  
(7) 투자자가  회사  또는  여신회사 의 경제적신용 등에 위해를 가할 경우 
  
(8) 투자자가  회사  또는  여신회사 의 영업비밀등을 침해하는 경우 
  
(9) 투자자가 회사가 징구한 문서(투자동의서)의 명시적 문언에 반하는 주장을 하거나 해당 증빙의 문서

가 허위인 경우 
  
(10) 기타 회사가 확인요청하는 투자자 정보 제공 등에 정당한 이유없이 불응할 경우 


제13 조(회원탈퇴 및 자격 상실 등)

회사를 이용하여 법령 또는 이 약관이 금지하거나 공서양속에 반하는 행위를 하는 경우
 
 (1)회사가 회원자격을 제한,정지시킨 후, 동일한 행위가 2회 이상 반복되거나 30일 이내에 그 사유가 시정되지 

아니하는 경우 회사는 회원자격을 상실시킬 수 있습니다.


  
  
제 14 조(약관의 개정 등) 
  
(1)  회사 는 합리적인 사유가 발생될 경우에는 관련 법령에 위반하지 않는 범위에서 본 약관을 변경

할 수 있으며, 이 경우 적용일자 및 개정 내용을  회사 의 홈페이지에 그 적용일자 7 일 이전부터 적용일

자 전일까지 공지합니다. 
  
(2)  회사 가 본 약관을 개정할 경우에는 그 개정약관은 그 적용일자 이후에 체결되는 계약에만 적용되

고 그 이전에 이미 체결된 계약에 대해서는 개정 전의 약관조항이 그대로 적용됩니다. 
  
  
제 15 조(법적 조치의 진행) 
   
 회사 의 부도,  여신회사 가 보유한 대출채권의 연체 등이 발생할 경우, 투자자가 투자한 투자상품에 대

해 이루어지는 경매나 공매진행을 포함한 모든 법적 조치는  회사 와  여신회사 가 업무협약을 체결한 법무

법인을 통하여 진행됩니다. 원리금 회수 등 추심업무의 편의상 필요할 경우  회사  또는  여신회사 는 대출

채권을 업무협약된 법무법인에게 채권을 양도하여 원리금을 회수하고, 투자자에게 반환할 수 있습니다. 
   
  
제 16 조(준거법 및 관할법원) 
  
본 약관의 해석은 대한민국 법령에 따르며, 관련하여 분쟁이 발생할 경우 상호 신뢰를 바탕으로 원만히 해

결하기로 하되 합의가 이루어지지 아니할 경우 1 심 소송사건의 관할 법원은 민사소송법에서 정한 바에 따

릅니다. 
  

 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>