<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
36.예식업		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
121_예식업.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000신탁
제        호
   
00000신탁계약서

위탁자 :   

수탁자 : 000   

00000신탁계약서

위탁자 ( 이하 갑 이라 함) 는 별지 1 기재의 부동산 (이하 신탁
부동산 이라 함) 을 수탁자인 000 (이하 을 이라 함) 에게 신탁하고 다
음과 같이 00000신탁계약 (이하 신탁계약 이라 함) 을 체결한다.

제1조(목적)

본 계약은 예식홀을 운영하는 사업자(이하  사업자 )와 예식홀을 이용하는 예식 당사자등(이하  이용자 ) 간의 예식홀 이용에 관한 제반 계약사항을 규정함을 목적으로 합니다 

제2조(계약금과 피로연 식대비용의 지급)

계약금은 160만원 으로 하며, 계약 체결은 계약금 지불과 동시에 확정 됩니다. 

제3조(사업자의 의무)

① 사업자는 이용자가 예식을 진행하는 데 불편함이 없도록 예식홀 및 부대시설을 쾌적하게 유지하고, 계약에서 정한 부대서비스 및 부대물품을 성실하게 준비합니다.

② 사업자 및 종업원은 이용자에게 계약에서 정한 예식비용 이외의 일체의 금품을 요구하지 않습니다.

③ 사업자는 예식장 및 부대시설의 하자, 종업원의 고의∙과실 등 사업자의 책임 있는 사유로 예식홀 및 부대시설 내에서 사고가 발생한 경우에는, 그 사고로 이용자 및 하객이 입은 손해를 배상할 책임을 집니다.

④ 하객에게 답례품을 주지 아니함.

제4조(이용자의 의무)

① 이용자는 사업자의 시설관리 및 질서유지에 관한 운영규정을 준수하고, 예식의 원활한 진행을 위하여 협력하여야 합니다.

② 이용자의 부주의로 인한 사고 발생시 사업자는 책임을 지지 않으며, 이용자는 이용자의 부주의로 인하여 사용자의 시설물 또는 기물을 훼손하여 사업자에게 손해가 발생  하는 경우 이를 배상하여야 합니다. 

③ 위생 및 청결 관리상 이용자는 사업자가 제공하는 음식 외 음식(음료포함)을 사업자가 운영하는 예식홀 및 부대시설에 반입하여서는 아니 됩니다.

④ 사업자는 주차장 내 이용자의 부주의로 인해 발생한 사고(귀중품도난, 접촉사고등)에 대하여 일체 책임을 지지 않습니다.

⑤ 주차장은 무료이나, 서울대학교 정,후문을 차량으로 통과하는 경우 통행료(2,000원)가 발생하므로 이용자는 이를 하객에게 고지(청첩장 기재 등)하여야 합니다.

제5조 (계약의 해제)

계약자는 당사에 본 계약과 관련하여 본 계약을 예식일 60일전 일방 해지 시 보증인원의 30퍼센트(단, 보증인원이 없을 경우 예상인원으로 한다), 16~30일전에 일방 해지할 경우 계약보증인원의  40퍼센트에 대한 손해배상금을 당사에지불 이행한다. 8~15일전에 일방 해지할 경우 90퍼센트에 대한 손해배상금을 당사에 지불 이행한다.

제6조(부대서비스․물품에 대한 손해배상) 사업자는 이용자가 계약에서 정한 부대서비스 또는 부대물품을 사업자의 고의․과실로 이용하지 못한 경우에는, 당해 부대서비스 또는 부대물품의 이용요금의 배액을 손해배상액으로 이용자에게 지급합니다.

제7조(기념사진에 대한 손해배상)

① 사업자에게 촬영을 의뢰한 기념사진이 사업자의 고의․과실로 멸실․훼손된 경우에는 사업자는 이용자에게 제2항 내지 제4항의 규정에 따라 손해배상을 합니다.

② 이용자가 주요 사진(이하 주례 사진, 신랑․신부 양인 사진, 신부 독사진, 양가부모 사진, 가족 사진, 친구 사진을 말합니다)의 전부 또는 일부의 재촬영을 원하는 경우에는 사업자는 자신의 비용 부담으로 재촬영을 하되 전부를 촬영한 경우에는 이에 추가하여 촬영요금(이하 계약에서 정한 촬영요금을 말합니다)을 이용자에게 지급하고, 주요 사진의 일부만을 촬영한 경우에는 촬영요금의 배액을 지급합니다.

③ 이용자가 주요사진의 재촬영을 원하지 않는 경우에는 사업자는 촬영요금의 3배액을 이용자에게 지급합니다.

④ 사업자가 제2항의 규정에 의하여 부담하는 재촬영요금 및 지급액 또는 제3항의 규정에 의하여 부담하는 지급액은 예식비용을 한도로 합니다.

제8조(사고로 인한 책임) 사업자는 예식장 및 부대시설의 하자, 종업원의 고의․과실 등 사업자의 책임있는 사유로 예식장 및 부대시설 내에서 사고가 발생한 경우에는, 그 사고로 이용자 및 하객이 입은 손해를 배상할 책임을 집니다.

제9조(휴대물에 대한 책임)

① 사업자는 이용자 또는 하객이 휴대한 물건(이하  물건 이라 합니다)을 사업자나 종업원에게 보관을 맡긴 경우에는, 그 물건의 멸실․훼손․도난 등에 대하여 불가항력으로 인한 것임을 증명하지 아니하면 그 손해를 배상할 책임을 면하지 못합니다.

② 사업자는 이용자 또는 하객이 보관을 맡기지 아니한 물건이라도 사업자나 종업원의 고의․과실로 인하여 멸실․훼손․도난 등이 된 때에는 그 손해를 배상할 책임을 집니다.

③ 사업자는 이용자 또는 하객의 물건에 대하여 책임이 없음을 게시한 때에도 제1항과 제2항에 의한 책임을 면하지 못합니다.

④ 화폐, 유가증권 등의 고가물에 대하여는 이용자 또는 하객이 그 종류와 가액을 명시하여 사업자나 종업원에게 보관을 맡기지 아니한 경우에는, 사업자는 그 멸실․훼손․도단 등에 대하여 손해를 배상할 책임을 지지 아니합니다.

제10조 (면책)

① 사업자는 천재지변등 불가항력적인 사유로 계약을 이행할 수 없는 경우에는 이용자에게 책임을 지지 아니하며, 계약금을 반환합니다.

② 이용자는 천재지변등 불가항력적인 사유로 계약에서 정한 예식일시에 예식을 할 수 없는 경우에는 사업자에게 책임을 지지 아니하며, 계약금의 반환을 청구할 수 있습니다.

제11조(재판관할) 이 계약과 관련된 사업자와 이용자간의 소는 민사소송법상의 관할법원에 제기하여야 합니다.

제12조(기타사항) 이 약관에서 규정되지 아니한 사항 또는 이 계약의 해석에 관하여 다툼이 있는 경우에는 사업자와 이용자가 합의하여 결정하되, 합의가 이루어지지 아니한 경우에는 약관의 규제에 관한 법률, 민법, 상법 등 관계법령 및 공정 타당한 일반관례에 따릅니다. 

제 13조 (신탁재산에 속하는 금전의 운용방법)
신탁재산에 속하는 금전은 관계법령에서 정하는 방법으로 을이 운용한다.

제 14조 (비용의 부담) 
① 신탁재산에 대한 제세공과금, 등기, 소송비 등 법적절차비용 유지관리비 및 금 
    융비용 등과 기타 신탁사무의 처리에 필요한 제비용 및 신탁사무 처리에 있어
    서 을의 책임 없는 사유로 발생한 손해는 갑이 부담한다.
② 신탁재산에 속하는 금전으로 제 1항의 제비용 등을 지급함에 부족하고 갑 또는  
    수익자로부터 그 부족금액을 받을 수 없을 경우에는 을이 상당하다고 인정하
    는 방법으로 신탁부동산의 일부 또는 전부를 처분하여 지급에 충당할 수 있
    다.
③ 갑이 제 1항의 비용 등을 지급시기에 납부하지 않는 경우에는 을이 대신 지급할  
    수 있으며, 이 경우에 갑은 그 지급일로부터 상환일 까지 을이 정하는 신탁계정
    대 이자율을 적용하여 을에게 상환하여야 한다.
④  을은 제 3항의 대지급금과 그 이자는 신탁재산 중에서 우선 취득할 수 있다.

제 15조 (신탁의 계산 및 수익의 교부) 
① 신탁재산에 관한 계산기일은 매년 12월 31일 및 신탁종료일로 하고, 을은 당    
    해기의 수지계산서를 작성해서 수익자에게 통보한다. 
② 수지계산서 및 최종계산승인서는 수익자에게 직접 교부 또는 등기우편으로 발
    송하며, 그 수령일로부터 10일 이내에 이의제기가 없는 경우에는 신탁의 최종 
    계산에 관하여 승인한 것으로 본다.  
③ 수익자가 교부받을 수익은 신탁 종료시 정산하여 교부하고 신탁기간 중 가정  
    산할 수 없다.

제 16조 (신탁보수) 
① 갑은 이 신탁계약 체결일과 매년 그 정해진 날에 별지 4 기재 관리보수를 을   
    에게 지급한다. 다만, 제 4조 제 1항 단서규정에 따라 신탁기간 연장이 되는 경
    우에는 연장일수에 비례하여 지급한다.
② 갑은 신탁기간 중 우선수익권증서를 발급하는 경우에는 별지 4 기재 담보보  
    수를 수익권증서 발급시에 별도로 을에게 지급한다.
③ 갑은 신탁부동산 및 그 지상건물이 환가처분된 경우에는 환가처분가격을 기준 
   으로 하여 별지 4 기재 처분보수를 별도로 을에게 지급한다
④ 제 3항의 환가처분에 따른 처분보수는 처분대금의 계약금 수령시 50%, 잔금 
   수령시 50%를 지급한다.
⑤ 신탁계약이 신탁계약기간 만료 전에 중도해지 되는 경우 을이 이미 수취한 신
   탁보수는 환급하지 아니한다.
⑥ 을이 신탁부동산의 임대차를 중개한 경우에는 부동산중개업법에 의한 중개수
   수료를 받을 수 있다.
⑦을은 위의 신탁보수를 갑 또는 수익자로부터 지급받거나 신탁재산으로 충당할  
   수 있다. 

제 17조 (신탁부동산의 처분)
① 최초 분양계약을 체결한 이후에는 신탁부동산을 처분할 수 없다. 다만, 다음 
    각 호의 1에 해당하는 경우에는 신탁기간 종료 전이더라도 처분할 수 있다. 
     1. 갑의 부도, 파산 등으로 사업약정 및 대리사무계약에 따라 시행자의 사업시행
        권을 양수받을 자가 없어 사업추진이 더 이상 불가능할 경우
     2. 천재지변 등 불가항력적인 사유로 신탁의 목적달성이 어렵다고 판단되는 경우
     3. 피분양자들의 집단 민원이나 분양수입금 납부 거부 등으로 사업약정 및 대리  
        사무계약의 이행이 어렵거나 장기간 지연되어 분양사업의 추진이 불가능하
        다고 판단되는 경우
     4. 사업수행과 관련하여 인,허가 관청 등의 동의 또는 승인을 득하지 못하는  
        경우 
     5. 기타의 사유로 사업의 진행이 불가능하다고 객관적으로 인정되는 경우
② 전항의 경우 을에게 신고 된 갑의 주소지로 처분예정사실을 내용증명부 배달 
    증명우편에 의하여 통지함으로써 갑에게 도달한 것으로 보며, 갑은 신탁부동
    산 처분예정 사실을 사전에 인지하지 못한 이유 등으로 을의 처분행위에 대하
    여 이의를 제기하지 못한다.

제 18조 (사업의 양도)
① 갑의 부도, 파산 등으로 사업약정 및 대리사무계약에 의하여 갑의 사업시행권 
    및 권리의무 일체를 피분양자가 동의한 바에 따라 양도하는 경우에는 그 양수
    인에게 신탁부동산을 처분한다. 
② 전항의 경우 을은 신탁부동산을 사업양수인에게 수의계약으로 처분할 수 있 
    다. 이 경우 처분대금의 정산 및 시기는 사업양수인과 협의하여 정한다.   

제 19조 (예정가격) 
신탁부동산의 처분시 예정가격은 감정평가 전문기관의 감정평가액 이상으로 을이  
결정하는 것을 원칙으로 한다. 다만, 신탁기간 개시 후 6개월 이내로서 가격변동 
요인이 발생하지 않은 경우에는 수익권증서상의 가액 이상으로 을이 결정할 수 
있다.

제 20조 (처분방법) 
① 공개시장에서 경쟁을 통하여 처분하는 것을 원칙으로 한다. 다만, 유찰시 다음    
    처분일 공고 전까지 직전 처분조건 이상의 조건으로 수의계약 할 수 있다.
② 신탁부동산의 매수인은 예정가격 이상을 제시한 매수희망자 중 가장 높은 금  
    액을 제시한 자로 한다.
③ 제 21조의 예정가격으로 처분되지 않을 경우 다음 처분예정가격은 직전의 처
    분시 예정가격을 기준으로 10 해당액을 순차적으로 차감한 금액으로 한다.
④ 기타 처분에 관한 사항은 을의 내부규정에 의한다.

제 21조 (처분대금 납부기한)
① 신탁부동산 처분대금은 처분계약을 체결한 날로부터 60일 이내에 완납하는 것  
    을 원칙으로 한다.
② 3회 이상 처분을 시도하여도 처분되지 않을 경우 매수예정자를 용이하게 확보 
   하기 위하여 처분대금 납부기한을 연장하여 분할 납부하게 할 수 있다. 이 경 
   우 예정가격은 직전의 처분예정가격 미만으로 할 수 없다.
 
제 22조 (처분대금 등 정산)
① 을이 신탁부동산을 처분 환가하여 정산하는 경우의 순위는 다음 각호에 의한다. 
    1. 법령에 의한 각종 제세공과금 및 부담금, 신탁사무처리와 관련하여 발생된
       제비용 및 신탁보수, 임대차보증금  
    2. 수분양자가 분양대금의 반환을 요구하는 경우 수분양자가 사업약정 및 대
       리사무계약에 따라 기납부한 분양대금
    3. 잔존 대리사무보수 
    4. 우선수익자의 피담보채권 
    5. 시공사의 공사대금채권 및 본 분양사업과 관련한 제반비용 
    6. 기타 수익자의 권리에 우선하는 채권 
    7. 정산 후 잔액은 수익자에게 교부 
② 신탁부동산 처분과 관련하여 을이 받은 처분대금 등은 이해관계인에게 지급할  
    때까지 을이 관리하며 그 운용수익금은 제 항의 처분대금에 산입한다
③ 이 신탁계약 전에 발생된 권리의 실행으로 인하여 신탁부동산이 환가되는 경 
우 그 대금 중 일부를 을이 수령한 때의 대금정산도 제 1항의 순서에 따른다

제 23조 (명도의무) 
신탁부동산에 대한 처분절차가 개시되면 갑은 신탁부동산을 명도하여야 하며, 점 
유자에 대한 명도에 적극 협조하여야 한다.

제 24조 (신탁해지 및 책임부담) 
① 본 신탁계약은 갑, 을 및 우선수익자 전원의 합의로 중도해지 할 수 있다. 그 
   러나 최초의 분양계약 체결 이후에는 해지할 수 없다.
②전항의 경우 신탁해지와 관련된 일체의 비용과 신탁보수, 기타 손해는 갑에게 
   청구하거나 신탁재산으로부터 공제한다. 

제 25조 (추가신탁 및 소유권이전)
① 신탁부동산에 신축 또는 증축되는 건물이 준공되면 갑은 보존등기와 동시에  
    동 건물을 을에게 추가신탁한다.
② 갑이 피분양자에게 소유권을 이전하기 위하여 신탁해지를 요청하는 경우 을은  
   신탁해지와 동시에 피분양자에게 소유권이전등기가 되도록 하거나 피분양자에
   게 직접 소유권이전등기를 할 수 있다.
③갑은 제 2항의 소유권이전에 대하여 이의를 제기하지 않는다.

제 26조 (사해신탁에 대한 면책)

① 을은 신탁법 제 8조 (사해신탁)에 정한 채권자취소권 행사에 의하여 신탁계약이 취    
   소되거나, 신탁법 제 22조 (강제집행의 금지)에 정한 신탁 전의 원인으로 발생된 권
   리의 실행으로 소유권 변동이 있는 경우에는 신탁에 따른 소유권 관리책임을 부
   담하지 아니한다. 
② 신탁기간 중  제 1항의 사해신탁을 이유로 을을 상대로 소송이 제기되는 경우 을은   
   신탁계약을 해지할 수 있다.

제 27조 (신탁종료)
① 이 신탁계약은 다음 각 호의 사유가 발생한 때 종료한다.
    1. 신탁계약기간이 만료된 때 
    2. 신탁의 목적이 달성되었거나 달성이 불가능한 때  
    3. 신탁재산이 모두 처분되었거나 권리자에게 귀속된 때 
    4. 제 19조 제 20조에 따른 신탁부동산의 처분 
    5. 제 26조에 따른 신탁해지 
② 제 1항의 사유 발생에도 불구하고 신탁부동산에 대하여 분양이 이루어져 피분 
    양자를 보호할 필요가 있는 경우에는 을은 신탁을 종료하지 아니 하거나 신탁
    재산의 권리자에 대한 귀속을 유보할 수 있다.
③ 신탁기간 만료, 신탁해지 등으로 신탁계약이 종료되는 경우에는 갑은 을에게  
    수익권증서를 반환하고 을은 갑에게 신탁재산을 현상대로 인도한다. 
④ 신탁이 종료되는 경우 을은 최종 계산을 작성하여 수익자에게 통보한다. 다만
   수익자에게 이미 통보한 사항은 동의한 것으로 간주하여 최종 계산서에서 이
   를 생략한다. 

제 28조 (신고사항)
① 갑 또는 수익자와 그 상속인은 다음 각호의 사유가 발생한 경우에는 지체 없 
   이 을에게 그 사실을 서면에 의하여 신고하여야 한다.
   1. 신탁계약서 수익권증서 및 신고인감의 분실0
   2. 갑 및 수익자와 그 대리인, 기타 신탁관계인의 사망 또는 주소, 성명, 행위
      능력 등의 변경 및 신고인감의 변경
   3. 기타 신탁계약에 관하여 변경을 요하는 사항의 발생 
② 전항의 신고가 지체됨으로써 발생한 손해에 대하여는 을은 그 책임을 지지 아
    니한다. 

제 29조 (소송수행) 
① 을은 갑, 우선수익자로부터 소송 제기요청이 있는 경우 이를 검토하여 소제기 
    및 응소를 한다. 단, 갑의 부도 등 협의가 어려운 경우에는 신탁부동산에 관
    하여 소를 제기하거나 응소할 수 있다. 
② 갑은 을이 보조참가, 소송수계 또는 증인출석을 요청하거나 소송수행에 필요  
   한 자료를 요청하는 경우 이에 적극 응하여야 한다.
③ 소송에 필요한 변호사의 보수 및 소송과 관련한 일체의 비용은 갑의 부담으로   
   한다.   

제 30조 (인감의 대조 및 책임)
을은 수익자가 제출한 청구서류에 찍힌 인영 (또는 서명)을 기 신고된 인영 (또는 서
명) 과 상당한 주의로서 대조하여 확인하고, 신탁원본 또는 신탁수익의 교부 기타 신 
탁사무를 처리한 때에는 청구서 및 인감에 관한 위조, 변조, 도용 기타 어떠한 사고 
로 말미암아 손해가 발생하여도 그 책임을 지지 아니한다.

제 31조 (관할법원) 
이 신탁계약에 관해서 분쟁이 발생한 경우에 관할법원은 서울중앙지방법원으로   
한다.

제 32조 (기타사항) 
① 이 신탁계약의 효력은 본건 분양사업과 관련하여 체결된 사업약정 및 대리사 
   무계약과 상호보완관계에 있다.

② 이 신탁계약 내용 중 건축물의 분양에 관한 법률 및 신탁관련법규 중 강행 
   규정에 반하는 내용은 위 법령에 따른다. 

제 33조 (신탁계약서)
  이 신탁계약을 증명하기 위해 계약서를 2부 작성하여 갑과 을이 각 부씩 보관하
  기로 한다.

200  년     월     일               

위    탁   자    (갑) : 

수    탁   자 (을) : 000

대표이사        (인)

ㅁ첨부서류   별지1 신탁부동산목록 
                 별지2 분양대상 건축물의 내용 
                 별지3 우선수익자 및 수익자 
                 별지4 신탁보수내역 

(별지1)

신 탁 부 동 산 목 록 

(별지2)

분양대상 건축물의 내용

(별지3)

우선수익자 및 수익자

(별지4)

신 탁 보 수 내 역 예시 ( )

1. 관리보수 

주 1) 기준금액 신탁재산가액
    2) 관리보수는 1년 단위로 지급하기로 한다.
    3) 최저보수한도액은 연 ㅇㅇ만원으로 한다.
    4) 수탁재산가액은 토지의 경우에는 당해연도 주무관청에서 고시한 개별공  
        시지가, 건물의 경우에는 주무관청에서 고시한 과세시가표준액으로 하
       되, 그 가액이 불합리하다고 인정될 경우에는 위탁자와 수탁자가 협의
       하여 결정한 가격 또는 감정평가업자의 감정평가액으로 한다.

 
2. 담보보수


주 1) 기준금액  수익권증서금액  
    2) 보수는 수익권증서 발행시마다 별도로 산정한다.
    3) 보수는 신탁기간의 증감 (기간연장, 중도해지)에 관계없이 일시에 선납한다.

3. 환가처분보수 






		]]>
		</cn>
	</file>
</root>