<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
36.예식업		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
129_예식업.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

00000계약서 

계좌번호  

위탁자  

수익자  

00000 계약서 

 

(            )(이하 위탁자), (            )(이하 수익자) 및 000(이하  수탁자 )는 다음과 같이 

증권신탁(이하  신탁 이라 한다)계약을 체결한다. 

 

 제1조(목적)



본 계약은 예식홀을 운영하는 사업자(이하  사업자 )와 예식홀을 이용하는 예식 당사자등(이하  이용자 ) 간의 예식홀 이용에 관한 제반 계약사항을 규정함을 목적으로 합니다  

 제2조(약관의 명시․설명 및 계약서의 교부)

  ① 사업자는 계약을 체결하는 장소인 사무실내의 보기 쉬운 곳에 이 약관과 이용요금(내역별 금액)을 게시하고, 계약을 체결하기 전에 이 약관의 내용을 설명합니다.

  ② 사업자는 계약을 체결하는 때에 다음 각 호의 사항을 기재한 계약서 2통을 마련하여 사업자와 이용자의 기명날인 또는 서명을 받은 후에 1통을 이용자에게 교부합니다.

    1. 사업자의 상호, 주소 및 전화번호, 담당자의 이름
    2. 이용일시 및 이용시간
    3. 이용호실
    4. 예식비용(예식장, 부대시설, 부대서비스, 부대물품 등 내역별로 이용요금을 기재함)
    5. 계약금
    6. 기타 예식에 관하여 필요한 사항

  ③ 사업자는 계약을 체결하는 때에 이용자의 요구가 있으면 이 약관을 교부합니다. 다만, 이용자에게 교부하는 계약서에 이 약관이 기재되어 있는 경우에는 그러하지 아니합니다. 

 제3조(계약금과 예식비용의 지급)

본 계약을 확인하심과 함께 고객께서는 본 계약서에 명시된 총 계산금액중 10퍼센트에 해당하는 금액을 예치하십니다.
이 금액은 반환, 대체하실 수 없으며 이자가 붙지 않습니다. 이 금액은 예정된 행사의 최종적인 총 청구금액에서 공제됩니다.
 
제4조(사업자의 의무)

  ① 사업자는 이용자가 예식을 진행하는 데 불편함이 없도록 예식장 및 부대시설을 쾌적하게 유지하고, 계약에서 정한 부대서비스 및 부대물품을 사전에 성실하게 준비합니다.

  ② 사업자 및 종업원은 이용자에게 계약에서 정한 예식비용 이외의 일체의 금품을 요구하지 않습니다.

  ③ 사업자는 이용자에게 예식장을 이용하게 함에 있어서 식당, 신랑정장, 신부드레스, 신부화장, 사진․비디오촬영 등 부대시설․서비스․물품의 이용을 조건으로 할 수 없습니다. 

  ④ 하객에게 답례품을 주지 아니함.

 제5조 (계약의 해제)

  ① 사업자와 이용자는 계약에서 정한 예식일 전까지 상대방에게 통지하여 계약을 해지할 수 있습니다. 

  ② 사업자가 자신의 사유로 계약을 해제한 경우 그 손해배상은 000의 고시에 따릅니다.

  ③ 이용자가 자신의 사유로 계약을 해제한 경우 그 손해배상은 000 고시에 따릅니다. 
 
  ④ 행사를 취소하실 경우에는 예정된 행사 30일 전에 호텔로 통보해 주셔야 하며 30일 이전에 통보를 하지 않으시고 취소하실 경우에 호텔에서는 다음의 금액을 청구할 권리를 갖습니다.

ㅇ 행사일로부터 30일 이전: 계약금과 계약상 예상총액의 50퍼센트
ㅇ 행사일로부터 14일 이전: 계약금과 계약상 예상총액의 70퍼센트
ㅇ 행사일로부터 72시간 이전: 계약금과 계약상 예상총액의 전액
호텔은 고객의 행사취소로 인한 행사장을 제3자에게 임대할 수 있으며, 예약금은 반환하지 않습니다.
단, 예정된 행사 60일 전에 취소하실 경우 호텔은 예약금을 반환합니다.

 제6조(부대서비스․물품에 대한 손해배상) 사업자는 이용자가 계약에서 정한 부대서비스 또는 부대물품을 사업자의 고의․과실로 이용하지 못한 경우에는, 당해 부대서비스 또는 부대물품의 이용요금의 배액을 손해배상액으로 이용자에게 지급합니다.

 제7조(기념사진에 대한 손해배상)

  ① 사업자에게 촬영을 의뢰한 기념사진이 사업자의 고의․과실로 멸실․훼손된 경우에는 사업자는 이용자에게 제2항 내지 제4항의 규정에 따라 손해배상을 합니다.

  ② 이용자가 주요 사진(이하 주례 사진, 신랑․신부 양인 사진, 신부 독사진, 양가부모 사진, 가족 사진, 친구 사진을 말합니다)의 전부 또는 일부의 재촬영을 원하는 경우에는 사업자는 자신의 비용 부담으로 재촬영을 하되 전부를 촬영한 경우에는 이에 추가하여 촬영요금(이하 계약에서 정한 촬영요금을 말합니다)을 이용자에게 지급하고, 주요 사진의 일부만을 촬영한 경우에는 촬영요금의 배액을 지급합니다.

  ③ 이용자가 주요사진의 재촬영을 원하지 않는 경우에는 사업자는 촬영요금의 3배액을 이용자에게 지급합니다.

  ④ 사업자가 제2항의 규정에 의하여 부담하는 재촬영요금 및 지급액 또는 제3항의 규정에 의하여 부담하는 지급액은 예식비용을 한도로 합니다. 

제8조 (부대시설 사업자의 고의․과실에 대한 사업자의 책임) 사업자와 부대시설 사업자가 다른 경우에도, 이용자는 부대시설 사업자의 고의․과실로 인한 손해의 배상을 이 약관에 따라 사업자에게 청구할 수 있습니다. 다만, 사업자가 부대시설 사업자를 소개․추천하면서 그 부대시설 사업자의 고의․과실에 대해서는 자신이 책임을 지지 않는다는 뜻을 미리 분명히 하거나, 이용자가 독자적으로 부대시설 이용계약을 체결한 경우에는 그러하지 아니합니다. 
 
제9조(사고로 인한 책임) 사업자는 예식장 및 부대시설의 하자, 종업원의 고의․과실 등 사업자의 책임있는 사유로 예식장 및 부대시설 내에서 사고가 발생한 경우에는, 그 사고로 이용자 및 하객이 입은 손해를 배상할 책임을 집니다. 

 제10조(휴대물에 대한 책임)

  ① 사업자는 이용자 또는 하객이 휴대한 물건(이하  물건 이라 합니다)을 사업자나 종업원에게 보관을 맡긴 경우에는, 그 물건의 멸실․훼손․도난 등에 대하여 불가항력으로 인한 것임을 증명하지 아니하면 그 손해를 배상할 책임을 면하지 못합니다.

  ② 사업자는 이용자 또는 하객이 보관을 맡기지 아니한 물건이라도 사업자나 종업원의 고의․과실로 인하여 멸실․훼손․도난 등이 된 때에는 그 손해를 배상할 책임을 집니다.

  ③ 사업자는 이용자 또는 하객의 물건에 대하여 책임이 없음을 게시한 때에도 제1항과 제2항에 의한 책임을 면하지 못합니다.

④ 화폐, 유가증권 등의 고가물에 대하여는 이용자 또는 하객이 그 종류와 가액을 명시하여 사업자나 종업원에게 보관을 맡기지 아니한 경우에는, 사업자는 그 멸실․훼손․도단 등에 대하여 손해를 배상할 책임을 지지 아니합니다. 

 제11조 (면책)

  ① 사업자는 천재지변등 불가항력적인 사유로 계약을 이행할 수 없는 경우에는 이용자에게 책임을 지지 아니하며, 계약금을 반환합니다.

② 이용자는 천재지변등 불가항력적인 사유로 계약에서 정한 예식일시에 예식을 할 수 없는 경우에는 사업자에게 책임을 지지 아니하며, 계약금의 반환을 청구할 수 있습니다. 

제12조(재판관할) 이 계약과 관련된 사업자와 이용자간의 소는 민사소송법상의 관할법원에 제기하여야 합니다.

제13조(기타사항) 이 약관에서 규정되지 아니한 사항 또는 이 계약의 해석에 관하여 다툼이 있는 경우에는 사업자와 이용자가 합의하여 결정하되, 합의가 이루어지지 아니한 경우에는 약관의 규제에 관한 법률, 민법, 상법 등 관계법령 및 공정 타당한 일반관례에 따릅니다.


 

제 14 조 (원본 및 이익의 보존) 

이 신탁은 원본과 이익의 보전을 하지 아니한다. 

 

제 15 조 (운용내역 통지) 

① 수탁자는 매월 말일을 기준으로 신탁재산의 관리, 처분현황 및 운용내역을 다음달 10일까지 수탁자가 정한 

소정양식에 따라 위탁자에게 서면 통지하여야 한다. 다만, 위탁자가 정기적인 통지를 원하지 않을 경우 그 내용을 

본 계약서에 명기한 후 상기 통지를 생략할 수 있다.  

② 제①항에도 불구하고 위탁자가 운용내역 보고기간을 별도로 정한 경우에는 그에 따르기로 하며, 위탁자 또는 

수익자가 신탁재산의 운용내역을 확인하고자 할 때에는 수탁자는 그 내용을 즉시 제공하여야 한다. 

 

제 16 조 (신탁의 종료) 

① 신탁기간의 만료 또는 그 밖의 사유로 인하여 신탁이 종료한 때에는 수탁자는 최종계산서를 작성하여 수익자의 

승인을 얻은 후 원본 및 수익을 수익자에게 운용현상 그대로 교부하기로 하며, 수익자는 발행된 수익권증서가 있을 

경우 수탁자에게 제출하여야 한다.  

② 최종계산서에 대하여 수익자가 승인을 하지 아니한 경우 수탁자는 수익자에게 최종계산의 승인을 요구하고, 

수익자는 계산승인의 요구를 받은 때로부터 1개월 이내에 승인여부를 수탁자에게 통지하여야 한다. 

③ 수탁자는 제2항의 계산승인을 요구하는 경우  수익자는 최종계산에 대하여 이의가 있는 경우 계산승인을 요구 받은 

때로부터 1개월 이내에 이의를 제기할 수 있으며, 그 기간 내에 이의를 제기하지 않으면 수익자가 최종계산을 승인한 

것으로 본다 라는 취지의 내용을 수익자에게 알려야 한다. 

④ 수익자가 수탁자로부터 계산승인을 요구 받은 때로부터 1개월 이내에 이의를 제기하지 아니하는 경우 제3항의 



계산을 승인한 것으로 본다. 

 

제 17 조 (양도 및 담보제공) 

① 수익자는 수탁자의 확정일자에 의한 사전 서면승낙을 얻어 본 신탁에 따른 수익권을 제3자에게 양도하거나 담보로 

제공할 수 있다. 수익권 양도의 경우 수탁자는 양도인으로부터 구수익권증서를 회수한 뒤 신수익권증서를 양수인에게 

교부한다. 

② 제①항에 따라 수익자가 수익권을 제3자에 양도하거나 담보로 제공하는 경우, 수익자는 그 양수인이나 담보권자로 

하여금 본 계약을 준수하도록 하여야 하고, 본 계약상의 수익자의 의무를 부담할 것을 확인하는 내용이 포함된 (별지 3) 

 증권신탁 수익권 양도양수의뢰서 를 수탁자에게 사전에 제출하여야 한다. 

 

제 18 조 (신탁재산의 보관, 예탁) 

수탁자는 신탁재산 중 증권의 전부 또는 일부를 한국예탁결제원 등에 보관,예탁할 수 있다. 

 

제 19 조 (인감신고) 

① 위탁자, 수익자 그 밖에 이 신탁 관계자의 거래인감은 미리 수탁자에게 신고하여야 한다. 

② 수탁자는 이 신탁과 관련된 제반 서류 등 날인된 인영을 전 항의 신고인감과 육안에 의하여 상당한 주의로써 

대조하여 틀림없다고 인정하고, 신탁재산의 교부 및 지급청구서 등의 처리를 한 경우에는 사용인감과 지급청구서 등의 

도용, 위조, 변조나 그 밖의 사고로 말미암아 손해가 발생하였을 경우 수탁자는 수탁자의 책임 있는 사유가 없는 한 그 

책임을 지지 아니한다. 

 

제 20 조 (사고신고 등) 

위탁자는 다음의 경우에는 지체 없이 수탁자에게 필요한 절차를 통해 신고하여야 한다. 그 신고 또는 절차의 지연으로 

인하여 발생한 손해에 대하여 수탁자는 수탁자의 책임 있는 사유가 없는 한 그 책임을 지지 아니한다.  

1. 증서, 거래인감 등을 분실·도난·훼손하였거나 변경하고자 할 때 

2. 위탁자, 수익자, 대리인 그 밖의 신탁계약 관계자에 관한 성명,상호,주소 등의 변경, 사망 또는 행위능력에 변동이 있을 때  

 

제 21 조 (관계법규 등 준용) 

① 이 계약에서 정하지 아니한 사항은 별도의 약정이 없는 한 신탁법 등 관계법규에서 정하는 바에 따르며 관계 법규 

등에도 정함이 없는 경우에는 일반적인 상관례에 따른다. 

② 이 계약의 내용 중 전자금융거래와 관련한 부분은  전자금융거래 이용에 관한 기본약관  등 전자금융거래 관련 약관 

및 전자금융거래법 등 전자금융거래관련법령을 우선 적용한다. 

 

제 22 조(분쟁조정) 

위탁자와 수탁자 사이에 분쟁이 발생하는 경우 수탁자의 민원처리기구에 그 해결을 요구하거나 금융감독원, 

000, 000 등에 분쟁조정을 신청할 수 있다. 

 

제 23 조 (특약)  

이 신탁계약에 의하여 당사자 간의 그 밖의 권리, 의무를 명확히 하거나 본 계약의 내용을 구체화하기 위한 특약을 

체결할 수 있다.  단, 특약의 내용은 본 신탁계약조항과 신탁법 및 관계법령 등에 위배되지 않는 범위 내에서 정하여야 

한다. 

 

제 24 조 (관할법원) 

이 계약에 의한 거래와 관련하여 발생된 분쟁에 대하여 위탁자와 수탁자 사이에 소송의 필요가 생긴 경우에는 그 

관할법원은  민사소송법 이 정한 바에 따른다. 



 

제 25 조 (신탁계약서 작성)  

이상의 조항을 엄수하기 위하여 이 계약서 3통을 작성하여 기명날인하고 위탁자, 수익자 및 수탁자가 서명 또는 기명 

날인 한 후 각각 1통씩 보관한다.  

 

 

 

 

 

 

 

년   월   일 

 

 

위    탁    자 :     

주           소 :                                                                                

사업자등록번호 또는 생년월일 :                                                                     

성           명 :                                        (인) 

 

수    탁    자 :     

주           소 :                                                                                

대  표  이  사  : ____________________(인) 

 

  수    익    자 :         

주           소 :                                                                                

대  표  이  사  : ____________________(인) 

 

 

 

 

 

 

 

  


    



 

(별지1) 

 

신탁재산 목록 
 

 

ㅁ 수익자 :  

 

ㅁ 위탁자 :  

 

ㅁ 신 탁 기 간 :       년   월   일 부터         년   월   일 까지 (원본 교부일 : ㅇㅇㅇㅇ년 ㅇ월 ㅇㅇ일) 

 

ㅁ 신탁재산 목록 





(별지2) 

 

신탁재산 운용지시서 
 

 

 

000 귀중 

 

 

 귀사와의 증권신탁계약에 의거, 신탁재산에 속하는 금전의 운용을 다음과 같이 지시합니다. 

 

 

ㅁ 신탁 계약일 :     년  월  일                        (계약번호:            ) 

 

ㅁ 계 좌 번 호 : [                ] 

 

ㅁ 운용대상 

 

   

주) 운용대상 중에서 운용방법을 세부적으로 운용지시 할 때에는 그 내용을 ‘세부내용’란에 직접 기재하시고 날인하여 

주시기 바랍니다. 

 

ㅁ 기타 신탁재산 운용방법 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 



(별지 3)  

 

증권신탁수익권 양수,도 의뢰서 
 

 

년  월  일자 계약 체결한 증권신탁과 관련하여 아래의 신탁재산에 대한 수익권을 양수,도하고자 하오니 승인하여 

주시기 바랍니다.  

 


 

 

양  도  인 _________________________ 

  (주소) 

         대표이사             (인) 

 

양  수  인 _________________________ 

  (주소) 

         대표이사             (인) 

----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------  

상기 증권신탁 수익권양수도를 정히 승인합니다.  

 

수  탁  자 _________________________ 

  (주소) 

         대표이사             (인)  

 

(확정일자 인) 

 

 

 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>