<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
9. 은행전자금융서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
130_은행전자금융서비스.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

1 조 (목적)

이 약관은 000(이하 “회사”라 한다)와 회사가 제공하는 전자금융서비스(이하"서비스"라

한다)를 이용하는 고객(이하"이용자"라 한다) 사이의 서비스 이용에 관한 제반사항을 정함을 목적으로 한다.

제 2 조 (서비스의 종류)

이 약관에 따른 서비스는 다음과 같으며 구체적인 서비스의 내용은 인터넷 홈페이지 등 게시 가능한 전자적

장치를 통하여 안내한다.

1. 1. 인터넷 사이버창구

1.  개인연금 

2.가. 조회 : 보험가입내역, 입출금거래내역, 미래예상금액, 연금유형, 주소, 연락처 등

3.나. 입금 : 보험료, 보험계약대출이자 등

4.다. 출금 : 보험계약대출금, 해제환급금, 중도인출금 등

5.라. 변경, 신청 : 주소, 연락처 등록, 자동이체 신청, 변액보험 펀드변경, 보험료

자동대출신청, 보험계약대출로 보험료납입 등

6.마. 증명서 신청 : 각종 납입증명서, 증권 재발행, 잔액증명서 등

7.  퇴직연금 

8.가. 조회 : 입금내역, 적립금운용현황, 만기조회, 연금지불내역 조회 등

9.나. 신청 : 주소, 연락처 등록, 부담금 납입 신청, 운용자산변경, 투입비율변경, IRP 해제 등

10. 다. 증명서 신청 : 각종 납입증명서, 가입확인서, 적립금운용현황 등

2. 2. 모바일 스마트창구

1.  개인연금 

2.가. 조회 : 보험가입내역, 입출금거래내역, 미래예상금액, 연금유형, 주소, 연락처 등

3.나. 입금 : 보험료, 보험계약대출이자 등

4.다. 출금 : 보험계약대출금, 해제환급금, 중도인출금 등

5.라. 변경, 신청 : 주소, 연락처 등록, 자동이체 신청, 변액보험 펀드변경 등

6.마. 증명서 신청 : 각종 납입증명서, 증권 재발행, 잔액증명서 등

7.  퇴직연금 

8.가. 조회 : 퇴직연금가입내역, 적립금운용현황, 상품별수익률현황, 입금지불내역 등

9.나. 변경신청: 자동이체 신청, 부담금 납입 신청, 적립금운용방법변경,

투입비율변경,연금지불신청, IRP 해제 등

10. 다. 시뮬레이션 : 예상 연금금액 조회

11. 라. 증명서 신청 : 각종 납입증명서, 가입확인서, 적립금운용현황 등

3. 3. ARS

1.가. 조회 : 보험가입내역, 입출금거래내역 등

2.나. 증명서 신청 : 각종 납입증명서, 증권재발행 등

3.다. 보안카드 분실신고

4.라. 출금 : 보험계약대출, 중도인출 등

5.마. 입금 : 보험료, 보험계약대출이자 등

제 3 조 (서비스 이용매체)

이용자는 다음의 전자적 장치를 통해 해당 서비스를 이용할 수 있다.

1. 1. 인터넷 사이버창구 서비스 : 개인용 컴퓨터(PC) 등 사이버창구 접속이 가능한 전자적 장치

2. 2. 모바일 스마트창구 서비스 : Android 기반 스마트폰, 아이폰 등 모바일창구 접속이 가능한

전자적 장치

3. 3. ARS : 전화, 휴대폰 등

제 4 조 (서비스의 개시)

이용자가 회사의 인터넷 사이버창구 또는 모바일 스마트창구에서 회사 소정의 고객 인증을 통해 약관에

동의한 후 회사가 이용자의 서비스 이용을 승인함으로써 계약이 성립된다.



제 5 조 (이용시 당사자확인)

회사는 이용자가 전자금융서비스를 이용하고자 할 경우 이용자가 입력한 정보(증권번호, 주민등록번호,

간편 PIN 비밀번호, 생체(바이오)정보, 보안카드, 카카오페이인증, 휴대폰당사자인증 등)와 회사가 보유한

이용자의 정보가 일치할 경우 당사자로 간주하여 서비스를 제공하며, 서비스별로 이용자 확인방법의 종류를

다르게 지정할 수 있다.

제 6 조 (이용대상계약)

서비스는 회사에 가입된 이용자 명의의 계약에 한해 제공하며, 서비스 신청 이후에 가입한 계약도 별도의

신청 없이 서비스를 이용할 수 있다.

제 7 조 (서비스 이용시간)

회사에서 서비스의 이용시간을 정하여 사이버창구, 스마트창구 등 게시 가능한 전자적 장치를 통해 이를

안내한다. 회사는 전산시스템 유지보수 및 점검 등 필요시 서비스 이용시간을 일부 제한하거나 연장할 수

있다.

제 8 조 (출금거래한도 및 수수료)

서비스 이용한도는 회사가 정하는 바에 따르며, 서비스 이용시 발생하는 제반 이용수수료는 회사와

서비스를 제공하는 제휴업체(은행, VAN사업자, 통신업체 등)가 체결한 협약에 따라 회사가 부담하는

수수료의 범위 내에서 회사가 별도로 정한 기준에 정한다.

제 9 조 (입출금시 거래계좌)

1. 1. 이용자는 전자금융거래계좌, 초회보험료 납입계좌, 3 회 이상 보험료 이체계좌 등 회사 기준에

따라 지정한 계좌(이하  지정계좌 라 한다)를 통해 출금거래를 이용할 수 있으며 이용자 명의의

당사자계좌에 한한다.

2. 2. 보험료 및 대출원리금 납입 등 입금 업무시에는 지정계좌 외에 이용자 명의의 당사자계좌를

이용할 수 있으며 가능한 금융기관은 홈페이지 등 게시 가능한 전자적 장치를 통해 안내한다.

3. 3. 회사가 지정계좌의 기준을 변경할 경우, 변경사항 시행 전 사이버창구, 스마트창구 등 게시

가능한 전자적 장치를 통해 이를 안내한다.

제 10 조 (거래내용의 확인)

이용자는 입출금거래, 계약내용변경 등에 대한 처리결과를 반드시 확인하여야 하며, 통신장애 등의 사유로

인하여 처리결과를 확인하지 못한 경우에는 재접속하여 정상처리 여부를 확인하여야 한다.

제 11 조 (이체한도)

이용자는 상호저축은행이 정한 지정방법에 따라 계좌이체 및 추심이체, 계좌송금에 대한 이체 최고한도를 설정하여야 합니다. 

제 12 조 (면책)

1.  서비스 접속시 사용되는 접근매체는 이용자가 직접 관리하여야 하며, 이용자의 부주의로 인하여

이용자의 접근매체 도용, 부정사용 등 회사의 책임 없는 사유로 발생한 불이익에 대하여 회사는 그

책임을 지지 아니한다. 단, 이용자가 접근매체 등이 유출되었음을 알고 회사에 통신망 등을 통하여

통보한 경우에는 회사는 그 내용을 인지한 이후부터 책임을 진다. 이 경우 즉시 회사 소정의

신고절차로 통보내용을 보완하여야 한다.

2.  회사는 이용자의 신상정보에 대한 비밀보장 의무를 진다. 다만, 회사에 책임 없는 사유로

신상정보가 유출되었을 경우, 이에 대하여 회사는 책임을 지지 않는다.

3. 천재지변, 정전, 회선장애, 전산장애, 기타 회사에 책임 없는 사유로 인하여 발생한 불이익에

대하여 회사는 책임을 지지 않는다.

4. 이용자가 입력한 정보(거래비밀번호, 전자서명정보 등 당사자인증수단과 증권번호 등 계약사항)와

회사가 보유한 정보가 일치하는 경우 특별한 사정이 없는 한 그것을 신뢰하여 제공된 서비스의

결과에 대하여 회사는 책임을 지지 않으며 이용자는 일체의 이의를 제기하지 않는다.



제 13 조 (계약해제)

1. 이용자는 해제신청을 함으로써 이용계약을 해제할 수 있습니다.

2. 이용자가 다음 각호의 행위를 한 경우에는 회사는 이용계약을 해제할 수 있습니다.

1. 공공질서 또는 미풍양속에 반하는 행위

2. 범죄와 관련되었다고 추정되는 일체의 행위

3. 공공의 이익을 저해할 목적으로 서비스 이용을 계획 또는 실행하는 행위

4. 타인의 주민번호 및 비밀번호를 도용한 행위

5. 타인의 명예를 훼손하거나 모욕을 준 경우 기타 타인을 해할 목적의 행위

6. 서비스의 제공을 방해하는 등 서비스의 건전한 이용을 저해하는 행위

7. 기타 관계법령이나 회사가 약관에서 정한 이용규칙에 위배되는 행위

제 14 조 (서비스제한)

다음 각 호에 해당하는 경우에 회사는 서비스의 일부 또는 전부를 제한할 수 있다.

1. 보험계약대출 신청금액이 해약환급금을 초과할 때

2. 보험계약이 소멸되었을 때

3. 법적인 지불제한 등의 부득이한 사정이 있거나 서비스가 부적당하다고 회사가 인정한 때

4. 당사자확인을 위한 코드(계좌번호, 접근매체 정보 등)가 연속해서 틀릴 때

5. 서비스의 이용이 범죄와 관련이 있다고 추정되는 경우

6. 기타 회사가 서비스를 제공할 수 없는 부득이한 사유가 발생한 경우

제 15 조 (접근매체의 관리)

1. 이용자는 접근매체를 타인에게 양도하거나 접근매체 내용을 노출해서는 안되며, 접근매체의

양도 및 노출로 인한 모든 책임은 이용자에게 있다.

2. 이용자가 비밀번호의 유출, 접근매체의 분실 또는 도난, 접근매체 내용의 노출 사실을 알게된

경우 즉시 회사에 통지하여야 한다. 이용자의 통지 이전 현금인출 및 이체에 대한 불이익에 대하여는

회사는 책임을지지 않는다.

제 16 조 (보험계약대출)

1. 보험계약대출은 신청일 기준으로 해당 계약의 해제환급금 범위내에서 회사가 정한 비율 이내로

신청 가능하다.

2. 보험계약대출기간 내에 언제든지 보험계약대출원리금의 일부 또는 전부를 상환할 수 있다.

3. 대출이자의 납입은 회사가 정하는 이율에 따라 계산된 금액을 해당 납입일에 납입(이자

납부일을 경과하여 납부하는 경우, 가산이자가 추가된 금액)하여야 한다.

4. 대출이자 납입은 이용자가 신청한 대출이자 납입계좌에서 자동이체가 되며, 보험계약대출이자

자동이체 미등록 고객은 회사 방문 또는 콜센터를 통하여 별도 계좌등록 및 이자납입을 해야한다.

5. 기타 보험계약대출에 관한 사항은 회사의 보험계약대출 약정서에 따르기로 한다.

제 17 조 (약관변경)

1. 회사가 이 약관을 변경하는 경우 변경시행일 1개월 전에 영업점 및 홈페이지 등 게시 가능한

전자적 장치에 변경내용을 게시하고 이용자에게 통보하여야 한다.

2. 회사는 제 1항의 통보를 할 경우  고객이 변경에 동의하지 아니한 경우 통보를 받은 날로부터

변경 약관시행일 전 영업일까지 계약을 해제할 수 있으며, 계약해제의 의사표시를 하지 아니한

경우에는 변경에 동의한 것으로 본다. 라는 취지의 내용을 통보하여야 한다.

3. 이용자가 제 2항의 통보를 받은 날로부터 변경 약관시행일 전 영업일까지 별도의 의사표시를

하지 아니한 경우 변경에 동의한 것으로 본다.

제 18 조 (분쟁처리)

이 약관에 의하여 제공되는 서비스내역에 관하여 분쟁이 발생한 경우에는 전산망의 명백한 오류의 경우와

같이 특별한 경우를 제외하고는 회사의 중앙컴퓨터에 입력된 자료의 내용에 따르기로 한다.

제 19 조 (준용규정)

이 약관에서 정하지 아니한 사항은 전자금융거래법 및 관계법령, 전자금융거래 기본약관, 가계용

여신거래기본약관, 해당 보험약관, 보험계약대출약정서 등 회사가 별도 정하는 바에 따른다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>