<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
38. 자동차 리스 및 렌트         	]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
130_자동차리스및렌트.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

자동차 시설대여(운용리스) 약관 

 
 

시설대여회사인 000(이하 갑이라 한다)와  리스이용자(이하 을이라  한다) 

및 연대보증인은 앞면  자동차시설대여(운용리스)약정서(이하 약정서라 한다)의 

기재조건으로 다음과 같이 자동차시설대여(운용리스) 계약을 체결하고, 본 계약에서 달리 

규정하고 있지 않은 사항은 갑의 여신거래기본약관이 적용됨을 승인하며, 다음의 각 조항을 

확약한다. 

 

제1조 (리스의 정의) 

본 계약에서 리스라 함은 을이 선정한 리스물건(이하 리스차량이라 한다)을 갑이 새로이 

취득하여 을에게 리스기간 동안 사용하게 하고, 그 기간에 걸쳐  리스료를  정기적으로  

분할하여 지급받기로 하는 여신전문금융업법에 의한 시설대여를 말한다. 

 

제2조 (리스계약의 내용) 

①갑은 리스차량을 앞면 리스조건에 따라 을에게 리스하고, 을의 선택에 따라 약정서 상 

리스조건표(이하 리스조건표라 한다) (2) 기재의 유지관리서비스를  추가  지원하며, 이에 

을은 리스조건표(10) 기재의 월리스료, 월보험료 및 기타의 합계액인 월납입액을 갑에게 

지급하기로 약정한다. 

②갑이 리스조건표 (2) 기재의 유지관리 서비스를 지원하는 경우에도 리스차량에  대한  

최종적인 운행지배권 및 유지관리책임은 을에게 있다. 

 

제3조 (연대보증인) 

①연대보증인은 본 계약에 따라 을이 갑에 대하여 부담하는 모든 채무이행을 을과 연대하여 

보증한다. 

②을 또는 연대보증인의 책임 있는 사유로 인하여 을의 신용상태 또는 담보가치가 현저히 

하락하거나 연대보증인의 재산 상태에 현저한 변동  발생하는 등  기타  채권보전상  

필요하다고 인정될 상당한 사유가 발생하여 갑이 연대보증인의 추가, 변경 또는 이에 상응한 

담보의 제공을 요청하는 때에는 을은 즉시 이에 응해야 한다. 

③연대보증인은 본 계약에 의한 을의 채무 일부에 대하여 변제, 대물변제, 상계 등 채권을 

소멸시키는 행위로 말미암아 대위에 의하여 갑으로부터 취득한 권리를 갑에 앞서 행사하지 

않으며, 갑과 동시에 그 권리를 행사할 경우에도 갑의 다음으로 변제 받기로 한다. 

 

제4조 (리스기간) 

①리스기간 이라 함은 을이 본 계약에 따라 리스차량을 대여받아 사용하는 기간으로 을의 

리스물건(차량)수령증 발급일로부터 리스조건표(3) 기재 기간만료일까지의 기간을 말한다. 



②리스기간 중에 리스계약이 해제되는 경우에는 해당 해제일에 리스기간이 종료되는 것으로 

한다. 

③리스실행일 이후 갑과 을간의 협의에 따라 리스차량을 교체하는 경우, 본 리스계약은 

해제되는 것으로 하며, 갑과 을간에 교체된 차량에 관하여 새로이 리스계약을 체결하기로   한다. 

 

제5조 (차량의 구입, 인도 및 등록) 

①을은 자기의 책임 하에 차량의 종류, 규격, 성능, 기능, 사양 및 매도인을 선정하였으므로   

갑은 차량의 선정과 관련하여 어떠한 책임이나 비용을 부담하지 아니한다. 

②을은 차량판매자(이하 매도인이라 한다) 또는 그 대리인으로부터 차량을 인도 받은 즉시 

차량에 대한 검사를 하고, 갑에게 차량수령증을 교부하여야 한다. 만일 을이 차량을  

인도받고도 정해진 기간 내에 수령증을 교부하지 않은 경우,  갑은 서면으로 을에게  

리스개시를 통보할 수 있으며, 위 통보가 을에게 도달하는 때에 리스기간이 개시되는 것으로 

한다. 

③을은 전항에 따라 차량수령증을 발급한 경우  차량  인도지연  또는  문제  등으로  리스료 

지급 및 기타 이약정서에 기재된 채무이행을 거부할 수 없다. 그러나, 갑이 사전에 그 사실을 

알았거나 모르는데 과실이 있는 경우 갑은 그 사유가 해소되는 시점까지 을에게 리스료를 

청구할 수 없다. 

④갑은 차량이 출고된 즉시 차량을 갑의 명의로 등록하되, 갑이 동의할 경우 을의 명의로  

등록할 수 있다. 

⑤제4항에 따라 갑의 명의로 차량을 등록할 경우에 소요되는 취득세 등 제비용은 갑이 

납부하기로 한다. 그러나, 을의 명의로 등록할 경우 취득세는  갑이  갑의  명의로 납부하여야 하며, 

등록면허세는 을의 명의로 납부하여야 한다. 

⑥제5항에도 불구하고 을의 고의,과실로 인한 사유로 취득세  등  제비용이  지연  납부되는 

경우 발생하는 모든 제세공과금 및 가산금은 을이 부담하기로 한다. 

⑦을의 명의로 차량을 등록한 경우에도 갑이 명의이전을 요청한 때에는 을은 이를 승낙하고 

명의이전에 협조하여야 한다. 

⑧차량의 소유명의를 을로 등록하는 경우, 을은 차량에 대하여 차량출고일로부터 

자동차관리법령이 정하는 기일 내에 차량등록을 완료하여야 한다. 

⑨을의 명의로 차량 등록하는 경우 을은 등록과 동시에 갑을 제1순위로 하는 근저당권을 

설정하여야 하며 설정비용은 갑이 부담하기로 한다. 

⑩리스차량이 출고 전 교체된 경우, 차량교체로 인한 불이익는 을이 보상하기로 한다. 

 

제6조 (차량의 인도지연 및 문제) 

①갑의 책임 없는 사유로 인하여 차량의 인도가 지연  또는  취소되는  경우에는  갑은  이에 

대해 책임을 지지 아니한다. 

②차량의 인도지연 또는 문제 등으로 갑 또는 을에게 불이익이 발생했을 경우에는 을의 



책임과 비용으로 매도인 등에게 불이익보상을 청구하거나 기타  필요한  조치를  이행하여야  

한다. 그러나, 을이 요청하거나 갑이 필요하다고 판단하는 경우, 갑은 이러한 불이익보상청구권   

또는 이행청구권을 을에게 양도하는 등의 적절한 방법으로 을에게 협력하기로 한다. 

③갑의 과실 없는 사유로 인한 인도지연 및 문제발생의 경우 을은 제2항에 따라 매도인에게 

직접 불이익보상청구 하기로하며, 갑은  매도인의 과실이 확정된 날로부터 인도지연 또는 문제    

가 해소되는 시점까지 을이 지급한 리스료를 정산하기로 한다. 그러나, 정산금액은 제세공과금, 

보험료, 범칙금 등 갑이 지출한 비용을 공제한 금액으로 한다 

 

제7조 (차량의 사용 및 관리) 

①을은 차량이 정상적인 운행상태를 지속하고 완전한  기능과  성능을  유지하도록  필요한  

모든 조치와 선량한 관리자의 주의의무를 다하여야 하며 차량의 사용, 관리에 관한 법규, 

감독관청의 지시 등을 성실히 준수해야 한다. 

②을이 차량의 사용 등으로 인하여 제3자에게 불이익을 가한 때에는 을은 그 불이익 전부를 

보상하기로 한다. 만약 갑이 차량의 소유자로서 위와 같은 사유로 인하여 제3자에게 불이익을 

보상하는 경우에는 을은 그 보상금과 그에 따른  제28조(지연보상금)에  의한  지연보상금을 

갑이 청구하는 즉시 갑에게 지급하여야 한다. 

③을이 조건표(2) 기재의 정비Maintenance 불포함 또는 정비Maintenance(제3자 위탁)을 

선택한 경우, 을은 자기의 비용부담으로 리스차량을 항상 정상적인 작동상태로 

수리,보수하여야 하며, 이에 필요한 정비나 부품 등을 교체하여 리스차량의 정기 및 

수시검사에 결격사유가 없도록 유지하여야 한다. 전단에 의해 교체한 부품 등은  교체 즉시  

갑의 소유 및 차량의 일부로 되며, 을은  부품 등의  대금지급을  이유로  차량의  소유권  및 

기타 어떠한 권리도 주장할 수 없다. 

 

제8조 (차량의 개조) 

①을은 차량의 개조 등을 통한 차량상태, 외관 등을 임의로 변경할 수 없으며, 동 행위로 

말미암아 차량의 가치감소 또는 소멸이 발생한 때에는 자기비용으로 갑에게 그 불이익을 

보상하기로 한다. 

②전항에도 불구하고 차량 개조 등이 필요한 경우에는  을은  갑의  승낙을  받아  자기의  

책임과 비용으로 행하고, 그 결과를 갑에게 통보하여야 하며,  개조  후  차량의  소유권은  

갑에게 있으므로 소유권과 관련된 어떠한 주장도 하지 아니한다. 

 

제9조 (소유권 및 권리의 양도) 

①을은 리스기간 중 본 계약에서 정한 바에 따라 차량을 점유하여 이용할 권리만을 가질 뿐, 

어떠한 경우에도 차량에 대한 소유권 및 기타 권리는 갑에게 있음을 확인한다. 

②을은 차량가격 및 기타 비용의 일부를 부담하는 경우에도 이를 이유로  차량에  대한 

소유권을 주장할 수 없다. 



③갑은 을의 리스차량에 대한 사용,수익권을 침해하지 않는 범위  내에서  본  계약상의  

권리의 전부 또는 일부를 제3자에게 양도하거나 담보로 제공할 수 있다. 그러나, 이  경우  

채권양도 및 담보제공 사실을 서면으로 통보하며 통보방법은 관계법령에 정한 바에 따른다. 

 

제10조 (리스료 등) 

을은 갑에게 리스조건표(10) 기재의 월납입액을 신청서 기재의 납입일자 및 납입방법에 따라 

지급하기로 한다. 그러나, 차량출고일 현재 차량가격이 매도인의 가격변경 등으로 차량가격의  

인상 또는 인하가 있는 경우에는 리스조건표(10) 기재의 월납입액이 변경될 수 있으며,  이   

경우 갑은 을에게 변경된 월납입액을 통보하며 이를 월납입액으로 확정한다. 

 

제11조 (리스보증금) 

①을은 본 계약에 따라 부담하는 각종 채무의 이행을 담보하기 위하여 리스조건표(4) 기재의 

리스보증금을 본 계약 체결 시 현금으로 갑에게 지급하며, 갑은 리스보증금에 대하여 이자를 

지급하지 아니한다. 

②리스기간의 만료 또는 계약의 중도 해제로  인한  리스보증금의  반환시  갑은 

중도해제위약금 기타 을의 갑에 대한 채무를 리스보증금으로 충당 후 반환할 수 있다. 

③을은 리스보증금을 이유로 갑에 대하여 본  계약에  따라  지급하여야  할  채무의  지급을 

거부 할 수 없다. 

 

제12조 (차량의 유지관리서비스) 

①을이 리스조건표(2) 기재의 정비Maintenance 포함 조건을 선택한 경우에는 을은 본 

계약에 부속된 정비Maintenance서비스 약정을 통해 유지관리서비스를 요청할 수 있고, 

갑은 그 의무를 다한다. 

②을이 리스조건표(2) 기재의 정비Maintenance(제3자 위탁) 조건을 선택한 경우에는 갑과 

을의 협의에 따라 차량의 정비Maintenance서비스를 제3자(이하 차량유지관리대행자라 

한다)에게 위탁할 수 있으며, 이 경우 차량의 정비Maintenance서비스 부분은 을과 

차량유지관리대행자간의 별도의 계약에 의하며,  갑은  정비Maintenance서비스 부분에 

어떠한 책임도 없다. 

③을이 리스조건표(10) 기재의 정비료 대행수납 조건을 선택한 경우에는 을과 

차량유지관리대행자간에 약정한 정비료를 갑이 월납입액에 합산하여 을에게  청구하며,  을 

또는 차량유지관리대행자의 별도 요청이 없는 한 리스기간 동안 갑은 정비료 대행수납을 

계속한다. 

 

제13조 (제세공과금)

①을이 리스조건표(10) 기재의 기타 선택비용의 선택으로 발생한 비용은 리스기간 중 

관련법령의 변경으로 인하여 해당 제세공과금의 증감요인이 발생한 경우, 갑은 제세공과금의 

변동일을 기준으로 그 증감분을 월납입액에 반영하여 을에게 청구하며, 을은 변동된 



월납입액을 갑에게 납부하여야 한다. 

②을이 리스조건표(10)  기재의 기타 선택비용의 전부 또는 일부를 선택하지 아니한 

경우에는 선택하지 아니한 모든 제세공과금의 납부의무는 을에게 있다. 

③리스기간 중에 새로운 제세공과금이 신설된 경우에는 을이 이를 부담한다. 

 

제14조 (차량에 대한 보험체결 및 보험료 납부) 

①을은 차량에 대하여 직접 보험회사, 부보방법 및 절차 등을 정하여 보험계약을 체결할 수  있다. 

단, 당해 보험계약에서 보장하는 범위에 관하여는 리스 계약 체결 시에 갑과 을 사이에 협의된 

내용에 따른다. 

②제1항에도 불구하고 갑은 을이 동의할 경우 갑을 보험계약자, 을을 피보험자로 하는 

리스조건표(12) 기재의 보험계약을 체결하고 갑을 질권자로 하는 질권을  설정하여야  하며, 

당해 보험증권 원본(또는 부본)은 갑이 보관한다. 

③전항의 보험가입에 따른 보험료는 갑이 정하는 방법에 따라 을이 갑에게 지급하기로 하고 

보험회사, 부보방법 및 절차 등은 갑이 정하기로 한다. 

④을은 제2항의 보험계약이 체결된 경우, 리스조건표(10) 기재의 월보험료를 월리스료와 함께 

매월 갑에게 지급하기로 한다. 

⑤제2항에 따라 보험계약이 체결된 경우 갑이 지정하는 보험회사로 매년 보험을 자동 

갱신처리하되, 갑과 을이 협의하여 리스 차량에 대한 보험을 변경, 갱신할 수 있다. 

⑥제24조의 해제사유가 발생하는 경우, 갑은 을에게 서면통보절차를 거쳐 임의보험을 해제할  

수 있으며, 을은 갑의 행위에 대하여 일체의 항변을 할 수 없다. 

⑦을이 제23조(금지행위)에 해당하는 금지행위를 하는 경우에는 갑은 을에게 사전통보없이 

임의보험을 해제할 수 있으며, 을은 갑의 행위에 대하여 일체의 항변을 할 수 없다. 

⑧을이 리스조건표(12) 기재의 보험부보주체를 리스이용자 위임으로 선택한 경우에는 제1항 

내지 제6항 및 제15조(보험금의 수령)와 관계없이 보험사 선정, 보상한도 및  특약선택,  

보험가입 및 갱신, 사고처리 등 보험관리에 대한 모든 사항을 을에게 위임하기로 한다. 그러나, 

을에게 보험관리를 위임하는 때에는 갑을 질권자로 하여 보험계약을 체결하여야 한다. 

⑨전항의 리스이용자가 보험계약 미체결 시 갑은 제1항 내지 제2항에 따라 보험계약을  

체결하여 보험료를 대납할 수 있으며, 이 경우 을은 갑이 대납한 보험료 및 리스조건표(9)  

기재의 연체이자율로 계산한 금액을 갑에게 즉시 지급하여야 한다. 

⑩을은 리스기간 중 반드시 자동차종합보험에 가입하여야 하며, 가입을 증명하는 보험증권 

원본(또는 부본)을 보험가입 또는 갱신시점에 갑에게 제출하여야 한다. 

⑪을의 보험계약 미체결 또는 보험금 지급거부사유 등으로  인하여  발생한  일체의  불이익는 

을이 전적으로 부담하기로 한다. 

⑫보험계약 미체결 등 리스계약의 안전을 저해하는 사실이 발견된 때에는 갑은 리스계약을 

해제함과 동시에 차량반환을 요구할 수 있으며, 보험계약 미체결에 따른 과태료는 전적으로  

을이 부담하기로 한다. 



제15조 (보험금의 수령) 

①보험사고가 발생한 때는 제14조(차량에 대한 보험체결 및 보험료 납부)에 따라 체결된 

보험계약에 의해 지급되는 보험금 중 차량의 손실에 대하여 지급되는 보험금을 제외한 

보험금은 을이 수령한다. 

②보험사고가 발생한 경우, 전항의 보험금 중 차량의 손실에 대하여 지급되는 보험금은 갑이 

수령하여 차량의 손실액 및 갑의 불이익액에 충당한다. 

③을은 보험사고가 발생하였을 때는 즉시 그 사실을 갑에게 통보하고 보험금 수령에 필요한 

일체의 서류를 지체 없이 갑에게 교부한다. 

④기타 보험금 수령절차에 관한 구체적인 사항은 갑과 갑이 지정한 보험회사간에 체결된 

보험계약서 또는 보험약관에 따른다. 

 

제16조 (보험금의 처리) 

①보험사고가 발생한 경우, 을은 법령 및 보험계약에 정하여진 모든 절차에 따라 사고를 

처리하여야 함을 원칙으로 한다. 

②리스기간 중의 사고로 인한 불이익 중 보험계약에 의하여  보전되지  못하거나  을의  

귀책사유로 보험사고가 발생하여 보험금을 수령할 수 없게 된  경우에는 을은 그로 인하여   

갑이 입은 모든 불이익을 보상하여야 한다. 

③차량사고를 보험으로 처리할지 여부는 을이 자신의 책임하에 결정하기로 하며, 보험의  

처리와 관련하여 그 보상유무에 관계없이 갑은 을에게 아무런 책임을 부담하지 아니한다. 

 

제17조 (중도해제위약금) 

①본 계약이 중도해제 된 경우의 중도해제위약금은 다음 각호의 합산금액으로 한다. 그러나, 

제24조 제4항의 리스차량의 도난 또는 전손에 대해 을의 과실이 없는 경우에는 을이 이와 

관련된 중도해제수수료 지급의무를 부담하지 않는다. 

1. 중도해제수수료 

 

2. 기간 리스료 = 월리스료  30 x 일수(직전 리스료 납입기일부터 해제일 ) 

3. 해제일 당시 리스료가 연체된 경우 연체된 리스료 및 이에 대한 연체이자 

4. 채권 및 권리의 보전 또는 행사를 위하여 지급한 비용 

5. 보험료 미환급분 = 갑이 지급한 보험료 ㅡ 을이 갑에게 납부한 보험료 ㅡ 갑이 수령한 보험 

정산금액 

②을이 리스차량의 구매를 조건으로 본 계약을 해제하고자 할 때에는 계약해제일 현재의 

잔여리스료에 무보증잔존가치를 더하여 산정한 구매대금으로 본 조의  중도해제위약금에 

갈음할 수 있다. 


, 월리스료에 보험료가 포함된 경우, 보험료 공제 후 월리스료 

, 미경과일수 : 총 계약일수 ㅡ 경과일수 

.가중치 1 : 45 , 가중치2 : 60 



③제1항에도 불구하고, 본 계약 체결 후 차량등록 전에 리스계약이 해제된 때에는 제 25조 

제1항의 금액을 중도해제위약금으로 본다. 

 

제18조 (차량의 구매) 

을은 리스기간 종료 시 리스조건표(11) 기재의 반환, 재리스,  반환 or  재리스를 선택하여야  

하나 을의 요청에 따라 갑이 동의하는 경우 리스차량을 구매할 수 있으며, 구매대금은 갑이 

인정한 중고시세를 기준으로 한다. 단, 소유권이전비용은 을이 부담한다. 

 

제19조 (초과운행부담금) 

①본 계약이 종료하여 리스차량을 반환하는 시점의 운행거리가 리스조건표(7) 기재의 

약정주행거리를 초과한 경우에는 을은 초과운행부담금을 지급하여야 한다. 

②을이 리스기간 만료 전 리스차량을 반환하는 경우에는 약정주행거리를 일단위로 환산, 

초과운행거리를 산정하여 초과운행부담금을 부과한다. 

③제1항 및 제2항의 초과운행부담금은 다음과 같은 방식으로 산정한다. 단, 운행거리에는 

차량출고, 반환탁송, 정비목적 운행 등 을의 차량 사용과 무관한 운행거리도 포함되므로 이를 

감안하여 초과운행거리 산정시 2,000 ㎞ 를 공제한 후 산정한다. 

 

④ 을이 리스차량을 양수하는 경우에는 전항의 초과운행부담금을 면제한다. 

⑤ 을이 리스차량의 운행거리 조작 또는 운행거리판정이 불가능한 경우에는 본 계약 

리스차량가격(VAT포함)의 3%로 일괄 산정한다. 

 

제20조 (반환지연금) 

본 계약이 만료 또는 해제되었음에도 불구하고 제27조(차량의 반환 및 리스계약의 종료)에 

따른 차량의 반환을 지체하는 경우에는 차량의 반환 완료 시까지 본 계약은 존속하고, 을은 

갑에게 차량반환 지체로 인하여 증가된 비용 및 다음 산식에 의하여 산정된 반환지연금을 

지급하여야 한다. 

 
 

21조 (범칙금 및 과태료) 

①을의 차량수령 후 차량의 사용과 관련하여 갑에게 범칙금 또는 과태료  등이  부과된  

경우에는 갑은 관계기관에 그 범칙금 및 과태료를 지급하고, 을은 그 지급일이 속한 월의 

월리스료 지급 시 월리스료와는 별도로 갑이 지급한 범칙금 또는 과태료 상당액을 갑에게 

지급하여야 한다. 


, 초과운행가중치 : 2만㎞이하  100, 2만㎞초과 4만㎞이하  150%, 4만㎞초과  200



②을이 리스조건표(13) 기재의 범칙금 또는 과태료의 직접 지급을 선택한  경우에는  갑의 

범칙금 또는 과태료의 부과사실 통보 즉시 관계기관에 지급하여야 하며, 을이  이를  해태 

함으로 인하여 갑에게 가산금, 독촉, 압류 등의 불이익이 발생한 경우에는 을은 전액을 

보상하여야 한다. 

 

제22조 (차량의 멸실, 훼손에 따른 원상회복의무)

①본 계약에 있어 차량의 직접적인 운행지배권은 을에게 있고, 갑은 단지 차량의 유지관리에 

대하여 본 계약에서 정한 범위 내에서의 지원의무만을 부담하므로, 천재지변 기타 이유를 

막론하고 을이 차량을 인수한 때로부터 갑에게 차량을 반환할 때까지 발생한 차량의 멸실    

또는 훼손 등에 의한 모든 책임과 위험은 을이 부담하여야 한다. 

②정상적인 마모를 제외하고 리스차량이 훼손되었을 때에는 을은 지체 없이 이를  완전한 

상태로 수리하여야 한다. 

③차량이 멸실 되어 제24조에 따라 본 계약이 해제된 경우, 을은  차량의  멸실,  훼손으로 

인하여 갑이 입은 모든 불이익을 보상하여야 한다. 

④갑이 제15조(보험금의 수령)에 따라 보험금을 수령하여 불이익에 충당한  경우,  을은  그  

충당된 범위 내에서 제2항 및 제3항에 따른 불이익보상책임을 면한다. 

 

제23조 (금지행위) 

을은 갑의 서면동의 없이 다음 각호 1의 행위를 할 수 없다. 

1. 리스차량의 규격, 성능, 기능 등의 변경 

2. 리스차량의 양도, 전대 또는 본 계약상의 권리양도 

3. 리스차량을 타인에게 담보목적으로 제공하는 행위 

4. 당해 리스차량 가입보험에서 인정되는 사용자 이외의 자에게 사용하게 하는 경우 

5. 리스차량의 소유권 또는 이와 관련된 권리의 주장 

6. 기타 갑의 차량에 대한 소유권 및 갑의 합당한 권리를 침해할 수 있는 일체의 행위 

 

제24조 (계약의 해제)

①을에게 다음 각 호의 1에 해당하는 사유가  발생한  때에는  갑은  을에게  아무런  통보나 

최고 없이 본 계약을 해제할 수 있다. 

1. 을 또는 을의 연대보증인이 갑에게 담보로 제공한 재산에 대하여 압류, 경매, 기타 

강제집행의 신청이 있거나 압류통보가 발송된 경우 

2. 을에 대하여 파산, 화의개시, 회사정리절차 개시의 신청이 있거나, 채무불이행자명부의 

등재신청이 있는 경우 

3. 을이 사망,금치산,한정치산선고를 받거나 3개월 이상 영업정지 또는 영업을 폐지하거나 

해산 결의를 한 경우 

4. 을이 발행,배서,보증,또는 인수한 어음,수표의 지급이 거부되거나 어음교환소의 

거래정지 처분이 있는 경우 




잔존가치(리스조건표 (5)) 

5. 을이 리스신청서를 포함하여 본 계약과 관련된 각종 서류상의 기재사항을 허위로 

기재하거나 기타 허위서류를 제출한 경우. 그러나, 기재사항 또는 제출서류의  허위가  을의  

착오나 경미한 사안인 경우에는 예외로 한다. 

6. 리스차량이 멸실 되거나 수리가 불가능할 정도로 훼손된 경우 

②을에게 다음 각호의 1에 해당하는 사유가 발생하고, 갑이 을에게 상당한 기간을 정하여    

이행, 문제의 치유 또는 위반사항의 시정을 최고한 후 그 기간 내에 을이 이행하지 않거나 

위반사항의 시정을 하지 않는 경우에는 갑은 본 계약을 해제할 수 있다. 

1. 본 계약상 규정된 리스료 또는 보험료 등의 지급의무를 2회 이상 연속으로 위반하여 갑이 

을에게 채무이행 지체사실과 이에 따른 이 약정의  해제를  계약해제일  3영업일  전까지  

을에게 통보한 때 

2. 본 계약상 규정된 리스보증금의 지급의무를 이행하지 아니한 때 

3. 합당한 이유 없이 차량수령증 발급의무를 위반하거나 그 이행을 지체한 때 

4. 을이 갑에게 담보로 제공한 재산에 대하여 가압류, 가처분 통보가 발송된 때 

5. 본 계약상 규정된 리스차량의 등록, 사용, 관리 및 반환의무를 위반한 때 

6. 갑의 사전동의 없이 제23조(금지행위) 각 호에 규정된 금지행위를 행한 때 

7. 제3조(연대보증인) 제2항에서 정한 연대보증인의 교체 또는 이에 상응하는 담보의 

제공의무를 위반한 때 

8. 본 계약(본 계약에 추가 또는 별도 서면 협의한 특약사항도 포함)에서 정한 금지행위, 

비용부담, 책임, 의무 및 제31조(통보의무) 등을 위반한 때 

③을이 결손회사와의 합병, 노사분규에 따른 사업장 폐쇄, 관련기업의  도산,  회사경영에 

영향을 미칠 법적 분쟁의 발생 등으로 현저하게 신용이  상실되었다고  인정되는  등  

채권보전이 필요하다고 인정되는 객관적으로 상당한 사유가 발생한 때에도 제1항에 의한다. 

④리스기간 중 리스차량이 도난, 전손된 때에는 보험금  수령일자에  리스계약을  해제된  

것으로 본다. 

⑤본 조 제1항 내지 제2항에 의해 리스계약이 해제되었으나,  을이  제27조에  의한  차량  

반납을 이행하지 않는 경우에는 해제일자를 기준으로 을은 갑에  대하여  다음의  산식에 

의하여 산정된 불이익보상액과 해제일 현재의 연체리스료, 경과이자 및 기타 갑이 채권회수 및 

권리보전 행사를 위하여 부담한 일체의 비용 등을 보상하기로 한다. 단, 갑이  을에게  

반환하여야 할 리스보증금이 있는 경우, 갑은 을로부터  지급받을  채권을  리스보증금으로  

우선 충당할 수 있으며, 본 조항을 적용할 경우 제17조의 중도해제위약금 및 제20조의 

반환지연금은 적용하지 아니한다. 

 

 

제25조 (차량 등록 전 계약의 해제)

①본 계약의 체결 후 차량의 등록 전에 본 계약이 해제된 경우, 을은 다음 각호의 



합산금액을 갑에게 지급하여야 한다. 

1. 차랑구입과 관련하여 갑이 이미 지급한 금액 및 이에 대한 10% 

2. 기지급 금액에 대한 이자비용 

3. 차량구입과 관련하여 갑이 추후 부담해야할 금액 

②을이 전항의 합산금액을 갑에게 지급한 경우에 을은  갑의  서면에  의한  동의를  얻어  

차량을 인수 또는 처분할 수 있으며, 갑이 물건을 처분한 경우에는 동  매각대금에서  

처분절차에 소요된 비용을 공제한 금액을 을에게 반환한다. 

 

제26조 (정산금 및 정산절차) 

①제19조(초과운행부담금), 제20조(반환지연금), 제21조(범칙금 및 과태료), 제22조(차량의 

멸실 , 훼손에 따른 원상회복위무) 등에 따라 을이 갑에게 지급해야 할 금원의 합계(이하 

정산금이라 한다)는 리스차량회수일 또는 반환일(이하 정산금산정기준일이라 한다)을 

기준으로 산정한다. 

②갑은 리스기간이 만료되거나 본 계약이 해제 또는 해제된 경우에는 정산금산정기준일을 

기준으로 산정한 전항의 정산금에서 을이 갑에게  지급한  리스보증금을  공제한  금원을 

을에게 청구한다. 전단과 같이 공제 후 리스보증금이 남는 경우, 갑은 그 남은 금원을 을에게 

반환한다. 

③을이 제27조(차량의 반환 및 리스계약의 종료)에  의한  리스차량의  반환을  합당한  사유 

없이 지체하여 갑이 정산금의 산정 및 정산절차를 이행할  수  없는  경우에는 갑은  소정의  

법적 절차에 의하여 을로부터 리스차량을 강제 회수 할 수 있고, 이를 위하여 갑이 지급한  

변호사 비용 등을 포함한 모든 비용을 을이 부담하기로 한다. 

④제1항 및 제2항의 정산금 산정 및 지급에 관하여는 갑이 정하는 절차와 방식에 따른다. 

 

제27조 (차량의 반환 및 리스계약의 종료) 

①을은 리스기간의 만료, 본 계약의 해제,해제 등의 사유로 계약이 종료된 경우 

리스기간만료일자 또는 중도해제일자에 리스차량을 갑 또는 갑의 대리인에게 갑이 지정한 

장소에서 반환하여야 하며, 갑은 을에게 리스차량인수확인서를 교부한다. 그러나 을이 갑의 

승낙을 받지 않거나 원상회복을 조건으로 승낙을 받고 리스차량의 구조를 변경하거나 개조, 

부착물을 설치한 경우에는 리스차량을 원상태로 회복하여 반환하여야 한다. 

②리스기간 만료 시 재리스 약정 등 추가약정을 체결할 경우에는 그 정함에 따른다. 

③리스차량의 도난, 멸실 기타 사유로 을이 리스차량을 반환할 수 없는 경우에는 

제22조(차량의 멸실,훼손에 따른 원상회복의무)의 규정에 따른다. 

 

제27조의 1 (반환차량의 평가) 

①을이 리스차량을 반환한 경우, 갑 또는 갑의 대리인이  지정한  평가기관을  통하여  

반환차량의 상태 및 성능을 평가할 수 있으며, 반환시점의 리스차량의 기대가치(혹은 중고차 

시세) 대비 감가사유가 있을 경우에는 을에게 설명하고 동의를 받은 후 그 금액을 

청구하기로 한다. 

② 을이 제1항의 평가결과에 이의가 있을 경우에는 갑과 을의 상호협의 하에 정한 별도의 

평가기관에 의한 평가결과를 참고할 수 있다. 아울러 갑은  사전에  리스차량의  감가율에  

대하여 홈페이지등에 예시할 수 있으며, 이 경우 합리적인 근거 및 설명자료를 제시하여야  한다. 

③다음 각호 1에 해당하는 사유가 발생하였다고 갑이 판단하는 경우, 갑은 을에 대한  

리스차량의 반환을 거부할 수 있다. 

1. 차량의 파손, 임의 개조로 인하여 정상운행이 불가능한 경우 

2. 리스이용자가 리스차량의 문제 및 수리사실을 은폐하거나 고지하지 아니한 경우 

3. 차량상태가 수리 불가능한 경우 

4. 침수 또는 전복사고 경력이 있는 경우 

④전항에 따라 갑이 리스차량의 반환을 거부한 경우, 을은 이로 인하여  갑이  입은  모든  

불이익을 즉시 보상하여야 한다. 

 

제27조의 2 (물건의 회수)

①을이 제27조 및 제27조의1에 따른 차량의 반환의무를 합당한 사유 없이 이행하지 않는    

경우, 갑은 강제집행 등 법적 절차에 의하여 물건을 회수 및 처분할 수 있다. 

②리스료의 연체 등 을의 귀책사유로 인하여 갑의 을에 대한 채권보전에 지장이 있다고 

판단되는 경우에도 전항을 준용 한다. 

③차량의 회수 및 처분을 위해 갑이 지급한 변호사 비용 등 제반 비용은 을이 부담한다. 


제27조 3(렌터카의 반환장소 등)

고객의 사정에 의하여 반환장소가 변경되어 렌터카회수에 추가비용이 발생한 경우에는 고객은 그 비용을 부담하여야 한다.


 

제28조 (지연보상금) 

①을이 본 계약에 따라 갑에게 부담하는 채무의 이행을 지체한 때 또는 갑이 을을 위하여  

비용을 대납한 때에는 을은 미지급금 또는 대납비용의  지급기일로부터 완제일까지의  기간  

동안 위 금액에 대하여 리스조조건표(9) 기재의 연체이자율로 계산한 지연보상금을 갑에게 

지급하여야 한다. 그러나, 향후 국내 금융시장의 변화에 따라 전단의  연체이자율을  계속  

적용하는 것이 경제사정에 비추어 상당하지 않다고  인정된  때에는  갑은  변경된  

지연보상금의 이율을 을에게 통보하고 통보 후 30일이 경과하면  을은  변경된  이율에  

따르기로 한다. 그러나, 을은 이의가 있을 경우, 통보 받은 날로부터 1개월 이내에 본 계약을 

해제할 수 있고, 이 경우 지연보상금의 이율은 변경 전 이율을 적용하기로 한다. 

②전항에 불구하고 차량의 반환을 지체한 경우에는 제20조에 의한다. 

 

제29조 (담보의 제공) 

①갑은 을의 채무이행을 담보하기 위하여 별도의 담보제공을 요구할 수 있으며, 을은  갑이  

정한 바에 따라 담보제공과 관련된 일체의 절차 및 방법을  준수하고  담보제공과  관련된 

일체의 비용을 부담하기로 한다. 





②갑은 을 또는 연대보증인의 책임 있는 사유로  인하여  을  또는  연대보증인의  신용이  

현저히 악화되거나 담보가치가 현저히 하락하는 등 기타 채권보전상 필요하다고  인정할  

상당한 이유가 발생한 경우에 한하여 을에게 전항의 담보 이외의 추가담보의 제공을 요구할   

수 있다. 이 경우 을은 갑의 요구 즉시 그에 상응하는 담보를  을의  비용으로  갑에게  

제공하여야 한다. 

③제1항의 담보권의 존속기한은 별도의 약정이 없는 한 이 계약과 관련한 을의  갑에 대한  

모든 채무가 이행 완료될 때까지로 하되, 담보의 사용순위는 관계법령에서  정한  바에  

따르기로 한다. 

 

제30조 (변제의 충당) 

①을이 갑에게 변제한 금액이 을의 채무전액을 소멸시키기에 부족한 때에는  비용,  이자,  

원금의 순서로 변제 충당하기로 한다. 단, 갑은  을에게  불리하지  않은  범위  내에서 

충당순서를 달리할 수 있다. 

②담보권 실행에 따른 경매의 배당금이 갑이  가지는  피담보채권  전부를  소멸시키기에  

부족한 경우에는 민법에서 정한 법정변제충당의 방법을 따르기로 한다. 

 

제31조 (통보의무) 

을 또는 을의 연대보증인은 다음 각 호 1의 사유가  발생한 때에는 즉시 갑에게 통보하여야 

한다. 

1. 을 또는 을의 연대보증인이 그 주소, 성명, 상호, 영업목적 등을 변경한 때 

2. 리스차량의 분실, 손상, 도난, 기타 제3자에 의한 소유권의 침해 등의 사유가 발생하거나 

그러한 우려가 있을 때 

3. 리스차량의 운행 또는 보관, 기타 취급에  따른 사고로  인하여  제3자에게  불이익이  발생한 

때 

 

제32조 (계약의 해석)

본 계약의 각 조항 해석에 관하여 이의가 있을 때에는 갑과 을의 협의에 의하여 결정하되, 

협의에 이르지 못한 때에는 관련법령 및 일반금융관행에 따르기로 한다. 

 

제32조의 1 (계약의 변경 및 통보의 실효) 

①갑은 을에게 불리하지 아니한 내용으로 계약의 내용을 변경할  수  있으며,  이  경우에는 

1개월 간의 게시로써, 기타의 경우에는 서면으로 을에게 통보하기로 한다. 

②갑은 제1항의 기타의 경우에 해당하여 통보를 할 시에 을이 변경에 동의하지 아니하는  

경우 통보를 받은 날로부터 1개월 이내에 계약을 해제할 수 있으며, 계약해제의 의사표시를  

하지 아니한 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다. 라는 취지의 내용을 서명 등 채무자와  

협의한 방법으로 변경 전 최소 30일 전까지 개별 통보하여야 한다. 

③제2항에 의한 통보 1개월 이내에 을의 이의 또는 해제의 의사표시가 갑에게 도달하지 



아니한 때에는, 을은 변경된 계약의 내용을 승인한 것으로 본다. 

④을이 신고한 최종 주소지로 갑이 서면통보 또는 기타 서류 등을 발송한 경우에는 그것이 

연착하거나 도달하지 아니한 때에도 보통의 우송기간이 경과한 때에 도달한 것으로 보며,    

갑이 을에게 발송한 서류 등의 사본을 보존하고 그 발신 사실을 장부 등에 명확히 기재한  

때에는 발송한 것으로 본다. 

 

제33조 (관할법원) 

계약과 관련하여 제기하는 소송은 법이 정하는 관할법원과 아울러 을의 주소지 또는 영업소 

소재지를 관할하는 지방법원을 관할법원으로 한다. 그러나, 을의 책임 있는 사유로 부실채권이 

발생되어 그 채권의 관리를 위하여 갑의 본점,다른 영업소로 그 채권관리를 위임한 경우에는 

법이 정한 관할법원과 아울러 이관 받은 본점 또는 다른 영업소의 소재지 지방법원을 

관할법원으로 한다. 


	


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>