<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
34.상조서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
134_상조서비스.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

제 1 장 총직

이 상조약관은 000(이하 회사라 칭함)와 가입신청자(이하 회원이라 칭함)는 아래와 같이 약관을 체결한다.

제 1 조 (상조약관의 목적)

이 상조계약은 가입자는 매월 일정한 월부금의 납입의무를 지고, 상품의 행사제공을 청구할 권리를 갖게 되고 회사는 회원의 요청에 따

라 가입된 상품의 행사용역 제공을 그 목적으로 하며, 금전이나 금리를 대상으로 납부하지 않는다.

제 2조 (회원가입절차,효력)

1) 가입신청은 회사가 정한 회원가입 신청서에 필요사항을 기재하고 서명 날인하여, 회사가 임명한 영업설계사가 회사에 접수함으로써 가

입자에게 준회원의 자격을 부여한다.

2) 회사는 준회원에 대해서 1회의 월부금 자동이체 절차가 완료되면 회원에게 정회원증서와 상조회원약관을 교부함으로써 정회원으로서

의 효력이 발생한다.

제 3 조 (회원의 자격)

본 회사의 상조회원자격은 대한민국 국적자로서 국내거주자에 한하며 1회 이상 불입 가능한 사람이어야 한다.

제 4 조 (의무,권리)

상조회원은 약정된 입회비를 1회 불입할 의무가 있으며, 회사는 제1조 규정에 의한 가입된 상품의 행사용역제공(1구좌 당 1회의 행사제

공)에 대하여 의무를 진다.

 제 5 조 (상품약관금액, 월부금 불입방법)

제 6 조 (만기완납, 회원관리)

회원은 불입금 완납 후에도 회원이 회사에 가입상품의 행사제공을 요청할 때까지 정회원의 자격이 유지된다.

제 7 조 (약관의 종료)

1) 회사와 회원의 약관은 회원명의의 구좌별 약관상품의 행사가 완료된 시점에서 종료된다.

2) 회원이 약관금액 잔액 불입완료 전에 약관상품의 행사를 요청하여, 회사에서 약관상품의 행사를 완료 후에는 미불입한 약관금액의 잔

액을 일시불로 회사에 납입하여야 한다.

3) 회원 사망 시, 회원명의의 잔여 월부금 납부 청구대상자는 배우자 및 직계존속, 형제, 자매 순이며, 행사시 양도, 양수가 가능하다.

제 8 조 (약관의 해지 및 환급금) (ㅁ매 회차마다 불입금에서 환급율 적용)

공정거래위원회 표준해약환급률에 따릅니다. 고객센터 - 서식다운로드 - 해약환급금표 참조

ㅁ 해약 환급금 : 상조회비는 은행의 저축과 달리 행사에 대한 이용이 주된 목적이고, 소액의 불입금을 모아 행사를 진행하며 물가상승에 

대한 보장 및 초기영업비, CMS수수료 등 운영관리비에 소요되므로 만약 중도해지의 경우 해약환급금은 납입한 회비보다 적거나 없을 수

도 있습니다.(2008년 11월 가입자부터 공정거래위원회 표준 약관 적용) 

1) 회원이 본 회사와의 계약해지 요청 시 회사는 회원이 이미 불입한 금액에서 해지 환급율 표에 의거하여 해약환급금을 지불한다. (해지 

시 구비서류는 본사로 문의)

2) 회원의 회사의 약관 된 상품의 행사를 제공받을 수 없는 상황이나 해지를 요구시 8조 1항을 적용하여 환불한다 

3) 회원은 회사의 영업허가 취소, 폐업 등 영업이 불가능하게 되었을 경우 약관해지를 요구할 수 있으며, 회사는 회원이 납입한 총 불입

금의 원금을 법률과 행정적 절차를 종료한 후 지급한다.

4) 회원이 해약이나 환급요청시 아래의 구비서류를 제출해야 한다.

   본인:회원증서,주민등록증(복사분가능),해약신청서 

   대리인:회원증서,위임장,대리인주민등록증

제 9 조 (임의 해지)

회원은 월부금을 사전연락이나 이유 없이 3개월 이상 연체하였을 경우, 회원의 권리는 실효 처리되며, 이는 약관의 해지에 준한다. 이때 

기 불입 된 월부금은 회원의 요청이 있을 시 제8조 4항의 구비서류를 제출하면 회사 해지규정에 따라 환불한다.

제 10 조 (임의 해지의 부활)

제9조 규정에 의하여 권리를 상실한 회원이 권리 부활을 요청할 경우, 회원이 미납분 월부금을 완납(2년이내) 하여야 약관 부활을 할 수 

있다.

제 11 조 (회원의 고지의무)

1) 회원은 약관된 상품의 행사를 제공받기 위하여 행사발생 최초에 필히 회사에 고지하여야 한다.

2) 회원은 주소 및 전화번호가 변경 시, 반드시 회사에 통보해야 하며, 통보하지 않음으로 인해 발생하는 불이익은 회사에서 책임지지 않

는다.

3) 회원은 회원증서를 도난, 분실, 훼손한 경우 소정절차에 따라 재발급 받을 수 있으며, 회원증서가 재발급 된 경우 구 회원증서는 무효

로 처리한다.

4) 회원증서의 재발급의 수수료는 건 당 5,000원으로 한다. 36만원 증서 재발급 수수료는 건 당20,000원으로 한다.

5) 특별회원으로 가입하신 고객은 10년 이후 행사 시 매 5년마다 10퍼센트의 추가요금 발생한다

 

제 2 장 (약관상품의 행사제공)

제 12 조 (제공방법 및 제공내역)

회사는 회원에게 1구좌 당 1회의 약관상품의 행사를 제공하며, 상품금액에 대하여 만기 후 라도 물가상승에 관계없이 계약하신 금액으로 

모든 행사를 처리하여 드리며, 약관 이외의 추가품목은 실비로 제공 됩니다.

제 13 조 (약관상품의 행사제공시기)

1) 제2조에 의해 회원이 정회원으로 등록절차가 완료되면, 회원이 행사제공 요청 시, 회사는 약관상품의 행사를 제공 한다.

2) 회원이 제6조에 의해 약관금액의 전액 완납 후에도 언제든지 회사규약에 따라 약관 상품의 행사를 제공 받을 수 있다.

제 14 조 (약관상품의 행사기간)

장례식장 및 자택에서 약관상품 행사시, 출동부터 발인까지 3일장을 기준으로 한다. 

제 15 조 (행사장소의 선정)

행사장소는 원칙적으로 도서지역을 제외한 전국전역의 자택 및 병원장례식장, 사설장례식장, 국 ,공립 장례식장이 가능하나, 부득이 고

객이 지정한 행사장이 행사장에서 어려움이 발생시 회원과 회사가 상호 협의하여 동질의 근거리 행사장으로 대체할 수 있다.

제 16 조 (회원준비품목 및 규정 이하 행사)

회원이 회사와 약관 한 상품품목 이외 직접 준비한 품목에 대해서는 약관상품에서 공제혜택이 주어지지 않으며, 규정 이하 행사를 할 때

에는 그 차액 분은 권리포기로 간주 한다.

제 17 조 (분쟁의 해결)

약관에 명시된 내용은 통상적인 거래관행보다 우선하며 그 외 명시되지 않은 사항은 일반 상관례에 따르며, 이 계약으로 인하여 발생되

는 당사자간의 합의하여 정하고 진행한다

제 17 조 (재판관할)

본 건에 관한 분쟁은 회사의 소재지 관할 법원으로 한다.

		]]>
		</cn>
	</file>
</root>