<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
30. 보증		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
134_보증.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 
 

자재구입 보증약관
 

제1조(보증책임) 000(이하 조합이라 한다)은 채무자가 앞면 기재 계약(이하 
주계약이라 한다)에 의하여 지급해야 할 자재구입대금 지급채무(이행기일이 보증기간 내에 있는 
채무에 한함)를 이행하지 아니함으로써(이하 보증사고라 한다) 그 상대방(이하 보증 채권자라 

한다)이 입은 손해를 이 보증서에 기재된 사항과 약관에 따라 지급하여 드립니다. 
제2조(보증채무를  이행하지 아니하는 사유) 조합은 다음 각 호의 1에 해당하는 때에는 
보증금을 지급하여 드리지 아니합니다. 
1. 천재지변, 전쟁, 내란 기타 이와 비슷한 변란으로 인하여 보증사고가 발생한 때 
2. 보증채권자의 책임 있는 사유로 인하여 보증사고가 발생한 때 
3. 제6조 제2항 또는 제7조 제2항에 해당하는 사유가 있는 때 

제3조(보증채무의 이행한도) 조합이 지급할 보증금은 이 보증서에서 기재된 보증금액을  
한도로 하여 계약이행기일에 있어서의 미회수 채권액으로 합니다. 다만, 주계약에 계약 
불이행에 따른 보증채권자의 손해에 관한 규정이 있을 때에는  그에  따릅니다. 
제4조(손해의  방지 및 경감의무) 1 보증채권자는 보증기간 중에는 보증사고의 방지에, 

보증사고가 발생한 때에는 손해의 방지와 경감에 힘써야 합니다. 
2 보증채권자가 보증사고 발생 후 손해의 방지 또는 경감을 위하여 조합의 동의를 얻   
어 지출한 필요하고도 유익한 비용은 보증금액을  초과하지 않는 범위 내에서 조합이 이  
를 보상하여 드립니다. 

제5조(보증계약의 효력상실) 이 보증서의 보증채권자가 변경되거나, 주계약의 내용에 
중대한 변경이 있었을 때에는 그때부터 이 보증서의 효력은 상실됩니다. 다만, 서면으  
로 조합의 승인을 받은 경우에는 그러하지 아니합니다. 

제6조(보증채무의 이행청구) 1 보증채권자는 보증사고가 생긴 경우 이를 지체없이 조합 
에 알리고, 보증금 청구시에는 보증금청구서와 함께 아래의 서류를 제출하여야 합니다. 
1. 보증서(또는 그 사본) 및 계약서 사본 
2. 보증사고 사유 및 그 사유를 증명할 수 있는 서류 
3. 보증사고 손해액을 입증하는 서류 
4. 기타 조합이 요청하는 서류 
2 조합은 보증채권자가 정당한 이유없이 제1항의 청구를 게을리함으로써 증가된 채무  
에 대하여는 보증금을 지급하여 드리지 아니합니다. 
3 이 보증서와 관련된 보증금 청구권은 2년간 행사하지 아니하면 소멸시효가 완성합니다. 

제7조(보증채무의 확인조사) 1 조합은 보증사고의 통지나 보증금 청구를 받은 경우 채 
무자 또는 보증채권자에 대하여 보증사고와 관련한 필요한 조사를 할 수 있습니다. 
2 보증채권자는 제1항의 조사에 협조하여야 하며, 정당한 사유없이 조사에 협조하지 아 
니함으로써 증가된 채무는 지급하지 아니합니다. 

제8조(보증금 지급시기) 조합은 제7조의 조사를 마치는 대로 지체없이 지급할 보증금을 
결정하여 즉시 이를 지급하여 드립니다. 

제9조(대위 및 구상) 1 조합이 보증금을 지급한 때에는 채무자에 대하여 구상권을 가지며, 
보증채권자의 이익을 해치지 아니하는 범위 내에서 보증채권자가 채무자에 대하여 가 
지는 권리를 대위하여 가집니다. 
2 보증채권자는 제1항의 권리를 보전하거나 행사하는데 필요한 모든 서류를 조합에 제 
출하고 조합의 구상권 행사에 적극 협조하여야 합니다. 
3 조합은 보증채권자가 정당한 사유없이 제2항의 규정을 위반한 때에는 그 위반으로 
취득하지 못한 금액을 보증채권자에게 청구할 수 있습니다. 

제10조(양도 및 질권설정) 이 보증서는 양도 또는 질권설정을 할 수 없으며, 보증목적 
이외의 용도로 유용하였을 경우에는 조합이 지급의무를 지지 아니합니다. 

제11조(분쟁의 조정) 보증금의 지급 등에 관하여 조합과 보증채권자, 채무자, 기타 이해 
관계인과의 사이에 분쟁이 있는 경우에는 이해 당사자간에 합의에 의하여 선정한 분쟁 
조정기관의 조정을 받을 수 있습니다. 

제12조(면책사항) 보증회사는 다음 각호의 1에 해당하는 사유가 있는 경우에는 보증채무의 전부 또는 
일부에 대하여 보증책임을 부담하지 아니하기로 합니다.
   1. 이 보증서 및 약관에서 정한 보증부대출조건을 위반하여 대출을 취급한 경우
   2. 제2조에서 정한 기간 경과 후 대출을 취급한 경우
   3. 제10조에 위반하여 대출을 취급한 경우
   4. 보증회사의 동의없이 이 보증서 발급 이전에 주채무자와 보증채권자 사이에 채권채무관계가 성립된 경우
   5. 보증사고 발생 후 보증회사의 동의없이 대출에 관련된 물적,인적담보를 해지한 경우
   6. 보증사고 발생 전에 보증회사가 보존을 요청한 담보를 훼손한 경우

제13조(약정서의 우선적용) 본 보증과 관련하여 조합과 보증채권자간에 사전에 별도로 
체결한 업무제휴협약(이하 약정서라 한다)이 있을 경우에는 약정서를 약관에 우선 적 
용하는 것으로 합니다. 

제14조(관할법원 및  준거법) 이 보증에 관한 소송은 조합의 주사무소 소재지를 관할하   
는 법원을 합의에 따른 관할법원으로 하며, 이 약관에 정하지 아니하는 사항은 대한민   
국 법령에 따릅니다. 
 
제15조(약관의 해석)  
③ 보증회사는 이행하지 않는 채무 등 보증채권자에게 불리하거나 부담을 주는 내용은 확대 해석하지 않습니다.



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>