<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
42. 교육		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
137_교육.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000 이용약관 

제 1장 총칙 

제 1조 (목적) 이 약관은 000(이하,  회사 라 함)이 ( 000000 라 함)에서 

제공하는 모든 서비스(이하,  서비스 라 함)의 이용조건 및 절차에 관한 사항과 기타 필요한 사항을 

규정함을 목적으로 합니다. 

제 2조 (약관의 효력과 변경) 

(1) 이 약관은 00000을 통해 이용자에게 공시함으로써 효력을 발생합니다. 

(2) 회사는 운영상 필요한 경우 이 약관을 변경할 수 있으며, 변경된 약관은 00000에 공시함으

로써 효력이 발생합니다. 

제3조 (약관에서 정하지 않은 사항) 

이 약관에 규정되지 않은 사항은 관계법령 및 기타 상관례에 따릅니다. 

제 2장 회원의 가입 및 해지 

제4조 (회원의 종류) 

00000은 1인 1계정(아이디)의 원칙에 따라 운영됩니다. 00000 회원에는 유료회원과 무료회

원이 있습니다. 유료회원은 00000이 정하는 소정의 금액을 납입하는 회원이며, 무료회원은 무

료로 가입한 회원입니다. 

제5조 (회원의 가입) 

(1) 00000의 유료회원으로 가입하려는 고객은 00000이 제공하는 가입신청서를 통하여 자녀

의 실명으로 신청한 후 소정의 금액을 00000과 이용고객이 합의하는 수단에 의하여 납입해야 

합니다. 

(2) 전 항의 금액을 고객이 납입하고 00000에서 고객의 회원가입을 승낙한 경우에 회원가입이 

됩니다. 

(3) 고객의 가입신청에 대하여 회사가 이를 승낙한 경우, 회사는 회원 ID와 기타 회사가 필요하다

고 인정하는 내용을 이용자에게 통지합니다. 

(4) 00000의 무료회원으로 가입하려는 고객은 00000이 제공하는 가입신청서를 통하여 자녀

의 실명으로 회원가입신청 하여야 합니다. 

(5) 회사는 다음 각 호에 해당하는 회원가입신청에 대하여는 승낙을 유보할 수 있습니다.  

1. 설비에 여유가 없는 경우 

2. 기술상의 지장이 있는 경우 

3. 기타 회원가입신청을 유보하지 않을 수 없는 불가피한 사유가 있는 경우 

제6조 (회원자격 제한 및 정지, 취소) 

00000 회원으로 가입한 고객이 다음 각 항에 해당할 경우 회사는 회원의 자격을 제한하거나 

서비스 이용을 정지 내지는 제한할 수 있습니다. 

(1) 가입신청서를 허위로 작성한 경우 

(2) 타인의 ID, PASSWORD를 도용한 경우 

(3) 서비스 이용 시 미풍양속 및 공공질서를 해하는 행위를 한 경우 

(4) 서비스운영을 고의로 방해한 경우 

(5) 기타 이 약관에 규정된 사항을 따르지 않은 경우 

제 7조 아이디 통합 및 회원정보연동 약관  

(1) 00000의 회원으로 가입하려는 고객은 00000이 제공하는 가입신청서를 통하여 학습자의 

실명으로 신청하여야 합니다.(부모 동의가 없는 회원은 이용승인을 거절합니다.) 

(2)  000 패밀리 사이트  (이하  사이트 라 한다)란  회사 에 회원 등록한 이용자가 다양한 정보와 

서비스를 제공받을 수 있도록  회사 가 제작, 운영하는 인터넷 웹사이트를 의미합니다. 

(3)  회원 이 회원등록 시 부여 받은 ID로  00000  또는  00000  등의 패밀리 사이트에 자유롭

게 접속하기 위해서 회원가입시  통합회원  에 동의 한 후 가입해야 합니다. 

1. 통합회원 은 000를 한 개의 ID로 자유롭게 접속할 수 있습니다. 

2. 통합회원 이 되려면, 패밀리 사이트에 가입 여부 사실 확인을 위해 본인확인을 절차를 밟아야 

합니다. 이때 회사는 최소한의 정보를 요청 할 수 있으며, 이에 회원은 정보제공을 해야 합니다. 

3. 패밀리 사이트에 가입한 적이 있으면,  아이디 통합 및 회원정보연동 약관 에 동의를 한 후 

통합회원으로 인정됩니다.  

4. 패밀리 사이트에 가입한 적이 없어도,  아이디 통합 및 회원정보연동 약관 에 동의를 하면 통

합회원으로 인정되며, 이용자에게 부여된 한 개의 ID로 패밀리사이트를 자유롭게 이용 할 수 있

습니다. 

5. 통합회원 이 되면 패밀리 사이트의 회원정보, 이용권, 결제 내역 등 이용 정보가 공유됩니다. 

6. 패밀리 사이트별 고유 학습 콘텐츠 및 서비스는 통합되어 제공 되지 않으며, 일부 학습 콘텐츠

는 모든 사이트에서 서비스 될 수 있습니다. 

7. 통합회원 이 된 후 통합회원 형태를 취소 할 수 없으며, 각 사이트를 개별 탈퇴 할 수 없습니

다. 

제 3장 의무 

제 8조 (회사의 의무) 

(1) 회사는 다음 각 호의 사유가 발생한 경우를 제외하고 계속적, 안정적으로 서비스를 제공할 의

무가 있습니다. 

1. 서비스용 설비의 보수, 정기점검 또는 공사로 인한 부득이한 경우 

2. 전기통신사업법에 규정된 기간통신사업자가 전기통신 서비스를 중지한 경우 

3. 전시, 사변, 천재지변 또는 이에 준하는 국가비상사태가 발생하거나 발생할 우려가 있는 경우 

4. 설비 장애 또는 이용 폭주 등으로 인하여 서비스 이용에 지장이 있는 경우 

(2) 회사는 회원으로부터 소정의 절차에 의해 제기되는 의견에 대해서는 적절한 절차를 거처 처

리하며, 처리시 일정 기간이 소요될 경우 회원에게 그 사유와 처리 일정을 알려주어야 합니다. 

(3) 회사는 회원의 정보를 철저히 보안 유지하며, 회사의 정보 제공 및 서비스 개선등에 한하여 

사용하고, 이외의 다른 목적으로 타 기관 및 개인에게 제공하지 않습니다. 단, 다음 각 호에 해당

하는 경우에는 그러하지 아니합니다. 

1. 관계 법령에 의하여 수사상의 목적으로 관계기관으로부터 요청이 있는 경우 

2. 정보통신윤리위원회의 요청이 있는 경우 

3.  00000 의 각종 마케팅 활동에 활용하는 경우 

4. 기타 관계법령에서 정한 절차에 따른 요청이 있는 경우 



제9조의 (면책) 

(1) 회사는 천재지변, 법령이나 법원의 명령 또는 이에 준하는 불가항력으로 인하여 서비스를 제

공할 수 없는 경우에는 서비스 제공에 관한 책임이 면제됩니다. 

(2) 회사는 회원의 귀책사유로 인한 서비스 이용장애에 대하여 책임을 지지 않습니다. 

(3) 회사는 회원이 서비스를 이용하여 기대하는 수익을 상실한 것에 대하여 책임을 지지 않으며 

그밖에 서비스를 통하여 얻은 자료로 인한 어떠한 손해에 관하여 책임을 지지 않습니다. 

(4) 회사는 회원이 서비스에 게재한 정보, 자료, 사실의 신뢰도나 정확성 등 내용에 관하여는 책임

을 지지 않습니다. 

제 10조 (회원의 의무) 

(1) 회원의 이용권한은 회원 본인 개인에 한정되며, 타인에게 양도, 증여하거나 이를 담보로 제공

할 수 없습니다. 

(2) 회사는 회원이 다음 각 호에 해당하는 의무를 위반 하였을 경우 이용계약을 해지할 수 있습

니다. 

1. 회원이 이용신청 또는 변경시, 허위 사실을 기재하거나, 자신 또는 다른 회원의 ID 및 개인정

보를 이용·공유하는 경우 

2. 회원이 회사 또는 제3자의 권리나 저작권을 침해하는 경우 

3. 회원이 회사에서 제공하는 서비스를 이용하여 상품 또는 용역을 판매하는 영업활동 등의 상행

위를 하는 경우 

4. 회원이 다른 이용자의 서비스를 방해하거나, 회사의 운영진, 직원 또는 관계자를 사칭하는 경

우 

5. 회원이 본 서비스를 회사의 사전승낙 없이 회원 본인의 이용 외의 목적으로 복제하거나 이를 

출판, 방송 등에 사용하거나 제3자에게 유, 무상 등의 방법으로 제공하는 경우 

6. 회사의 서비스 운영을 고의로 방해하거나 그러할 목적으로 다량의 정보를 전송하거나 광고성 

정보를 제공하는 경우 

7. 관계법령 및 기타 본 약관에서 규정한 사항을 위반한 경우 

8. 회사 및 타인의 명예를 훼손하거나 모욕하는 경우 

(3) 회원의 ID와 비밀번호에 관한 모든 관리의 책임은 회원에게 있습니다. 회원에게 부여된 ID와 

비밀번호의 관리 소홀, 부정사용에 의하여 발생하는 모든 결과에 대한 책임은 회원에게 있습니다. 

(4) 자신의 ID가 부정하게 사용된 사실을 발견한 경우, 회원은 반드시 회사에 그 사실을 통보해야 

합니다. 통보하지 않아 발생하는 모든 결과에 대한 책임은 회원에게 있습니다. 

(5) 회원은 회원정보가 변경되었을 경우 서비스 메뉴를 통해 수정을 해야 하며 회원정보를 변경

하지 않음으로 인하여 발생되는 문제의 책임은 회원에게 있습니다. 

(6) 회원은 서비스의 일부로 전송되는 00000의 전자우편을 받는 것에 동의합니다. 

(7) 회원은 이 약관 및 관계 법령에서 규정한 사항을 준수하여야 합니다. 

제 11조 (부정이용 금지 및 차단) 

(1) 회사는 다음 각 호에 해당하는 경우를 부정 이용행위로 봅니다. 

1. 동일한 ID로 2대 이상의 PC에서 동시접속이 발생하는 경우 

2. 동일한 ID로 다수의 PC 또는 IP에서 서비스를 이용하는 경우 

3. 자신의 ID 및 회사의 서비스를 타인이 이용하도록 하는 경우 

4. 자신의 ID 및 회사의 서비스를 타인에게 배포, 판매, 대여, 양도하는 행위 및 이를 광고하는 행

위 

5. 정상적인 자녀실명 회원가입 절차가 아닌 허위로 부정가입을 하는 경우 

(2) 회사는 전항에 따른 부정 이용자가 발견 되었을 경우 서비스 이용을 정지시키고 정당한 사유

가 없는 경우 강제탈퇴처리한 후 위반사항이 국내법이 정한 민형사상의 위반에 해당하는 경우 법

률에 따른 조치를 시행합니다. 

(3) 회원은 회사로부터 본 조 제2항의 조치에 이의가 있는 경우, 회사 고객센터에 해당 사실에 대

하여 소명할 수 있으며, 그에 따라 이용에 관한 별도의 조치를 받을 수 있습니다. 

(4) 부정이용 식별방법 및 차단 

1. 회사는 회원의 서비스 이용 중에 수집·확인된 IP정보 등의 자료를 토대로, 서버를 통하여 부정

이용 여부를 분류, 확인합니다. 

2. 회사는 회원이 서비스 이용중에 동일한 ID가 다수의 IP로 접속을 하는 경우, 서비스 이용 접속

을 강제로 종료 시킵니다. 

제 12조 (회원의 게시물) 

(1) 게시물에 대한 권리와 책임은 게시자에게 있으며 회사는 게시자의 동의 없이 이를 서비스내 

게재 이외의 영리적 목적으로 사용하지 않습니다. 

(2) 회원은 서비스를 이용하여 얻은 정보를 가공, 판매하는 행위 등 서비스에 게재된 자료를 상업

적으로 사용할 수 없습니다. 

(3) 회사는 회원이 서비스에 게시, 게재하거나 서비스를 통해 전송한 내용물에 대하여 책임을 지

지 않습니다. 

(4) 00000에 회원이 게시하거나 등록한 내용물이 제9조 제2항 각 호의 사항에 해당된다고 판

단되는 경우에 회사는 사전 통지 없이 내용물을 삭제할 수 있습니다. 

제 4장 서비스 이용 

제13조 (회원별 서비스 내역) 

(1) 유료회원은 선택한 유료학습지서비스와 그 외 00000의 모든 무료부가서비스를 이용할 수 

있습니다. 

(2) 무료회원은 00000의 아래 서비스를 이용할 수 있습니다. 

ㅁ 단원별수학학습지, 계산학습지, 공식 및 서식 샘플인쇄 컨텐츠 

ㅁ 1대1문의 이용 가능 

제14조(회원가입해지) 

(1) 00000 회원은 언제든지 회원가입을 해지 할 수 있습니다. 회원가입을 해지할 때는 회원 본

인이 직접 홈페이지의 회원탈퇴서비스를 통하여 해지신청을 하여야 합니다.  

(2) 00000 회원은 본 약관에 동의하고 회원에 가입하여 이용금액을 결제하면 유료회원으로 인

정하며, 유료회원은 유료이용기간이 만료되면 탈퇴할 수 있습니다. 

제15조 (환불 절차) 

(1) 회사의 사유로 서비스에 문제가 발생하여 회원이 서비스를 받지 못할 경우 결제당일에 한해 

환불이 가능합니다. 
(2) 천재지변등 불가항력적인 사유가 발생한 경우에는 학원은 임시휴강을 하거나 교습을 중단할 수 있습니다. 이 경우 수강자는 제4항의 규정에 의한 환급금 이외에 별도의 손해배상을 청구할 수 없습니다.

(3) 회원의 환불요청이 아래 각 호에 해당 될 경우에는 회사는 환불을 아니한다. 

1. 이용금액을 결제하고 학습지를 프린트 한 경우 

2. 회원의 컴퓨터 및 시설의 문제로 서비스를 이용하지 못하는 경우 

3. 남은 기간에 대한 부분 환불을 원하는 경우 

4. 이용고객이 요금결제 후 특별한 사유 없이 환불을 요청하는 경우 

5. 정상적인 자녀실명 회원가입 절차가 아닌 허위로 부정가입을 하는 경우 

6. 제 10조 부정이용행위에 의해 강제탈퇴 처리된 경우 

제 5장 회원정보 활용 및 보안 

제16조 (회원정보 활용) 

회원이 기입한 개인정보는 회원의 동의 하에 보다 양질의 서비스를 제공하기 위해 쓰여질 수 있

습니다. 

제17조 (회원정보 보안) 

회사는 취득한 회원정보를 보호하기 위해 최선을 다해야 하며 회원은 회사가 보유한 자신의 정보

를 열람하고 수정할 수 있습니다. 

제 6 장 분쟁 조정 

(1) 서비스 이용시 발생한 분쟁에 대해 소송이 제기될 경우 회사의 소재지를 관할하는 법원을 관

할법원으로 합니다. 

(2) 회사와 이용자 간에 발생하는 분쟁에 관하여는 국내법을 적용합니다. 



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>