<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
27. 결혼정보서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
139_결혼정보서비스.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000

 

000는 정보통신부에서 시행하는 정보통신망 이용촉진 등에 관한 법률상의 개인정보 보호제

도에 따라 회원들의 개인정보 관리에 만전을 기하고 있으며 회원들이 000의 모든 서비스를 

안심하고 이용할 수 있도록 하기 위해 항상 최선을 다하고 있습니다. 

정부의 관련 법률 및 지침의 변경, 또는 000의 정책 변화에 따라 개인정보 보호정책은 임의

로 변경될 수 있으니 사용자 보호 정책에 관심을 가지고 수시로 확인해주시기 바랍니다. 

 



제 1 장 총칙 

 

제 1 조 목적 

   이 약관은 이용자가 000 (이하 회사라 합니다.)에서 운영하는 인터넷 사이트 

에서 제공하는 무료 유료의 웹 컨텐츠 서비스 이용조건 및 절차에 관한 사항과 

기타 필요한 사항에 대하여 규정함을 목적으로 합니다. 

 

제 2 조 약관의 효력 및 변경 

   1) 이 약관은 회원에게 그리고 서비스 내에 게시하여 공시함으로써 효력을 발생합니다. 

   2) 회사는 약관 변경의 사유가 발생하였을 때 약관을 변경할 수 있으며 본 약관이 변경될 경

우 회사가 운영하는 웹사이트에 이를 공지합니다. 

   3) 회원은 변경된 약관 사항에 동의하지 않으면 언제나 서비스 이용을 중단하고 이용 계약을 

해지 할 수 있습니다. 

 

제 3 조 약관 외 사항 

   1) 이 약관에 명시되어 있지 않은 사항은 사회에서 인정하는 범위 안에서 상호 협의 조정토록 

하며, 불가할 시 관계 법려에 따라 처리하고 이 약관이 관계 법령과 배치되는 부분은 관계법령이 

선한다. 




제 4 조 용어의 정의 

이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다.  

   1) 회사명 000 

   2) 회사 웹사이트  

   3) 회원 ID 서비스를 제공받기 위하여 회사와 이용 계약을 체결하고 이용자ID를 부여 받은 

자를 말합니다.  

   4) 비밀번호 서비스를 제공받기 위하여 회사와 이용 계약을 체결하고 이용자ID를 부여 받은 

자가 설정한 비밀번호를 말합니다. 

    

제 2 장 이용 계약 체결 

 

제 5 조 이용 계약 및 이용 신청  

   1) 회사는 웹사이트에서 회원을 모집하여 이용 약관에 동의한 회원들에게 

00000를 시행합니다. 

   2) 이용자는 이 약관에 동의한다는 의사표시를 한 후 회사가 정한 가입양식에 따라 회원정보

를 기입하고 이용신청에 대한 회사의 이용승낙으로 성립합니다. 

   3) 회원에 가입하여 서비스를 사용하고자 하는 이용자는 회사가 요청하는 최소한의 개인 신상

정보를 제공해야 합니다. 

   4) 가입 양식에 기입하는 회원 정보는 실제 데이터로 간주되며 허위 사실 기재로 인한 민,상법

상의 모든 책임은 가입자 본인에게 있습니다. 

   5) 이용신청고객은 만 19세 이상 만 35세 미만의 초대졸 이상의 미혼 남,녀입니다. 

 

제 6 조 이용승낙 및 이용제한 

   1) 회사는 이용자가 모든 사항을 성실히 기재하여 이용 신청을 완료하였을 때는 즉시 이용 신

청에 대해 승낙을 합니다. 

   2) 회사는 이용신청을 승낙하는 때에는 아래 각 호의 사항을 이용고객에게 등록된 이메일로 

통지합니다 

      1 아이디 

      2 가입일 

      3 회비 결제 여부 

   3) 회사는 아래 각 호에 해당하는 이용신청에 대하여 유보 사유가 해소될 때까지 이용 승낙을 

유보할 수 있습니다 

      1 서비스상의 장애가 발생한 경우 

      2 전산장비 용량이 모자라 서비스 서비스 할 수 없는 경우 

      3 통신서비스사의 통신 및 전산장애 등 기타 회사가 필요하다고 인정하는 경우 

   4) 회사는 아래 각 호에 해당하는 이용 신청에 대하여 이를 승낙하지 않을 수 있습니다 

      1 타인의 명의, 아이디, 비밀번호, 주민등록번호를 도용하여 신청하였을 경우 

      2 개인 정보의 내용을 허위로 기재하였거나 허위 서류를 첨부하여 신청하였을 때 

      3 공공질서 및 미풍양속을 저해할 목적으로 신청하였을 경우 

      4 기타 관계법령 및 본 약관을 위배하는 경우 

   4) 회사는 제1항과 같이 회원가입을 신청한 자 중 다음 각 호의 사항에 대한 심사를 실시하여 

그 적격여부를 판단합니다.

    1. 배우자(사실혼관계의 배우자 포함) 있는 자인지 여부의 확인

    2. 결혼관련 개인정보의 사실여부의 확인

   5) 회사는 전항의 경우에는 이를 이용신청고객에게 가능한 빠른 시일 내에 통지하여야 합니다 

 

제 7 조 환불 

   사용자의 요구에 따라 환불을 하게 되었을 경우 아래의 사항을 따릅니다. 

   1) 정회원 신청 후 3일 안에 환불 요구를 원칙으로 하며 가입비 환불은 공정거래위원회 표준

약관에 따라 수수료를 제외하고 환불합니다. 

      (단, 신원 인증 과정에서 거짓정보로 판명시 환불되는 금액은 없습니다) 

   2) 정회원 활동 도중에 가입비 환불은 없습니다. 

   3) 탈퇴시에도 가입비 환불은 없습니다. 

   4) 각종 파티 미팅 이벤트 참가비의 환불 정책은 해당 파티 미팅 이벤트가 공지될 때 게시합

니다. 

    

제 8 조 계약의 변경 



   회원은 회사가 제공하는 서비스를 이용하여 본인의 주소, 전화번호, 비밀 번호 등의 정보를 변

경할 수 있습니다. 

 

제 9 조 계약의 해지 

   1) 회원이 서비스 이용 계약을 해지하고자 하는 때에는 회원 본인이 사이트 내 서비스, 온라인

(email), 방문, 전화 또는 팩스를 통하여 언제든지 해지를 할 수 있습니다. 

   2) 회사는 본인 확인 처리 후 처리합니다 

   3) 계약의 해지 시 개인정보는 개인정보 보호정책에 따라 계약의 해지 즉시 삭제됩니다 

   4) 회사는 회원에게 다음 각 항에 해당하는 사유가 발생하였을 경우 회사는 사전 통보 없이 

계약을 해지 할 수 있습니다 

      1 본 회사의 명예를 훼손하였을 경우 

      2 서비스 운영을 고의로 방해한 경우 

      3 타인 이용자 ID 및 비밀번호를 도용한 경우  

      4 가입 신청서를 허위로 작성한 경우 

      5 국익 및 사회 공익을 저해하는 행위를 계획 또는 실행한 경우 

      6 상업용도의 글을 게시하거나 기타 회사에서 사용자로서 부적합 하다고 판단한 경우 

 

제 3 장 서비스 이용 

 

제 10 조 회원의 종류 

   1) 준회원과 정회원으로 구분되며 정회원은 유료회원을 지칭합니다. 

   2) 정회원은 00000,00000,00000로 분류하며 회비는 아래와 같습니다. 

      1 00000 : 1,500,000원 

      2 00000 : 2,000,000원 

      3 00000 : 3,000,000원 

 



제 11 조 서비스 구분 

   1) 회사가 정회원에게 제공하는 서비스는 기본 서비스, 유료 컨텐츠 등으로 구분합니다 

   2) 기본 서비스, 유료 컨텐츠 등의 종류와 이용방법 등은 웹 사이트 내 이용안내에서 별도로 

정하는 바에 의합니다 

 

제 12 조 회사의 의무 

   1) 회사는 지속적이고 안정적인 서비스를 제공할 의무가 있다. 

   2) 회사는 연중무휴, 1일 24시간 서비스 제공을 원칙으로 하되, 정기점검 등 서비스 개선을 위

하여 회사가 필요하다고 인정되는 때에는 서비스가 일시 중지 될 수 있다. 

   3) 회사는 서비스 내용이 추가, 변경됨으로써 이용에 필요한 사항이 변경될 경우 회사가 정하

여 서비스 안내에 게시하거나 또는 별도로 공지하는 내용에 따릅니다. 

   4) 회사는 업무와 관련하여 회원 전체 또는 일부의 개인 정보를 결혼을 위한 매칭 서비스와 

미팅을 위한 매칭 서비스 등 마케팅 활동을 위한 자료로 활용할 수 있으나 규정된 이외의 목적으

로는 사용하여서는 안됩니다. 

   5) 회사는 회원으로부터 제기되는 의견이나 불만이 정당하다고 인정할 경우에는 즉시 이를 수

용, 처리하여야 합니다. 다만, 즉시 처리가 곤란한 경우에는 회원에게 그 사유와 처리 일정을 통

보하여야 합니다. 

 

제 13 조 회원의 의무 

   1) 회원은 약관 및 관계법령에서 준수한 사항을 준수하여야 합니다. 

   2) 회원은 회사의 사전 승낙 없이 회원의 정보를 복제하거나 제 3자에게 제공하여서는 안됩니

다. 

   3) 회원의 과실 또는 제 3자에 의한 부정 사용 등에 대한 모든 책임은 회원에게 있습니다. 다

만, 회사의 고의 또는 중과실이 있는 경우에는 그러하지 아니합니다. 

   4) 회원 ID 및 비밀번호의 관리와 사용은 사용자의 책임에 있으며, 타인의 아이디를 도용하여 

사용하는 경우, 사안의 경중에 따라 운영자는 관리 책임이 있는 사용자와 도용 당사자의 서비스 

제한 조치 및 민형사상의 책임을 물을 수 있다. 

   5) 본 사이트는 기혼자가 활동할 수 없으므로, 결혼을 하게 되는 회원은 반드시 회사에게 결혼 

신고를 하여야 하며 이를 위반하여 서비스를 이용 도중 발각 시 어떠한 민형사상 책임도 감수합



니다. 

   6) 회원은 서비스를 이용함에 있어 공공의 안녕과 질서 또는 미풍양속을 해치는 등 아래에 해

당하는 활동을 하여서는 아니 됩니다. 

      1 범죄행위를 목적으로 하거나 범죄행위를 교사하는 내용 

      2 반국가적인 행위의 수행을 목적으로 하는 내용 

      3 선량한 풍속, 기타 사회 질서를 해하는 내용  

      4 다른 이용자의 서비스 이용에 장애를 일으킬 수 있는 내용 

      5 본 약관에 위배되는 내용 

   7) 회원은 서비스를 이용하여 얻은 정보를 가공, 판매하는 행위 등 게재된 자료를 상업적으로 

이용할 수 없습니다. 

 

제 14 조 서비스의 제한 및 중단 

   1) 회사는 다음 아래 각 호에 해당하는 경우에 서비스 제공을 중단할 수 있습니다 

      1 서비스용 전산장비의 개선 또는 부대공사로 인한 부득이한 경우 

      2 전기 통신 사업부에 규정된 기간 통신 사업자가 전기 통신 서비스를 중지했을 경우 

      3 기타 불가항력적 사유가 있는 경우 

   2) 회사는 국가 비상 사태, 전산장비 및 부대시설의 장애 또는 서비스 이용의 폭주 등으로 정

상적인 서비스 이용에 지장이 있는 때에는 서비스의 전부 또는 일부를 제한하거나 정지할 수 있

다. 

   3) 회사는 서비스의 이용을 제한하거나 정지한 때에는 그 사유 및 제한 기간 등을 지체 없이 

회원에게 알려야 합니다 

   4) 채팅, 쪽지 등 모든 온라인 활동 시 상대방에 대한 불쾌한 언행과 욕설, 제 3자를 비하하는 

발언, 미풍양속에 어긋나는 사진(동영상, 문구, 음향 포함) 등 전송 및 해당 내용이 있는 웹 페이

지 주소 링크 또는 전송과 이를 강요 요청하는 행위 시 1 차 경고 조치가 있고 초치 후 재접수가 

되면 강제탈퇴가 됩니다 

 

제 15 조 서비스의 이용 방법 및 누적 포인트 적용 

 

제 16 조 개인 정보의 제 3자 제공 

   1) 회사는 개인 정보를 회원의 동의 없이 제 3자에게 제공하지 않습니다 

   2) 아래 각 호의 경우에는 회원의 별도 동의 없이 제 3자에게 개인 정보를 제공할 수 있습니

다 

      1 수사상 목적에 따른 수사 기관의 서면 요구가 있는 경우에 수사협조의 목적으로 국가 

수사 기관에 성명, 주소 등 신상 정보를 제공하는 경우 

      2 신용 정보의 이용 및 보호에 관한 법률, 전기 통신관련법률 등 법률에 특별한 규정이 

있는 경우 

      3 통계 작성, 학술 연구 또는 시장 조사를 위하여 필요한 경우로서 특정 개인을 식별 할 

수 없는 형태로 제공하는 경우 

 

제 17 조 손해배상 및 관할법원  

   1)  본사와 회원간의 분쟁에 관한 소송은 본사 관할 법원으로 합니다. 

 

제 18 조 면책  

   1) 회사는 천재지변 또는 이에 준하는 불가항력으로 인하여 서비스를 제공할 수 없는 경우에

는 서비스 제공에 관한 책임이 면제됩니다.  

   2) 회사는 회원의 귀책사유로 인한 서비스 이용의 장애에 대하여 책임을 지지 않습니다.  

   3) 회사는 회원이 서비스를 이용하여 기대하는 수익을 상실한 것에 대하여 책임을 지지 않으

며, 그밖에 서비스를 통하여 얻은 자료로 인한 손해에 관하여 책임을 지지 않습니다. 

   4) 회사는 타인이 게시 또는 전송한 자료의 내용으로 인한 손해에 대해서는 책임이 없습니다. 

   5) 회사는 정회원 상호간 또는 정회원과 무료회원 또는 정회원과 제 3자간에 서비스를 매개로 

발생한 분쟁에 대하여는 개입할 의무도 이로 인한 손해를 배상할 책임도 없습니다. 

 

 





		]]>
		</cn>
	</file>
</root>