<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
9. 은행전자금융서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
141_은행전자금융서비스.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

홈트레이딩 서비스 이용 약관

제1조(목적) 이 약관은 000(이하  회사 라 한다)와 회사의 홈트레

이딩 서비스(이하  서비스 라 한다)를 이용하는 위탁자간의 서비스 이용에 관한 제반사

항을 정함을 목적으로한다.

제2조(용어의 정의) 이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같다.

①  서비스  : 위탁자가 PC, 휴대전화 등을 이용하여 매매주문, 잔고조회, 투자정보조회

등의 거래를 할 수 있는 서비스

② 이용 계좌 : 회사에 개설된 고객계좌로서  서비스 이용을 신청한 고객명과 계좌명이

일치하는 실명의 계좌

③ 온라인 ID : 위탁자가  서비스 에 접속할 때 회사가 위탁자를 확인하기 위하여 이용

자 당사자가 지정한 영문자 및 숫자의 조합(영문대소문자 구문)

④ 온라인 비밀번호 : 위탁자가 회사의  서비스 에 접속할 때 입력해야 하는 비밀번호로

서 위탁자가 서비스 신청시 설정한 영문자 및 숫자의 조합 (영문대소문자 구분)

제3조(서비스의내용) 회사가 제공하는 서비스의 내용은 다음과 같으며, 회사는 향후 서

비스를 추가, 변경 또는 삭제할 수 있다.

① 투자정보조회 : 시세, 시황, 기술적분석 등

② 계좌정보조회 : 이용계좌의 잔고내역, 거래내역, 체결결과조회 등

③ 매 매 주 문 : 위탁자의 직접 매매주문

④ 기타 상품소개 등 거래와 관련하여 필요한 정보조회

제4조(계약의성립및 해제) ① 위탁자가  서비스 를 이용하기 위해서는 회사 홈페이지를

통해 제공하는 업무처리절차에 의해 이용신청을 함으로써 계약이 성립한다

② 제1항에 의한 계약기간은 계약일로부터 1년으로 하여 계약기간 만료이전까지 별도의

계약해제 통지를 하지 않는 한 계약기간은 자동으로 1년씩 연장한다.

③ 위탁자가 계약기간 중 이용계약을 해제하고자 하는 경우 회사에 해제신청서를 제출함

으로써 서비스 이용을 해제할 수 있다.

④서비스 계약을 체결한 계좌가 폐쇄될 경우와 타 영업점으로 이관될 경우 별도의 해제

신청서 없이 서비스계약은 해제된다.

제5조(서비스개시) 회사에 특별한 사유가 없는 한 제4조 제1항에 의한 계약이 성립된

시점부터  서비스  이용이가능하다.

제6조(서비스 제공수단) 회사는 정보서비스공급업자(이하  IP  라 한다)가 제공하는 통신

망, 일반전화회선, 전용회선망, 무선통신망, 패킷교환망 등 국내에 보급된 여러형태의 통

신망을 이용하여  서비스 를 제공할 수 있다.

제7조(이용시간) 위탁자는  서비스 를 1일 24시간 중 어느 때라도 이용할 수 있다. 단,  

서비스 의 내용에 따라 이용시간이 달리 정해진 경우 해당시간 중에만  서비스  이용이

가능하며 이용시간은 회사 홈페이지( )로 공시한다.

제8조(서비스 이용료) ① 회사가 제공하는  서비스 는 회사가 별도로 정하는 시기까지 무

료로 제공한다.

②  서비스 를 이용할 때의 전화료, PC통신사 등의 회비 및 이용료와 회선이용료는 위탁

자가 직접 부담한다.

제9조(서비스 접속 및 위탁자 확인) ① 회사는 위탁자가 입력한 온라인 ID, 온라인 비밀

번호가 회사에 등록된 것과 일치할 경우에는 별도의 확인절차 없이 위탁자가 직접 접속

한 것으로 간주하여  서비스 를 제공한다.

② 회사는 위탁자가  서비스 에 접속하기 위해 온라인 ID와 온라인비밀번호 입력시 입력

오류가 누적되어 5회 이상일 경우 위탁자가 아닌 제3자에 의한 무단접속 및 사용시도로

간주하여 접속을 임의로 중단시킨다.

③ 제2항 및 제13조에 의거하여 회사가  서비스  접속을 임의로 중지시켰을 경우나 온

라인비밀번호를 분실한 경우에 위탁자는 회사로 내방하거나 회사에서 정한 당사자여부 확

인을 통해 임시 비밀번호를 부여 받고 당사자의 공인인증서를 통해 접속 후 신규 비밀번호

를 등록하여  서비스  이용을 재개할 수있다.

제10조(매매주문) ① 위탁자가  서비스 를 이용하여 낼 수 있는 매매주문은 다음 각호와

같다. 단, 회사는 매매대상 상장품목을 단계적으로 확대하여 제공할 수 있다.

1. 매매대상종목 : 한국거래소 및 해외거래소 등에 상장된 선물 및 옵션종목

2. 매매주문가능 수량 : 매매이용계좌 및 매매주문의 종류별로 적용기준 공시

3. 주문가능시간 : 주문가능시간은 거래소 개장시간 이내로 한다.

4. 주문처리의 유효시간 : 주문사항은 주문당일에 한하여 유효하다.

5. 직접주문의 정정 및 취소 : 직접주문사항은  서비스 를 통하여 정정 또는 취소함을

원칙으로 하되 주문장애시 등 부득이한 경우 신청 영업점에 전화 등을 이용하여 정정

또는 취소할 수있다.

6. 매매주문표의 작성 등

가. 위탁자의 주문에 의한 매매거래주문사항에 대하여 회사는 별도의 서면에 의 한 매매

주문전표 작성없이 이용자의 정당하고 유효한 거래의사로 간주한다.

나. 위탁자는 주문에 의한 매매거래체결사항에 대하여  서비스 를 통하여 직접 확인할

수 있다.

② 매매주문처리시 증거금부족, 잔고부족, 기타 오류입력 등의 사유로 주문이 처리되지

않았을 경우 해당 주문의 실효는 자동으로 상실된다.

③ 천재지변, 각종장애, 주문의 실효 상실 등으로 인하여 주문의 미처리, 처리지연 등이

발생할 수 있으므로 위탁자는 매매주문의 처리완결여부를 직접확인 하여야 한다.

제10조의 1(거래내용의 서면제공) 위탁자는 거래내용을 서면(전자문서를 제외한) 으로 제

공하여 줄 것을 회사에 요청할 수 있으며 이 경우 회사 (  0000)로 전화하여

요청하거나 또는 직접 방문하여 회사에 신청하여야 한다.

제10조의 2(거래지시의 철회) ① 위탁자는 거래지시를 철회할 경우, 거래가 완료되기 전

까지  서비스 를 통하거나 또는 회사에서 정한 전화, 팩스 또는 직접 방문함으로써 거래

지시를 철회할 수있다.

② 대량으로 처리하는 거래 또는 예약에 의한 거래 이체전까지 제1항에서 정하는 방법

에 의하여 철회할 수 있다.

③ 실시간 이체되는 거래 등 홈트레이딩 거래의 성질상 회사가 거래의 완료여부를 즉시

확인할 수 없는 경우에는 제1항의 규정에도 불구하고 위탁자의 거래지시 철회를 제한할

수 있다.

④ 위탁자의 요청에 따라 계좌를 해제할 때에는 해당 계좌 이체 거래지시도 철회된다.

⑤ 위탁자의 사망․한정치산선고․금치산선고나 위탁자 또는 회사의 해산․합병․파산은 그

자체로는 거래지시를 철회 또는 변경하는 것으로 되지 아니하며 회사의 권한에도 영향을

미치지 아니한다.

제11조(신청사항의 변경 및 사고신고) ① 위탁자가 주소 및 전화번호 등 신청사항을 변

경하고자 하는 경우 회사에 전화, 팩스 또는 직접 방문을 통하여 신고하여야 한다.

② 위탁자는 온라인 ID, 온라인 비밀번호 등  서비스  이용에 있어 비밀을 요하는 사항

이 도난, 분실, 위조, 변조 또는 누설되었음을 알았을 때에는 지체없이 제1항에서 정하는

방법으로 회사에게 신고하여야한다.

③ 위탁자의 주소 및 전화번호 변경 시 즉시 회사에 통지하여 정보변경이 될 수 있게 하

여야 하며, 이의 소홀로 발생한 손해는 회사의 귀책사유가 없는 한 회사가 책임지지

아니한다.

④ 최초 설정한 온라인 ID는 변경할 수 없으며, 온라인비밀번호는  서비스 를 이용하여

고객이 직접 변경 가능하다.

⑤ 온라인 ID 또는 온라인 비밀번호를 분실한 고객은 회사의 당사자 확인절차를 거쳐야만

확인 할 수있다

제12조(서비스 이용권리 등의 양도) ① 위탁자는  서비스  이용권리를 제3자에게 어떤

형태로든 양도할 수 없으며, 회사가 위탁자에게 제공하는 서비스(데이터, 소프트웨어 등)

에 관한 일체의 권리는 회사에 귀속한다.

② 회사가 위탁자에게  서비스 와 관련하여 제공하는 일체의 내용(프로그램, 자료, 출판

물 등) 및 이와 관련된 일체의 권리는 회사에 귀속되므로 회사의 동의 없이 임의로 제3

자에게 제공해서는 안된다.

제13조(서비스 제공 중지) 회사는 위탁자가 아래 각 호에 해당되는 경우  서비스  제공

을 임의로 중지, 제한 또는 해제할 수 있다.

1. 이용고객의 회사 위탁자계좌가 폐쇄, 통합 또는 타영업점으로 이관된 경우

2. 공중전기통신 관계 법령 또는 본 약관에 규정된 조항을 위반한 경우

3. 온라인 ID, 온라인 비밀번호, 계좌번호, 계좌비밀번호 등 위탁자 의 비밀사항이 타인

에게 누출되었다고 판단되는경우

4, 해킹 등 고의로 회사의 전산망을 교란할 수 있는 행위를 하는 경우

5. 시장질서를 어지럽히는 행위를 고의로 행하는 경우

6. 약정된 계좌가 사고신고 또는 등록된 계좌의 경우

7. 기타 회사의 업무수행에 지장을 초래하거나 초래할 위험이 있다고 인정될 경우

8.  서비스 를 6개월이상 사용하지 않는 경우

9. 제8호에 의해 서비스 제공 중지 후 6개월 이내에 재사용 신청이 없는 경우

제14조(전산장애시 서비스 이용방법) 

1 천재지변 또는 회사의 귀책사유 없는 정전, 화재, 건물훼손, 전산장애 등의 사유로 위탁자의 

주문 및 기타 서비스가 불가능하거나 지연될 경우, 회사는 이에 대비한 대체 주문방법 외 

기타 서비스 이용방법 등을 홈페이지나 서비스에 게시함으로서 위탁자에게 고지하여 

위탁자가 신속하게 대응할 수 있도록 하며 회사는 정상적인 매매가 이루어질 수 있도록 신속하게 대처하여야 한다.

2 제1항에서 열거한 장애의 발생시 위탁자는 전화, 팩스 또는 직접 방문함으로써 주문 또는 기타 서비스를 이용할 수 있다.

제15조(약관적용의 우선순위) 

1 전자금융거래에 관해서는 전자금융거래이용에 관한 기

본약관을 우선 적용하며, 이 약관에 명시되지 않은 사항에 대해서는 관계법규 및 관련약관에서 정하는 바에 따른다.

2 관계법규 및 관련약관에서 정하는 바가 없는 경우에는 일반적인 상관례 또는 회사와 고객이 협의하여 정할 수 있다.

제16조(거래기록의 보존) 

1 상호저축은행은 전자금융거래와 관련한 다음 각호의 거래기록(조회거래는 제외한다)을 5년간 유지, 보존하여야 합니다. 

(개정 2018.4.30.)

1. 거래계좌의 명칭 또는 번호

2. 거래의 종류 및 금액, 거래상대방을 나타내는 정보

3. 거래일시, 전자적 장치의 종류 및 전자적 장치를 식별할 수 있는 정보

4. 상호저축은행이 수취한 전자금융 관련 수수료

5. 추심이체의 경우 지급인의 출금동의 내역

6. 전자금융거래 신청, 조건변경에 관한 내용

7. 해당 전자금융거래와 관련한 전자적 장치의 접속기록

2 000은행은 전자금융거래와 관련한 다음 각호의 거래기록을 1년간 유지, 보존해야 합니다.

1. 건당 거래금액이 1만원 이하인 소액거래에 관한 기록

2. 거래승인에 관한 기록

3. 오류정정 요구 및 처리기록

부 칙

이 약관은 1999년 6 월 21 일부터 시행한다.

부 칙

이 약관은 2001년 1 월 26 일부터 시행한다.

부 칙

이 약관은 2001년 8 월 1 일부터 시행한다

부 칙

이 약관은 2007년 5 월 1 일부터 시행한다.

부 칙

이 약관은 2009년 2 월 4 일부터 시행한다.

부 칙

이 약관은 2018년 11 월 8 일부터 시행한다.

부 칙

이 약관은 2019년 8 월 5 일부터 시행한다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>