<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
43. 매매계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
146_매매계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000신탁 

 

(별지1)신탁계약 세부내역의 위탁자와 000 (이하  수탁자 라 함)는 다음의 00000

계약을 체결한다. 

 

제1조(목적) 갑은 을에 대해 아래 물건을 계속적으로 매도할 것을 약정하고 을은 갑에게서 이것 을 매수할 것을 약정하였다. 
       1. 상품명 : ㅇㅇㅇ  ( 종류, 품질등급, 규격, 상품명 등 ) 

제2조 당사자의 표시 
  매도인을  갑 이라 하고, 매수인을  을 이라 한다.

제3조  대금지불 및 기대인수
   을 은  갑 에게 다음과 같이 대금을 지불하고,  갑 의 승인을 받은 후    200  년  월  일 
  기대를 인수한다. 

제4조 
매도인 갑은 본건 ㅇㅇㅇ와 일시간에 ㅇㅇㅇ의 ㅇㅇㅇ이 있음을 보증한다.

제5조  기 타
   (비정상적인 중고농기계 공급에 따른 책임 및 피해보상방법 등 기재) 
   (계약 위반시 처리방법 등 기재)
   (기타, 필요한 사항 기재)
 

제6조(대리인의 지정) 

 
①위탁자는 제5조에서 정한 신탁재산 운용방법에 대하여 일체의 지시권을 대리인으로 하여금 행사하

게 할 수 있다. 이 때에는 수탁자가 정한 소정의 대리인 신고서를 제출하여야 한다. 

②위탁자는 제1항의 대리인을 변경할 수 있으며, 이 때에도 수탁자가 정한 소정의 대리인 변경신고서

를 제출하여야 한다. 

 

제7조(운용내역 통보) 

 
①수탁자는 매 분기별 1회 이상 신탁재산의 운용내역을 서면, 전자우편 등의 방법으로 위탁자에게 통

보하여야 한다. 다만, 위탁자가 정기적인 통보를 원하지 않을 경우 그 내용을 본 계약서에 명기한 후 통

보를 생략할 수 있다. 

②제1항에도 불구하고 위탁자 또는 수익자가 신탁재산의 운용내역 및 자산의 평가가액을 확인하고자 

할 때에는 수탁자는 그 내용을 즉시 제공하여야 한다. 

③위탁자가 본인의 재무상태, 투자목적 등에 대하여 수탁자에게 상담을 요청하는 경우 수탁자는 상담

요구에 응하기로 한다. 

 

제8조(원본과 이익의 보전) 

 

이 신탁은 원본과 이익의 보전을 하지 아니하며 경우에 따라서는 원본의 손실이 발생할 수 있다. 

 

제9조(손익의 귀속 등) 

 

신탁재산 운용으로 발생되는 수익 및 손실은 전부 수익자에게 귀속된다. 

 

제10조(신탁재산의 표시) 

 



수탁자는 신탁재산에 대하여는 신탁의 등기 또는 등록을 하여야 하며, 등기 또는 등록을 할 수 없는 경

우에는 수탁자의 고유재산과 분별하여 관리하는 방법으로 신탁재산임을 표시한다. 

 

제11조(신탁재산의 보관, 등록 예탁) 

 

수탁자는 신탁재산 중 증권의 전부 또는 일부를 한국예탁결제원 등에 보관·예탁할 수 있다. 

 

제12조(신탁보수) 

 

①수탁자는 (별지1) 신탁계약 세부내역에 의하여 계산된 신탁보수를 제13조 제1항에서 정한 신탁이익

지급일에신탁재산 중에서 수령하거나 위탁자 또는 수익자에게 따로 청구할 수 있다. 

②제1항의 신탁보수율은 경제사정의 변화 또는 신탁사무의 처리에 변동이 있을 때에는 수탁자는 위탁

자 및 수익자와의 협의에 따라 이를 변경할 수 있다. 

③신탁보수를 선취한 경우에는 중도해지 이후의 기간에 대하여 일할 계산하여 반환하는 것을 원칙으로 

하되, 위탁자와 수탁자가 합의하여 반환 기준을 달리 정할 수 있다. 

 

제13조(이익계산 및 지급) 

 

①이 신탁은 (별지1) 신탁계약 세부내역에 정한 날에 원본에 가산하거나 수익자의 신청에 의하여 지급

할 수 있다. 

②신탁이익의 계산은 신탁계약을 체결한 날 또는 직전 이익지급일부터 제1항에서 정한 이익지급일의 

전일까지 한다. 

 

제14조(조세 및 제비용) 

 

신탁재산에 대한 조세공과금 기타 신탁사무의 처리에 필요한 비용은 신탁재산에서 차감하거나 위탁자 

또는 수익자에게 별도로 청구할 수 있다. 


제15조(계약의 해제.해지)
제5항 이 계약이 해제되었을 을로부터 수납한 분양대금중 계약금을 공제한 금액만 을에게 반환하며 계약금은 갑에게 귀속한다. 이 경우 반환하는 금액에는 이자를 부가하지 아니한다

 

제16조(신탁의 종료) 

 

①이 신탁이 종료된 때에는 수탁자는 최종계산서를 작성하여 수익자의 승인을 얻은 후 신탁재산을 수

익자에게 교부한다. 

다만, 운용신탁재산 중 환가 및 회수가 곤란한 경우 기타 부득이한 사정이 있는 경우에는 운용 중인 신

탁재산을 현상대로 교부할 수 있다. 

②수익자는 계산승인의 요구를 받은 날로부터 1개월 이내 승인여부를 수탁자에게 통지하여야 한다. 다

만, 수익자가 1개월 내에 이의를 제기하지 아니한 경우 계산을 승인한 것으로 본다. 

③최종계산서를 교부하는 경우 수탁자는 제2항의 내용을 위탁자에게 고지하여야 한다. 

④신탁재산의 만기가 신탁의 종료 이후인 경우 신탁 계약 종료시점에서 신탁재산을 처분하여 현금화하

기가 곤란하여 신탁원본 및 신탁이익의 지급이 정상적으로 이루어지지 않을 수 있으며, 신탁재산을 처

분하여 현금화할 수 있더라도 가격조건이 불리하게 되어 수익률이 하락할 수 있다. 

 

제17조(청약의 철회) 

 

① 위탁자는  금융소비자 보호에 관한 법률 제46조 및 관련 규정이 정하는 바에 따라 청약철회가 가능

한 신탁계약에 한하여 계약서류를 제공받은 날(계약서류를 제공받지 아니한 경우에는 계약체결일)로부

터 7일 이내 청약을 철회할 수 있다. 

② 수탁자는 위탁자의 청약 철회권 행사에 따라 위탁자로부터 이미 받은 금전을 반환하고 그 반환이 

늦어진 기간에 대해서는 당사 홈페이지에 게시된 연체이자율을 적용한 연체이자를 더하여 지급한다. 

( 고객센터   약관 고객유의사항   정회원약관   계좌관련약관   매매거래계

좌설정약관) 

 

제18조(위법계약의 해지) 

 

위탁자는  금융소비자 보호에 관한 법률  제47조 및 관련 규정이 정하는 바에 따라 위법계약의 해지가 

가능한 경우에 한하여 계약체결일로부터 5년을 초과하지 않는 범위에서 계약체결에 대한 위반사항을 



안 날부터 1년 이내에 계약의 해지를 요구할 수 있다. 

 

제19조(양도 및 담보제공) 

 

이 신탁의 수익권을 양도하거나 담보제공하고자 할 때에는 위탁자와 수익자의 연서로써 수탁자의 승낙

을 받아야 한다. 

 

제20조(일부해지) 

 

위탁자와 수익자는 연서하여 이 신탁의 일부해지를 신청할 수 있으며, 수탁자는 특별한 사유가 없는 한 

이에 응하여야 한다. 

이 경우 수탁자는 제2조 제3항의 경우를 제외하고 제15조 제1항에서 정한 신탁보수와 중도해지수수료

를 받는다. 

 

제21조(신탁기간 연장) 

 

① 이 신탁의 신탁기간은 위탁자와 수익자의 연서로써 수탁자의 승낙을 얻어 연장할 수 있다. 

② 제1항의 신탁기간 연장기간 중에 중도해지하는 경우 수탁자는 변경된 신탁계약의 만기일을 기준으

로 신탁기간의 총 일수와 잔여일수를 계산하여 제15조 제1항에서 정한 신탁보수와 중도해지수수료를 

받는다. 

 

제22조(사고신고 등) 

 

위탁자는 다음의 경우에는 지체 없이 필요한 절차를 밟아 수탁자에게 신고하여야 한다. 그 신고 또는 

절차의 지연으로 인하여 발생한 손해에 대하여 수탁자는 수탁자의 귀책사유가 없는 한 책임을 지지 아

니한다. 

1. 증서·거래인감 등을 분실·도난·훼손하였거나 변경하고자 할 때 

2. 위탁자, 수익자, 대리인 등 기타 신탁계약 관계자에 관한 성명·상호·주소등의 변경, 사망 또는 행위능

력에 변동이 있을 때 

 

제23조(인감신고) 

 

위탁자와 수익자는 거래인감을 미리 신고하여야 한다. 대리인 등 신탁관계자의 인감도 이와 같다. 서류

에 날인한 인영을 신고한 인감과 육안에 의하여 상당한 주의로써 대조하여 상위 없다고 인정하고 신탁

재산의 교부 및 기타 처리를 한 후에는 인감의 도용 또는 다른 사유가 있더라도 이로 인하여 발생한 손



해에 대하여는 수탁자는 수탁자의 귀책사유가 없는 한 책임을 지지 아니한다. 

 

제24조(정보제공, 통지) 

 

위탁자와 수익자가 전화 등으로 신탁금 잔액 등에 관한 정보 제공을 요청하는 경우에 수탁자는 명의인, 

계좌번호 및 비밀번호가 일치하면 정보의 제공요청자를 본인으로 간주하여 이에 관한 정보를 제공할 

수 있다. 

 

제25조(특약) 

 

이 신탁계약에 대하여 당사자 기타 신탁계약 관계자의 권리, 의무를 명확히 하거나 본 계약의 내용을 

구체화하기 위한 특약을 체결할 수 있다. 단, 이 경우 특약의 내용은 신탁법 등 관련법규에 위배되지 않

는 범위 내에서 정하여야 한다. 

 

제26조(관계법규등 준수) 

 

위탁자와 수탁자는 자본시장과 금융투자업에 관한 법률 , 같은 법 시행령 및 시행규칙, 금융투자업규정 

및 같은 규정 시행세칙, 금융소비자 보호에 관한 법률  및 같은 법 시행령, 한국금융투자협회 업무규정, 

한국거래소 업무규정 등(이하  관계법규등 이라 한다)을 준수한다. 

 

제27조(분쟁조정) 

 

위탁자와 수탁자 사이에 분쟁이 발생하는 경우 회사의 민원처리기구에 그 해결을 요구하거나 금융감독

원, 한국금융투자협회 등에 분쟁조정을 신청할 수 있다. 

 

제28조(준용) 

 

이 계약에 규정되어 있지 않은 사항은 신탁법 등 관련법규에 의한다. 

 

제29조(관할법원) 

 

이 계약으로 인한 소송에 대한 관할은 민사소송법이 정하는 바에 따른다 

 

제30조(신탁계약서 작성) 

 



이 신탁계약서는 2통 작성하여 위탁자와 수탁자가 각 1통씩 보관한다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>