<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
36. 예식업		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
149_예식업.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 00000 

 

 제1조(목적)



본 계약은 예식홀을 운영하는 사업자(이하  사업자 )와 예식홀을 이용하는 예식 당사자등(이하  이용자 ) 간의 예식홀 이용에 관한 제반 계약사항을 규정함을 목적으로 합니다  

 제2조(약관의 명시․설명 및 계약서의 교부)

  ① 사업자는 계약을 체결하는 장소인 사무실내의 보기 쉬운 곳에 이 약관과 이용요금(내역별 금액)을 게시하고, 계약을 체결하기 전에 이 약관의 내용을 설명합니다.

  ② 사업자는 계약을 체결하는 때에 다음 각 호의 사항을 기재한 계약서 2통을 마련하여 사업자와 이용자의 기명날인 또는 서명을 받은 후에 1통을 이용자에게 교부합니다.

    1. 사업자의 상호, 주소 및 전화번호, 담당자의 이름
    2. 이용일시 및 이용시간
    3. 이용호실
    4. 예식비용(예식장, 부대시설, 부대서비스, 부대물품 등 내역별로 이용요금을 기재함)
    5. 계약금
    6. 기타 예식에 관하여 필요한 사항

③ 사업자는 계약을 체결하는 때에 이용자의 요구가 있으면 이 약관을 교부합니다. 다만, 이용자에게 교부하는 계약서에 이 약관이 기재되어 있는 경우에는 그러하지 아니합니다. 

 제3조(계약금과 예식비용의 지급)

  ① 계약금은 예식비용의 10% 이하로 하며, 이용자는 계약을 체결하는 때에 이를 지급하여야 합니다.

② 이용자는 예식이 모두 종료되는 즉시 예식비용의 잔금을 지급하여야 합니다. 다만, 사업자가 제7조의 규정에 의한 손해배상액을 지급하여야 할 경우에는 이용자는 그 금액을 공제하여 지급할 수 있습니다. 

 제4조(사업자의 의무)

  ① 사업자는 이용자가 예식을 진행하는 데 불편함이 없도록 예식장 및 부대시설을 쾌적하게 유지하고, 계약에서 정한 부대서비스 및 부대물품을 사전에 성실하게 준비합니다.

  ② 사업자 및 종업원은 이용자에게 계약에서 정한 예식비용 이외의 일체의 금품을 요구하지 않습니다.

③ 사업자는 이용자에게 예식장을 이용하게 함에 있어서 식당, 신랑정장, 신부드레스, 신부화장, 사진․비디오촬영 등 부대시설․서비스․물품의 이용을 조건으로 할 수 없습니다. 

 제5조(계약 해지)
1) 사업자와 이용자는 계약에서 정한 예식일 전까지 상대방에게 통지하여 계약을 해지할 수 있습니다. 

2) 사업자가 자신의 사유로 계약을 해제한 경우 그 손해배상은 공정거래위원회의 고시에 따릅니다.

3) 이용자가 자신의 사유로 계약을 해제한 경우 그 손해배상은 공정거래위원회 고시에 따릅니다. 

 제6조 (계약의 해제)

 본 계약을 사업자측에서 해제할 경우 이용자에게 계약금액의 배액을 배상하고 이용자가 해제할 경우 계약금을 포기하며 이에 대한 반환청구를 하지 않기로 한다.

이용자는 사정에 의하여 본 계약을 해제할 경우 행사일 2개월전까지 사업자에게 통지한다. 이를 위반할 경우 지불인원을 기준으로 2개월부터 1개월전까지는 10퍼센트, 1개월부터 10일전까지는 20퍼센트, 10일전 이후는 40퍼센트, 당일은 100퍼센트에 대한 손해배상액을 위약금으로 부담한다.

제7조(부대서비스․물품에 대한 손해배상) 사업자는 이용자가 계약에서 정한 부대서비스 또는 부대물품을 사업자의 고의․과실로 이용하지 못한 경우에는, 당해 부대서비스 또는 부대물품의 이용요금의 배액을 손해배상액으로 이용자에게 지급합니다.

 제8조(기념사진에 대한 손해배상)

  ① 사업자에게 촬영을 의뢰한 기념사진이 사업자의 고의․과실로 멸실․훼손된 경우에는 사업자는 이용자에게 제2항 내지 제4항의 규정에 따라 손해배상을 합니다.

  ② 이용자가 주요 사진(이하 주례 사진, 신랑․신부 양인 사진, 신부 독사진, 양가부모 사진, 가족 사진, 친구 사진을 말합니다)의 전부 또는 일부의 재촬영을 원하는 경우에는 사업자는 자신의 비용 부담으로 재촬영을 하되 전부를 촬영한 경우에는 이에 추가하여 촬영요금(이하 계약에서 정한 촬영요금을 말합니다)을 이용자에게 지급하고, 주요 사진의 일부만을 촬영한 경우에는 촬영요금의 배액을 지급합니다.

  ③ 이용자가 주요사진의 재촬영을 원하지 않는 경우에는 사업자는 촬영요금의 3배액을 이용자에게 지급합니다.

④ 사업자가 제2항의 규정에 의하여 부담하는 재촬영요금 및 지급액 또는 제3항의 규정에 의하여 부담하는 지급액은 예식비용을 한도로 합니다. 

제9조 (부대시설 사업자의 고의․과실에 대한 사업자의 책임) 사업자와 부대시설 사업자가 다른 경우에도, 이용자는 부대시설 사업자의 고의․과실로 인한 손해의 배상을 이 약관에 따라 사업자에게 청구할 수 있습니다. 다만, 사업자가 부대시설 사업자를 소개․추천하면서 그 부대시설 사업자의 고의․과실에 대해서는 자신이 책임을 지지 않는다는 뜻을 미리 분명히 하거나, 이용자가 독자적으로 부대시설 이용계약을 체결한 경우에는 그러하지 아니합니다. 
 
제10조(사고로 인한 책임) 사업자는 예식장 및 부대시설의 하자, 종업원의 고의․과실 등 사업자의 책임있는 사유로 예식장 및 부대시설 내에서 사고가 발생한 경우에는, 그 사고로 이용자 및 하객이 입은 손해를 배상할 책임을 집니다. 

 제11조(휴대물에 대한 책임)

  ① 사업자는 이용자 또는 하객이 휴대한 물건(이하  물건 이라 합니다)을 사업자나 종업원에게 보관을 맡긴 경우에는, 그 물건의 멸실․훼손․도난 등에 대하여 불가항력으로 인한 것임을 증명하지 아니하면 그 손해를 배상할 책임을 면하지 못합니다.

  ② 사업자는 이용자 또는 하객이 보관을 맡기지 아니한 물건이라도 사업자나 종업원의 고의․과실로 인하여 멸실․훼손․도난 등이 된 때에는 그 손해를 배상할 책임을 집니다.

  ③ 사업자는 이용자 또는 하객의 물건에 대하여 책임이 없음을 게시한 때에도 제1항과 제2항에 의한 책임을 면하지 못합니다.

④ 화폐, 유가증권 등의 고가물에 대하여는 이용자 또는 하객이 그 종류와 가액을 명시하여 사업자나 종업원에게 보관을 맡기지 아니한 경우에는, 사업자는 그 멸실․훼손․도단 등에 대하여 손해를 배상할 책임을 지지 아니합니다. 

 제12조 (면책)

  ① 사업자는 천재지변등 불가항력적인 사유로 계약을 이행할 수 없는 경우에는 이용자에게 책임을 지지 아니하며, 계약금을 반환합니다.

② 이용자는 천재지변등 불가항력적인 사유로 계약에서 정한 예식일시에 예식을 할 수 없는 경우에는 사업자에게 책임을 지지 아니하며, 계약금의 반환을 청구할 수 있습니다. 

제13조(재판관할) 이 계약과 관련된 사업자와 이용자간의 소는 민사소송법상의 관할법원에 제기하여야 합니다.

제14조(기타사항) 이 약관에서 규정되지 아니한 사항 또는 이 계약의 해석에 관하여 다툼이 있는 경우에는 사업자와 이용자가 합의하여 결정하되, 합의가 이루어지지 아니한 경우에는 약관의 규제에 관한 법률, 민법, 상법 등 관계법령 및 공정 타당한 일반관례에 따릅니다.



제15조(세금 및 비용) 

수탁자의 책임 있는 사유 없이 발생하는 신탁재산에 대한 세금 및 공과금과 그 밖의 신탁사무의 처리

에 필요한 비용은 신탁재산 중에서 사용하거나 위탁자에게 따로 요구한다. 

 

제16조(부득이한 계약해지 사유) 

위탁자의 사망, 해외이주 또는 계약 해지 전 6개월 이내에 발생한 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 

사유를 말한다. 

1. 천재지변 

2. 위탁자의 퇴직 

3. 사업장의 폐업 

4. 위탁자의 3개월 이상의 입원치료 또는 요양을 요하는 상해·질병의 발생 

5. 수탁자의 영업의 정지, 영업인가·허가 취소, 해산결의 또는 파산선고 

 

제17조(중도해지) 

① 제5조에서 정한 신탁기간이 끝나기 전이라도 위탁자는 수탁자에게 신탁계약의 해지를 신청할 수 있

으며, 수탁자는 특별한 사유가 없는 한 이에 응하여야 한다. 다만 신탁재산을 처분하기 곤란하여 신탁

원본 및 신탁이익의 상환이 정상적으로 이루어지지 않거나 신탁재산의 만기가 다 되지 아니한 경우 등 

특별한 사유가 있는 때에는 신탁재산을 처분하여 현금화가 가능할 때까지 중도해지가 불가능할 수 있

으며, 중도해지가 가능하더라도 가격조건이 불리하게 되어 수익률이 하락할 수 있다. 

② 위탁자가 최초로 계약을 체결한 날부터 3년이 되는 날 전에 해당 개인종합자산관리계좌의 계약을 

해지(제16조에 따른 부득이한 사유로 계약을 해지하는 경우는 제외한다)하는 경우에는 위탁자가 과세

특례를 적용받은 소득세에 상당하는 세액을 추징받으며, 해당소득은 추징일의 귀속 과세연도의 종합소

득과세표준에 합산된다. 이 경우 그 기한 내에 납부하지 아니하거나 납부하여야 할 세액에 미달하게 납

부한 경우에는 그 납부하지 아니한 세액 또는 미달하게 납부한 세액의 100분의 10에 해당하는 금액을 

추가로 납부하여야 한다. 

③ 위탁자가 최초로 계약을 체결한 날부터 3년이 되는 날 전에 계약기간 중 납입한 금액의 합계액을 납

입원금(가입일로부터 납입한 금액의 합계액을 말한다, 이하  납입원금 이라 한다)을 초과하지 않는 금액

을 인출하는 경우에는 계약의 해지로 보지 않으며, 수탁자는 인출일 기준 예상되는 소득세 상당액을 제

외하고 위탁자에게 지급할 수 있다. 



④ 위탁자가 최초로 계약을 체결한 날부터 3년이 되는 날 전에 계약기간 중 납입한 금액의 합계액을 초

과하는 금액을 인출하는 경우에는 해당 인출일에 계좌의 계약이 해지된 것으로 보아 제2항의 규정을 

적용한다. 

⑤ 위탁자가 신탁계약을 중도해지 하는 경우 수탁자는 제13조에서 정한 신탁보수 중 중도해지할 때까

지의 기간에 대한 신탁보수를 위탁자로부터 받는다. 

 

제18조(신탁계약의 종료) 

① 제5조 따라 신탁기간이 만료되어 신탁계약이 종료되거나 제17조제1항에 따라 위탁자가 최초로 계

약을 체결한 날부터 3년이 되는 날 이전에 계약을 해지하는 경우에 수탁자는 위탁자의 개인종합자산관

리계좌 내 모든 신탁재산을 현금화하여 위탁자에게 지급한다. 

② 제1항에도 불구하고 위탁자가 신탁재산을 현금화하지 않고 운용현상대로 교부할 것을 요청한 경우

에는 수탁자는 신탁재산을 운용현상대로 위탁자에게 교부할 수 있다. 이 경우 위탁자는 제3조에 따른 

요건에 해당하더라도 운용현상대로 교부하는 신탁재산에 한하여 개인종합자산관리계좌에 대한 과세특

례 혜택을 받을 수 없다. 

③ 제2항에 따라 수탁자가 교부하려고 하더라도 신탁재산을 운용현상대로 교부가 곤란할 경우 수탁자

는 위탁자가 별도의 의사표시를 하지 않는 한 교부가 가능해 질 때까지 보관, 관리 및 추심을 한다. 

④ 신탁계약 종료 사유 발생일 이후 위탁자가 신탁재산에 대한 처리방법에 대하여 별도의 지시를 하지 

않는 경우 수탁자는 제6조제1항 단서에서 정하는 방법에 따라 신탁재산을 운용한다. 이 경우 신탁계약 

종료 사유 발생일 이후의 보수는 제13조에서 정한 보수의 100분의 50으로 계산한다. 

⑤ 신탁계약의 종료 이후에 신탁재산의 만기가 도래할 경우 신탁계약이 종료할 때 신탁재산을 처분하

여 현금화하기가 곤란하여 신탁원본 및 신탁이익의 지급이 정상적으로 이루어지지 않을 수 있으며, 신

탁재산을 처분하여 현금화할 수 있더라도 가격조건이 불리하게 되어 수익률이 하락할 수 있다. 또한 신

탁계약의 종료 이전에 신탁재산의 만기가 도래할 경우 수익률이 하락할 수 있다. 

 

제19조(최종계산) 

① 신탁계약이 종료된 경우 수탁자는 최종계산서를 작성하여 위탁자의 승인을 얻는다. 

② 최종계산서에 대하여 위탁자가 승인을 하지 아니한 경우 수탁자는 위탁자에게 최종계산의 승인을 

요구하고, 위탁자는 계산승인의 요구를 받은 때로부터 1개월 이내에 승인여부를 수탁자에게 통지하여

야 한다. 

③ 수탁자는 제2항의 계산승인을 요구하는 경우  위탁자는 최종계산에 대하여 이의가 있는 경우 계산

승인을 요구받은 때로부터 1개월 이내에 이의를 제기할 수 있으며, 그 기간 내에 이의를 제기하지 않으

면 위탁자가 최종계산을 승인한 것으로 본다" 라는 취지의 내용을 위탁자에게 알려야 한다. 

④ 위탁자가 수탁자로부터 제2항의 계산승인을 요구받은 때로부터 1개월 내에 이의를 제기하지 아니하

는 경우 제1항의 계산을 승인한 것으로 본다. 

 



제20조(청약의 철회) 

① 위탁자는  금융소비자 보호에 관한 법률 제46조 및 관련 규정이 정하는 바에 따라 청약철회가 가능

한 신탁계약에 한하여 계약서류를 제공받은 날(계약서류를 제공받지 아니한 경우에는 계약체결일)로부

터 7일 이내 청약을 철회할 수 있다. 

② 수탁자는 위탁자의 청약 철회권 행사에 따라 위탁자로부터 이미 받은 금전을 반환하고 그 반환이 

늦어진 기간에 대해서는 당사 홈페이지에 게시된 연체이자율을 적용한 연체이자를 더하여 지급한다. 

( 고객센터   약관 고객유의사항   정회원약관   계좌관련약관   매매거래계

좌설정약관) 

 

제21조(위법계약의 해지) 

위탁자는  금융소비자 보호에 관한 법률  제47조 및 관련 규정이 정하는 바에 따라 위법계약의 해지가 

가능한 경우에 한하여 계약체결일로부터 5년을 초과하지 않는 범위에서 계약체결에 대한 위반사항을 

안 날부터 1년 이내에 계약의 해지를 요구할 수 있다. 

 

제22조(담보제공) 

이 신탁계약의 수익권을 담보로 활용하고자 하는 경우 위탁자는 사전에 수탁자의 승낙을 받아야 한다. 

 

제23조(신탁계약의 변경 등) 

① 수탁자는 이 신탁계약을 변경할 수 있으며, 이를 변경하고자 하는 경우 그 변경내용을 변경되는 약

관의 시행일 1개월 전에 위탁자가 확인할 수 있도록 수탁자의 영업점에 마련해 두거나 인터넷 홈페이

지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체를 통하여 게시한다. 다만, 자본

시장법 등 관계법령 또는 거래소 업무규정의 제·개정에 따른 제도변경 등으로 약관이 변경되는 경우로

서 본문에 따라 안내하기가 어려운 급박하고 부득이한 사정이 있는 경우에는 변경내용을 앞의 문장과 

같은 방법으로 개정 약관의 시행일 전에 게시한다. 

② 제1항의 변경내용이 위탁자에게 불리한 경우 수탁자는 이를 서면 등 위탁자와 사전에 합의한 방법

으로 변경예정일 20일 전까지 통지하여야 한다. 다만 위탁자에게 변경 전 내용이 그대로 적용되는 경우 

또는 위탁자가 변경내용에 대한 통지를 받지 아니하겠다는 의사를 명시적으로 표시한 경우에는 통지하

지 않을 수 있다. 

③ 수탁자는 제2항의 통지를 할 경우  위탁자는 계약의 변경에 동의하지 아니한 경우 계약을 해지할 수 

있으며, 통지를 받은 날로부터 변경예정일 전의 영업일까지 계약해지의 의사표시를 하지 아니한 경우

에는 변경에 동의한 것으로 본다 라는 취지의 내용을 통지하여야 한다. 

④ 위탁자가 제3항의 통지를 받은 날로부터 변경예정일 전의 영업일까지 계약해지의 의사를 표시하지 

아니하는 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다. 

⑤ 수탁자는 일반적으로 사용하는 개인종합자산관리계좌약관을 영업점에 갖추어 두거나 또는 게시하

여 위탁자가 요구할 경우 이를 교부하여야 하며, 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면 그 



밖에 이와 유사한 전자통신매체에 게시하여 위탁자가 계약서를 조회하고 다운로드(화면출력 포함)받을 

수 있도록 하여야 한다. 

 

제24조(사고신고 등) 

위탁자는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우에는 지체 없이 필요한 절차를 밟아 수탁자에게 신

고하여야 한다. 위탁자의 책임 있는 사유로 신고의 지연으로 인하여 발생한 손해에 대하여 수탁자는 수

탁자의 책임 있는 사유가 없는 한 책임을 지지 아니한다. 

1. 증서·거래인감 등을 분실·도난·훼손하였거나 변경하고자 할 때 

2. 위탁자, 대리인, 그 밖의 신탁계약 관계자에 관한 성명,상호,주소,전화번호 등의 변경, 사망 또는 행위

능력에 변동이 있을 때 

 

제25조(인감신고) 

위탁자가 거래인감을 신고한 경우 수탁자가 서류에 찍힌 도장의 모양을 신고한 인감과 육안으로 주의 

깊게 비교·대조하여 틀림없다고 여기고 본인확인 절차를 실시하여 신탁재산의 교부 및 그 밖의 처리를 

한 후에는 인감의 위조,변조 또는 도용 등의 사유가 있더라도 이로 인하여 발생한 손해에 대하여는 수

탁자는 수탁자의 책임 있는 사유가 없는 한 그 책임을 지지 아니한다. 

 

제26조(특약) 

위탁자와 수탁자는 신탁법 등 신탁업 관계법령에 위반되지 않는 범위 내에서 특약을 체결할 수 있다. 

 

제27조(관계법규등 준수) 

위탁자와 수탁자는 자본시장과 금융투자업에 관한 법률 , 같은 법 시행령 및 시행규칙, 금융투자업규정 

및 같은 규정 시행세칙,  금융소비자 보호에 관한 법률  및 같은 법 시행령, 한국금융투자협회 업무규

정, 한국거래소 업무규정 등(이하  관계법규 등 이라 한다)을 준수한다. 

 

제28조(분쟁조정) 

위탁자와 수탁자 사이에 분쟁이 발생하는 경우 수탁자의 민원처리기구에 그 해결을 요구하거나 금융감

독원, 한국금융투자협회, 한국거래소 등에 분쟁조정을 신청할 수 있다. 

 

제29조(관할법원) 

이 계약에 의한 거래와 관련하여 발생된 분쟁에 대하여 수탁자와 위탁자 사이에 소송의 필요가 생긴 

경우에는 그 관할법원은 민사소송법 이 정한 바에 따른다. 

 

제30조(관계법규 등 준용) 

① 이 계약에서 정하지 아니한 사항은 별도의 약정이 없는 한 신탁법 등 관계법규에서 정하는 바에 따



르며 관계법규등에도 정함이 없는 경우에는 일반적인 상관례에 따른다. 

② 이 계약의 내용 중 전자금융거래와 관련한 부분은  전자금융거래이용에 관한 기본약관  등 전자금융

거래관련약관 및 전자금융거래법 등 전자금융거래관련법령을 우선 적용한다. 

 

제31조 (신탁계약서 작성) 

이 신탁계약서는 2통을 작성하여 위탁자와 수탁자가 각각 1통씩 보관한다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>