<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
9. 은행전자금융서비스		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
150_은행전자금융서비스.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 제휴금융기관 약관

개정일 2008년 12월

제 1 조(목적)

이 약관은 고객이 실명확인업무대행계약을 체결한 금융기관(이하  제휴은행  이라 한다)을 통해

실명확인을 거쳐 000(이하  회사 라 한다)의 증권계좌를 개설하여 회사가 제공

하는 서비스(이하  서비스 라 한다)를 이용함에 있어 회사와 고객간의 서비스 이용에 관한 제반사

항을 정함을 목적으로 한다.

제2조(약관의 적용범위)

이 약관을 승인하여 개설한 증권계좌(이하  증권계좌 라 한다)는 별도의 신청절차 없이 아래 각호

에 대해서도 자동 처리된 것으로 본다.

1. 회사의  매매거래 계좌설정약관 ,  중심(단독)계좌약관 ,  전자금융거래 이용에 관한 기본약관 ,

 00000 약관 ,  해당 개별계좌 약관의 승인

2. 증권계좌와 제휴은행 연계계좌간 이체약정 체결

제 3 조(용어의 정의)

이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음 각 호와 같다.

1.  서비스 라 함은 회사가 정한 시스템에 의하여 이용자가 전자적 장치를 이용하여 매매주문, 청

약거래, 대출거래, 은행이체, 계좌대체, 잔고조회, 투자정보조회, 투자권유 등을 이용할 수 있는 전

자금융거래를 말한다.

2.  이용자ID  라 함은 회사가 이용자임을 확인하기 위한 숫자, 영문자 또는 숫자와 영문자의 혼합

을 말하며, 이용자가 최초 접속시 스스로 설정하여야 한다.

3.  이용자비밀번호 라 함은 회사가 이용자를 보호하기 위하여 이용자가 최초접속시 스스로 설정

한 숫자와 영문자의 혼합을 말한다.

4.  제휴은행 이라 함은 회사가 증권계좌의 개설대행 등을 위하여 업무제휴 계약을 맺은 금융기관

을 말한다.

제4조(서비스 특약)

1. 서비스를 이용할 수 있는 고객은 내국인 개인고객으로 한정하며, 서비스이용 대상고객은 회사

의 사정에 의하여 변경될 수도 있다.

2. 증권계좌는 분기잔고통보 및 월거래내역통보에 대한 우편통보사절을 신청할 수 없다. 다만, 다

음 각호에 해당하는 경우에는 이를 우편의 방법으로 통지한 것으로 본다.

가. 컴퓨터 기타 이와 유사한 전자통신의 방법으로 주문을 위탁하는 위탁자에게 사전에 고지한

바에 따라 컴퓨터 기타 이와 유사한 전자통신의 방법으로 통지(전자통신의 방법에 의하여 그 내

용을 수시로 조회할 수 있도록 하는 것을 포함한다)하는 경우

나. 회사가 통지를 원하지 아니하는 위탁자의 계좌에 대하여 위탁자 요구시 즉시 통지할 수 있도

록 영업점에 이를 비치하거나 전산상의 기록을 유지하는 경우

다. 이 항 본문의 규정에 따라 우편발송한 월간 거래내용 및 잔액잔량현황 또는 반기말 잔액잔량

현황이 3회 이상 계속 반송된 위탁자의 계좌에 대하여 위탁자 요구시 즉시 통지할 수 있도록 영

업점에 비치하는 경우

라. 반기동안 매매 기타의 거래가 없는 계좌의 반기말 현재 예탁재산 평가액이 100만원(다만, 최

근 잔고통보 후 1년간 매매 기타 거래가 없는 계좌의 경우에는 10만원)을 초과하지 않는 경우에

위탁자 요구시 즉시 통지할 수 있도록 영업점에 반기말 잔액, 잔량현황을 비치한 경우

마. 위탁자의 동의나 신청에 의하여 컴퓨터 기타 이와 유사한 전자통신의 방법으로 통지하는 경

우

사. 매매 기타 거래내용을 위탁자가 수시로 확인할 수 있도록 통장으로 거래하는 경우

제 5 조(서비스의 종류 및 내용)

회사가 제공하는 전자적 장치에 따른 서비스의 종류는 다음 각호와 같다.

1. 홈트레이딩 : 컴퓨터를 통한 매매주문, 청약거래, 대출거래, 은행이체, 계좌대체, 잔고조회, 투자

정보 조회 등

2. ARS : 매매주문, 은행이체, 청약거래, 잔고조회, 체결조회 등

3. 모바일 : 매매주문, 투자정보 , 은행이체 등

제 6 조(서비스의 신청 및 해지)

1. 본 계약은 고객이 제휴은행의 영업점에서 회사가 정한 소정의 신청서에 필요한 사항을 기재하

고 서비스 이용을 신청하면, 실명확인을 받은 사실이 제휴은행으로부터 회사에 통보되어 회사가

이를 승낙함으로써 성립한다.

2. 서비스 이용계약 체결 및 해지 방법은 다음 각 호와 같다.

가. 이용자가 제5조 각항의 서비스를 이용하기 위해서는 증권계좌를 개설한 후, 회사의 전자적 장

치를 통하여 회원 가입(이용자가 이용자ID, 이용자비밀번호 직접 입력)을 하여야 한다.

나. 이용자가 제5조 각항의 서비스를 해지하고자 할 때에는 회사 또는 제휴은행을 방문하여 증권

계좌 폐쇄(해지)를 신청하여야 한다.

다. ARS 및 모바일 서비스는 고객센터 및 전자적 장치를 이용하여 신청 및 해지한다.

라. 증권방송 등을 통한 투자권유서비스를 이용하고자 하는 경우에는 투자목적기재서 작성 등 회

사가 정한 별도의 절차에 따른 이용 신청을 하여야 한다.

3. 회사는 전산설비가 여유가 없거나, 통신장애 등 기술상에 지장이 있는 경우 서비스 신청 승낙

을 유보할 수 있으며, 이 경우 유보사실 및 기간을 제휴은행 또는 전자적 장치를 통하여 공지한

다.

제 7조(이용자 확인방법)

회사는 이용자가 등록한 이용자ID, 이용자비밀번호, 증권계좌 번호, 계좌비밀번호, 공동인증서, 전

자서명 비밀번호, OTP 비밀번호(PIN), 보안카드 비밀번호 등이 회사에 등록된 것과 일치할 경우에

는 이용자를 계좌의 명의인으로 본다.

제 8 조(은행이체)

1. 제휴은행에서 증권계좌를 개설한 고객은 증권계좌와 일대일로 연계된 제휴은행 계좌를 통하여

서만 거래자금의 입금과 출금이 가능하다. 단, 회사가 별도로 정한 기준에 부합하는 경우 그러지

아니한다.

2. 은행이체 입금 및 출금은 고객이 전자적 장치를 통하여 스스로 처리하며 1회 인출가능금액의

제한은 회사 및 제휴은행에서 별도로 정하는 기준에 의한다.

3. 고객은 은행이체를 실행한 경우 반드시 입금 및 출금의 정상이행 여부를 회사 및 제휴은행에

확인하여야 한다.

4. 고객이 직접 제휴은행에서 증권계좌로 입금한 경우에는 반드시 입금처리 정상여부를 회사에

확인하여야 한다.

5. 은행이체 거래방법은 다음 각호와 같다.

가. 은행이체 가능시간은 회사가 정하여 영업점 또는 전자적 장치 등을 통하여 게시하며, 변경시

영업점 또는 전자적 장치 등을 통하여 공지한다.

나. 제휴은행계좌와 증권계좌간의 이체시 발생하는 수수료는 회사가 부담한다. 단, 회사가 일정한

기준을 정하여 고객에게 이체수수료를 부담하게 하는 경우 회사는 이와 관련된 이체수수료 징수

기준을 시행일 1개월 전부터 1개월 이상 영업점에 게시하거나 전자적 장치 등을 통하여 공지한다.

다. 은행이체 가능시간 내에서의 이체거래시 출금계좌의 인출가능금액 부족 등의 사유로 이체가

실행되지 아니한 경우 이체거래신청의 효력이 자동으로 상실되며, 000 전산망 장애등의

사정으로 이체가 불가능할 경우에는 장애복구 후 입출금 처리된다.

6. 고객은 다음 각호의 경우 은행이체를 이용할 수 없다.

가. 증권계좌가 통합 또는 폐쇄된 경우

나. 출금계좌에 대하여 사고신고의 접수 또는 법적 지급제한의 사유가 발생한 경우

다. 기타 사고발생 등의 사유로 출금이체를 제한할 필요가 있다고 회사가 인정하는 경우

제 9 조(증권 출납)

1. 증권 등의 출납은 출고정지, 질권설정된 계좌 등 출고가 제한된 계좌를 제외한 모든 증권계좌

에서 가능하다.

2. 출납업무 가능시간은 회사가 정한 시간내에 가능하나, 회사 사정에 따라 변경 될 수 있다. 단,

변경시 전자적 장치 등을 통하여 공지한다.

3. 고객이 출고를 신청하였을 경우 회사는 즉시 출고를 지정한 계좌에서 증권 현물을 수반하지

않고 대체출고하여 입고를 지정한 계좌로 대체입고 처리한다.

4. 회사는 대체거래 신청시 이용자의 거래인감이 날인된 전표의 작성없이 대체거래를 처리한다.

5. 고객은 대체거래가 완료되면 즉시 출고를 지정한 개별계좌의 잔고변동사항과 입고를 지정한

개별계좌의 잔고변동사항을 비교하여 반드시 대체거래의 정확성을 확인하여야 하며, 만일 거래에

의문점이 있거나 이상이 발생하였을 경우 지체없이 회사의 고객센터(0000)에 연락하여 필요

한 조치를 받아야 한다.

제 10 조(서비스 이용료 등)

1. 회사는 서비스를 무료로 제공한다. 단, 향후 소정의 서비스이용료를 징수할 경우에는 유료화

시점 1개월전까지 회사가 고객에게 영업점에 게시 또는 전자적 장치 등을 이용하여  서비스이용

료징수기준 을 통보하여야 한다.

2. 전화료 및 타 유료서비스를 통한 접속시 부과되는 요금은 고객이 해당 서비스업체에 지불한다.

3. 회사는 공동인증서 발급 또는 OTP생성기 발급 등과 관련하여 고객으로부터 소정의 수수료를

징수할 수 있다.

4. 투자권유서비스 이용 고객의 경우 투자권유서비스를 이용하지 않는 고객과 차등 적용하여 위

탁수수료를 징수할 수 있다.

제 11 조(이용권리의 양도 등)

고객은 서비스 이용권한을 제3자에게 어떤 형태로든 양도할 수 없으며, 회사에서 제공하는 서비

스(데이터, 소프트웨어, 출판물의 저작권 등)에 관한 일체의 권리는 회사에 귀속된다.

제 12 조(서비스제공 중지)

1. 회사는 고객이 다음 각호의 행위를 하는 경우 서비스 제공을 중지할 수 있다.

가. 회사가 정하는 별도의 기준에 이용자의 자격이 미달되는 경우

나. 공중전기통신 관계법령 또는 본 약관을 위반하는 경우

다. 이용자ID, 이용자비밀번호, 증권계좌번호, 증권계좌 비밀번호, 공동인증서, 전자서명 비밀번호

또는 OTP 비밀번호(PIN), 보안카드 비밀번호 등의 사항을 타인에게 누설한 경우

라. 해킹(hacking) 등 고의로 회사의 전산망을 교란할 수 있는 행위를 하는 경우

마. 기타 회사의 업무수행에 막대한 지장을 초래할 위험이 있다고 인정되는 경우

2. 증권계좌의 폐쇄시 해당계좌와 관련된 모든 서비스는 자동 중지된다.

3. 본 조 제1항 제1호의 이용자 자격 기준이 변경될 경우에는 시행일 1개월전부터 1개월이상 영

업점 또는 전자적 장치 등을 통하여 공지한다.

제 13 조(전산장애시 서비스 이용방법)

전자금융거래 장애시 회사의 고객센터(0000)로 대체주문을 낼 수 있다.

제 14 조(신고사항의 변경 및 사고신고)

1. 고객이 주소(전자우편주소를 포함한다), 전화번호, 각종 비밀번호 등 회사에 신고한 사항을 변

경하고자 하는 경우 개별약관에서 정하는 방법에 따라 회사에 신고하여야 한다. 단, 증권제휴카드,

거래인감, 제휴은행 통장 등을 분실, 멸실하거나, 도난 당한 때에는 해당 제휴은행에 전화(또는

방문) 등에 의하여 신고하여야 한다.

2. 고객은 접근매체 등 전자금융거래에 있어 비밀을 요하는 사항이 도난, 분실, 위조, 변조 또는

누설되었음을 알았을 때에는 지체없이 이를 개별약관에서 정한 방법에 따라 회사에 신고하여야

한다.

3. 제1항의 신고가 있기 전에 발생한 손해에 대하여 회사는 책임을 지지 아니한다.

제 15 조(이용자 준수사항)

1. 고객은 이용자ID, 이용자비밀번호, 계좌비밀번호 등의 기밀사항을 타인에게 누설하여서는 아니

되며, 만약 누설하였을 경우 지체없이 회사에 연락하여야 한다.

2. 고객은 회사의 비밀번호 관리원칙에 따라 주민등록번호, 동일숫자, 연속숫자 등의 비밀번호를

사용하지 말아야 하며 타인이 쉽게 추측할 수 있는 비밀번호 사용을 자제하여 관리에 유의하여야

한다.

3. 고객이 설정한 이용자비밀번호 및 전자서명 비밀번호로 접속시 회사가 정한 횟수이상 연속하

여 오류 입력시 접속이 중지된다.

4. 고객이 설정한 계좌비밀번호, 이용자비밀번호, 전자서명 비밀번호, OTP 비밀번호(PIN), 보안카드

비밀번호로 접속시 회사가 정한 횟수이상 연속하여 오류 입력시 접속이 중지된다. 또한 OTP 비밀

번호(PIN), 보안카드 비밀번호는 전체 금융기관 통합적으로 횟수 관리가 되며, 오류 초과시 전체

금융기관의 사용이 중지된다.

제 16 조(이용계약의 해지)

1. 본 서비스의 계약기간은 계좌개설일로부터 계좌의 폐쇄시 까지로 한다.

2. 증권계좌의 잔고가  0 이 된 날로부터 6월이 경과한 시점까지 거래가 없는 경우, 회사는 해당

증권계좌를 자동폐쇄 처리할 수 있다.

3. 고객이 증권계좌를 폐쇄하고자 할 경우에는 제휴은행 또는 회사에 방문하여 계좌폐쇄신청을

해야 한다.

제 17 조(약관의 변경 등)

1. 회사는 관계법규의 개정 또는 기타 불가피한 사유가 발생하여 이 약관을 변경한 경우에는 영

업점 또는 서비스망에 1개월 동안 게시한다.

2. 회사는 약관을 영업점에 비치하여 언제든지 열람 또는 교부(전자통신의 방법에 의하여 그 내용

을 수시로 조회할 수 있도록 하는 것을 포함한다.) 할 수 있도록 한다.

제18 조(약관적용의 우선순위) 

1 상호저축은행과 이용자 사이에 개별적으로 합의한 사항이 이 약관에 정한 사항과 다를 때에는 

그 합의사항을 이 약관에 우선하여 적용합니다. (개정 2018.4.30.)

2 전자금융거래에 관하여 이 약관에 정하지 않은 사항은 개별약관이 정하는 바에 따릅니다. (개정 2018.4.30.)

3 이 약관과 전자금융거래에 관한 개별약관에 정하지 않은 사항에 대하여는 다른 약정이 없으면 전자금융거래법 등 

관계 법령, 예금거래기본약관 및 여신거래기본약관을 적용합니다. (개정 2018.4.30.)

제 19 조(면책)

회사는 회사의 귀책사유가 없는 경우로서 다음 각호의 1에 해당하는 사유로 인하여 위탁자에게

발생하는 손해에 대하여 책임을 지지 아니한다.

1. 천재지변, 전시, 사변 또는 이에 준하는 불가항력이라고 인정되는 사유에 의한 매매의 집행,

매매대금의 수수 및 예탁, 보관의 지연 또는 불능

2. 위탁자의 귀책사유

제 20 조(관할법원)

서비스 이용상 발생한 분쟁에 대하여 회사와 이용자 사이에 소송의 필요가 생긴 경우에 그 관할

법원은 민사소송법이 정하는 바에 따른다.

제 21 조(관계법규 등의 준용)

이 약관에서 정하지 아니한 사항은 별도의 약정이 없는 한 관계법규에서 정하는 바에 따르며 관

계법규에도 정함이 없는 경우에는 일반적인 상관례에 따른다.

부 칙

이 약관은 2008년 12월 일부터 시행한다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>