<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
22. 여객운송		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
152_여객운송.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 00000 

 

제 1 조(목적) 

이 운송 약관(이하  약관 이라 한다)은 여객자동차 운수사업법(이하  법 이라 한다) 제9조 규정에 

의하여 000회사(이하  회사 라 한다)와 여객간의 운송에 관한 책임한계 및 경영에 

필요한 사항을 규정함을 목적으로 한다. 

 

제 2 조(용어의 정의) 

이 약관에 사용하는 용어의 정의는 다음과 같다. 

 

 승차권 이란 여객자동차운수사업 시행규칙(이하 규칙 이라 한다.) 제30조 규정에 따라 여객운송을 

위하여 회사가 발행하는 증표를 말한다. 

 운임 이란 회사에서 법 제8조 규정에 의하여 관할관청에 신고 수리를 받은 금액을 말한다. 

 차내 휴대품  이란 여객이 소지하는 물품중 제19조에서 규정한 중량과 용적을 초과하지 않으며, 

운송이 금지되지 아니한 물품으로서 여객이 휴대할 수 있는 물품을 말한다. 

 소화물 이란 법 제18조의 규정에 의하여 운송되는 위탁 소화물, 휴대 소화물로 구분한다. 

 위탁소화물  이란 회사에 운송을 의뢰한 우편물 및 신문 등을 포함한 물품을 말한다. 

 휴대소화물  이란 위탁소화물 이 외의 여객이 무료로 휴대할 수 있다고 인정한 물품을 말한다. 

제 3 조(약관의 적용) 

이 약관은 회사에 의한 여객 및 소화물의 운송 또는 이에 부수되는 업무에 적용한다. 

이 약관은 관계법규에 저촉될 때에는 적용하지 아니한다. 

제 4 조(여객의 동의) 

여객은 회사가 발행하는 승차권을 구입하므로서 이 약관 및 이에 의하여 정하여진 규정에 동의한 

것으로 본다. 

 

제 5 조(약관의 변경) 

이 약관 및 이에 의하여 정하여진 규정은 관할관청의 개선명령 또는 운송사업자의 변경신고에 의



하여 변경될 수 있다. 

 

제 6 조(게시) 

회사의 각 영업소에는 운임표, 운송약관, 운행시간표 등을 여객이 보기 쉬운 곳에 게시하여야 한

다. 

 

제 7 조(종업원의 안내) 

여객은 승,하차 질서확립과 안전운행을 위한 회사원의 안내에 따라야 한다. 

 

제 8 조(운행의 변경) 

회사는 천재지변, 악천후, 도로의 정체, 기타 불가항력적 사태 및 정부기관의 명령이 있을 때에는 

그 운행의 일부 또는 전부를 취소하거나 운행시간의 변경, 여객 및 수화물의 하차 또는 제한을 

요구할 수 있다. 

 

제 2 장 승차권과 운임 

제 9 조(승차권의 발행) 

회사는 운임을 받은 때에는 승차권을 승차권 원부, 발행자(터미널 또는 사업자)의 회수용, 승객 소

지용으로 구분이 가능토록 발행해야 하며, 이 경우 승차권은 여객의 신청 순서에 따라 발행하여

야 한다. 

 

제 10 조(승차권의 기재사항) 

승차권에는 회사의 명칭, 사용구간, 사용시간, 운임액, 유효기간 및 발행일을 기입하되, 승객소지용 

승차권에는 발행자의 전화번호 기재 및 뒷면에 주요운송 약관이 명시되어야 하며, 좌석제로 운행

하는 시외직행버스의 경우 지정좌석 번호를 기재하여 발행하여야 한다. 

 

제 11 조(승차권의 사용) 

승차권은 기재된 사항대로 사용하여야 하며 기재 사항을 임의로 말소, 개조 또는 분실한 때에는 

회사는 이를 무효로 할 수 있다. 



승차권의 기재사항대로 사용하지 못한 경우에는 제13조의 규정에 의하여 환급받을 수 있다. 

제 12 조(무임운송) 

승차권을 구입한 여객이 동반하는 6세 미만의 소아 1인에 대하여는 무임으로 운송한다. 다만, 여

객이 동반하는 소아가 1인을 초과하거나 좌석배정을 원한 때에는 소정의 승차권을 구입하여야 한

다. 

 

제 13 조(운임의 환급) 

회사는 여객의 사정에 의하여 사용하지 않은 승차권(현장 발권 및 예약, 모바일 승차권)에 대한 

운임 환급의 청구가 있을 경우에는 다음 각 호에 의한 수수료를 징수한 후 나머지 금액을 환급

(신용카드 결재를 통하여 예매 또는 발급된 승차권에 대한 운임의 환급은 해당 카드의 매출 취소

로만 가능)하여야 한다. 단, 승차권의 사용시간 변경은 지정차량 출발 일에 동일한 목적지에 한아

여 지정차량 출발 1시간 이전까지 1회만 가능하며 이 경우는 수수료를 징구하지 아니한다. 

승차권 발급 전, 후 취소 수수료는 다음과 같이 적용한다. 

구분 조건 수수료 

승차권(모바일 승차권 포함) 발권 후 예매 후 지정차 승차일로부터 2일 전까지 없음 

승차권 발권 시점(예매 후 발권은 제외) 기준 

1시간 이내 또는 예매시점 기준 1시간 이내 

ㅁ 단, 지정차 출발 전에 한함 

지정차 출발 1일전부터 에서 출발당일 1시간 전까지 5퍼센트 

지정차 출발 1시간 이내 에서 출발 직전까지 10퍼센트 

지정차 출발 후 6시간 이전까지 30퍼센트 

지정차 출발 후 6시간 이후 

ㅁ 예매 및 모바일 승차권의 경우는 출발 6시간 이후 자동 취소(부도처리) 100퍼센트 

위약금 산정 기준 100원 단위 미만절사 

통용기간중의 정기 승차권에 있어서는 그 운임 환급의 청구가 있는 날 이후의 잔여기간에 대하여 

정기여객 운임을 일할 계산한 금액의 10퍼센트. 

회사의 사정에 의한 운임액의 환급은 다음 각호의 기준에 따른다. 

출발전 운행이 취소되어 여객이 환급을 요구할 경우에는 그 운임액의 10퍼센트를 가산하여 환급 

운송도중 버스의 고장이나 교통사고 등으로 인하여 운송을 완수하지 못한 경우에는 잔여구간의 

운임외에 그 잔여구간 운임액의 20퍼센트를 가산하여 환급하여야 한다. 

운송도중 버스의 고장이나 교통사고 등으로 인하여 지 연이 되는 경우 회사는 다음차량 또는 예

비차를 이용하여 운송을 완수하도록 한다. 

제8조의 규정에 의한 사유로 인하여 운행의 일부 또는 전부를 취소하거나 지연도착된 경우에는 

제2항의 규정은 적용하지 아니한다. 

환급금 계산시 100원 미만은 절사한다. 

제 3 장 여 객 

제 14 조(여객의 여행 변경) (삭제) 

(사유 : 제13조 제1항 단서 조항 규정과 중복 됨) 

 

제 15 조(여객의 금지행위) 

여객은 차내에서 비상시 또는 부득이한 경우를 제외하고는 다음 각 호의 행위를 하여서는 아니 

된다. 

 

주행중 함부로 운전사에게 말을 하는 행위 

물품을 함부로 차밖에 던지는 행위 

종업원 승낙 없이 자동차의 기계장치, 비상구 등을 조작하는 행위 

운행 중 출입문을 열거나 닫는 행위 

다른 여객에 대하여 기부요구, 물품판매 또는 배부, 권유, 연설 등을 하는 행위 

금연장소에서 담배를 피우는 행위 

운행중 자동차에 뛰어오르거나 뛰어내리는 행위 

차내에서 난폭한 언동으로 타인에게 불안감이나 혐오감을 주는 행위 

기타 종업원이 여객의 안전 또는 차내 질서 유지를 위하여 제시하는 경우, 이에 불응하는 행위 

제 16 조(승차권 점검등) 

여객은 안내원 기타 종업원이 승차권의 점검 또는 회수를 하기 위하여 그 승차권의 제시 또는 교

부를 요구할 때에는 이를 거부하지 못한다. 

회사는 승차권의 제시 또는 교부를 거부하거나 유효승차권을 소지하지 아니한 여객에 대여는 그 

여객이 승차한 구간의 운임, 요금과 이와 동액의 추가금, 할증금을 요구할 수 있다. 

제 17 조(운송의 거절) 

회사는 다음 각호에 해당하는 여객에 대하여는 운송의 인수 또는 계속을 거절하여야 한다. 

 

제15조 여객의 금지행위 위반에 대한 안내원의 제지 또는 안내에 따르지 아니하는 자 

제22조 각호에 정한 물건등을 휴대한 자 

만취 또는 불결한 복장을 한 자로서 다른 여객에게 폐를 끼칠 염려가 있는 자 

간호사를 동반하지 아니한 중병자 또는 정신병자 

 감염병의 예방과 관리에 관한 법률 에 의한 감염병 환자 

제 4 장 차내 휴대품 

제 18 조(차내 휴대품) 

회사는 휴대품 이외의 차내반입을 거절한다. 

 

제19조 (수화물의 허용중량 및 그 용적)

휴대화물의 1인당 허용 중량은 25Kg 미만으로 하고, 부피는 장75cm, 폭 45cm, 높이 40cm를 초과하지 못한다.

 

제 20 조(휴대품의 보관책임) 

여객의 휴대품은 여객각자의 책임으로 보관하여야 하며 회사는 책임을지지 아니한다. 다만, 사업

자의 귀책에 의한 경우에는 그러하지 아니한다. 

 

제 21 조(내용물의 조사) 

회사는 안전운행이나 기타필요하다고 인정되는 경우에는 여객 또는 여객이 지정하는 제3자의 입

회하에서 여객의 휴대품을 조사할 수 있다. 

 

제 22 조(물품등의 소지 제한) 



여객은 다음 각호의 물품등을 소지할 수 없다. 다만, 품명. 수량. 포장 방법에 있어서 회사에서 인

정한 것은 제외한다. 

폭발성 물질, 부식성 물질, 인화성 물질 등 위험물로서 여객에게 위해를 끼칠 염려가 있는 물품 

시체 

동물(애완용의 소동물 및 공인된 기관에서 증명서를 발행한 맹인 인도견은 제외한다.) 

불결, 악취등으로 승객에게 피해를 끼칠 염려가 있는 물품 

차내의 통로, 출입구 및 비상구를 막을 염려가 있는 물품 

기타 여객에게 위해를 주거나 차량을 훼손할 염려가 있는 물품 

제 5 장 소 화 물 

제 23 조(화물표의 교부) 

회사는 여객이 소화물 운송을 의뢰한 때에는 증표를 발행 교부하여야 한다. 

 

제 24 조(운임) 

수화물에 대하여는 운임을 징수할 수 없다. 

 

제 25 조(허용중량 및 용적) 

소화물은 1인당 2개로 한하며, 허용중량은 총23kg이하로 하고, 부피는 (75 곱하기 40 곱하기 40) 입방 센티미터

를 초과하지 못한다. 

제24조의 규정에도 불구하고 규정된 중량 및 개수를 초과하는 수화물에 대하여는 성인요금에 준

하는 운임을 적용할 수 있다. 이때 징수할 운임은 면허관청에 신고 된 운임으로 한다. 

소화물의 허용중량은 소화물주에 한하여 동행인에게 배분할 수 있다. 

6세 미만의 소아에게는 제1호의 내용이 적용되지 아니한다. 다만, 승차권을 구입한 경우에는 예외

로 한다. 

자전거, 스노우보드 등 특수 스포츠장비는 반드시 BOX 등 포장이 잘 되어있어야 하며 1인 1개당 

성인요금 50퍼센트의 별도운임을 부과 할 수 있다. 

제 26 조(내용물의 점검) 



회사는 소화물 수탁 가능성 여부를 판단하기 위하여 여객이 지정한 제3자의 입회하에 소화물의 

내용을 점검할 수 있다. 

 

제 27 조(운송거절 수화물) 

회사가 정한 특별한 경우를 제외하고는 다음 각 호의 소화물 운송을 거절한다. 

 

제22조에서 규정한 내용물 

악취와 불결 등으로 타 소화물에 손해를 끼칠 우려가 있다고 회사가 판단한 소화물 

제 28 조(운송상의 변경) 

소화물은 여객과 동일 차량으로 운송함을 원칙으로 하나 천재지변, 차량의 고장 및 당해 차량의 

적재 정량 초과 등 불가피한 경우에는 소화물의 전부 또는 일부의 반입을 제한하거나 다른 차량

으로 운송할 수 있다. 

 

제 6 장 책임 및 배상 

제 29 조(운송책임의 시.종기) 

회사의 운송책임에 대한 시.종기는 승차권의 기재, 내용에 따라 시발지를 출발하여 목적지에 도착 

할 때까지로 한다. 

 

제 30 조(사고시의 조치) 

회사는 운송도중 천재지변이나 버스의 고장 및 교통사고 등으로 인하여 운송을 중단하였을 경우

에는 최선을 다하여 다음의 조치를 하여야 한다. 

 

예비차 등을 투입하여 운송을 계속한다. 

종점까지 운송이 불가능한 경우에는 여객의 의사에 따라 출발점까지 환송한다. 

소화물 멸실 방지를 위한 노력을 한다. 

기타 여객의 보호와 편의를 위한 최대한의 대책을 강구한다. 

제 31 조(사상자에 대한 조치) 

회사는 천재지변, 기타의 사고로 여객이 사상하였을 때에는 다음의 조치를 취하여야 한다. 

 

신속히 응급조치를 취한다. 

사망자나 중.경상자가 있을 때에는 신속히 그 사실을 가족 또는 연고자에게 통지한다. 

유류품을 보관한다. 

기타 사상자를 위한 보호 등 적절한 조치를 취한다. 

제 32 조(배상) 

회사의 귀책사유로 인하여 여객이 피해나 손해를 입었을 경우에 회사는 당해 여객에 대하여 배상

을 하여야 한다. 

사전에 고가로 신고 된 경우를 제외하고 소화물배상 책임은 여객 1인당 미화300달러 이내로 한다. 

여객이 고의나 과실 또는 이 약관 및 이에 관련한 법규에 위반하여 회사에 손해를 입혔을 경우에 

회사는 여객에 대하여 그 손해에 대한 배상을 청구할 수 있다. 

제 33 조(면책사항) 

다음 각호의 사항에 해당되는 경우에는 이를 회사의 면책사항으로 한다. 

 

천재지변 기타 불가항력적 사태로 인한 불의의 피해 

운송도중 여객이 무단 이탈하여 초래한 피해 

제15조에서 규정한 여객의 금지사항을 위반하여 발생한 피해 및 제17조에서 규정한 운송을 거절

함으로서 발생한 손해 

여객이 이 약관 및 이에 관련한 법규에 위반하여 초래한 피해 및 손해 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>