<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
36. 예식업		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
155_예식업.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000신탁 상품은 신탁재산의 운용실적에 따라 

원본의 손실이 발생할 수 있습니다. 

 

00000신탁 

제 , 호 

00000신탁계약서 

제정 :1996.5.10 

개정 :  개총(총)710,170(1998.  3. 21) 

개정 :  사업(총)210, 214(1999. 3. 4) 

개정 : 기획(경)250,1573(02. 7. 10) 

개정 :  지원(법),250,2009,027181(09.  9. 1) 

개정 :  지원(법),250,2011,021178(11.  5. 3) 

 

 

 

 
 

 

 

20 . . . 
 

 

 

 

 

 

위탁자 겸 수익자 
 

수 탁 자 000



 

00000신 탁 계 약 서 

 
위탁자 겸 수익자 ㅇㅇㅇ(이하  갑 이라 한다)와(과) 수탁자 000신탁(이하  을 이라 한다)은 아래와 같이 신탁계약을 체결한다. 

 

제1조(목적)



본 계약은 예식홀을 운영하는 사업자(이하  사업자 )와 예식홀을 이용하는 예식 당사자등(이하  이용자 ) 간의 예식홀 이용에 관한 제반 계약사항을 규정함을 목적으로 합니다 


제2조(계약금과 피로연 식대비용의 지급)


 계약금은 일체 반환해 드리지 않습니다.(단, 예약금 입금 2주 이내 취소 시 반환 가능)

제3조(사업자의 의무)



① 사업자는 이용자가 예식을 진행하는 데 불편함이 없도록 예식홀 및 부대시설을 쾌적하게 유지하고, 계약에서 정한 부대서비스 및 부대물품을 성실하게 준비합니다.



② 사업자 및 종업원은 이용자에게 계약에서 정한 예식비용 이외의 일체의 금품을 요구하지 않습니다.



③ 사업자는 예식장 및 부대시설의 하자, 종업원의 고의∙과실 등 사업자의 책임 있는 사유로 예식홀 및 부대시설 내에서 사고가 발생한 경우에는, 그 사고로 이용자 및 하객이 입은 손해를 배상할 책임을 집니다.

제4조(이용자의 의무)



① 이용자는 사업자의 시설관리 및 질서유지에 관한 운영규정을 준수하고, 예식의 원활한 진행을 위하여 협력하여야 합니다.



② 이용자의 부주의로 인한 사고 발생시 사업자는 책임을 지지 않으며, 이용자는 이용자의 부주의로 인하여 사용자의 시설물 또는 기물을 훼손하여 사업자에게 손해가 발생  하는 경우 이를 배상하여야 합니다. 



③ 위생 및 청결 관리상 이용자는 사업자가 제공하는 음식 외 음식(음료포함)을 사업자가 운영하는 예식홀 및 부대시설에 반입하여서는 아니 됩니다.



④ 사업자는 주차장 내 이용자의 부주의로 인해 발생한 사고(귀중품도난, 접촉사고등)에 대하여 일체 책임을 지지 않습니다.



⑤ 주차장은 무료이나, 000정,후문을 차량으로 통과하는 경우 통행료(2,000원)가 발생하므로 이용자는 이를 하객에게 고지(청첩장 기재 등)하여야 합니다.


제5조(계약 해지)
1) 사업자와 이용자는 계약에서 정한 예식일 전까지 상대방에게 통지하여 계약을 해지할 수 있습니다. 

2) 사업자가 자신의 사유로 계약을 해제한 경우 그 손해배상은 공정거래위원회의 고시에 따릅니다.

3) 이용자가 자신의 사유로 계약을 해제한 경우 그 손해배상은 공정거래위원회 고시에 따릅니다.


제6조 (예식홀 이용)



①예식 시작시간 30분전 오픈 기준으로 예식홀 이용시간은 1시간 30분으로 정하고 이를 준수하여야 하며 임의로 변경할 수 없습니다. 



②페백실,신부대기실의 물건(소지품)은 가까운 지인분들이 빠짐없이 챙길 수 있도록 해주세요. 예식당일 분실된 물건은(소지품)은 웨딩홀에서 책임지지 않습니다. 

제7조 (화환 관리)



축하 화환은 사업자가 배치, 관리, 처분합니다.

제8조(기념사진에 대한 손해배상)

  ① 사업자에게 촬영을 의뢰한 기념사진이 사업자의 고의․과실로 멸실․훼손된 경우에는 사업자는 이용자에게 제2항 내지 제4항의 규정에 따라 손해배상을 합니다.

  ② 이용자가 주요 사진(이하 주례 사진, 신랑․신부 양인 사진, 신부 독사진, 양가부모 사진, 가족 사진, 친구 사진을 말합니다)의 전부 또는 일부의 재촬영을 원하는 경우에는 사업자는 자신의 비용 부담으로 재촬영을 하되 전부를 촬영한 경우에는 이에 추가하여 촬영요금(이하 계약에서 정한 촬영요금을 말합니다)을 이용자에게 지급하고, 주요 사진의 일부만을 촬영한 경우에는 촬영요금의 배액을 지급합니다.

  ③ 이용자가 주요사진의 재촬영을 원하지 않는 경우에는 사업자는 촬영요금의 3배액을 이용자에게 지급합니다.

  ④ 사업자가 제2항의 규정에 의하여 부담하는 재촬영요금 및 지급액 또는 제3항의 규정에 의하여 부담하는 지급액은 예식비용을 한도로 합니다.



 
제9조 (부대시설 사업자의 고의․과실에 대한 사업자의 책임) 사업자와 부대시설 사업자가 다른 경우에도, 이용자는 부대시설 사업자의 고의․과실로 인한 손해의 배상을 이 약관에 따라 사업자에게 청구할 수 있습니다. 다만, 사업자가 부대시설 사업자를 소개․추천하면서 그 부대시설 사업자의 고의․과실에 대해서는 자신이 책임을 지지 않는다는 뜻을 미리 분명히 하거나, 이용자가 독자적으로 부대시설 이용계약을 체결한 경우에는 그러하지 아니합니다. 

제10조(사고로 인한 책임) 사업자는 예식장 및 부대시설의 하자, 종업원의 고의․과실 등 사업자의 책임있는 사유로 예식장 및 부대시설 내에서 사고가 발생한 경우에는, 그 사고로 이용자 및 하객이 입은 손해를 배상할 책임을 집니다.
제11조(휴대물에 대한 책임)

  ① 사업자는 이용자 또는 하객이 휴대한 물건(이하  물건 이라 합니다)을 사업자나 종업원에게 보관을 맡긴 경우에는, 그 물건의 멸실․훼손․도난 등에 대하여 불가항력으로 인한 것임을 증명하지 아니하면 그 손해를 배상할 책임을 면하지 못합니다.

  ② 사업자는 이용자 또는 하객이 보관을 맡기지 아니한 물건이라도 사업자나 종업원의 고의․과실로 인하여 멸실․훼손․도난 등이 된 때에는 그 손해를 배상할 책임을 집니다.

  ③ 사업자는 이용자 또는 하객의 물건에 대하여 책임이 없음을 게시한 때에도 제1항과 제2항에 의한 책임을 면하지 못합니다.

  ④ 화폐, 유가증권 등의 고가물에 대하여는 이용자 또는 하객이 그 종류와 가액을 명시하여 사업자나 종업원에게 보관을 맡기지 아니한 경우에는, 사업자는 그 멸실․훼손․도단 등에 대하여 손해를 배상할 책임을 지지 아니합니다.
제12조 (면책)

  ① 사업자는 천재지변등 불가항력적인 사유로 계약을 이행할 수 없는 경우에는 이용자에게 책임을 지지 아니하며, 계약금을 반환합니다.

  ② 이용자는 천재지변등 불가항력적인 사유로 계약에서 정한 예식일시에 예식을 할 수 없는 경우에는 사업자에게 책임을 지지 아니하며, 계약금의 반환을 청구할 수 있습니다.
제13조(재판관할) 이 계약과 관련된 사업자와 이용자간의 소는 민사소송법상의 관할법원에 제기하여야 합니다.
제14조(기타사항) 이 약관에서 규정되지 아니한 사항 또는 이 계약의 해석에 관하여 다툼이 있는 경우에는 사업자와 이용자가 합의하여 결정하되, 합의가 이루어지지 아니한 경우에는 약관의 규제에 관한 법률, 민법, 상법 등 관계법령 및 공정 타당한 일반관례에 따릅니다. 


 

제15조 (수익권의 양도, 승계,  질권설정)

①  갑 은  을 의 승낙 없이 수익권을 양도, 승계, 질권설정할 수 없다. 

② 수익권을 양수하거나 승계한 자는 본 사업과 관련하여 그 지분비율에 

해당하는   갑 의  권리․의무를  승계하며   을 에  대한  책임에  관하여 

는  갑 의 책임에 관한 규정(해지․해제사유와 그로 인한 손해배상 등 

을 포함)을 준용하기로 한다. 이 경우  갑 은 본 사업과 관련한 모든 

권리를 포기하나 수익자 변경 이전에  갑  자신이 부담하고 있거나 

부담할 의무에 대한 이행책임을 여전히 부담하기로 한다. 

③ 수익자의 변경절차에 필요한 비용은 수익자가 부담한다. 

 
 

제16조(채무보증) 

① 제4조(자금차입)에 의한 자금조달과 관련하여 금융기관으로부터 제3자 

의 채무보증(이하  보증인 이라 한다)을 요구받을 경우  을 은  갑 과 

협의하여 보증인을 선정할 수 있다. 

②  갑 은 보증인 및  을 에게 본 채무보증으로 인하여 손해가 발생할 경 

우 그 손해를 즉시 배상하여야 하며 배상하지 아니하거나 지체하는 

경우  을 은 신탁재산을 매각하여 그 대금으로부터 손해를 부담시킬 

수 있다. 

 
제17조(신탁재산에 속하는 금전 운용방법)

① 신탁재산에 속하는 금전은 운용방법을 같이 하는 다른 신탁재산에 속하 

는 금전과 합동 또는 단독으로 금융기관에의 예치, 증권의 매수, 금전채 

권의 매수 등 자본시장과 금융투자업에 관한 법률 제105조 제1항에 정한 

방법에 의하여 운용할 수 있다. 

②  제1항의  운용에  의하여  취득한  신탁재산에  대하여는  신탁등기․등록을 

하여야 하며,  신탁등기․등록을 할 수 없는 경우에는 다른 재산과 분별하 

여 관리하는 등의 방법으로 신탁재산임을 표시한다. 

③ 신탁부동산의 임대 및 분양(처분)과 관련하여 취득한 임대보증금 및 분양 

금(계약금 및 중도금 포함), 보증금 등은 제1항에 규정된 운용방법 외에 

공사대금이나 차입금 또는 임대보증금 채무 등의 상환에 충당할 수 있다. 

④ 제3항의 경우  을 은 그 처리결과를  갑 에게 통보한다. 

 

제18조(신탁사무처리비용의 지급) 

① 다음 각 호의 비용은  갑 의 부담으로 한다. 

1. 신탁재산에 대한 조세, 공과금 및 등기비용 

2. 설계, 감리비용 및 공사대금 

3. 차입금, 임대보증금 등의 상환금, 분양전환시 분양계약해제로 인한 

계약금 등 반환채무 및 그 이자 

4. 신탁부동산의 수선, 보존, 개량비용 및 화재보험료 

5. 임대,  관리․운용사무 및  분양(처분)사무 처리에 필요한 비용(제8조 

제7호에 따른 기 임대분의 민원사항 처리비용 포함) 

6. 기타 전 각호에 준하는 비용 

②  을 은 제1항의 비용을 신탁재산에서 지급하고, 지급할 수 없는 경우 

에는  갑 에게 청구․수령하여 지급할 수 있으며,  필요한 경우에는 미 리 

 갑 에게 상당한 금액을 예탁하게 할 수 있다. 

③  을 이 신탁사무 처리과정에서 과실없이 받은 손해( 을 이 본 사업과 

관련하여 부담하는 변호사 보수 등 소송비용과 판결 금원을 포함)에 

대하여도 비용으로 간주하여 제2항과 같이 처리한다. 

④  을 은 전 각항의 제비용을 대지급한 경우에는 당해 대지급금 및 이에 

대한 ㅇ  이자를 신탁재산에서 받는 것으로 한다. 

⑤ 본 사업의 추진에 따라 부과되는 제세공과금(건물의 보존등기에 따른 

취득세․등록세  등)은   을 의  명의로  부과되는  것이라도   갑 의  부담 

으로 하고 제2항에 따라 처리한다. 

 

제19조(신탁재산 환가에 의한 제비용 충당) 

신탁재산에 속하는 금전으로 제4조의 차입금 및 그 이자의 상환, 신탁사 

무 처리상  을 의 과실없이 받은 손해( 을 이 본 사업과 관련하여 부담하 

는 변호사 보수 등 소송비용과 판결 금원을 포함), 기타 신탁사무 처리를 

위한 비용과  을 의 대지급금을 충당하기에 부족한 경우에는  을 은 그 

부족금액을  갑 에게 청구하고 그래도 부족한 경우에는 미리 약정한 방 

법 또는 관련법규가 정하는 방법에 따라 신탁재산의 일부 또는 전부를 

매각하여 그 지급에 충당할 수 있다. 이 경우  을 은 할인분양, 감정평가 

전문기관의 감정평가액을 기준으로 미처분시 10 씩 순차 차감한 금액으 

로의 공매 등의 방법으로 신탁재산을 처분할 수 있다. 

 
제20조(신탁계산 및 수익교부)

① 신탁재산에 대한 계산기일은 매년( )월 말일과 신탁종료시로 하고,  을  

은 당해 계산기간의 수지계산서를 작성하여  갑 에게 제출한다. 

② 제1항의 수지계산에 있어서는 제12조의 신탁수익을  수입 으로 하고, 

제18조의 제비용과 신탁보수를 지출 로 하며,  수입 에서  지출 을 

차감한 잔액을 순수익(또는 순손실)으로 한다. 

③ 순손실이 발생하여 다음 계산기에 이월된 경우에는 다음 계산기 이후의 

순수익에서 보전한다. 

④ 순수익(전 계산기로부터 이월결손이 있는 경우 이를 보전한 후의 순수익) 
 
이 발생한 경우 순수익 중 신탁재산에서 지출된 다음 각 호의 금액은 각 

계산기의 영업익일에 신탁재산으로 편입한다. 

1. 신탁부동산과 필요 운전자금 합계액에 상당하는 차입금, 임대보증금의 

합계액에서 당기 지출을 차감한 잔액(다만, 상환준비금에서 지출한 금 

액은 제외한다) 

2. 당기에 있어서 신탁부동산에 대한 수선․보존․개량비용 등 자본적 지 

출액(다만, 수선충당금에서 지출한 금액은 제외한다) 및 우발채무와 필 

요운전자금 유보액 

3. 수선충당금 및 상환준비금으로서 당기 적립액 

⑤ 순수익에서 제4항에 의한 신탁재산 편입액을 공제한 잔액은 각 계산 

기의 익일로부터 1개월 내에 금전으로  갑 에게 교부한다. 

 

제21조(수선충당금)

ⓛ  을 은 신탁부동산의 수선․보존․개량비용의 일부 또는 전부에 충당하기 

위하여 매 계산기에 신탁재산에서 수선충당금을 지출, 적립할 수 있다. 

② 제1항의 수선충당금은 신탁재산의 수선․보존․개량행위가 필요한 경우에 

 을 이 지출하여 그 비용에 충당할 수 있다. 이 경우  을 은  갑 에게 그 내용 

을 통보한다. 

 

제22조(상환준비금 등) 

ⓛ  을 은 임대보증금 등의 상환에 충당하기 위하여 매 계산기에 신탁재산에서 

상환준비금을 적립할 수 있다. 

② 제1항의 상환준비금은 건물 임대차계약에 의한 임대보증금등의 상환이 필요 

한 경우에  을 이 지출하여 그 상환에 충당할 수 있다. 이 경우  을 은  갑 에 

게 그 내용을 통보한다. 

③ 본 사업의 품질확보 및 임차인의 민원해소 등을 위하여 품질개선비 등의 

예비비를 도급 공사비(부가가치세 포함)의 3  범위 내에서 두도록 하고, 
 
 을 의 주관 하에 신탁재산으로 관련 비용을 집행한다. 

 
 

제23조(신탁보수) 

① 신탁업무에 따른  을 의 신탁보수는 기본보수, 성과보수로 하고, 별지 

4. 의 기준에 따라 정한다. 

② 제1항의 기준에 따라 정한  을 의 보수 및 수납방법은 다음과  같다. 

단, 본 사업의 진행이 원활하여 조기에 사업이 종료될 경우 미징수한 

신탁보수는 사업종료시 일괄 징수한다. 

1.  을 의 기본보수는 ㅇ원으로 한다. 다만, 약정한 최초 신탁기간이 도과 

한 경우 위 기본보수를 일할 계산하여 매분기 말과 최종계산 승인일에 

수납하기로 한다. 

2. 제1호의 기본보수는 공사착공일로부터 공사준공(예정)일까지의 기간 

동안 월단위로 안분하여 매분기 말마다 수납하기로 한다. 

3. 성과보수는 임대착수 후 ㅇㅇ개월까지의 임대율이 ㅇㅇ 에 달하는 

경우 임대율 ㅇㅇ 달성일이 속하는 달의 말일에 전액 수납하기로 

한다. 

③ 경제사정의 급격한 변동이 발생하거나 신탁사무 처리에 현저한 노력 

이 필요한 경우, 기타 상당한 사유가 발생한 경우에는  을 은  갑 과 

협의하여 신탁보수를 조정할 수 있다. 

④ 임대형 토지신탁을 함에 있어 신탁재산을 처분하는 경우에는 처분신 

탁보수를 별도로 산정한다. 

⑤ 신탁보수와 제25조 제6항에서 정한 중도해지보수는 신탁재산에서 지 

급받는 것으로 하되 신탁재산에서 받을 수 없는 경우에는  갑 에게 청 

구하여 받는다. 

 

제24조(신탁기간) 

신탁기간은 년 월 일부터 년 월 일까지로 한다. 다만, 부 
 
득이한 사유가 있는 경우  을 은  갑 과 협의하여 이 기간을 연장할 수 

있다. 

 
제25조(신탁계약의 해지)

① 신탁계약은 원칙적으로 해지할 수 없다. 

② 제1항의 규정에 불구하고  갑 은 부득이한 사유가 있는 경우  을 과 

협의하여 신탁계약을 해지할 수 있다. 

③ 제1항의 규정에 불구하고  을 은 신탁목적을 달성할 수 없거나 신탁사 

무 수행이 불가능 또는 현저히 곤란한 다음 각 호의 경우에는 차입금 

조달이나 공사진행 등 본 신탁사무의 수행을 상당기간 중단하거나, 본 

계약을 해지할 수 있다. 

1.  갑 이 본 계약상의 중대한 의무를 이행하지 아니하거나 위반하여 

사실상 사업수행이 어려운 경우(신탁등기 미이행, 인, 허가 불가, 

인․허가  조건사항  이행의 현저한 곤란,  소유권이외의 제권리 미말 

소, 점유자 이주 등 명도 불이행, 기타 이에 준하는 의무위반 또는 

불이행 등) 

2. 인․허가  등으로  인한  사업계획의  변경이나  인․허가  조건상의  이 

행에 과다한 비용의 소요 또는 분양부진 등에 의한 추가적 비용부 

담 요인의 발생으로 예상 사업수지 분석표상 수익(토지비 제외)보다 

0 이상 감소가 예상되는 경우 

3. 본 계약 체결시점의 신탁계정대여금의 금리보다 2배 이상의 금리 

상승 등 경제여건 변동이나 천재지변, 기타 부득이한 사유가 발생한 

경우 

4. 토지매입,  인․허가 등 사업진행에 필요한 제반여건이 ㅇ년 ㅇ월 ㅇ 

일까지 완료되지 않는 경우 

5. “을”의 귀책사유 없이 임대입주자 모집공고가 예정일인 ㅇ년 ㅇ월 

ㅇ 일로부터 ㅇ개월 이상 지연되는 경우 

④ 제2항 및 제3항에 의한 신탁사무의 중단 또는 계약의 해지로 인하여 

발생하는 수분양자(또는 임차인) 및 시공사 등 사업관련자에 대한 손 

해배상과 투입된 사업비는 신탁재산에서 우선 부담하고 신탁재산이 

부족한 경우에는  갑 이 부담한다. 

⑤ 제4항의 비용부담과 관련하여  갑 은  을 에 대하여 손해배상을 청구 

하지 아니하기로 한다. 다만, 신탁계약 해지가  을 의 귀책사유에 의  

한 것일 때에는 그러하지 아니한다. 

⑥  을 이  갑 의 귀책사유로 신탁계약을 해지하거나  갑 이  을 의 귀책 

사유 없이 제2항에 따라 신탁계약을 해지하는 경우,  을 은 향후 지급 

이 예정된 신탁보수(기본보수)의 100 분의 ( )에 해당하는 금액을 중 

도해지보수로 지급받는다. 다만, 신탁계약 해지가  갑 의 귀책사유에 

의한 것일 경우  을 은 중도해지보수와 별도로  갑 에게 해지로 인하 

여 발생된 손해의 배상을 청구할 수 있다. 

⑦ 신탁계약 해지시 기 수취된 보수는 반환하지 않으며, 직전 계산기일 

이후 계약해지시까지 발생된 신탁보수에 대하여는 제6항과 별도로 정 

산하여 수납키로 한다. 

 
제26조(신탁종료)

신탁은 다음 각 호의 경우에 종료한다. 

1. 신탁기간이 만료한 경우 

2. 신탁의 목적을 달성할 수 없는 경우 

3. 제25조에 의하여 신탁계약이 해지된 경우 

 

제27조(신탁종료 후 이자 등의 부담) 

신탁기간 중에 발생한 비용에 대한 신탁종료 후의 이자 등 금융비용이 

신탁재산에 속하는 금전의 부족과 부족금액에 대한  을 의 청구에 대한 

 갑 의 불응이나 신탁재산의 환가로 인한 것인 때에는 그 금융비용은 

 갑 의 부담으로 한다. 

 
 

제28조(신탁종료시 신탁재산의 교부)

① 신탁이 종료된 경우에는  을 은 제19조, 제23조 제5항을 준용하여 신탁사 

무처리 관련 비용과 신탁보수(단, 지급기일 미도래 비용과 신탁보수는 제3 

호 나목에 준하여 처리) 등을 정산받고 최종계산에 관하여  갑 의 승인을 

얻은 후 그 영업익일에 수익권증서와 상환으로 잔여 신탁재산을 다음 각 

호의 방법에 따라 교부한다. 

1. 신탁부동산에 대하여  을 은 신탁등기의 말소 및  갑 에게 소유권 

이전등기를 행한 후 현존하는 상태대로  갑 에게 인도한다. 단, 

 갑 의 요청이 있는 경우 이를 처분, 관리 또는 담보신탁으로 전환 

할 수 있다. 

2. 신탁부동산 이외의 신탁재산에 대하여는 미리 약정한 방법 또는 관 

련법규가 정하는 방법에 따라 금전으로 환가하여 교부한다. 다만, 

신탁재산을 금전으로 환가할 수 없는 경우에는 그 재산의 일부 또  

는 전부를 현존하는 상태대로 교부할 수 있다. 

3.  을 이  갑 에게 최종계산에 대한 승인을 요청한 이후 부담하게 될 

임대보증금 등의 상환채무 기타 제18조의 채무에 대하여는 아래 각 

목과 같이 처리한다. 

가. 임대보증금 등의 상환채무는 임대계약서에 명시하거나 임차인의 

동의를 얻어  갑 이 별도의 절차 없이 승계하고  을 은 그 책임 

을 면한다. 

나.  을 은 기타 제18조의 채무의 상환에 충당하기 위한 자금을 확보 

하기 위하여 신탁재산에 속하는 금전의 교부를 유보할 수 있으며, 

이 유보금으로도 부족할 경우에는  을 은 그 부족금액을  갑 에 

게 예탁하도록 하여야 한다. 그러나  을 은 채권자의 동의를 얻어 

 갑 에게 차입금 및 기타의 채무를 승계시키고 자기 책임을 면할 

수 있다. 

② 제1항의 최종계산에 대하여  갑 이 승인을 하지 아니한 경우  을 은 

 갑 에게 최종계산의 승인을 요구하고,  갑 은 계산승인의 요구를 받 

은 때로부터 1개월 이내에 승인여부를  을 에게 통지하여야 한다. 

③  을 은 제2항의 계산승인을 요구하는 경우,  갑 에게  갑 은 최종계 

산에 대하여 이의가 있는 경우 계산승인을 요구받은 때로부터 1개월 

이내에 이의를 제기할 수 있으며, 그 기간 내에 이의를 제기하지 않으 

면  갑 이 최종계산을 승인한 것으로 본다. 라는 취지의 내용을 고지 

하여야 한다. 

④  갑 이  을 로부터 제2항의 계산승인을 요구받은 때로부터 1개월 내에 

이의를 제기하지 아니하는 경우 제1항의 최종계산을 승인한 것으로 

본다. 

⑤  을 이 달리  갑 에게 송달할 장소를 알 수 없는 때에는 종래  을 에게 

신고된  갑 의 주소지로 내용증명우편을 발송한 것으로  갑 에게 송달된 

것으로 본다. 

 
제29조(단수처리) 

신탁계약에 의한 수지계산, 신탁종료시 교부할 신탁재산의 계산, 기타 각종 

계산에 있어서 10원 미만의 단수가 발생한 경우에는 그 단수금액은 절사한다. 

 

제30조(인감의 신고) 

①  갑 은 그 대리인 기타 신탁계약 관계자의 인감을 미리  을 에게 신고하 

여야 한다. 

②  을 이 영수증 기타 서류에 날인한 인영을 상당한 주의를 기울여 제1 

항의 신고인감과 대조 후 틀림없다고 인정하여 신탁재산을 교부하거 

나 기타 업무를 처리한 경우에는  을 은 인장 도용, 위조, 기타 일체의 

사정을  불문하고 이로 인하여 발생된 손해에 대하여 그  책임을  지지 

아니한다. 다만  을 이  갑 의 인감이나 서명의 위조 변조 또는 도용 

사실을 알았거나 알 수 있었을 때는 그러하지 아니하다. 

 
제31조(통지사항)

 갑  또는 그 상속인은 다음 각 호의 경우 지체없이 그 사유를 서면으로  을 

 에게 제출하고 소정의 절차를 취한다. 이 절차가 지체되어 발생된 손해에 

대하여  을 은 그 책임을 지지 아니한다. 다만, 이 경우에도  을 은  갑 에게 

손해가 발생하지 않도록 선량한 관리자로서의 주의를 다하여야 한다. 

1. 신탁계약서 및 이에 관련된 문서, 수익권증서 또는 신고된 인장의 

상실 

2.  갑  또는 그 대표자나 대리인, 기타 신탁계약 관계자의 주소, 성명, 

명칭, 전화번호, 조직, 행위능력의 변경 또는 사망 

3.  갑  또는 그 대표자나 대리인, 기타 신탁계약 관계자의 부도, 파산 

신청, 채무자 회생 및 파산에 관한 법률상 회생절차, 이를 위한 보 

전처분 기타 이와 유사한 절차의 신청 또는 사유발생, 주요 재산의 

압류 등 

4. 대표자, 대리인 또는 수익자의 변경 

5. 기타 신탁계약에 관하여 변경된 자로부터 통지를 필요로 하는 사항 

이 발생된 경우 

 

제32조(계약의 변경) 

 을 은  갑 의 동의를 얻어 신탁계약의 일부를 변경할 수 있다. 

 
 

제33조(특약사항의 운용) 

①  갑 과  을 은 사업수행상 필요에 의하여 별도로 특약사항을 정하여 운 

용할 수 있다. 

②  갑 과  을 이 신탁계약서 본문의 내용과 다르게 합의한 특약사항이 있 
 
을 때에는 당해 특약사항이 신탁계약서 본문에 우선한다. 

 
 

제34조(계약외 사항의 처리) 

신탁계약에서 정하지 아니한 사항에 대하여는  갑 ,  을 이 협의하여 처리한다. 

 
 

제35조 (사해신탁의 금지)

① 본건 신탁은 신탁법 제6조 및 제8조에 위반하는 신탁이어서는 아니 되 

며 이로 인하여 신탁계약이 취소, 해지 기타 신탁에 영향을 미칠 경우 

에는  갑 이 책임을 진다. 

② 제1항에 의하여 신탁이 취소, 해지된 경우에도 제25조 제4 내지 7항을 

준용한다. 

 
 

제36조(기타) 

① 이 계약체결 전후에  을 이  갑 등과 체결한(하는) 사업약정서 등이 

있을 경우 이 계약의 보충적 효력을 가지며, 이 계약과 사업약정서의 

내용이 다른 경우에는 이 계약의 내용이 우선한다. 

② 신탁계약 체결에 소요되는 비용은  갑 이 부담한다. 

 
 

제37조(사업시행자 변경 등) 

 갑 은 본 사업에 대한 인․허가를 득한 사항 또는 추진 중에 있는 사항 에 

대한 제반 관련 서류를  을 에게 제출하고 신탁계약 체결 후  갑 의 명의 

등 대외적 지위를  을 에게 이전 또는 승계하여야 한다. 

 

제38조(임대보증금 수납관리 등)

① 임대보증금 및 임료(이하  임대보증금 등 이라 함)는  을  명의의 신 

탁계좌로 수납한다. 

②  갑 은 신탁계약 체결 전 제1조 제2항 건물을 임대하고 취득한 임대보 
 
증금 등이 있는 경우 이를 지체없이  을 의 신탁계좌에 입금하여야 하 

고, 임대보증금 등이 입금된 임대계약에 대하여는 신탁계약 체결과 동 

시에  을 과 승계계약이 체결될 수 있도록 조치한다. 

 
제39조(손실보전 등의 금지)

 을 은 자본시장과 금융투자업에 관한 법률 등 관계법령에 따라 이 신탁계 

약에 따른 손실의 전부 또는 일부의 보전이나 일정한 이익의 보장 또는 그 

약속을 하지 아니한다. 

 

제40조(사업자등록 등)

① 이 계약의 체결 전에  갑 은 신탁부동산 소재지 관할세무서에 관련 세 

법에 따라 이 신탁을 위한 사업자등록을 하여야 한다. 수익권을 양수 

하거나 승계하는 경우 변경 수익자도 같다. 

②  갑 은  을 에게 제1항의 규정에 의한 사업자에게 환급되는 부가가치 

세 환급금을 포괄적으로 양도함과 아울러 그 양도에 대한 세무서 통 

지에 관한 대리권도 포괄적으로 수여한다. 

③   을 이 부가가치세법  제33조  제2항  및  동법시행령 제84조  제1항의 규 

정에 의거  을 을 납세관리인으로 정하여 관할세무서장에게 신고할 

것을  갑 에게 요청하는 경우  갑 은 이에 따라야 하며,  을 은 세무 

업무를 대행할 세무사를 정하여 부가가치세의 신고․납부․환급  기타 

필요한 업무처리를 하게 할 수  있으며 그에  따른 비용은  본  사업의 

신탁재산에서 집행하기로 한다. 

 
 

제41조(관할법원) 

이 신탁계약과  관련하여 당사자간에 소송이 제기되는 경우에는 을 

그 관할법원으로 한다. 


본인은 다음과 같이 수익자로 지정됨에 동의하며, 본 계약서 

내용을 충분히 인지하고 수익자로서 권리의무를 성실히 이행할 것 

을 확약합니다. 

수익자 주 소 : 

전화(팩스번호)  : 

주민등록번호(법인등록번호) : 

성 명 : (인) 

 

이 계약을 증명하기 위하여 본 계약서 3부를 작성 후  갑 과  을 이 각 1부씩 

보관하고 등기소의 등록원부용 1부를 해당기관에 제출한다. 

 

 

 

20 . . . 
 
 

위탁자 겸 수익자 (갑) 주 소 : 

전화(팩스번호)  : 

주민등록번호(법인등록번호) : 

성 명(법인명) : 

(인) 
 

 

수 탁 자 (을) 주 소 :

전화(팩스번호) : 

법인등록번호 : 

성 명(법인명) : 000 

대표이사 (인) 
 

 

 

 

 

ㅁ 본란은 위탁자와 수익자가 동일인이 아닌 경우에만 기재 
 

 
 






		]]>
		</cn>
	</file>
</root>