<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
2. 공급계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
155_공급계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


제 1 조 (계약의 목적)
본 계약은 을이 갑의 ㅇㅇㅇ 상품을 상호 협의한 할인매장 및 지정 판매점에 공급, 판매
하는 제반사항을 규정한다.

제 2 조 ( 계약금액 )
일금 원정 (            ) 부가세포함

제3조 (주문 및 인도)
1. 을은 매수시 마다 주문서에 의하여 상품을 주문하며, 갑은 동 주문서에 따라 상품을
인도한다. 주문서에는 상품명, 규격, 수량, 인도시기, 인도수량 등을 명기하여하며, 동 인도
시기는 주문서 전달일로부터 최소한 일 이상의 유예기간을 두어야 한다.
2. 갑은 상품을 전항의 인도시기에 인도하여야 한다. 갑은 불가항력에 의한 인도자체에
대하여는 책임지지 아니하며, 일전의 사전 통지로써 인도시기를 연장 할 수 있다.
3. 을은 상품을 인도받은 즉시 인도받은 상품과 포장명세서를 대조한 후 인수증을 발급한
다.
4. 상품의 인도에 따른 운임은 갑의 부담으로 한다. 단 특별한 포장, 특별한 수송 및 작업
을 요할 경우의 추가비용은 을의 부담으로 한다.

제 4 조 ( 인도조건 )
물품의 인도장소는 을의 지정장소로 하며 당해 장소까지 운임 및 기타소요비용 일체는 갑의 부담으로 한다.

제5조 (상품의 소유권)
본 계약에 의거 을에게 인도된 상품의 소유권은 전조에 의한 상품대금이 갑에게 현금으
로 지급되거나 또는 약속어음이나 수표의 결제가 완료된 때에 갑으로부터 을에게 이전한
다.

제6조 (보증금)
을은 본 계약에 따른 대금지급을 담보하기 위하여 본 계약 체결과 동시에 금
원의 보증금을 갑에게 예치한다. 갑은 전기 보증금에 대하여 을에게 이자를 지급할 의
무를 지지 아니한다.

제 7 조 ( 대금 지급방법 )
을은 본 건 납품과 동시에 선금 일금 원정 (    ) 을 갑에게 지불한다. 을은 전조의 검사완료 후 1개월 후 일금 원정 ( ), 2개월 후 일금 원정 ( )을 지급하는 조건으로 한다.

제 8 조 (상표 및 상표보존의 협조사항)
1. 을은 본 계약의 존속기간 또는 종료 후에도 갑이 문서상 의사표시 없이는 ㅇㅇㅇ상품
또는 상표와 상호의 사용, 수정, 등기 등을 응용할 수 없다.
2. 을은 ㅇㅇㅇ 상품에 사용한 상표는 갑의 재산임을 인정해야 하며 판매지역에서 발생하
는 갑의 특허권, 상표, 등기권, 디자인 형식 및 형태 등 권리침해 행위를 할수 있는 여
하한 사정을 갑에게 사전 통지해야 하며 갑의 요구에 따라 갑의 권리 보호를 위하
여 합법적인 조치를 취할 경우 갑에게 협조하여야 한다.

제 9 조 ( 물품의 안전책임 )
물품의 안전책임은 물품을 인도시 까지는 갑이 모든 책임을 지며, 물품 인도후 검수가 완료된 후는 을의 책임으로 한다.

제10조(계약의 해석) 본 계약에서 정하지 않은 사항 또는 본 계약조항의 해석상 의문이 있을 경우에는 갑의 해석을 따르기로 한다.

제 11 조 (계약의 해지)
1. 을이 계약상품의 제품 인수를 거절하거나 협의된 판매처가 아닌 기타 업체에 계약상품
을 판매 또는 판매할 목적으로 제공하였을 경우
2. 을이 고의나 중대한 과실로 인해 갑의 사업추진에 손실을 입히거나 계약유지가 불가
능하다고 판단될 경우
3. 을의 재무상태 및 신용이 부실하여 갑과의 계약이행이 불가능하다고 판단되는 경우
4. 기타 상거래 질서를 문란케 하거나 상거래에 벗어난 행위로 갑에게 불이익을 초래한
경우

제12조 ( 기 타 )
1. 본 계약에 의한 분쟁의 해결은 갑의 본점 소재지 관할법원으로 한다.
2. 본 계약상 갑, 을 간에 이의가 있을 시는 일반 상관례에 의한다.
위와 같이 본 계약이 유효하게 성립하였음을 각 당사자는 증명하면서 본 계약서 2통을 작성하여, 각각 서명(또는 기명)날인 후 갑과 을이 각각 1통씩을 보관한다.







		]]>
		</cn>
	</file>
</root>