<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
30. 보증		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
163_보증.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


제1조(보증관계의 성립) 

000조합(이하  조합 이라 합니다)이 어음보증서를 발급한 날로부터 30일 이내에 금융기관(이하  채권자 라 합니다)이 

피보증인(이하  채무자 라 합니다)에게 어음을 할인하여 줌으로써 성립합니다.

제2조(보증책임) 

조합은 이 보증서 앞면에 기재된 어음할인재우에 대하여만 보증합니다.

제3조(통지의무) 

재권자는 다음 각호의 1에 해당하는 사유가 발생한 경우에는 지체없이 그 뜻을 통지하여야 합니다. 다만, 제3호의 경우에는 제4조제2

항의 정하는 바에 의합니다. 

1. 보증서 앞면에 기재된 어음이 할인되었을 때 

2. 보증채무의 일부가 소멸되었을 때 

3. 보증사고가 발생하였을 때 

4. 보증사고 사유가 해소되었을 때

제3조(보증채무의 이행한도) 

조합이 지급할 보증금은 이 보증서에 기재된 보증금액을 한도로 하여 정한 이행기일에 있어서의 미회수 재권으로 합니다. 다만, 관

계법령과 계약에 유보기성금 반환에 관한 규정이 있을 때에는 그에 따릅니다.

제4조(보증사고) 

① 보증사고라 함은 채무자에게 발생하는 다음 각호의 1의 사유를 말합니다. 다만, 제1호 내지 제4호의 사유는 할인어음 취급점포 (이 

하  당해 점포 라 합니다.)에서 발생한 것에 한합니다. 

1. 만기일에 할인어음이 결제되지 아니한 때 

2. 채권자가 할인어음의 기한의 이익을 상실시킨 때 

3. 금융결제원으로부터 거래정지처분을 받을 사유가 발생한 때 . 

4.  금융기관의 신용정보교환및관리규약 에 의하여 채권자가 보고하여야 할 불랑거래처에 해당하는 사유가 발생한 때 

5. 어음발행자에 대한 파산, 화의개시, 회사정리절차개시의 신청이 있거나 청산에 들어간 때, 채무불이행자명부등재의 신청이 있 

는 때 

6. 조합이 채무자 보증사고기업으로 채권자에게 통지한 때 

② 채권자는 보증사고가 발생한 때에는 즉시 전신에 의한 동지를 한 후 서면에 의한 지를 하여야 합니다.

1. 제1항제1호 : 보증사고일로부터 1개월 이내 

2. 제1항제2호 및 제4호 : 보증사고일로부터 10일 이내 

3. 제1항제5호 : 당해점포가 인지한 날로부터 10일 이내 

4. 제1항제3호 : 거래정지 사유발생일 다음 영업일 이내 

③보증사고는 그 사유가 해소되면 당해 보증사고의 발생이 없었던 것으로 봅니다.

제5조(어음할인의 금지) 

채권자는 보증서가 발급된 후라도 제4조제1항 각호의 1에 해당하는 사유가 발생한 채무자에 대하여는 어음할인을 하여서는 아니됩

니다.

제6조(보증금채무이행한도) 

①  조합이 이행할 보증채무는 보증금액을 한도로 하여 채권자가 회수하지 못한 금액으로 합니다. 

② 조합은 보증금액 범위내에서 보증채무를 이햄할 때까지의 약정이자율(연체이자율을 포함합니다.)에 의한 이자와 재권자가 할인어 

음 금액을 회수하기 위하여 적정하게 지급한 비용을 지급합니다.

제7조(보증채무이행 청구시기)

채권자는 채무자가 보증부대출의 기한내에 채무를 변제하지 아니하고(기한의 이익을 상실한 경우 포함) 5월이 경과한 때에 보증채무의 이행을 청구할 수 있습니다. 다만, 지급보증의 대지급이 발생한 경우에는 그 대지급발생일로부터 5월이 경과한 때에 보증채무의 이행을 청구할 수 있습니다. 

제8조(보증채무이행청구) 

① 채권자는 할인어음이 만기일에 결제되지 아니하였을 때에는 조합에 보증채무 이행을 청구할 수 있습니다. 다만, 제4조제1항제3호 

등에 해당되는 상환능력이 상실되었다고 판단되는 경우 채권자는 조합에 보증채무이행을 즉시 청구할 수 있습니다. 

② 제1항의 청구를 할 때에는 보증채무이행청구서에 이 보증서 및 할인어음서류의 사본을 첨부하여 제하여야 하며, 조합은 어음보 

증서 약관과 관계있는 서류의 제공을 요구할 수 있으며, 재권자는 이에 응하여야 합니다.

③ 채권자는 특별한 사유가 없는 한 제1항의 사유가 발생한 날로부터 1년 이내에 보증채무이행을 청구하여야 합니다. 

④ 보증재무이행장소는 조합의 보증서를 발행한 영업점으로 합니다.

제9조(권리보전) 

① 채권자는 경매, 회사정리, 화의 파산 등의 채권신고 기타 권리보전 및 행사에 할인어음금액을 포함하여야 합니다. 

② 조합이 보증채무이행전이라도 구상권 보전상 필요에 의하여 권리보전조치를 요청할 경우 채권자는 이에 움하여야 합니다. 

③ 채권자는 조합의 보증채무이행시 지체없이 할인어음과 관련한 담보에 대하여 조합에 담보물의 점유이전, 저당권의 이전등기 기타

조합이 대위한 담보권의 대항요건을 구비하게 하여야 합니다. 

④ 채권자는 보증사고와 관련하여 조합이 보종재무를 이행하였을 때에는 조합에 어음을 배서하여 교부하여야 합니다. 다만, 조합이 

어음재권의 일부를 대위하는 경우에는 지명채권양도의 절차를 취하여야 합니다.

제10조(면책사항) 

조합은 다음 각호의 1에 해당하는 경우에는 보증채무의 전부 또는 일부에 대하여 책임을 지지 아니합니다. 

1. 어음보증서 앞면의 기재내용을 위반하였을 때 

2. 제1조에 정한 기간 경과후 할인어음을 취급하였을 때 

3. 제5조에 위반하여 할인어음을 취급하였을 때 

4. 보증서가 교부되기 전에 어음을 할인하였을 때 

5. 보증사고 발생후 할인어음과 관련된 물적, 인적담보를 해지하였을 때, 보증사고 발생 전에 조합이 보존을 요청한 담보를 해지하였 

을 때

제11조(분쟁의 해결) 

보증금의 지급 등에 관하여 조합과 보증재권자, 채무자, 기타 이해관계인과의 사이에 분쟁이 있는 경우에는 이해당사자의 신청에 의 

하여 건설분쟁조정위원회의 조정, 중재법에 의한 중재를 받을 수 있습니다.

제12조(관할법원 및 준거법) 

이 보증에 관한 소송은 조합의 영업점 또는 주사무소를 관할하는 법원에서 보증채권자가 선택하는 법원을 함의에 따른 관할 법원으 

로 하며, 이 약관에 정하지 아니하는 사항은 대한민국 법령을 따릅니다.














		]]>
		</cn>
	</file>
</root>