<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
30. 보증		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
165_보증.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

신 용 보 증 약 관 

(대출보증, 비은행대출보증용) 

 
제1조 적용범위 

이 약관은 아래 각 호의 방식으로 하는 대출보증(금융회사) 또는 비은행대출보증에 적용됩니다. 

1. 000과 금융회사 간에 체결한  전자신용보증서 등 운용에 관한 협약(이하  협약 이라 함) 에 의하여 재단이 

전자문서로 송신하는 형식의 신용보증(이하  전자신용보증 이라 함) 

2. 약관을 기재하여 서면으로 발급하는 형식의 신용보증(이하  서면신용보증 이라 함) 

제2조 협약의 적용 

전자신용보증의 경우 이 약관에서 특별히 정함이 없는 전자문서의 범위, 송,수신방법, 전자문서의 효력등에 관하여는 

협약의 내용이 적용됩니다. 

제3조 용어의 정의 

이 약관에서 사용된 용어의 정의는 아래와 같습니다. 

1.  재단 은 000을,  채권자 는 보증상대처인 금융회사을,  채무자 는 피보증인을 의미합니다. 

2.  신용보증조건 은 신용보증서에서 명시한 채권자, 피보증인(이하  채무자 라 합니다), 보증금액, 보증채무최고액, 

보증기한, 보증방법, 대출과목, 보증비율 및 보증특약을 의미합니다. 

3.  보증방법 은 개별보증과 근보증으로 구분됩니다. 

가.  개별보증 은 특정된 1건의 채무에 대하여 건별로 보증하는 방법을 의미합니다. 

나.  근보증 은 채권자와 채무자의 계속적인 거래에서 발생하는 불특정 다수의 채무에 대하여 보증의 한도와 기간을 

정하여 보증하는 방법을 의미합니다. 

4.  신용보증통지일 은 전자신용보증의 경우에는 전자신용보증서를 송신한 날을, 서면신용보증의 경우에는 서면신용 보증서 

앞면에 기재된 발급일을 의미합니다. 

5.  대출실행 은 대출약정에 의한 대출금의 지급(계좌입금 포함)을 의미합니다. 다만, 무역금융 등 대출절차상 채권자의 

지급보증이 선행되는 대출의 경우에는 그 지급보증을, 기업구매전용카드대출 등 대출절차상 거래승인이 선행되는 대출의 

경우에는 그 거래승인을 의미합니다. 

6.  한도거래대출 은 채권자와 채무자간의 계속적인 금융거래를 위하여 동일한 대출과목으로 수시로 발생,소멸하는 대출 

전체를 의미합니다. 

7.  건별대출 은 한도거래대출을 구성하는 개개의 대출을 의미합니다. 

8.  대출예정금액 은 신용보증서에서 명시한 대출예정금액을 의미합니다. 

9.  보증부대출 은 신용보증조건에 부합되게 실행되고 제5조의 신용보증관계가 성립된 대출로서 다음 각 목을 합한 대출을 

의미합니다. 

가.  보증비율 에 의한 재단책임분담부분(이하  재단책임분담부분 이라 합니다) 

나.  1 ,보증비율 에 의한 채권자책임분담부분(이하  채권자책임분담부분 이라 합니다) 

다. 대출금액이 대출예정금액을 초과하여 실행된 경우 동 초과부분(이하  초과실행부분 이라 합니다) 

10.  다른 보증기관 은 신용보증기금, 기술신용보증기금, 금융회사, 보험회사 및 이에 준하는 보증기관을 의미합니다. 

11.  회수금 은 채권자가 담보권실행, 상계권행사, 채무자 또는 제3자의 임의변제, 기타 어떠한 방법으로든지 채권회수의 

목적으로 취득한 일체의 금전을 의미합니다. 

12.  보증부대출직접담보 는 보증부대출만을 피담보채권으로한 담보권 또는 보증특약에 의하여 취득한 담보권을 의미합니다. 

13.  보증부대출관련담보 는 제12호의 담보를 제외한 담보중에서 재단이 담보대위할 수 있는 인적담보를 포함한 일체의 

담보권을 의미합니다. 

14.  신용가산 이자율 은 채권자가 보증부대출 이자율 계산시 채무자의 신용위험을 반영하여 가산한 이자율을 의미합니다. 

15.  자본비용 은 채권자가 예상치 못한 손실에 대비하여 보유해야 하는 필요자본의 기회비용 등을 의미합니다. 

제4조 보증금액 

① 이 보증서에 의해 재단이 보증책임을 부담하는 보증금액은 채권자의 채무자에 대한 대출예정금액에 보증비율을 곱한 

금액으로 합니다. 

② 보증방법이 개별보증인 경우 채권자가 이 보증서상의 대출예정금액이하로 대출을 실행한 때에는, 별도의 통지가 없더라도 

보증금액은 대출금액에 보증비율을 곱하여 산출한 금액으로 자동 축소됩니다. 

제5조 신용보증관계의 성립 

① 이 보증서에 의한 신용보증관계는 아래 각 호를 모두 충족하는 때에 한하여 성립합니다. 

1. 신용보증조건에 부합되게 대출이 취급될 것. 

2. 신용보증통지일 이후에 대출이 실행될 것. 

3. 신용보증통지일로부터 60일 이내에 대출의 전부 또는 일부가 실행될 것. 

② 대출과목이 당좌대출,종합통장자동대출(대출운용방식이 이와 유사한 대출거래 포함)인 경우에는 제1항에 불구하고 아래 

각 호의 어느 하나에 해당하는 때에 한하여 신용보증관계가 성립된 것으로 봅니다. 

1. 신용보증통지일 전에 기본대출약정이 체결되어 있지 않는 경우에는 신용보증통지일로부터 60일 이내에 신용보증 

조건에 부합되게 기본대출약정이 신규로 체결될 것. 

2. 신용보증통지일 전에 이미 기본대출약정이 체결되어 있는 경우에는 아래 각 목의 어느 하나에 해당할 것. 

가. 신용보증통지일 전에 체결된 대출약정금액 전부가 재단의 보증부대출인 경우에는 신용보증통지일로부터 60일 

이내에 신용보증조건에 부합되게 대출의 전부 또는 일부가 실행될 것 

나. 신용보증통지일 전에 체결된 대출약정에 대한 담보로 재단의 신용보증과 다른 담보(채권자의 자체신용 포함)가 

함께 있는 경우에는 이 보증서에 의한 대출실행일 전일에 대출금 잔액이 기존 신용보증의 재단책임분담부분과 

채권자책임분담부분의 합계액 이하인 상태에서 신용보증통지일로부터 60일 이내에 신용보증조건에 부합되게 

대출의 전부 또는 일부가 실행될 것 

다. 신용보증통지일 전에 체결된 대출약정에 대한 담보로 재단의 신용보증 없이 다른 담보(채권자의 자체신용포함)만 

있는 경우에는 그 대출약정에 의한 대출금을 이 보증서에 의한 대출실행일 전일까지 다 갚아 대출금 잔액이 없는 

상태에서 신용보증통지일로부터 60일 이내에 신용보증조건에 부합되게 대출의 전부 또는 일부가 실행될 것. 

③ 보증방법이 근보증인 기존보증의 보증기한만을 연장하기 위하여 기존 보증금액 이내에서 기존보증과 같은 신용보증 

조건으로 새로운 보증을 한 경우에는 제1항 및 제2항에 불구하고 신용보증조건에 부합되게 대출이 실행되면 이 보증서에 

의한 신용보증관계가 성립합니다. 이 경우 재단은 기존보증의 보증기한 다음날부터 새로운 보증의 신용보증통지일 전일 

까지 실행된 대출에 대하여는 보증책임을 부담하지 아니합니다. 

제6조 개별보증에서의 보증책임 

보증방법이 개별보증인 경우 재단의 보증책임은 아래 각 호와 같습니다. 

1. 재단은 보증기한 이내에 신용보증사고가 발생한 경우에 보증책임을 부담하며, 보증기한 경과 후에 신용보증사고가 발생하 

더라도 보증책임을 부담하지 아니합니다. 

2. 재단은 보증부대출이 운전자금대출인 경우 여러 차례에 걸쳐 대출실행되더라도 최초 실행된 대출에 대하여만 보증책임을 

부담합니다. 다만, 신용보증조건에 부합하게 분할되어 실행되는 경우에는 아래 각 목을 모두 충족하는 때에 한하여 분할 

대출도 최초의 대출과 합하여 보증책임을 부담합니다. 

가. 최초의 대출 관련 서류에 분할대출 실행이 예정되어 있을 것. 

나. 최초의 대출과 분할대출이 신용보증통지일로부터 60일 이내에 실행될 것. 

다. 분할대출의 기한이 최초로 실행된 대출의 기한과 같을 것. 

3. 재단은 보증부대출이 시설자금대출인 경우 여러 차례에 걸쳐 대출실행되더라도 최초 실행된 대출에 대하여만 보증책임을 

부담합니다. 다만, 신용보증조건에 부합하게 분할되어 실행되는 경우에는 아래 각 목을 모두 충족하는 때에 한하여 분할 

대출이 신용보증통지일로부터 60일 이후에 실행되더라도 최초의 대출과 합하여 보증책임을 부담합니다. 

가. 최초의 대출 관련 서류에 분할대출 실행이 예정되어 있을 것. 

나. 최초의 대출이 신용보증통지일로부터 60일 이내에 실행될 것. 

다. 분할대출의 기한이 최초로 실행된 대출의 기한과 같을 것. 

4. 보증부대출의 기한이 보증기한보다 단기인 경우에는 재단이 따로 신용보증조건변경통지를 아니하더라도 보증기한은 대출 

기한과 동일하게 단축된 것으로 보아 단축된 보증기한 경과 후에 신용보증사고가 발생하더라도 보증책임을 부담하지 아니 

합니다. 

제7조 근보증에서의 보증책임 

재단은 보증방법이 근보증인 경우 근보증기간 내에 신용보증조건에 부합되게 실행된 건별대출에 대하여만 보증책임을 

부담합니다. 

제8조 신용보증조건의 변경 

① 채권자는 재단으로부터 전자문서 또는 서면에 의한 신용보증조건의 변경통지를 받지 아니하고는 대출과목의 변경, 

채무자의 변경, 보증부 대출기한의 연장 등을 하여서는 아니 됩니다. 

② 재단은 제1항의 통지에 부합되도록 보증부대출의 내용이 변경된 경우에만 보증책임을 부담합니다. 

③ 보증방법이 개별보증인 경우 채권자는 보증기한을 연장하는 재단의 신용보증조건변경통지에 의하여 기존대출을 소멸시키 

면서 그와 동일한 내용의 새로운 대출을 발생시키는 신규대출형식으로 보증부대출의 기한을 연장하여서는 아니 됩니다. 

④ 보증방법이 근보증인 경우 채권자가 보증기한을 연장하는 재단의 신용보증조건변경통지에 의하여 보증부대출의 

약정사항을 변경(재약정 포함)하는 경우에도 보증책임을 부담합니다. 

제9조 채권자의 통지의무 

① 채권자는 아래 각 호의 사실이 발생한 경우에는 그 사실을 재단에게 지체없이 전자문서 또는 서면으로 통지하여야 

합니다. 다만, 제3호의 경우에는 제10조제1항 및 제10조제2항에서 정하는 바에 따릅니다. 

1. 신용보증관계의 성립 

2. 보증부대출의 전부 또는 일부의 소멸(근보증의 경우에는 보증기한 경과 후에 한함) 

3. 신용보증사고의 발생 

4. 재단에게 통지한 신용보증사고의 해소 

② 채권자는 아래 각 호의 사실이 발생한 경우에는 보증부대출의 약정이자율을 재단에게 지체없이 전자문서 또는 서면으로 

통지하여야 합니다. 

1. 신용보증관계의 성립 

2. 신용보증조건의 변경에 따른 대출거래 약정기한의 연장 

제10조 신용보증사고 및 통지기한 

① 신용보증사고라 함은 채무자에게 (별첨) 각 호의 사유중 하나가 발생한 경우를 말하며, 채권자는 신용보증사고가 발생된 

때에는 그 사실을 (별첨)의 통지기한내에 재단에게 도달되도록 반드시 전자문서 또는 서면으로 통지하여야 합니다. 다만, 

순번 5의 경우에는 전화에 의한 통지를 한 후 지체없이 전자문서 또는 서면으로 통지를 하여야 합니다. 

② 채권자가 제1항의 신용보증사고 발생사실을 통지하는 경우에는 사고통지일의 여,수신 계좌조회표 및 담보조회표를 지체 

없이 재단에게 서면(FAX 포함)으로 송부하여야 합니다. 

③ 2개 이상의 신용보증사고가 발생한 경우에는 통지기한이 가장 먼저 도래하는 사고사유에 의하여 통지하여야 하며, 

이 통지 후에 새로운 사고사유가 발생하더라도 추가로 사고사유 발생통지를 하지 아니합니다. 다만, 사고사유가 

해소되어 재단에게 신용보증사고 해소통지를 한 후에 새로운 사고사유가 발생된 경우에는 그 사실을 통지하여야 합니다. 

④ 신용보증사고가 발생한 후 당해 사고사유가 해소된 경우에는 그 신용보증사고는 처음부터 발생하지 아니한 것으로 

봅니다. 이 경우에 2개 이상의 신용보증사고가 발생하였을 때에는 그 사고사유가 전부 해소되어야 합니다. 

제11조 보증부대출의 실행금지 

① 채권자는 신용보증통지일 이후라도 채무자에게 다음 각 호의 어느 하나의 사유가 발생한 경우에는 따로 재단의 서면에 

의한 동의가 없는 한 보증부대출(분할대출 포함)을 실행하여서는 아니됩니다. 

1. 제10조제1항에 열거된 신용보증사고사유중 어느 하나라도 발생한 경우 

2. 채권자의 보증부대출 취급점에 재단의 다른 보증서에 의한 보증부대출 또는 보증부지급보증 등이 있는 경우 

그 다른 보증서 약관에서 정한 신용보증사고 사유중 어느 하나라도 발생한 경우 

3. 한국신용정보원의 신용정보 관리규약 에서 정한 연체정보·대위변제(대지급 포함)정보,부도정보,관련인정보, 금융 

질서문란정보 및 공공기록정보가 등록된 때 

② 채권자는 제1항 각 호의 사유가 발생한 채무자에 대하여는 재단의 서면에 의한 동의가 없는 한 근보증기간 중이라도 보증 

부대출을 실행하여서는 아니됩니다. 

제12조 담보 및 권리 보전의무 

① 채권자는 제10조제1항에 의한 신용보증사고 발생후 재단의 동의없이 보증부대출 직접담보(보증부대출관련담보포함)의 

전부 또는 일부를 해지하거나 포기하여서는 아니됩니다. 

② 재단이 담보보존을 요청한 경우에는 신용보증사고 발생전에도 담보를 해지하거나 포기하여서는 아니됩니다. 

③ 채권자는 담보물의 경매, 채무자에 대한 회생절차, 파산절차, 개인회생절차에서 배당요구, 채권신고, 기타 필요한 방법 

으로 보증부대출채권을 보전하고 행사하여야 합니다. 

④ 채권자는 재단으로부터 제3항의 채권보전 및 행사에 관한 필요한 조치를 요청받은 때에는 지체없이 이에 응하여야 

합니다. 

제13조 회수금의 변제충당 

① 다음 각호의 회수금은 보증부대출의 변제에 우선 충당하여야 합니다. 다만, 대출금액이 대출예정금액을 초과하여 실행된 

경우에는 충당일 현재의 초과실행부분에 우선 충당할 수 있습니다. 

1. 보증부대출의 변제에 충당할 목적으로 납입된 적금, 부금, 제예치금으로부터의 회수금 

2. 보증부대출이 어음할인, 기타 명칭의 유가증권 할인방식으로 실행된 경우 그 유가증권의 채무자로부터의 추심금 

3. 보증부대출이 무역금융인 경우 관련 수출대금 

4.당해시설(토지,건물 포함) 여부에 불구하고  보증부대출직접담보권 의 실행에 의한 회수금 

(담보권해지의 대가로 수취한 회수금 포함) 

5. 보증부대출이 시설자금인 경우 관련 관리자금 

6. 보증부대출에의 지정변제금 

7. 기타 당연히 보증부대출의 변제에 우선 충당되어야 할 성질의 회수금 

② 제1항에 해당되지 아니한 회수금으로서 신용보증사고 발생후의 회수금은 다음의 순서로 충당할 수 있습니다. 

1. 보증부대출이외의 채권 

2. 보증부대출의 초과실행부분 

3. 보증부대출에 연체이자율을 적용한 이자액과 약정이자율을 적용한 이자액의 차액 

4. 보증부대출의 원금 및 약정이자율을 적용한 이자액(재단과 채권자의 책임분담비율로 안분하여 충당) 

③ 제2항의 보증부대출이외의 채권이라 함은 보증부대출을 제외하고 채무자가 채권자에게 주된 채무자로서 부담하는 채무를 

말하며 다음 각호의 채무를 포함하지 아니합니다. 

1. 채무자가 제3자를 위하여 부담하는 보증채무 

2. 채무자가 채권자에 대하여 발행인, 배서인 및 인수인으로서 부담하는 어음상의 채무 

④ 제1항 및 제2항의 변제충당에 있어서 신용보증사고 발생 후의 회수금을 재단과 다른 보증기관이 함께 보증한 대출에 

충당할 때에는 아래 각 호와 같이 안분하여 충당하여야 합니다. 

1. 대출금 전체가 재단과 다른 보증기관이 함께 보증책임을 부담하는 것일 경우에는 신용보증사고발생 당시의 각 보증 

기관별 보증잔액에 채권자책임분담부분(원금기준)을 합한 금액 비례로 안분하여 충당 

2.재단 또는 다른 보증기관 중 어느 한 보증기관만이 보증책임을 부담하는 대출과 재단과 다른 보증기관이 함께 

보증책임을 부담하는 대출이 공존하는 경우에는 회수금 취득 당시 재단과 채권자만이 책임을 부담하는 대출금, 

재단과 다른 보증기관 및 채권자가 함께 책임을 부담하는 대출금, 다른 보증기관과 채권자만이 책임을 부담하는 

대출금의 각 잔액 비례로 안분하여 충당 

⑤ 제1항, 제2항, 제4항의 회수금을 보증부대출의 변제에 충당하는 경우 재단과 채권자의 책임분담비율에 따라 비례충당하 

여야 합니다. 다만, 채권자의 책임분담부분에 대하여만 책임을 부담하는 보증인으로부터 신용보증사고발생 후에 회수한 

금전은 채권자책임분담부분에 우선 충당할 수 있습니다. 

제14조 보증채무이행 청구시기 

① 채권자는 아래 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우에는 재단에게 보증채무이행을 청구할 수 있습니다. 

1. 채무자가 약정기일 내에 보증부대출의 원금(분할상환금포함)을 변제하지 아니하고 3월이 경과한 때 

2. 채무자가 약정기일 내에 보증부대출의 이자를 변제하지 아니하고 3월이 경과한 때 

3. 보증부대출이 기한의 이익을 상실하고 3월이 경과한 때 

4. 지급보증의 대지급이 발생된 경우에는 그 대지급 발생일로부터 3월이 경과한 때 

② 채권자는 재단의 서면에 의한 동의가 없는 한 제1항의 청구가능일중 가장 빠른 날로부터 3월 이내에 보증채무이행을 

청구하여야 합니다. 

③ 채무자가 다음 각 호의 1에 해당하는 때에는 그 사실을 객관적인 자료로 증명하여 제1항에 불구하고 보증채무의 이행을 청구할 수 있습니다.

1. 파산 또는 해산한 때

2. 계속하여 6월이상 영업을 하지 아니하거나 폐업한 때

3. 회생절차개시 신청

4. 당좌부도발생, 파산신청을 한 경우로서 조업을 중단한 때  

제15조 보증채무이행 청구방법 

① 채권자가 보증채무이행을 청구할 때에는 재단에게 다음 각호의 서류를 제출하여야 합니다. 

1. 보증채무이행청구서 

2. 신용보증서 사본 

3. 보증부대출에 관한 서류 사본 

(기존보증 회수 또는 차감의 보증특약이 있는 보증에 대해 이행청구하는 경우에는 기존보증 관련 서류 중 대출금 

원장,계좌조회표,대출심사서 포함) 

4. 보증부대출 관련 유가증권 및 담보에 관한 서류 사본 

5. 기타 보증채무이행청구서에서 제출하도록 정하고 있는 서류 사본 

6. 보증부대출 이자율 계산 근거자료 (재단책임분담부분과 채권자책임분담부분으로 구분) 

② 채권자가 제1항의 서류중 일부를 갖추지 않고 청구한 경우에는 재단은 서류보완을 요청할 수 있습니다. 

③ 이행청구하는 보증이 근보증인 경우에는 채권자는 보증채무이행청구일을 기준으로 근보증기간중에 발생된 건별대출중 

변제받을 건별대출을 특정하여 청구하여야 합니다. 

제16조 보증채무이행범위 

① 재단은 보증방법이 개별보증인 경우 아래 각 호 금액의 합계액을 보증채무로 이행하고, 보증방법이 근보증인 경우 

보증채무최고액 내에서 아래 각 호 금액의 합계액을 보증채무로 이행합니다. 

1. 제13조에서 정하는 회수금을 우선충당한 후의 미회수 보증부대출원금중 재단책임부분과 보증잔액중 적은 금액 다만, 

지급보증의 대지급이 발생한 경우에는 동 미회수 대지급금중 재단책임부분과 보증잔액중 적은 금액 

2. 제1호에 의한 이행액에 대하여 보증채무이행전일까지의 약정이자율(이자납입기일에 적용되는 이자율로서 연체이자율은 

제외)에 의한 미수이자액. 다만, 제1호 단서의 대지급금에 대하여는 한국금융투자협회가 공시한 91일물 양도성 예금 

증서 유통수익률(보증채무이행 전일 종가 기준)에 2 를 가산한 이자율에 의한 미수이자액 

3. 채권자가 보증부대출(초과실행부분 제외) 채권회수를 위하여 지급한 비용 중 지역신용보증재단법령이 정한 금액에 

보증비율을 곱한 금액 

② 같은 대출에 대하여 재단과 다른 보증기관이 함께 보증한 경우로서 각 보증기관별 보증잔액에 채권자책임분담부분을 합한 

금액의 합계액이 대출금 잔액을 초과하는 때에는 제1항제1호에 불구하고 아래 각 호의 어느 하나에 보증비율에 의한 재단 

책임분담부분을 이행합니다. 

1. 대출금 전체가 재단과 다른 보증기관이 함께 보증책임을 부담하는 것일 경우에는 신용보증사고 발생 당시의 각 보증 

기관별 보증잔액에 채권자책임분담부분(원금기준)을 합한 금액 비례로 안분하여 재단과 채권자가 부담하는 금액 

2. 재단 또는 다른 보증기관 중 어느 한 보증기관만이 보증책임을 부담하는 대출과 재단과 다른 보증기관이 함께 보증 

책임을 부담하는 대출이 공존하는 경우에는 아래 각 목의 합계액 

가. 재단과 채권자만이 부담하는 대출금액 

나. 재단과 다른 보증기관이 함께 보증책임을 부담하는 대출에 대하여는 신용보증사고 발생 당시의 각 보증기관별 

보증잔액에 채권자책임분담부분(원금기준)을 합한 금액에서, 보증채무이행 당시 어느 한 보증기관과 채권자만이 

부담하는 대출금액을 차감한 금액비례로 안분하여 재단과 채권자가 부담하는 금액 

③ 채권자가 재단의 서면동의 없이 제14조제2항의 기한 경과 후 보증채무이행을 청구한 때에는 제1항 제2호에 불구하고 

제14조제 2항의 기한종료일 다음날부터 청구일까지 발생한 미수이자액은 이행하지 아니합니다. 

④ 제1항 제2호 본문에 의한 미수이자액이 재단책임분담부분에 적용하는 이자율(신용가산 이자율 제외)과 채권자책임분담 

부분에 적용하는 이자율을 보증비율에 따라 가중평균하여 계산한 이자율을 초과하는 경우에는 그 초과된 이자율에 의한 

미수이자액은 이행하지 아니합니다. 

⑤ 재단이 채권자에게 보증채무이행통지를 한 때에는 채권자는 지체없이 보증채무이행금을 받아야 하며, 채권자가 정당한 

이유없이 보증채무이행통지서 접수일로부터 3영업일(공휴일 및 토요일 제외)을 초과해서 받는 경우에는 그 초과 기간의 

이자는 이행하지 아니 합니다. 

⑥ 채권자는 재단이 보증채무이행통지한 금액에 대하여는 일부 변제의 제공이라도 그 금액 범위 내에서 유효한 변제로 보아 

수령하기로 합니다. 

제17조 보증채무이행방법 

① 보증채무이행장소는 채권자에게 보증채무이행통지를 한 재단의 영업점입니다. 

② 채권자는 보증채무를 이행받음과 동시에 다음 각 호의 서류원본을 재단에게 교부하여야 합니다. 다만, 재단이 보증부대출 

의 전액을 변제하지 아니하는 때에는 제3호와 제5호 채권자가 인증한 사본을 교부할 수 있습니다. 

1. 대위변제증서 

2. 서면신용보증서 

3. 보증부대출 관련 채권관계증서(여신거래약정서, 약속어음, 차용금증서, 보증서) 

4. 채권자의 인감증명서 

5. 보증부대출 관련 담보 및 담보관계증서 

6. 이행당일의 여,수신 계좌조회표 

제18조 보증채무이행후 회수금의 정산 

재단 또는 채권자가 보증채무이행후에 회수한 회수금은 각자 채권의 변제에 충당하기로 하며, 책임분담비율로 정산하지 

아니합니다. 다만, 다음 각 호의 방법으로 회수한 경우에는 재단과 채권자의 책임분담비율에 따라 회수금을 정산합니다. 

1. 보증부대출직접담보물(보증부대출관련담보물 포함)의 처분(법정매각 및 담보권 해지 포함) 

2. 할인어음의 정상 결제,사고신고담보금,지급정지가처분담보금,위변조신고예수금으로부터의 회수 

제19조 채권자의 협조의무 

① 채권자는 재단이 보증부대출과 관련된 자료의 제출을 요구하거나 그에 관한 장표, 서류 등을 조사할 경우에는 이에 

따라야 합니다. 

② 채권자는 재단의 구상권 보전 및 행사에 적극 협조하여야 하며 재단으로부터 이에 필요한 서류의 교부를 요청받은 때에는 

지체없이 따라야 합니다. 

제20조 담보대위 등 

① 재단이 보증채무이행통지를 하면서 담보대위의 조건을 부여한 때에는,채권자는 보증채무를 이행받는 즉시 재단에게 재단 

이 채권자를 대위하여 채권 및 그 담보에 관한 권리를 유효하게 행사할 수 있도록 대위담보물의 점유이전, 대위담보권의 

이전등기 등을 위한 요건을 구비하게 하여야 하며, 이에 필요한 서류를 제공하여야 합니다. 

② 재단이 보증채무이행으로 물적담보에 대한 권리를 대위하는 경우에는 채권자는 보증채무를 이행받는 즉시 재단에게 다음 

각 호의 금액에 해당하는 담보권을 이전하여야 합니다. 

1.  보증부대출직접담보가액(보증부대출금액이 대출예정금액을 초과하여 실행된 경우 담보대위일 현재 동 초과실행 부분 

을 차감한 가액) 에 보증비율을 곱한 금액 

2.  보증부대출관련담보가액(보증부대출금액이 대출예정금액을 초과하여 실행된 경우 담보대위일 현재 동 초과실행 부분 

을 차감한 가액)에서 보증부대출이외의 피담보채권을 차감한 담보여유액 에 보증비율을 곱한 금액 

③ 보증부대출이 어음할인방식으로 실행된 경우에는 채권자는 보증채무를 이행받는 즉시 재단에게 당해 어음을 배서하여 

교부하여야 합니다. 이 경우 당해 어음은 만기에 어음요건을 완비하여 제시되고 그 어음상의 권리가 유효하게 보전되어 

있어야 합니다. 

④ 재단이 보증채무이행을 원인으로 약속어음,수표,기타 보증부대출 관련 유가증권상의 권리를 대위하는 경우에는,채권자는 

보증채무를 이행받는 즉시 재단에게 당해 유가증권을 유효한 방법으로 양도하여야 합니다. 

⑤ 재단이 당해 담보물에 대하여 대위담보권 행사를 위한 요건을 갖추지 못한 상태에서 경매, 회생절차 또는 파산절차 등이 

진행되는 경우에는 채권자는 동 사실을 재단에 사전통보하여 배당요구,채권신고, 기타 필요한 조치를 취하도록 하여야 

합니다. 

제21조 보증특약의 운용 

① 보증특약은 이 약관보다 우선하여 적용됩니다. 

② 채권자는 대출실행, 담보취득 등의 업무를 함에 있어서 선량한 관리자의 주의로 보증특약의 내용을 이행하여야 합니다. 

③ 보증특약에  당해시설 이란 용어가 사용된 경우 이는 보증부대출(채무자의 자기자금 포함)에 의하여 조성 또는 취득되는 

동산 및 부동산을 말합니다. 

④ 보증특약에 전액해지 또는 일정비율 이상의 해지 특약이 있는 경우에는 당해시설의 감정실시여부 및 담보평가액 여하에 

불구하고 보증금액 전액 또는 일정비율 이상을 해지하여야 합니다. 

제22조 면책 

① 재단은 아래 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우에는 보증채무의 전부 또는 일부에 대하여 책임을 지지 아니합니다. 

1. 신용보증조건(보증특약 포함)을 위반한 때 

2. 재단의 동의없이 신용보증통지일보다 앞선 일자에 대출을 실행하였을 때 

3. 재단의 동의없이 보증부대출금의 전부 또는 일부가 채권자 기존채권의 상환에 충당된 때 

4. 제5조(신용보증관계의 성립)를 위반하여 대출을 실행한 때 

5. 제6조(개별보증에서의 보증책임), 제7조(근보증에서의 보증책임)에서 정한 보증책임범위를 초과하여 보증채무이행을 

청구한 때 

6. 제8조(신용보증조건의 변경)를 위반한 때 

7. 제10조(신용보증사고 및 통지기한)의 통지기한까지 신용보증사고발생통지를 아니함으로써 재단의 채권보전에 장애가 

초래된 때 

8. 제11조(보증부대출의 실행금지)를 위반하여 보증부대출을 실행한 때 

9. 제12조(담보 및 권리 보전의무)를 위반한 때 

10. 제13조(회수금의 변제충당)를 위반하여 충당한 때 

11. 제16조(보증채무이행범위)에서 정한 범위를 초과하여 보증채무이행을 청구한 때 

② 제1항의 세부내용 및 면책범위에 대하여는 재단이 정하여 채권자에게 따로 통지한 면책기준에 의합니다. 

 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>