<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32.산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
166_산후조리원.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

제 1 조.예약의 성립 

  산후관리사 예약은 상담 후 000 계좌로 소정의 예약금을 입금하시면 예약이 

성립됩니다. 

  예약금 : 예약 후 3 일 이내 소정의 예약금을 입금하시면 예약이 확정되며 전체 가격에 

포함되어 있습니다. 

  서비스가격 : 서비스 종료 시에 산후관리사에게 직접 지급하시면 됩니다. 기간과 사정에 

따라 2 주마다 정산하실 수 있습니다. 현금결재만 가능하며 현금영수증은 관리사 인건비를 

제외한 당사 수수료만 발급해드립니다(직업소개업 세무세법 참조) 


제 2 조.파견기간 운영방식 

  파견기간은 최소 2 주를 기본으로 하며 주단위로 계약됩니다. 

  파견기간 연장을 원할 경우 연장 재계약을 적어도 계약 만료일 일주일 전에 베스트맘 

사무실로 신청하시고 제계약금을 송금합니다. (관리사가 선예약이 있을 경우 연장 불가함) 


제 3 조.예약변경과 취소의 경우 

  지점마다 다를 수 있습니다. 

  서비스기간 중에 산모가 기간연장을 원할 경우 기간만료 일주일 전까지 하셔야 합니다. 

  서비스개시 후 중단할 경우 업무의 특성상 도우미 배정과 산후조리 서비스 이용에 따른 

차질이 있어 계약업무 차질에 따른 손실을 산모께서도 부담하셔야 합니다. 

  예약 후 예정일 기준, 10 일 이전에 해약시 예약금을 100% 환불해드립니다. 

  서비스 개시 후 1 주이내 해약사, 1 주 예약금이 적용되며, 서비스 잔여 기간이 1 주 미만일 

때 해약시, 예약금은 환불되지 않습니다. 

  서비스 이용 중 해지 할 경우 서비스 요금을 날짜 계산하는것 외에 위약금 5 만원을 

지불하셔야 합니다. 


제 4 조.입실 전 계약 해제(계약금)

  이용자의 귀책사유로 인한 경우분만예정일 9일전 : 계약금 전액 미환급 분만예정일 10일부터 20일 

이전 : 계약금의 30퍼센트 환급 분만예정일 21일부터 30일 이전 : 계약금의 60퍼센트 환급 분만예정일 31일전 

또는 계약 후 24시간 이내 : 계약금 전액환급

  사업자의 귀책사유로 인한 경우계약금 전액환급 입실 후 계약 해지(잔금)

  이용자의 귀책사유로 인한 경우

이용자가 개인 사정의 변경이나 단순변심, 부적응 등으로 조기퇴실시 이용기간에 해당하는 요금 플러스 총 

이용금 액의 10퍼센트를 공제한 잔액을 환급

  사업자의 귀책사유로 인한 경우총 이용금액에서 이용기간에 해당하는 요금을 공제한 잔액을 환급하고, 

총 이용금액의 10퍼센트를 배상	


제 5 조.산후 관리사가 하는 일의 범위 

  산후관리사는 산모와 신생아와 직접 관련된 일을 프로그램에 의해 돌봐드립니다. 

  따라서 산모의 건강 회복과, 신생아의 안전관리, 가사업무 (청소, 빨래)를 합니다. 

  가족돌보기로는 아빠와 큰아이의 등하교보조를 합니다. 


제 6 조.산후관리사 파견 비용 

  가격 및 근무시간 


제 7 조.산후관리사 일과중 휴식시간 

  출퇴근인 경우 근무시간 중 식사시간을 포함하는 1 시간 휴식시간을 갖습니다. 

  입주형인 경우 1 일 평균 2 시간내에서 휴식 또는 자유시간 (외출) 을 갖습니다. 


제 8 조.산후관리사 파견 비용 지불안내 

  서비스 2 주마다 예약금 일부를 제외한 임금을 관리사에게 직접드립니다. 

  예약기간 연장시 재예약금을 제외한 추가잔액을 산후관리사에게 직접드립니다. 


제 9 조.산후관리사 교체되는 경우 

  산후관리사가 교체되는 경우 산모가 산후관리사 교체를 요구하거나 일시적인 (감기 등) 

으로 파견이 지속될 수 없을 다른분으로 교체하여 파견합니다. 


제 10 조.영업행위 불가 

  파견된 산후관리사는 본 업무 외에 영업행위를 할 수 없습니다. 


제 11 조.의료행위 불가 

  본점에서 교육한 프로그램 이외에 서비스는 금지하며, 산모는 의료행위에 해당되는 

서비스를 요구하거나 응할 수 없습니다. 


제 12 조.도난이나 기타 행위가 발생 할 경우 

  본점에서 파견 한 산후관리사가 과실이나 고의로 발생한 손실에 대해서는 배상책임보험에 

의하여 손실을 보상합니다. (단, 보상금액이 10 만원 이하인 경우 관리사 본인이 보상합니다.) 

  일방적인 의심이나 추측으로 피해 주장이 있다고 판단되는 경우 본점은 문제해결을 위해 

수사의뢰 하여 적극적으로 해결하겠습니다. 

  기타 불미한 일들이 발생하지 않도록 귀중품은 산모님께서 안전하게 보관하도록 권합니다. 


제 13 조.본사에서 산후관리사를 파견 중지 할 경우 

  파견된 관리사가 인격적 모독이나 신변의 위협을 느낄 경우는 본점에서 파견을 취소할 수 

있습니다. 


제 14 조.산모와 아기의 건강확인 

  아기가 선천적으로 이상이 있거나 특별관리가 필요한 경우 사전협의가 이루어져야 하며 

상황에 따라 관리를 사양 할 수 있습니다. 

  산모님의 출산 후 신체적 질병이나 특별한 관리가 필요한 경우 사전정보를 공유함을 

원칙으로 합니다. 

  산모나 아기의 질병을 미리 고지하지 않으신 경우 문제 발생에 책임지지 않습니다. 


제 15 조.CCTV 설치공개 

  산모님댁에 cctv 가 설치되어 있는 경우 예약 시 미리 알려주시고, 관리사에게도 정보를 

공유하며, 촬영은 아기가 있는 곳으로 제한합니다. 


제 16 조. 출산 예정일의 변동 등

  이용자는 출산 예정일과 다른 일자에 출산하여 산후조리원내 사용 가능한 입원실이 없는 경우에는 계약을 해제할 수 있습니다. 이 때 사업자는 이용자에게 계약금을 환급합니다. 이용자의 요청이 있는 경우에는 사업자는 이용자에게 주위에 유사한 조건을 가지고 있는 다른 산후조리원을 알선해 주도록 노력합니다.
 


	


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>