<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
39.체육시설_PDF		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
170_체육시설.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 이용약관

제 1장 (총칙)

제 1조 (목적)
본 약관은 000(이하  사업자 라 한다)와 사업자가 운영하는 000(이하  골프장 
이라 한다)의 모든 내장객(이하  이용자 라 한다)의 골프장 및 부대시설 이용에 관한 사항을 규정
함을 목적으로 한다.

제 2조 (준수의무)
본 약관은 사업자와 골프장의 회원 또는 비회원인 이용자에게 적용된다.

제 3조 (계약의 성립)
골프장 이용계약은 이용자가 골프장이용을 청약하는 의사표시와 서명을 하고 예약자확인 절차를
마친 때에 성립한다. 예약을 하지 않은 경우에는 입장절차를 마친 때 성립한다.

제 2장 (일반 준수사항)

제 4조 (예약)
① 골프장을 이용하고자 하는 자는 이용예정일 (1)일 전까지 소정의 절차에 의하여 예약일, 경기
시간, 예약자, 동반자 등 필요한 사항을 예약하고 사업자의 승인을 받아야 한다.
② 이용자가 예약을 불이행하는 경우에는 사업자는 합리적인 범위 내에서 벌점부과 또는 일정기
간의 예약정지나 이용제한, 위약금 부과 등의 조치를 취할 수 있다.
③ 사업자는 회원 여부 및 회원의 종류에 따라서 예약 등 이용의 우선권을 부여할 수 있다.

제 5조 (이용요금)
① 골프장 이용요금은 다음 내역의 합계금액으로 한다.
1. 골프코스 이용에 따른 요금
2. 골프카트 이용 요금
3. 락커, 샤워실 등 클럽하우스 시설 이용에 부과되는 요금
4. 제세공과금 : 부가가치세와 회원제골프장의 경우에는 개별소비세와 농어촌특별세, 교육세, 체
육진흥기금 등을 포함한다.
5. 기타 사업자가 정한 특별요금
② 골프장 이용 시 기본적으로 발생되는 비용으로서 제1항 제3호의 클럽하우스 시설 이용에 부과
되는 요금 및 제1항 제4호의 제세공과금을 기본요금이라 한다.
③ 사업자는 제1항 각 호의 세부내역을 프론트 기타 이용자가 보기 쉬운 곳에 비치 또는 게시하
여야 한다.

제 6조 (요금의 정산 및 징수)
① 입장절차를 마친 이용자가 경기 전 임의로 이용계약을 취소한 경우에는 기본요금과 기본요금
을 제외한 이용요금의 50퍼센트(18홀 기준 9홀 이용요금)를 징수하고, 경기 개시 후 임의로 이용계약
을 중단 또는 취소한 경우 이용요금을 100퍼센트(18홀 기준 18홀 이용요금)를 징수한다.
② 강설, 폭우, 안개 등 천재지변 또는 그밖에 불가항력적인 사유로 입장에 관한 절차를 마친 이
용자가 18홀 경기를 마치지 못하게 된 경우에는 다음과 같이 입장기준으로 이용요금을 정산한다.
기 이용한 홀수에 대한 요금 부과 판단은 티오프(티샷)을 기준으로 한다.
1. 2홀 이하 이용: 기본요금
2. 3홀 이상, 9홀 이하 이용
3. 10홀 이상, 17홀 이하 이용: 이용요금 100퍼센트

제 7조 (이용시간 및 휴장)
① 골프장의 개장시간은 계절의 변화 또는 일조 및 일몰 시간을 고려하여 사업자가 별도로 정한다.
② 골프장은 사정에 따라 정기 또는 임시로 휴장할 수 있으며 임시 휴장의 경우 2일 이상의 기간
전에 인터넷 홈페이지에 게시하고 예약한 이용자에게 개별 통지하여야 한다. 다만 천재지변 또는
기상변화에 의한 휴장의 경우에는 그러하지 아니한다.

제 8조 (이용제한 및 거절)
사업자는 다음과 같은 경우에는 골프장 이용을 제한 또는 거절할 수 있다.
1. 예약시간 내에 경기진행이 될 수 없을 때
2. 이용자가 본 약관을 위반하였을 때
3. 도박을 하거나, 진행을 지연시켜 타인의 골프장 이용에 큰 방해가 될 때
4. 천재지변, 기타 사유로 골프장을 폐장 또는 휴장할 때
5. 경기능력이 현저히 부족하여 타인의 경기에 큰 방해가 될 때
6. 사업자의 임직원, 경기보조원, 다른 이용자 등에게 비신사적인 행위(성희롱, 폭력, 모욕 등)를
하였을 때
7. 골프장의 시설, 수목, 그린을 고의로 훼손하였을 때
8. 골프장 이용요금을 미납한 적이 있는 때
9. 타인의 신분을 도용하여 이용등록을 하거나 사업자의 신분확인요구를 거절하였을 때
10. 대한골프협회규칙, 기타 이용자의 에티켓(복장, 음주 등)과 관련하여 사업자가 미리 고지한 준
수사항을 지키지 아니한 때
11. 사업자의 임직원 또는 경기보조원이 안전을 위하여 요청하는 조치를 준수하지 아니한 때
12. 기타 제반 여건상 경기자로서 자격이 없다고 명백히 판단될 때

제 9조 (경기규칙)
모든 이용자는  대한골프협회 와 사업자가 정한 경기규칙을 준수하여야 한다. 단 두 규칙 사이에
충돌이 있을 때에는 사업자가 정한 경기규칙을 우선하여 적용한다.

제 10조 (추가이용)
이용자는 1회 입장 시 18홀 경기를 원칙으로 하되, 사업자가 승인하는 경우 추가 경기가 가능하
며 이 경우 추가요금을 부담하여야 한다.

제 11조 (배상책임)
이용자는 고의 또는 과실로 그린, 벙커, 건축물, 카트 등 골프장의 시설물이나 비품을 훼손하였을
때에는 그 손해액을 배상하여야 한다.

제 3장 (경기시 준수사항)

제 12조 (안전관리의 원칙과 매너의 준수)
① 이용자는 본 약관에 명시되어 있지 않거나 사업자의 임직원 또는 경기보조원의 조언이 없더라
도 스스로 자기 또는 타인의 안전에 위해가 될 수 있는 일체의 행위를 하여서는 아니 된다.
② 이용자는 신사적인 에티켓과 매너를 유지하고 질서를 지켜 타 이용자에게 지장을 주는 행위를
하여서는 아니 된다.
③ 이용자는 안전을 위하여 사업자의 임직원 또는 경기보조원이 요청한 사항을 준수하여야 한다.

제 13조 (준비 스윙 제한)
이용자는 골프장의 잔디보호나 안전사고 방지, 기타 목적상 지정된 장소에서만 준비 스윙을 하여
야 한다.

제 14조 (비거리 확인 의무)
이용자는 경기보조원 또는 진행안내원 등의 조언이 있더라도 안전한 비거리를 스스로 확인하고
타구하여야 한다.

제 15조 (타구 주의 의무)
이용자는 동반한 타자에 앞서 전방으로 진입해서는 아니 된다.

제 16조 (인접 홀에서의 타구)
이용자는 인접 홀에 타구되지 않도록 충분히 주의하여 타구하여야 하며, 인접 홀에 타구 되었을
때에는 그 홀의 경기자에 우선 양해하고 방해되지 아니하도록 타구하여야 한다.

제17조 (대피의무)
이용자는 경기진행 중 민방위훈련이 실시되거나 사용자가 낙뢰 등 안전사고를 예방하기 위해 대
피를 요청할 때에는 이에 따라야 한다.

제 18조 (복구의무)
경기자는 페어웨이, 그린, 벙커 등 경기 중 발생시킨 훼손분을 복구하여야 하며, 각종 시설물을
변경시킨 경우에는 원상 회복 시켜야 한다.

제 19조 (경기 보조원 등 안내협조)
① 이용자는 경기보조원, 진행안내원 등의 안내에 적극 협조하여야 하며, 안전 및 전체 이용자 공
동의 편의를 위해 인터넷 홈페이지와 골프장 시설물에 공고된 사항을 준수하여야 한다.
② 스코어카드는 이용자가 직접 기록하는 것을 원칙으로 한다.

제 20조 (일몰 시간 후의 경기금지)
이용자는 경기진행 중 일몰이나 사업자가 정한 이용시간이 경과하면 경기를 도중에 종료하여야
한다.

제 21조 (골프카트 이용시 안전사고 방지)
① 골프카트는 경기보조원만이 운전할 수 있으며, 이용자는 어떠한 사유로도 운전해서는 아니 된
다.
② 이용자는 차량의 전면 또는 후면에 서 있으면 아니 된다.
③ 이용자는 골프카트의 탑승 중에는 반드시 좌석에 앉아 손잡이를 잡아야 한다.
④ 이용자는 낙뢰가 예상 될 때에는 골프카트에서 내린 후 안전하게 경기보조원이 안내하는 장소
로 대피하여야 한다.

제 22조 (기타 안전사고 방지)
이용자는 연못, 절벽 등 안전관리상 위험한 장소에는 접근을 금하여야 하며, 위험 장소에 진입하
여 발생한 사고는 경기자 본인이 책임을 진다.

제 4장 (경기이외의 준수)

제 23조 (불조심 의무)
① 이용자는 골프장 내에서 화재의 위험의 높은 물품을 휴대 해서는 아니 된다.
② 이용자는 지정된 장소 이외에서는 흡연을 할 수 없다.
③ 이용자는 담배불 등을 주의하여 불조심을 항상 이행하여야 한다.

제 24조 (귀중품의 별도보관)
① 이용자는 경기시 또는 락카실, 목욕장 이용시 등에서 금전 또는 귀중품 등을 프론트에 별도
보관절차를 받거나 사물보관함에 보관하여 분실을 예방하여야 한다.
② 제1항에 따라 별도 위탁 보관하지 아니한 귀중품의 분실 또는 훼손에 대하여는 사업자가 책임
을 지지 아니한다.

제 25조 (휴대품의 자기책임)
이용자 휴대품의 분실 또는 훼손에 대하여는 사업자는 책임을 지지 아니한다.

제 26조 (락카의 잠금관리)
이용자는 락카실의 열쇠 또는 비밀번호를 본인이 책임지고 관리하며, 분실시에는 제작실비를 본
인이 부담한다.

제 27조 (골프채의 인수)
경기 종료 후 이용자가 골프채를 인수할 때에는 분실, 훼손의 여부를 확인하여야 하며 인수한 후
에는 이의 분실, 훼손을 이유로 사업자에게 책임을 물을 수 없다.

제 28조 (승용차의 운전위임)
이용자가 자기의 편의를 위하여 안내원 및 경비원이나 제3자에게 승용차를 운전하게 하여 생긴
손해에 대하여는 사업자는 책임을 지지 아니한다.

제 29조 (승용차 이용의 자기책임)
이용자의 승용차는 이용자 본인이 지정된 장소에 주차하여야 하며, 골프장 내에서 운전 중 또는
주차시에 발생할 수 있는 피해에 대하여는 사업자가 책임을 지지 아니한다.

제 5장 (회사의 의무와 면책)

제 30조 (친절봉사)
사업자는 친절하게 봉사하는 자세로 최대한 편의를 제공하고 코스와 부대시설을 이용함에 있어
사고예방에 만전을 기하여야 한다.

제 31조 (천재지변과 불가항력의 면책)
천재지변 및 불가항력에 의하여 이용자가 피해를 입을 때에는 사업자는 책임지지 아니한다.

제 32조 (약관의 게시)
① 사업자는 본 약관을 이용자가 볼 수 있는 장소에 게시하여야 하며, 이용자가 요구하면 약관의
사본을 교부하여야 한다.
② 사업자는 이 약관에 정하여져 있는 중요한 내용을 회원가입계약 또는 골프장 이용계약을 체결
할 때 이용자가 이해할 수 있도록 설명하여야 한다. 그러나 그 전에 설명을 들었던 이용자에게는
이 약관의 변경된 내용이 없으면 그의 동의를 얻어 설명하지 아니할 수 있다.

제 33조 (기타)
① 탈퇴
제3항 탈퇴 회원은 센터이용 유,무와 상관 없이 가입일로부터 1일 계산한다.
제6항 회원권 해지 시 기간 휴회한 기간은 인정이 안됩니다. (연기 또는 정지기간)
② 본 약관에 규정하지 않은 사항은 또는 약관의 해석상 다툼이 있는 사항에 대해서는 사업자와 이
용자가 합의하여 결정하되, 합의가 이루어지지 아니한 경우에는 관계법령 및 공정한 관행에 따른
다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>