<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
30. 보증		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
172_보증.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

(사후관리업무세칙  별지 제2호서식)


이행보증약정서

약정인(보증이행업체)이 000조합(이하  조합이라 한다)과 이행보증계약을 체결함에 있어 약정인

과 보증인은 아래의 각 조항을 이행할 것을 확약한다.

제1조(목적) 약정서는 약정인의 청약에 의해 체결된 것으로써, 약정인과 조합간의 법률관계를 정함을 그 

목적으로 한다.

제2조(보증가입금액) 약정인의 청약에 따라 조합과 체결되는 이행보증약정의 보증가입금액은 아래와 같다.

제3조(약정유효기간) 본 약정서의 유효기간은 본 약정일로부터 보증채무소멸시까지로 한다.

제4조(약정인의 채무 및 의무) ①약정인은 원계약상대자를 대신하여 원계약에서 담보하는 모든 채무를 

승계이행하고, 보증이행기간 동안 잔여사업(하자부분 포함)을 이행완료하여야 한다.
 
②약정인은 원계약에 대하여 계약변경 및 착수계제출시 지체상금 등이 발생되지 않도록 상당한 주의

의무를 다하여야 한다.

제5조(손실보상) ①약정인은 제4조에서 정한 채무 또는 의무를  이행하지 아니함으로써 발생된 보증금 

및 그에 대한 지연손해금, 지체상금 등을 즉시 변상하여야 한다.

②약정인은 약정인에 대한 조합의 권리의 행사나 보전 또는 담보권 실행을 위하여 또는 약정인이나 

연대보증인의 권리를  보전하거나 보증사고를 예방하기 위하여 조합이 지출한 법적절차비, 보험료 등 

모든 부대비용을 즉시 변상하여야 한다.

③제1항의 지연손해금은 조합의 관련규정이 정하는 바에 의한다.

제6조(담보제공) ①약정인과 연대보증인은 제4조의 채무이행을 담보하기 위하여 조합의 요청이 있을 때에는 

조합이 만족할 수 있는 담보를 제공하여야 하며  연대보증인도 입보하여야 한다.

②약정인과 연대보증인은 제1항에서 제공한  담보물의 가치가 하락하여 담보가 부족하거나 연대보증

인의 변제능력이 변동된 때 또는 기타 사유로 인하여 조합이 담보의 교체, 추가담보 또는 보증인의 

교체, 추가보증을 요청하는 때에는 즉시 그 요청에 응하여야 한다.

③약정인과 연대보증인은 반드시 법적절차에 의하지 아니하더라도 일반적으로 적당하다고 인정되는 

방법, 시기, 가격 등에 의하여 조합이 담보권을 행사하거나 채권을 추심하는데 동의하며 , 그 취득금

으로 조합에 대한 채무를  완제할 수 없게 되는 때에는 그 잔존채무도 즉시 변상한다. 

제7조(어음 등의 제공과 보충권 부여) ①약정인은 제2조에서 약정한 채무의 이행을 담보하기 위하여 조

합이 요청하는 때에는 약속어음 또는 수표를  조합에 제공하여야 한다.

②제1항의 어음 또는 수표를 제공한 후에 동어음 또는 수표에 대한 거래은행을 변경하거나 당좌거래의 

대표자,상호,인장 등을 변경한 때에는 지체없이 새로 발행한 어음 또는 수표로 교환하여야 한다.

③제1항 또는 제2항의 어음 또는 수표의 액면금액란, 지급기일란 등을 공란으로 하여 제공한 때에는 

조합의 본인에 대한 채권에 따라 액면금액, 지급기일 등을 보충할 권리를  조합에 부여한다.

④제1항 또는 제2항의 어음 또는 수표를  공증할 필요가 있다고 조합이 인정한 때에는 약정인의 비용

으로 공증행위에 필요한 일체의 협력을 다한다.

제8조(통지의무) ①약정인과 연대보증인은 약정인의 성명,주소,상호,기타청약서 또는 이 약정서상의 

기재사항이 변경된 때에는 지체없이 조합에 통지하고, 약정인의 재산.경영.업황 기타 필요한 사항

에 대하여 조합의 요청이 있을 경우 이에 응하여야 한다.

②약정인과 연대보증인은 보증이행사고가 발생하거나 발생할 우려가 있을 때에는 지체없이 조합에 통지

하여야 한다.

③제1항 또는 제2항의 통지를 게을리함으로써 발생하는 모든 불이익은 약정인과 연대보증인의 부담으로 

한다.
 
제9조(사전채권행사) ①조합은 보증금을 지급하기 전이라도, 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경

우 약정인에 대한 조합채권 확보를 위해 약정인과 연대보증인의 재산에 대한 가압류 등 필요한 법적조

치를 취할 수 있다.
  
1. 조합이 보증채권자로부터 보증금청구를 받거나 보증사고 예비통보를 받은 경우

2. 어음교환소의 약정인에 대한 거래정지 처분이 있는 경우

3. 약정인의 재산에 대하여 가압류,압류나 경매의 신청 또는 파산․화의개시나 회사정리절차 개시의 

신청이 있는 경우

4. 약정인이 제세공과금을 체납하여 독촉을 받은 경우

5. 기타 보증사고의 발생의 위험성이 있다고 조합에서 인정한 경우

6. 약정인이 조합과의 이 약정내용 또는 보증계약조건을 전부 또는 일부라도 위반한 경우

7. 기타 조합이 채권보전상 필요하다고 인정한 경우

8. 연대보증인이 제1호부터 제7호까지의 어느 하나에 해당하는 경우

②제1항 각 호의 어느 하나에 해당하는 사고가 발생하였을 경우에는 조합은 보증금 지급전 이라도 청

약서에 기재된 계약의 목적물을 인수하여 보관, 관리 또는 운용할 수 있다.

제10조 (보증채무이행 청구시기)  채권자는 000의 서면에 의한 동의가 없는 한 제1항의 청구가능일중 가장 빠른 날로부터 6월 이내에 보증채무이행을 청구하여야 합니다. 

제11조(변제 등의 충당순서) 조합이 담보권을 행사하거나 채권을 추심하여 회수한 금액 또는 약정인이나 

보증인의 변제액이 제2조에서 약정한 채무전액을 소멸시키기에 부족한 경우에는 조합은 적당하다고 

인정하는 순서, 방법에 의하여 충당할 수 있다. 또한, 약정인 및 연대보증인은 조합의 조치에 이의를 

제기할 수 없다.

제12조(연대보증인의 책임) ①연대보증인은 약정인이 조합과 체결한 이 약정서의 모든 조항을 확인하고, 

약정인과 연대하여 채무를 부담한다.

②연대보증인은 약정인이 제공한 담보 등을 조합이 적법절차에 따라 임의 처분하는 경우 이의제기를 

할 수 없다.

제13조(합의관할) 이 약정에 따른 거래에 관한 소송은 조합 본점 또는 출장소 소재지를 관할하는 법원을 

그 관할법원으로 할 것을 합의한다.

  


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>