<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
8. 은행여신		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
182_은행여신.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

청약자금대출약관

청약자금대출약관

제 1 조 (약관의 목적) 이 약관은 고객과 000(이하 "회사"라 합니다)간에 금융투자업규정에서

정하는 바에 따라 증권의 모집, 매출에 따른 주식을 청약(유상증자 청약에 한정)하여 취득하는데 필요한

자금을 회사가 당해 증권(단, 당해 증권이 교부되지 아니한 경우에는 당해 증권이 교부될 때까지 그 납입

영수증(청약증거금영수증을 포함합니다. 이하 동일합니다))을 담보로 고객에게 대출을 행하는 거래(이하

 대출 이라 합니다)에 관한 제반 사항을 정함을 목적으로 합니다.

제 2 조 (용어의 정의) ① 이 약관에서  대출약정금액 이라 함은 고객이 대출계약 체결시에 1 인당 대출금액한

도 내에서 회사에 대출신청이 가능한 한도로 약정하는 금액을 말합니다.

② 이 약관에서  대출신청금액 이라 함은 고객이 대출계약의 성립후 회사에 청약자금 대출을 받기 위하여

청약한 증권 또는 납입영수증을 담보로 신청하는 금액을 말합니다.

③ 이 약관에서  대출실행금액 이라 함은 고객의 대출신청금액 범위내에서 대출되어 고객의 청약증거금으

로 처리되는 금액을 말합니다.

④ 이 약관에서  청약환불금액 이라 함은 고객이 증권의 청약을 신청한 후, 청약에 따른 증권의 배정 이

후에 청약대금으로 납입한 금액중 고객에게 환불되는 금액을 말합니다.

⑤ 이 약관에서  상환금액 이라 함은 대출실행금액이 고객의 청약증거금으로 처리된 후, 청약대금의 환불

일(또는 청약대금 환불일에 환불금이 없는 경우에는 청약주식 입고일을 말합니다. 이하 동일합니다.)에 고

객이대출금, 대출이자 등으로 회사에 납입하여야 할 총금액을 말합니다.

제 3 조 (대출계약) ① 대출계약을 체결(또는 변경, 해지)하고자 하는 고객은 회사에 000종합계좌를 개설하

고 있어야 하며, 대출계약은 고객이 신청서를 작성하여 기명날인 또는 서명하고 회사에 제출한 후, 회사가

전산입력 등의 필요한 조치를 취한 때에 성립(또는 변경, 해지)합니다.

② HTS 서비스를 이용한 대출계약은 고객이 HTS 서비스에 접속하여 대출계약 체결(또는 변경, 해지)신청

을 하고, 그 처리가 완료된 때에 성립(또는 변경, 해지)합니다.

③ 대출시 발생하는 인지세는 회사와 고객이 각 50%씩 부담하여야 합니다.

④ 고객은  별첨 에서 정한 대출한도 내에서 대출약정금액을 지정할 수 있습니다.

⑤ 고객은 대출계약을 해지하지 않는 한, 별도의 대출계약을 새로 체결하지 않고도 대출의 상환후에 계속

하여 대출계약에 따른 대출신청을 통해 대출을 받을 수 있습니다.

제 4 조 (대출 및 입금(고)계좌) 대출신청은 대출계약 체결시 고객이 지정한 계좌(이하  계좌 라고 합니다)에

한하여 가능하며, 대출계약의 성립후 청약환불금액의 입금과 모집∙매출에 따른 배정주식의 입고도 당해 

계좌를 통해서만 가능합니다.

제 5 조 (대출실행금액의 산정기준) 회사는 대출약정금액 내에서 고객이 대출을 신청하는 경우 청약하는 증권

을 발행하는 회사에 대한 신용등급과 유동성에 따라 고객이 청약하는 증권의 청약증거금에 대하여 100 분

의 50 범위내에서 대출을 합니다. 단, 대출실행금액 산정시 10,000 원 미만은 절사합니다.

제 6 조 (대상 증권 및 대출방법) ① 대출신청의 대상 증권은 한국거래소가 개설한 유가증권시장 또는 코스닥

시장에 상장된 회사가 유상증자를 위하여 발행하는 주식으로 합니다.

② 고객은 문서 또는 HTS 서비스, 기타 회사와 고객이 합의한 방법에 의하여 대출을 신청할 수 있으며,

고객의 대출신청에 의한 회사의 대출실행시 대출실행금액은 고객이 청약하는 증권에 대한 청약증거금으

로 처리됩니다.

제 7 조 (대출기간) 대출기간은 고객계좌에 대출실행금액이 대출되어 고객의 청약증거금으로 처리된 날로부터

청약대금의 환불일까지로 합니다.

제 8 조 (대출의 상환) ① 청약대금의 환불일에 청약환불금액은 다른 채무에 우선하여 고객의 상환신청이 없더

라도 대출금 및 대출이자로 상환처리됩니다.

② 제 1 항에서 대출금 및 대출이자가 전액 상환되지 않은 경우에는 청약주식 입고일에 입고된 청약주식

을 담보로 주식담보대출이 실행되어 본 대출을 상환처리하며 이후 대출금은 주식담보대출금으로 관리됩니다.

이때 대출가능금액, 대출기간 등의 제반사항은 당사의 예탁증권담보융자약관에서 정하는 바에 따릅니다.

③ 고객은 상환기일 이전에도 대출금의 일부 또는 전부를 상환할 수 있습니다. 상환기일 이전에 고객이

대출금을 상환하는 경우, 대출일수에 따른 대출이자를 회사에 납부하여야 합니다.

제 9 조 (대출담보 평가기준) 청약자금대출과 관련하여 담보로 제공되는 증권의 평가는 청약하여 취득하는 주

식의 취득가액으로 합니다. 그러나, 당해 주식이 증권시장에 상장된 후에는 당일 종가(당일종가에 따른 평가

가 불가능한 경우에는 최근일 기준가격)로 합니다.

제 10 조 (담보의 제공) ① 회사는 고객에 대한 대출시 대출금의 100 분의 140 이상에 해당하는 담보를 받아야

하며, 이때 받는 담보는 대출금으로 취득한 당해 증권으로 합니다. 다만 당해 증권이 교부되지 아니한 때

에는 당해 증권이 교부될 때까지 그 납입영수증(청약증거금영수증을 포함한다)으로 갈음할 수 있습니다.

② 대출금에 대한 담보는 당해 증권 또는 납입영수증을 질권(채무자가 돈을 갚을 때까지 채권자가 담보물

을 보유할 수 있고, 채무자가 돈을 갚지 않을 때는 그 담보물에 대하여 우선적으로 변제를 받을 수 있는

권리를 말한다. 이하 같다)의 목적물로 하여, 이에 질권을 설정하는 것으로 합니다.

③ 질권 설정에 대한 계약은 대출계약시 함께 체결하여야 합니다.

④ 질권설정의 시기는 대출실행금액이 고객이 청약하는 증권에 대한 청약증거금으로 처리되는 시점으로 하며,

회사가 상환금액을 고객으로부터 전액 상환받은 후에 해지됩니다.

⑤ 대출금이 전부 갚아지지 아니한 때에는 담보 증권에서 발생하는 배당금, 배당주식, 무상주 등에 질권

의 효력이인정됩니다.

제 11 조 (추가담보의 제공) ① 대출을 함에 있어 고객은 담보가액의 총액이 제 10 조 제 1 항의 규정에 의한

담보비율에 미달하는 때에는 회사의 요구에 의하여  별첨 에서 정한 담보의 추가납부기간(이하  추가담

보제공기간 이라 합니다.) 내에 추가담보를 제공하여야 합니다. 그러나, 추가담보제공기간 동안 담보 증권의

가격변동등으로 담보부족액이 증가할 수 있다는 사실을 고객에게 통보하였다면 고객은 동 기간 동안 변

동한 담보부족액까지 확인한 최종 담보부족액에 대하여 담보를 제공하여야 합니다.

② 제 1 항의 추가담보는 현금, 한국거래소의 유가증권시장업무규정 또는 코스닥시장업무규정에서 정하는

대용증권에 한합니다.

제 12 조 (담보권의 실행) ① 회사는 대출금 및 대출이자 등의 상환기일 이전에 고객에게 상환요구를 하고, 상

환기일내에 상환금액이 전액 상환되지 아니하였을 때에는 그 다음 영업일에 제 13 조에서 정한 바에 따라

대출금을 갚는데 사용할 수 있습니다.

② 회사는 제 10 조 제 1 항의 담보비율에 미달하는 경우에는 고객에게 추가담보의 납부를 요구하고 고객

이 추가담보제공기간이내에 제 11 조에서 정한 바에 따라 추가담보를 제공하지 아니하였을 때에는 그 다

음영업일에 제 13 조에서 정한 방법에 따라 대출금을 갚는데 사용할 수 있습니다. 이때, 회사가 추가담보의

납부요구시 제 11 조 제 1 항 단서의 내용을 고객에게 통보하였고 임의상환정리일 전일에 추가담보 제공기

간동안 변동된 담보부족액을 최종 통보하였다면, 회사는 추가담보제공기간의 마감시점을 기준으로 한 금

액에 대하여 임의상환정리를 할 수 있습니다.

제 13 조 (대출의 임의상환정리) ① 회사는 증권 청약대금의 환불일에 대출금 및 대출이자 등의 상환금액이 전

액 상환되지 아니하는 경우 계좌에 예탁된 현금으로 우선 상환하고, 담보증권, 그 밖에 증권으로 상환하

는데 필요한 수량을 증권시장에서 시가결정에 참여하는 호가에 의하여 임의처분하여 고객의 채무를 갚는

데 사용할 수 있습니다.

② 제 1 항에 의하여 회사가 임의처분한 담보처분대금은 처분 제비용, 연체이자, 대출이자, 대출원금의 순

서로 고객의 채무를 갚는데 사용합니다.

제 14 조 (대출이자 및 연체이자의 납입) ① 회사는 고객에 대하여  별첨  과 같이 이자율 등을 달리 적용할

수 있습니다.

② 고객은 청약대금의 환불일에 제 1 항에서 정하는 이자율에 따라 대출이자를 상환하며, 대출이자와 대출

금을 전액 상환하지 못하는 경우에는  별첨 에서 정한 이자율(이하. 연체 이자율 이라 합니다.)에 따라 연

체이자를 납입하여야 합니다.

제 15 조 (대출의 제한 및 중단) ① 회사는 고객의 신용도에 따라 대출을 금지하거나 제한할 수 있습니다.

② 회사는 관련법령, 금융감독당국의 조치 또는 회사의 신용공여 한도 초과 등의 사정에 따라 대출을 중

단 또는 재개할 수 있습니다.

③ 회사는 신용정보집중기관에 연체 등의 사실이 등록되어 있는 자에 대하여 대출거래 수탁을 거부할 수

있습니다.

④ 회사는 제 1 항 내지 제 3 항의 내용을 사전에 고객에게 고지하고, 제 1 항 내지 제 3 항의 사유가 발생한

경우에는 사유발생일 또는 대출신청일에 서면 등 고객과 합의한 방법에 의해 통지하여야 합니다.

제 16 조 (금지사항) 회사는 상환기일이 경과된 미상환 대출금 및 이자 등이 있는 고객에 대하여는 다음 각호

의 어느 하나에 해당하는 행위를 하지 아니합니다. 다만, 미상환 대출금의 상환을 위하여 필요한 범위에

한합니다.

1. 당해 대출금의 상환을 위한 주문수탁 이외의 매매주문의 수탁

2. 현금 또는 증권의 인출 등의 행위

제 17 조 (청약의 철회) ① 고객은   금융소비자 보호에 관한 법률  제 46 조 및 관련 규정이 정하는 바에 따

라 계약서류를 제공받은 날(계약서류를 제공받지 아니한 경우에는 계약체결일)로부터 14 일 이내에 청약

을 철회할 수 있다. 다만, 제 12 조 및 제 13 조에 따라 임의상환을 위하여 담보증권이 처분된 경우에는 청

약을 철회할 수 없다.

② 회사는 고객의 청약 철회권 행사에 따라 고객으로부터 이미 받은 금전 또는 증권을 반환하고 그 반환

이 늦어진 기간에 대해서는  별첨 에서 정하는 연체이자를 더하여 지급한다.

제 18 조 (위법계약의 해지) 고객은   금융소비자 보호에 관한 법률   제 47 조 및 관련 규정이 정하는 바에 따

라 위법계약의 해지가 가능한 경우에 한하여 계약체결일로부터 5 년을 초과하지 않는 범위에서 계약체결

에 대한 위반사항을 안 날부터 1 년 이내에 계약의 해지를 요구할 수 있다.

제 19 조 (약관의 변경 등) ① 회사는 약관을 변경하고자 하는 경우 변경내용을 변경되는 약관의 시행일 1 개

월 전에 고객이 확인할 수 있도록 회사의 영업점에 마련해 두거나 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한

컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체를 통하여 게시한다. 그러나, 자본시장법 등 관계법령 또는

거래소 업무규정의 제·개정에 따른 제도변경 등으로 약관이 변경되는 경우로서 본문에 따라 안내하기가

어려운 급박하고 부득이한 사정이 있는 경우에는 변경내용을 앞의 문장과 같은 방법으로 개정 약관의 시

행일 전에 게시합니다.

② 약관의 변경내용이 고객에게 불리한 것일 때에는 이를 서면등 고객과 사전에 합의한 방법으로 변경

전 최소 1 개월 전까지 통지하여야 합니다. 다만, 기존고객에게 변경전 약관이 그대로 적용되는 경우 또는

고객이 변경내용에 대한 통지를 받지 아니하겠다는 의사를 명시적으로 표시한 경우에는 그러하지 아니합

니다.

③ 회사는 제 2 항의 통지를 할 경우  고객은 약관의 변경에 동의하지 아니하는 경우 계약을 해지할 수

있으며, 통지를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 계약해지의 의사표시를 하지

아니한 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다  라는 취지의 내용을 통지하여야 합니다.

④ 고객이 제 3 항의 통지를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 계약해지의 의사표

시를 하지 아니하는 경우에는 변경에 동의한 것으로 봅니다.

⑤ 회사는 약관을 회사의 영업점에 고객이 확인할 수 있도록 마련해 두거나 게시하여 고객이 요구할 경

우 이를 교부하며, 인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체

에 게시하여 고객이 약관을 확인하고 다운로드(화면출력 포함)받을 수 있도록 합니다.

제 20 조 (약관, 부속약관 변경)

은행이 이 약관을 변경하거나 부속약관을 채무자에게 불리하게 변경할때 은행은 변경예정일 직전 3개월간 회사의 영업점 및 홈페이지에 변경내용을 게시합니다. 

제 21 조 ( 고객의 변경사항 통지 ) 고객은 주소와 연락처, 대리권의 범위 기타 고객이 회사에 제공한 정보에 변

경이 있는 때에는 지체없이 그 변경내용을 회사에 통지하여야 하며, 고객이 고객의 책임 있는 사유로 통

지를 불이행하여 발생하는 불이익에 대해서 회사는 회사의 책임 있는 사유가 없는 한 책임을 지지 아니

합니다.

제 22 조 (관계법규 등의 준용) ① 이 약관에서 정하지 아니한 사항은 별도의 약정이 없는 한 관계법규에서

정하는 바에 따르며, 관계법규에도 정함이 없는 경우에는 일반적인 상관례에 따릅니다.

② 이 약관에 의한 서비스중 전자금융거래에 관하여는 전자금융거래이용에 관한 기본약관 및 전자금융거

래법령이 우선 적용됩니다.

제 23 조 (분쟁조정) 고객은 회사와 분쟁이 발생하는 경우 회사의 민원처리기구에 그 해결을 요구하거나 금융

감독원, 한국금융투자협회 등에 분쟁조정을 신청할 수 있습니다.

부 칙

이 약관은 2011 년 2 월 7 일부터 시행합니다.

부 칙

이 약관은 2011 년 12 월 1 일부터 시행합니다. 이 약관 제 3 조 제 3 항과 관련하여 회사는 2011 년 10 월 1 일

이전에 지급한 대출금에 대하여는 적용하지 아니합니다.

부 칙

이 약관은 2013 년 6 월 10 일부터 시행합니다.

부 칙

이 약관은 2014 년 3 월 24 일부터 시행합니다.

부 칙

이 약관은 2014 년 10 월 1 일부터 시행합니다.

부 칙

이 약관은 2015 년 6 월 15 일부터 시행합니다.

부 칙

이 약관은 2016 년 4 월 16 일부터 시행합니다.

부 칙

이 약관은 2016 년 7 월 1 일부터 시행합니다.

부 칙

이 약관은 2018 년 4 월 30 일부터 시행합니다.

부 칙

이 약관은 2021 년 4 월 23 일부터 시행합니다.

청약자금대출약관

 별첨 

(1) 제 3 조 제 4 항의 고객별 대출가능금액 최고 한도는 본사의 인터넷 홈페이지,    

뱅킹 계좌 대출, 신용 대출 주식대여, 대출서비스 에서 확인할 수 있습니다.

(2) 제 11 조 제 1 항의  별첨 에서 정하는 기간은 다음과 같습니다.

(3) 제 14 조 제 1 항의 대출이자율은 당사의 인터넷 홈페이지, 뱅킹 계좌 대출, 신

용 대출 주식대여, 대출서비스 에서 확인할 수 있습니다.

ㅁ 보통년은 365 일 (윤년의 경우 366 일) 적용

(4) 제 14 조 제 2 항의 연체 이자율은 다음과 같습니다.

대출별 연체 발생 시점에 적용 중인 특정 이자율   3% (최대 연 12%)

ㅁ 보통년은 365 일 (윤년의 경우 366 일) 적용

(5) 제 17 조 제 2 항의 연체 이자율은 다음과 같습니다.

대출별 연체 발생 시점에 적용 중인 특정 이자율   3% (최대 연 12%)

ㅁ 보통년은 365 일 (윤년의 경우 366 일) 적용


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>