<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
30. 보증		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
192_보증.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

계약, 차액, 손해배상보증약관

제1조(보증책임) ① 000조합(이하  조합 이라 합니

다)은 계약자(이하  채무자 라 합니다)가 앞면 기재 계약과

관련하여 그 책임있는 사유로 상대방(이하  보증채권자 라

합니다)에게 부담하는 의무 또는 채무를 불이행하는 경우

보증서에 기재된 사항과 약관에 따라 해당 보증금을 지급하

여 드립니다.

② 이 보증은 계약금, 착수금 등의 명칭에 관계없이 보증채권자

가 채무자에게 지급한 선금에 대한 채무는 보증하지 아니합니다.

③ 보증별 보증사고의 내용과 보증금 지급한도는 아래 표와

같습니다.

제2조(보증계약의 성립시기) ① 조합의 보증계약은 보증채권

자가 보증서를 수령한 때로부터 성립합니다.

② 보증채권자는 주계약의 내용과 보증서에 기재된 내용이

일치하지 않을 경우 바로 조합에 알려야 합니다.

제3조(면책조항) 조합은 다음 각호의 어느 하나에 해당하는 경

우에는 보증금을 지급하여 드리지 아니합니다.

1. 천재지변, 전쟁, 내란 기타 불가항력으로 인한 보증사고

2. 보증채권자의 책임있는 사유로 인한 보증사고

3. 보증서를 보증목적(주계약내용)이외의 용도로 사용한 때

4. 보증서수령일 이전에 이미 계약 해제사유가 발생한 때

5. 제6조제3항, 제7조 또는 제9조제4항의 사유가 있는 때

제4조(보증채무의 이행한도) ① 조합이 지급할 보증금은 이

보증서에 기재된 보증금액을 한도로 하여 주계약 또는 관계

법령에서 정하는 바에 따라 보증채권자가 몰수 또는 귀속시

켜야 할 금액으로 합니다. 다만, 주계약에 계약보증금의 몰수

또는 귀속조항이 없는 경우에는 계약보증금액을 한도로 하여

보증채권자가 청구하는 금액 중 실제 손해액으로 합니다.

② 제1항에 규정한 실제 손해액에는 지체상금약정액은 포함

되지 않습니다.

제5조(손해의 방지 및 경감의무) ① 보증채권자는 보증기간

중 보증사고의 방지에 힘써야 하며, 보증사고가 발생한 때

에는 손해의 방지와 경감에 힘써야 합니다.

② 보증채권자가 보증사고 발생 후 손해의 방지 또는 경감을 위

하여 조합의 동의를 얻어 지출한 필요하고도 유익한 비용은 보

증금액을 초과하지 않는 범위내에서 조합이 보상하여 드립니다.

제6조(보증사고의 통지 및 보증채무의 이행청구) ① 보증채

권자는 보증사고가 발생한 경우 이를 지체없이 조합에 알리고,

보증금 청구시에는 보증금청구서와 함께 아래의 서류를 제출하

여야 합니다.

1. 보증서(또는 그 사본) 및 계약서 사본

2. 공사포기나 계약해제(해지) 등 보증사고의 발생을 입증하는

서류와 채무자의 귀책사유를 증명하는 서류

3. 보증사고 손해액을 입증하는 서류

4. 무통장입금증,영수증 등 기성금의 지급에 관한 서류

5. 공사 타절기성검사서 및 내역서

6. 기타 보증사고 심사에 필요하여 조합이 요청하는 서류

② 보증사고의 통지나 보증금 청구를 받은 경우 조합은 채

무자 또는 보증채권자에 대하여 보증사고와 관련된 필요한

심사를 할 수 있고 자료의 제출을 요청할 수 있습니다.

③ 조합은 보증채권자가 정당한 이유없이 제1항의 청구를

지체함으로써 증가된 채무는 지급하지 아니합니다.

제7조(주계약의 해지) 보증채권자는 보증금을 청구하기 전에

주계약을 해제 또는 해지하여야 하며, 이를 이행하지 아니

한 때에는 조합은 보증금을 지급하지 아니합니다.

제8조(보증계약의 효력상실) 이 보증계약에 관하여 다음 각

호의 어느 하나에 해당하는 사유가 발생한 때에는 그때부터

이 보증계약은 효력을 상실합니다. 그러나, 서면으로 조합의

승인을 받은 경우에는 그러하지 아니합니다.

1. 보증채권자가 변경되었을 때

2. 계약의 주된 내용이 변경되어 동일성이 인정되지 않는 때

제9조(시공상황 및 보증채무의 확인조사) ① 조합은 이 보증

서에 기재된 공사현장에 출입하여 시공상황을 조사할 수 있

습니다.

② 조합은 시공상황조사를 위하여 필요한 때에는 보증채권

자 또는 감리자에게 시공방법 공정 자재 대가지급 등에 관

한 자료의 제공을 요청할 수 있습니다.

③ 조합은 보증사고의 통지나 보증금 청구를 받은 경우 채

무자 또는 보증채권자에 대하여 손해의 조사에 필요한 협조

를 요구할 수 있습니다.

④ 보증채권자가 정당한 사유없이 제2항 또는 제3항의 규정

에 따른 조사에 협조하지 아니함으로써 증가된 채무는 지급

하지 아니합니다.

⑤ 주계약의 이행 중 아래의 사유가 발생한 경우 보증채권

자는 바로 그 내용을 조합에 통보하여야 합니다.

1. 보증채권자를 제3채무자로 한 (가)압류 결정문이 송달된 경우

2. 채무자나채권양수인으로부터채권양도,양수통지서가송달된경우

⑥ 제5항의 사유가 발생한 경우 보증채권자는 손해가 확대되

지 않도록 적극 협조하여야 합니다.

제10조(보증금의 지급) 조합은 보증금 지급에 필요한 서류를

제출받고, 보증금 지급에 필요한 조사를 마친 후 지체없이 지

급할 보증금을 결정하여 이를 지급하여 드립니다.

제11조(대위 및 구상) ① 조합이 보증금을 지급한 때에는 채

무자에 대하여 구상권을 가지며, 보증채권자의 이익을 해치

지 아니하는 범위내에서 보증채권자가 채무자에 대하여 가

지는 권리를 대위하여 가집니다.

② 보증채권자는 제1항의 권리를 보전하거나 행사하는데 필

요한 모든 서류를 조합에 제출하고, 조합의 구상권 행사에

적극 협조하여야 하며, 조합이 요구하는 필요한 조치를 취하

여야 합니다.

③ 조합은 보증채권자가 정당한 사유없이 제2항의 규정을 위

반한 때에는 제1항의 권리행사로 취득할 수 있었던 금액 중

그 위반으로 취득하지 못한 금액을 보증채권자에게 청구할 수

있습니다.

제12조(채권자의 협조의무) 000가 조건부융자에 대하여 보증채무를 이행한 후에 채권자가 실시료를 수입한 때에는 실시료를 수입한 날로부터 25일 이내에 보증비율을 곱한 금액을 기보에 반환하여 보증채무 이행금에 우선 충당되도록 협조하여야 합니다. 

제13조(양도 및 질권설정 금지) 이 보증서는 양도 또는 질권설

정을 할 수 없으며, 보증목적 이외의 용도로 유용하였을 경우

에는 조합은 보증책임을 지지 아니합니다.

제14조(분쟁의 해결) ① 이 보증에 관한 분쟁은 합의에 의하

여 해결함을 원칙으로 합니다.

② 보증금 지급 등에 관하여 조합과 보증채권자, 채무자 기

타 이해관계인과의 사이에 분쟁이 있는 경우에는 이해당사

자간의 합의에 의하여 선정한 분쟁조정기관의 조정, 중재법

에 의한 중재 또는 법원의 판결에 의하여 해결합니다.

제15조(관할법원 및 준거법) 이 보증에 관한 소송이나 중재

는 조합 주사무소 또는 영업점을 관할하는 법원이나 중재기

관 중에서 보증채권자가 선택하는 곳을 관할로 하며, 이 약

관에 정하지 아니하는 사항은 대한민국 법령에 따릅니다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>