<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
30. 보증		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
200_보증.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

(별지서식 제110호)(제204조 관련)

융 자 거 래 약 정 서

약정년월일 년 월 일

000조합 귀중

약정인(차용인)은 000조합(이하  조합 이라 한다)과 제2조에서 정하는 거래한도액을 

범위로 제3조에서 정한 기간동안 조합으로부터 조합정관 및 제 규정에 의하여 융자를 받음에 따

라 부담하는 조합에 대한 채무를 성실히 이행하겠으며, 연대보증인은 약정인의 채무를 약정인과 

연대하여 이행할 것을 확약하겠기에 약정인 및 연대보증인은 이 약정서의 각 조항을 충분히 이해

하고 이에 기명날인하여 제출합니다.

ㅁ 약정인이 법인일 경우에는 법인의 대표자가 개인자격으로 연대보증인란에 기명날인함.

ㅁ 연대보증인 기명,날인란이 부족할 경우 별지(융자거래약정서 연대보증인 추가기재란)에 기명·날인하여

본 약정서와 간인하여 제출하시기 바랍니다.

붙임 : 업무거래내역 제공동의 및 확인서. 1부.(연대보증인이 있는 경우에 한함)


제1조(적용범위) 약정인과 연대보증인은 조합에 대하여 현재 또는 장래에 부담하는 증서대출, 어음할인, 그

밖의 모든 거래로부터 발생하는 채무를 이 약정이 정하는 바에 따라 이행하기로 한다.


제2조(거래한도액) 약정인의 거래한도액은 최고한도액 범위내에서 조합 제규정에 따라 승인된 한도액으로 하

ㅁ 승인한도액은 연대보증인의 연대보증한도에 따라 최고한도액의 범위내에서 승인함


제3조(약정의 유효기간) 이 약정의 유효기간은 약정일로부터 년 월 일까지 약정인이 조합과 거래

한 융자금(어음할인 포함한다. 이하 같다)의 상환기일까지로 한다. 다만, 상환기일이 경과할지라도 약정인이 부

담하여야 할 채무 또는 의무가 완전히 소멸될 때까지 이 약정은 유효한 것으로 한다.


제4조(채무의 부담) ① 약정인은 제2조의 거래한도액과 제3조의 약정의 유효기간 내에 귀 조합과의 융자거래

에 따라 발생한 모든 채무를 부담하기로 한다.

② 약정인은 조합과 거래한 융자금과 연대보증채무에 대하여 귀 조합이 어음채권 또는 융자금채권의 어느

것에 따라서 청구하여도 이의가 없으며, 귀 조합으로부터의 통지나 최고 등이 없더라도 융자금 전액의 변제

책임을 지기로 한다.

③ 약정인은 융자금과 관련하여 그가 배서한 어음이 부도된 경우에는 귀 조합의 청구에 응하여 즉시 상환

또는 환매하기로 한다.


제5조(면책사항) ① 약정서 그 밖의 융자절차에 필요한 서류에 사용한 인장이 미리 귀 조합에 신고한 인감과

대조하여 이를 상당한 주의로써 정당하거나 동일한 것으로 인정,취급된 때에는 인장의 도용, 위조, 그 밖의

사고가 있을 경우라도 이 약정 및 해당 업무거래는 유효한 것으로 하고, 약정인은 이 약정에 따른 의무를

이행하기로 한다.

② 약정인이 제출한 약정서 등을 귀 조합이 상당한 주의로써 취급한 때에는 그 약정서 등에 위조, 변조 및

그 밖의 사고가 있음이 발견되더라도 이 약정 및 해당 업무거래는 유효한 것으로 하고, 약정인은 이 약정서

상의 책임을 지기로 한다.

③ 약정인은 귀 조합에 담보로 제공한 어음요건의 미비나 어음을 무효로 하는 기재로 인하여 어음상의 권리

가 성립되지 아니하는 경우 또는 권리보전절차의 미비로 인하여 어음상의 권리가 소멸한 경우에도 어음기재

금액의 변제책임을 지기로 한다.

④ 약정인 및 연대보증인은 약정인 또는 연대보증인이 제공한 담보물건이 사변, 재해 등 불가피한 사유로

분실, 멸실, 손상된 경우에는 조합의 장부, 전표 등의 기록에 따라 채무를 변제하겠으며, 귀 조합의 청구에

따라 즉시 다른 어음이나 담보를 제공하기로 한다.

⑤ 약정인은 이 융자금에 갈음하여 귀 조합에 제공한 담보에 관하여 제4항의 사유로 손해가 생긴 경우에는

귀 조합에 아무런 청구를 하지 아니한다.


제6조(이자, 어음할인료, 연체이자 등) ① 약정인은 이자, 어음할인료 등에 대하여 현재는 물론 장래에 있어

서도 귀 조합의 소정요율, 지급시기, 계산방법에 따라 이의 없이 지급하기로 한다.

② 약정인은 귀 조합에 대한 채무불이행의 경우 상환하여야 할 금액에 귀 조합 소정요율에 따른 연체이자를

가산하여 지급하기로 한다.

③ 이자 지급방법에 있어 어음할인료는 선지급하기로 한다.


제7조(담보제공) ① 약정인 및 연대보증인은 약정금액에 상응하는 출자증권과 관련규정에서 정하는 담보물을

귀 조합에 제공하겠으며, 귀 조합의 채권보전상 필요에 따라 다른 담보나 추가 담보를 귀 조합의 요구에 따

라 즉시 제공하기로 한다.

② 귀 조합과의 거래상 약정인 및 연대보증인이 현재 또는 장래에 제공하는 모든 담보는 그 담보하는 채무

외에 이 약정서에 따른 모든 채무에 대하여 공통으로 담보하는 것으로 한다.

③ 약정인 및 연대보증인은 제1항에 따라 제공한 담보를 귀조합이 약정인의 거래상 현재 또는 장래에 부담하여

야 할 귀 조합에 대한 모든 주채무 및 보증채무의 변제에 충당하여도 이의를 제기하지 아니한다.

④ 약정인은 담보 유가증권의 이자 또는 이익배당금 그 밖의 이에 준하는 과실에 대하여도 효력이 있음을

승낙하기로 한다.

⑤ 약정인 및 연대보증인은 제1항에 따라 제공한 담보를 귀조합이 법적절차에 따르지 아니하더라도 일반적

으로 적당하다고 인정되는 방법, 시기, 가격 등에 따라 추심 또는 처분하고, 그 취득금으로 어느 채무변제에

충당하여도 이의가 없으며, 남은 채무가 있는 경우에는 즉시 변제하기로 한다.


제8조(자금의 용도) 융자금은 공사업에 필요한 자금(운영자금) 등에 사용하고 다른 목적에 사용하지 아니한

다.


제9조(확인) 귀 조합에서 융자금의 용도, 시공의 진행공정 등에 대하여 확인하고자 폐사 및 폐사의 공사 현장

에 출입하여도 이의가 없으며, 자진하여 협조하기로 한다.


제10조(융자금의 상환) ① 약정인은 상환기일내에 융자금 전액을 상환하되, 기일전이라도 융자금의 담보로

귀 조합에 양도한 공사대 미확정채권의 해당 공사금을 발주자가 지불할 때마다 귀 조합의 규정에 따라 융

자금을 직접 회수하거나 대체 정리하여도 이의를 제기하지 아니한다.


제11조(공사대 수령 협조 의무) 약정인은 양도한 공사대금의 수령을 위해 귀 조합이 발주자에 대해 취하는

모든 절차에 최대한 협조하기로 한다.


제12조(통지 및 신고 의무) ① 약정인은 발주자의 양도승낙에 따라 귀 조합에 담보로 제공한 공사대 미확정

채권의 해당 공사에 대하여 발주자와 약정인 사이에 공사계약의 변경, 해제, 해지 또는 사고이월 등 이 약정

에 영향을 미칠 사유가 발생하였을 때에는 지체 없이 그 사실을 귀 조합에 통지하기로 한다.

② 약정인 및 연대보증인은 인감, 상호, 대표자, 주소 그 밖의 사항에 변경이 있을 때에는 그 사실을 지체없

이 조합에 신고하겠으며, 신고를 게을리하여 발생되는 귀 조합의 피해에 대하여 책임을 지기로 한다.

③ 약정인 및 연대보증인은 약정인의 재산, 경영, 업황에 중대한 변화가 생기거나 생길 염려가 있을 때에는

귀 조합에 즉시 통지하기로 한다.


제13조(기한이익의 상실 및 사전구상) ① 약정인은 약정인 및 연대보증인에게 다음 각 호의 어느 하나에 해

당하는 사유가 발생한 때에는 귀 조합에 대한 모든 채무의 기한이익을 상실하고, 귀 조합의 요구에 따라 즉

시 이를 변제하겠으며, 귀 조합이 미리 구상권을 행사하여도 이의를 제기하지 아니한다.

1. 귀 조합에 담보로 제공한 출자증권이나 그 밖의 담보물에 압류,가압류 또는 가처분의 강제집행으로 귀

조합 채권보전에 침해의 염려가 있을 때

2. 공사업의 등록취소 또는 양도 등으로 약정인이 조합원 자격을 상실한 때

3. 지급정지,부도처분이나 국세 또는 지방세의 체납으로 귀 조합 채권보전에 침해의 염려가 있을 때

4. 그 밖에 귀 조합의 정관 및 모든 규정이 정하는 조합원의 제명처분이나 권리행사 제한처분사유가 발생한

때

② 약정인 및 연대보증인이 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 발생한 때에는 귀 조합으로부터 10

일 이상의 기간을 정한 최고에 따라 귀 조합에 부담하고 있는 모든 채무의 기한이익을 상실하고, 귀조합의

요구에 따라 즉시 이를 변제하겠으며, 귀 조합이 미리 구상권을 행사하여도 이의를 제기하지 아니한다.

1. 귀 조합에 제출한 자료를 허위로 작성하거나 변조하는 등 약정서 내용을 위배하여 건전한 계속거래의 유

지가 어렵다고 인정될 때

2. 귀 조합에 채권 양도한 해당 공사의 도급계약을 이행하지 아니하거나 이행이 불가능하다고 인정될 때

3.  삭 제 

4. 발주자가 승인한 공사대 미확정채권의 양도조건이 이례적인 양도승인 조건으로 인하여 귀 조합채권이 침

해되었거나 침해의 염려가 있을 때

5. 연대보증인이 약정 연대보증해지신청서를 제출하였을 때.

6. 그 밖에 귀 조합의 정관 및 모든 규정상의 의무를 이행하지 아니한 때.


제14조(보증채무이행청구) 채무자가 다음 각 호의 1에 해당하는 때에는 그 사실을 객관적인 자료로 증명하여 보증기한 

이전이라도 보증부채권 전부에 대하여 보증채무의 이행을 청구할 수 있다.

1. 파산 또는 해산한 때

2. 계속하여 7개월이상 영업을 하지 아니하거나 폐업한 때

3. 회생절차개시 신청

4. 당좌부도발생, 파산신청을 한 경우로서 조업을 중단한 때

5. 채무자가 보증부채권의 대금지급을 지연하여 전자상거래계약을 해지한 때


제15조(부대채무) 약정인은 귀 조합에서 지급한 체당금, 가지급한 법적절차 비용, 소송비용, 추심료, 수수료

등 모든 부대채무에 대하여도 귀 조합의 규정에서 정하는 대로 즉시 변제하기로 한다.


제16조(변제충당 및 순서) 약정인 및 연대보증인은 약정인 또는 연대보증인이 변제하는 경우나 제7조에 따라

약정인과 연대보증인이 제공한 담보물을 처분하여 상계 또는 변제충당하는 경우에 약정인의 채무 전액을

소멸시키기에 부족한 때에는 비용, 이자, 원금의 순서로 충당하며 부족한 부분은 즉시 추가로 변제하기로 한

다. 다만, 귀 조합이 약정인등에 불리하지 않은 범위 내에서 충당 순서를 달리하여도 이의를 제기하지 아니

한다.


제17조(거래제한) 이 약정을 불이행하거나 위배하였을 때에는 약정인 또는 연대보증인에 대하여 자금의 대출

이나 각종 보증을 하지 아니하여도 이의를 제기하지 아니한다.


제18조(연대보증인의 보완) 약정인은 연대보증인이 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 발생한 때에

는 지체없이 연대보증인을 보완하기로 한다.

1. 조합원의 자격을 상실하였을 때.

2. 약정 연대보증해지신청서를 제출하였을 때.

3. 조합에 대한 출자액이 감소하여 연대보증 한도에 미달될 때.

4. 제명 또는 권리행사 제한처분을 받았을 때.


제19조(연대보증인의 책임) ① 연대보증인은 이 약정에 따라 거래하는 각종 융자신청서류 등에 연대보증인의

기명날인이 없어도 약정에 따라 부담하는 모든 채무는 약정인과 연대하여 그 이행의 책임을 지기로 한다.

② 약정인이 법인으로서 그 법인의 대표자가 대표직을 사임한 후 제12조제2항에 따른 대표자 변경신고를 지

체하거나 이행하지 아니한 경우에도 그 대표자는 개인자격 연대보증의 책임을 계속하여 지기로 한다.

③ 약정인이 제7조제1항에 따라 귀 조합에 담보로 제공한 출자증권이 이 약정서에 따른 채무외에 다른 채무

의 담보로도 제공된 경우, 연대보증인은 약정인의 출자증권 담보제공에도 불구하고 이 약정서에 따라 발생

하는 채무에 대하여 연대보증의 책임을 지기로 하며, 귀 조합이 구상채권 회수의 필요에 따라 약정인 소유

의 출자증권을 처분 충당하지 아니하고 연대보증인에게 직접 즉시 이행 청구하더라도 이의를 제기하지 아니

한다.


제20조(합의관할) 이 약정서에 따른 거래에 관한 소송은 귀조합 본점 또는 지점의 소재지를 관할하는 법원으

로 한다. 다만, 당사자간의 합의에 의하여 그 관할법원을 달리할 수 있다.




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>