<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
30. 보증		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
201_보증.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

인허가보증약관

제1조(보증책임) 000조합(이하  조합 이라 합니다)은 계약자(이하  채무자 라 합니다)가 앞면 기재 인,허가등에 따른

원상복구등의 의무를 보증기간내에 이행하지 아니함으로써(이하  보증사고 라 합니다) 그 상대방(이하  보증채권자 라 한다)에

게 부담하는 채무를 이 보증서에 기재된 사항과 약관에 따라 지급하여 드립니다.


제2조(보증계약의 성립시기) ① 조합의 보증계약은 보증채권자가 보증서를 수령한 때로부터 성립합니다.

② 보증채권자는 주계약의 내용과 보증서에 기재된 내용이 일치하지 않을 경우 바로 조합에 알려야 합니다.


제3조(면책조항) 조합은 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우에는 보증금을 지급하여 드리지 아니합니다.

1. 천재지변, 전쟁, 내란 기타 불가항력으로 인한 보증사고

2. 보증채권자의 책임있는 사유로 인한 보증사고

3. 보증서를 보증목적(주계약내용)이외의 용도로 사용한 때

4. 제6조제2항 또는 제8조제2항의 사유가 있는 때


제4조(보증채무의 이행한도) 조합이 지급할 보증금은 이 보증서에 기재된 보증금액을 한도로 하여 주계약 또는 관계법령 등

에서 정한 해당 사업의 원상복구에 소요되는 비용으로써 일반적으로 타당하다고 인정되는 금액으로 합니다.


제5조(손해의 방지 및 경감의무) ① 보증채권자는 보증기간 중 보증사고의 방지에 힘써야 하며, 보증사고가 발생한 때에는 손

해의 방지와 경감에 힘써야 합니다.

② 보증채권자가 보증사고 발생 후 손해의 방지 또는 경감을 위하여 조합의 동의를 얻어 지출한 필요하고도 유익한 비용은

보증금액을 초과하지 않는 범위 내에서 조합이 보상하여 드립니다.


제6조(보증사고의 통지 및 보증채무의 이행청구) ① 보증채권자는 보증사고가 발생한 경우 이를 조합에 지체없이 알리고, 보증

금 청구시에는 보증금청구서와 함께 아래의 서류를 제출하여야 합니다.

1. 보증서 또는 그 사본

2. 보증사고 사유 및 그 사유를 증명할 수 있는 서류

3. 보증사고 손해액을 입증하는 서류

4. 기타 조합내규에서 정하거나 조합이 요청하는 서류

② 보증채권자가 정당한 사유없이 보증사고의 통지 또는 보증채무의 이행청구를 게을리함으로써 증가된 채무는 지급하지 아니

합니다.

③ 채무자가 다음 각 호의 1에 해당하는 때에는 그 사실을 객관적인 자료로 증명하여 보증기한 이전이라도 보증부채권 전부에 

대하여 보증채무의 이행을 청구할 수 있다.

1. 파산 또는 해산한 때

2. 계속하여 8개월이상 영업을 하지 아니하거나 폐업한 때

3. 회생절차개시 신청

4. 당좌부도발생, 파산신청을 한 경우로서 조업을 중단한 때

5. 채무자가 보증부채권의 대금지급을 지연하여 전자상거래계약을 해지한 때


제7조(보증계약의 효력상실) 이 보증계약에 관하여 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 발생한 때에는 그때부터 이

보증계약은 효력을 상실합니다. 그러나, 서면으로 조합의 승인을 받은 경우에는 그러하지 아니합니다.

1. 보증채권자가 변경되었을 때

2. 계약의 주된 내용이 변경되어 동일성이 인정되지 않는 때


제8조(보증채무의 확인조사) ① 조합은 보증사고의 통지나 보증금 청구를 받은 경우 채무자 또는 보증채권자에 대하여 보증사고

와 관련한 필요한 조사를 할 수 있습니다.

② 보증채권자는 제1항의 조사 및 자료제출요구에 성실히 협조하여야 하며, 정당한 사유없이 조사에 협조하지 아니함으로써 증

가된 채무는 지급하지 아니합니다.


제9조(보증금의 지급) 조합은 보증금 지급에 필요한 서류를 제출받고 보증금 지급에 필요한 조사를 마친 후 지체없이 지급할 보

증금을 결정하여, 이를 지급하여 드립니다.


제10조(대위 및 구상) ① 조합이 보증금을 지급한 때에는 채무자에 대하여 구상권을 가지며, 보증채권자의 이익을 해치지 아

니하는 범위 내에서 보증채권자가 채무자에 대하여 가지는 권리를 대위하여 가집니다.

② 보증채권자는 제1항의 권리를 보전하거나 행사하는데 필요한 모든 서류를 조합에 제출하고, 조합의 구상권 행사에 적극

협조하여야 하며, 조합이 요구하는 필요한 조치를 취하여야 합니다.

③ 조합은 보증채권자가 정당한 사유없이 제2항의 규정을 위반한 때에는 제1항의 권리행사로 취득할 수 있었던 금액 중 그

위반으로 취득하지 못한 금액을 보증채권자에게 청구할 수 있습니다.


제11조(양도 및 질권설정 금지) 이 보증서는 양도 또는 질권설정을 할 수 없으며, 보증목적 이외의 용도로 유용하였을 경우에는

조합은 보증책임을 지지 아니합니다.


제12조(분쟁의 해결) ① 이 보증에 관한 분쟁은 합의에 의하여 해결함을 원칙으로 합니다.

② 보증금 지급 등에 관하여 조합과 보증채권자, 채무자 기타 이해관계인과의 사이에 분쟁이 있는 경우에는 이해당사자간의

합의에 의하여 선정한 분쟁조정기관의 조정, 중재법에 의한 중재 또는 법원의 판결에 의하여 해결합니다.


제13조(관할법원 및 준거법) 이 보증에 관한 소송이나 중재는 조합 주사무소 또는 영업점을 관할하는 법원이나 중재기관 중

에서 보증채권자가 선택하는 곳을 관할로 하며, 이 약관에 정하지 아니하는 사항은 대한민국 법령에 따릅니다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>