<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
11. 전자금융거래		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
201_전자금융거래.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

제1조 (목적)

본 약관은 000(이하 회사라 합니다)가 제공하는 전자금융거래서비스를 인터넷사이트 혹은 

모바일을 통하여 가입한 이용자가 온라인 거래를 이용하는 경우, 회사와 이용자 간 전자금융거래의 법률관계를 

정함에 그 목적이 있습니다. 

제2조 (정의)

① 이 약관에서 정하는 용어의 정의는 다음 각 호와 같습니다. 

1. 전자금융거래라 함은 회사가 전자적 장치를 통하여 전자금융거래서비스를 제공하고, 이용자가 회사의 

종사자와 직접 대면하거나 의사소통을 하지 아니하고 자동화된 방식으로 이를 이용하는 거래를 말합니다. 

2. 전자지급수단이라 함은 신용카드 외 전자금융거래법 제2조 제11호에서 정하는 전자적 방법에 따른 

지급수단을 말합니다. 

3. 전자지급거래라 함은 자금을 주는 자(이하 지급인이라 합니다)가 회사로 하여금 전자지급수단을 

이용하여 자금을 받는 자(이하 수취인이라 합니다)에게 자금을 이동하게 하는 전자금융거래를 말합니다. 

4. 전자적 장치 라 함은 전자금융거래정보를 전자적 방법으로 전송하거나 처리하는데 이용되는 장치로서 

현금자동지급기, 자동입출금기, 지급용단말기, 컴퓨터, 휴대폰 그 밖에 전자적 방법으로 정보를 전송하거나 

처리하는 장치를 말합니다. 

5. 접근매체라 함은 전자금융거래에 있어서 거래지시를 하거나 이용자 및 거래내용의 진실성과 정확성을 

확보하기 위하여 사용되는 수단 또는 정보로서, 전자식 카드 및 이에 준 하는 전자적 정보(신용카드번호를 

포함합니다), 전자서명법상의 전자서명생성정보 및 인 증서, 이상의 수단이나 정보를 사용하는데 필요한 

비밀번호, 금융기관 또는 전자금융업 자에 등록된 이용자번호 및 이용자의 생체정보 등 전자금융거래법 제2조 

제10호에서 정하고 있는 것을 말합니다. 

6. 전자금융거래서비스 또는 서비스라 함은 회사가 이용자에게 제공하는 제4조 기재의 서비스를 

말합니다. 

7. 이용자라 함은 본 이용약관에 동의하고 회사가 제공하는 전자금융거래서비스를 이용하는 회원을 

말합니다. 

8. 거래지시라 함은 이용자가 전자금융거래계약에 따라 금융기관 또는 전자금융업자에게 전자금융거래의 

처리를 지시하는 것을 말합니다. 

9. 오류라 함은 이용자의 고의 또는 과실 없이 전자금융거래가 전자금융거래계약 또는 이용자의 거래지시에 

따라 이행되지 아니한 경우를 말합니다. 

② 본 약관에서 사용하는 용어의 의미는 본 조 및 본 약관 각 장의 정의조항에서 정한 것을 제외하고는 

전자금융거래법 등 관련법령이 정한 바에 의합니다. 

제3조 (약관의 명시 몇 변경)

① 회사는 이용자가 전자금융거래를 하기 전에 본 약관을 인터넷사이트에 게시하고 이용자가 본 약관의 중요한 

내용을 확인할 수 있도록 합니다. 

② 회사가 본 약관을 변경하는 때에는 그 시행일 1개월 전에 변경되는 약관을 금융거래정보 

입력화면(주문서), 인터넷사이트에 게시하고 이용자에게 통지합니다. 다만, 이용자가 이의를 제기할 경우 

회사는 이용자에게 적절한 방법으로 약관 변경내용을 통지하였음을 확인해 줍니다. 

③ 이용자는 제2항의 규정에 따른 약관의 변경내용이 게시되거나 통지된 후부터 변경되는 약관의 시행일 직전 

영업일까지 전자금융거래의 계약을 해지할 수 있습니다. 전단의 기간 안에 이용자가 약관의 변경내용에 

대하여 이의를 제기하지 아니하는 경우에는 약관의 변경을 승인한 것으로 봅니다. 

④ 회사는 법령의 개정으로 인하여 긴급하게 약관을 변경하는 때에는 변경된 약관을 즉시 인터넷 

사이트 (전자적 장치)에 최소 1개월 이상 게시하고 이용자에게 통지합니다. 

제4조 (전자금융거래서비스의 구성 및 내용)

① 전자금융거래서비스는 다음 각 호의 서비스로 구성되며 회사는 각 서비스의 자세한 내용을 인터넷사이트에 

  별도 게시합니다. 

1. 전자지급결제대행서비스 

② 회사는 필요시 이용자에 사전 고지하고 서비스의 내용을 변경할 수 있습니다. 

제5조 (오류의 정정 등)

① 이용자는 전자금융거래서비스를 이용함에 있어 오류가 있음을 안 때에는 회사에 대하여 그 정정을 요구할 수 

있습니다. 

② 회사는 전항의 규정에 따른 오류의 정정요구를 받은 때 또는 스스로 전자금융거래에 오류가 있음을 안 때에는 

이를 즉시 조사하여 처리한 후 정정요구를 받은 날 또는 오류가 있음을 안 날부터 2주 이내에 그 오류의 

원인과 처리결과를 문서, 전화 또는 전자우편으로 이용자에게 알려드립니다. 다만, 이용자의 요청이 있는 

경우에는 문서로 알려드립니다. 

제6조 (전자금융거래정보의 제공금지)

회사는 전자금융거래서비스를 제공함에 있어서 취득한 이용자의 인적사항, 이용자의 계좌, 접근매체 및 

전자금융거래의 내용과 실적에 관한 정보 또는 자료를 금융실명법 등 법령에 의하거나 이용자의 동의를 얻지 

아니하고는 제3자에게 제공, 누설하거나 업무상 목적 외에 사용하지 아니합니다. 

제7조 (회사의 안전성 확보 의무)

회사는 전자금융거래가 안전하게 처리될 수 있도록 선량한 관리자로서의 주의를 다하며, 전자금융거래의 

안전성과 신뢰성을 확보할 수 있도록 전자금융거래의 종류별로 전자적 전송이나 처리를 위한 

인력, 시설, 전자적 장치 등의 정보기술부문 및 전자금융업무에 관하여 금융 위원회가 정하는 기준을 

준수합니다. 

제8조 (거래지시의 철회)

① 이용자가 전자지급결제대행서비스를 이용한 경우, 이용자는 거래지시된 금액의 정보에 대하여 수취인의 

계좌가 개설되어 있는 금융기관 또는 회사의 계좌의 원장에 입금기록이 끝나거나 전자적 장치에 입력이 끝나기 

전까지 거래지시를 철회할 수 있습니다. 

② 회사는 이용자의 거래지시의 철회에 따라 지급거래가 이루어지지 않은 경우 수령한 자금을 이용자에게 

반환하여야 합니다. 

제9조 (접근매체의 관리)

① 회사는 전자지급결제대행서비스 제공 시 접근매체를 선정하여 이용자의 신원, 권한 및 거래지시의 내용 등을 

확인하여야 합니다. 

② 이용자는 접근매체를 사용함에 있어서 다른 법률에 특별한 규정이 없는 한 다음 각 호의 행위를 하여서는 

아니됩니다. 

1. 접근매체를 양도하거나 양수하는 행위 

2. 대가를 수수,요구 또는 약속하면서 접근매체를 대여받거나 대여하는 행위 또는 보관,전달,유통하는 

행위 

3. 범죄에 이용할 목적으로 또는 범죄에 이용될 것을 알면서 접근매체를 대여받거나 대여하는 행위 또는 

보관,전달,유통하는 행위 

4. 접근매체를 질권의 목적으로 하는 행위 

5. 제1호부터 제4호 중 하나의 행위를 알선하는 행위 

③ 이용자는 자신의 접근매체를 제3자에게 누설 또는 노출하거나 방치하여서는 안되며, 접근매체의 도용이나 

위조 또는 변조를 방지하기 위하여 충분한 주의를 기울여야 합니다. 

④ 회사는 이용자로부터 접근매체의 분실이나 도난 등의 통지를 받은 때에는 그 때부터 제3 자가 그 접근매체를 

사용함으로 인하여 이용자에게 발생한 손해를 배상할 책임이 있습니다. 

제10조 (지급방법)

① 회사에서 구매한 재화 또는 용역에 대한 대금지급방법은 다음 각호의 하나로 할 수 있습니다. 

1. 계좌이체 

2. 신용카드결제 

3. 온라인무통장입금(가상계좌) 

4. 휴대전화결제 

② 회사에서 이용할 수 있는 대금지급방법은 구매한 재화 또는 용역에 따라 회사의 운영자가 선택하여 

제공합니다. 

제11조 (전자지급거래의 지연 인출 및 이체)

고객이 현금자동지급기, 자동입출금기 등 전자적 장치에서 카드, 통장 등의 접근매체를 이용하여 고객 본인 계좌의 

현금을 인출 및 이체 하고자 할 때, 인출 및 이체 전 회사가 고객에게 안내한 금액 이상의 현금이 송금,이체되어 

고객 본인 계좌로 입금된 경우 회사가 고객에게 안내한 시간 동안 입금된 금액의 범위 내에서 인출 및 이체가 지연될 수 있습니다.
  
제12조 (수신확인통지, 구매신청 변경 및 취소)

① 회사는 이용자의 구매신청이 있는 경우 이용자에게 수신확인통지를 합니다. 

② 수신확인통지를 받은 이용자는 의사표시의 불일치 등이 있는 경우에는 수신확인통지를 받은 후 즉시 구매신청 

변경 및 취소를 요청할 수 있습니다. 

③ 회사는 배송 전에 이용자의 요청이 있는 경우에는 지체 없이 그 요청에 따라 처리합니다. 

제13조 (배송)

회사는 이용자가 구매한 재화에 대해 배송수단, 수단별 배송비용 부담자, 수단별 배송기간 등을 

명시합니다. 만약 회사의 고의 , 과실로 약정 배송기간을 초과한 경우에는 그로 인한 이용자의 손해를 

배상합니다. 

① 배송 소요기간은 결제일 익일을 기산일로 하여 각 다음과 같습니다. 

1. 일반택배(공휴일 제외) 서울 경기는 3일에서 5일, 그 외 지역은 3일에서 8일 

2. 공휴일, 기타 휴무일에는 배송되지 않습니다. 

3. 다만, 대금지급을 무통장 입금방식에 의하는 경우, 배송소요기간은 입금확인일로부터 기산합니다. 

4. 천재지변 등 불가항력적인 사유 발생 시 그 해당기간 동안은 배송소요기간에서 제외 됩니다. 

5. 상품 재고가 없는 경우에는 상품을 주문하여 입고된 후에 발송하게 되므로 배송기간이 다소 

연장됩니다. 배송 과정에 차질이 생겨 늦어질 경우에는 고객님께 메일이나 전화로 직접 연락을 드립니다. 

제14조 (환급, 반품 및 교환)

① 회사는 이용자가 구매 신청한 재화 또는 용역이 품절 등의 사유로 인도 또는 제공을 할 수 없을 때에는 

지체없이 그 사유를 이용자에게 통지하고 사전에 재화 등의 대금을 받은 경우에는 대금을 받은 

날부터 회사 영업일 기준 3일 이내에, 그렇지 않은 경우에는 그 사유발생일로부터 회사 영업일 

기준 3일 이내에 계약해제 및 환급에 필요한 조치를 취합니다. 

② 다음 각호의 경우에는 회사는 배송된 재화일지라도 재화를 반품 받은 다음 영업일 이내 에 이용자의 요구에 

따라 즉시 환급, 반품 및 교환 조치를 합니다. 다만 그 요구기한은 배송된 날로부터 30일 이내로 합니다. 

1. 회사는 이용자가 구매 신청한 재화 또는 용역이 품절 등의 사유로 인도 또는 제공을 할 수 없을 때에는 

지체 없이 그 사유를 이용자에게 통지하고 사전에 재화 등의 대금을 받은 경우에는 대금을 받은 

날부터 회사영업일 기준 3일 이내에, 그렇지 않은 경우에 는 그 사유발생일로부터 회사 영업일 

기준 3일 이내에 계약해제 및 환급에 필요한 조치를 취합니다. 

2. 다음 각 호의 경우에는 회사는 배송된 재화일지라도 재화를 반품받은 다음 영업일 이내에 이용자의 

요구에 따라 즉시 환급, 반품 및 교환조치를 합니다. 다만 그 요구기한은 배송된 날로부터 30일 이내로 

합니다. 

가. 배송된 재화가 주문 내용과 상이하거나 회사에서 제공한 정보와 상이할 경우 

나. 배송된 재화가 파손, 손상되었거나 오염되었을 경우 

다. 방문판매 등에 관한 법률 제18조에 의하여 광고에 표시하여야 할 사항을 표시하지 아니한 상태에서 

이용자의 청약이 이루어진 경우 

3. 위 제 2항에 따라 이용자가 취소를 요구하는 경우, 제품구성 내용물이 훼손되거나 누락되지 않은 

상태이어야 합니다. 특히 CDROM 및 각종 소프트웨어는 CDROM 포장을 개봉하지 않은 상태이어야 

합니다. 

③ 위 제 2항에 따라 이용자가 취소를 요구하는 경우, 제품구성 내용물이 훼손되거나 누락되지 않은 

상태이어야 합니다. 특히 CDROM 및 각종 소프트웨어는 CDROM 포장을 개봉하지 않은 상태어야 

합니다. 

④ ESD (Electronics Software Distribution) 제품의 경우 제품번호가 오픈되지않은 상태어야 합니다. 

제15조 (약관 외 준칙)

본 약관에서 정하지 아니한 사항(용어의 정의 포함)에 대하여는 전자금융거래법, 전자상거래 등에서의 소비자 

보호에 관한 법률, 여신전문금융업법 등 소비자보호 관련 법령 및 개별약관 에서 정한 바에 따릅니다. 

제16조(이용시간 등)
③ 전산시스템 유지 및 보수로 인하여 전자금융거래 이용이 불가능할 경우 회사는 해당사실을 (25)일 전에 영업점과 전자적 장치에 게시한다. 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>