<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
20. 증권사2		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
213_증권사2.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

 

00000 약관 

 
제1조(약관의 적용) 이 약관은 적립식 환매조건부매매(이하 00000이라 한다) 업무를 

영위하는 000(이하 회사라 한다)과 00000 거래를 하고자 하는 거래상대 

방(이하 고객이라 한다)간에 00000 거래를 하는 경우에 적용한다. 

 

제2조(정의) 이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같다. 

1. 00000라 함은 고객이 회사에 개설한 00000계좌에서 행하는 거래로, 계 

약기간을 정하고 그 기간동안 미리 정한 금액을 정기적으로 입금하여 계속적으로 환매 

조건부매매를 통해 적립하는 것을 말한다. 

2.  거래로 계약기간을 정하고 그 기간 동안 미리 정한 금액을 정기적 또는 부정기적으  

로 입금하여 계속적으로 환매 조건부 매매를 통해 적립하는 것을 말한다. 

3. 월 적립금액이라 함은 계약 기간 동안 매월 동일하게 00000에 투자되는 금액 

을 말한다. 

4. 월  적립일이라 함은 매월 월 적립금액이 00000에 자동투자되는 날짜를 말한 

다. 

5. 수익금액이라 함은 고객이 00000를 매매함에 있어, 회사가 만기 또는 중도 상 

환 시 고객에게 원금에 대하여 고객과 사전에 정한 수익률에 따라 지급하게  되는 금액  

을 말한다. 

6. 00000 수익률이란 고객의 약정 시, 만기일까지 자동투자되는 모든 00000 

에 대하여 적용되는 연환산 수익률을 말한다. 

 

제3조(약정의 체결) 

1 고객은 00000 거래를 하기 위하여 회사에 00000 계좌를 개설하여야 한다. 

2  고객이 계약기간, 월 적립일, 월 적립금액을 정하여  00000 거래를 신청하고, 회사  

가 이를 승낙한 때에 성립한다. 

 

제4조(00000의 내용) 회사와 고객간에 거래하는 00000의 내용은 다음과 같다. 

1 고객은 계약기간 동안 입금 등을 통하여 월 적립일에  월 적립금액이  고객의 000  

00 계좌에 출금 가능 금액으로 존재하도록 하여야 하며 자동투자시간은 별지에서 

정하는 바에 따른다. 

2 회사는 월 적립일에 월 적립금액을 00000에 자동투자하며, 00000의 투자는 

해당 00000 계좌의 자동투자 상품 (00000, 00000, 또는 00000) 투자에 

우선 한다. 

3 월 적립일 고객의 00000 계좌의 출금가능금액이 고객이 약정한 월 적립금액보다 

적을 경우 자동투자 되지 않는다. 이 경우, 회사는 월 적립일의 익영업일부터 자동투자   

가 이루어지는 날까지 매 영업일 자동투자를 다시 시도하며, 해당월 마지막 영업일까    

지 자동투자가 되지 않으면 해당월에는 자동투자를 하지 않는다. 

4 회사는 고객 최초 약정 당일 고시된 00000 수익률을 만기일까지 투자되는 모든  

00000에 대하여 동일하게 적용한다. 

 

제5조(만기처리와 중도해약) 

1 회사는 만기일에 계약기간 동안 자동투자 되었던  00000를 모두 매도한다. 만기  

일이 회사의 영업일이 아닌 경우 회사는 만기일로부터 최초 도래하는 영업일에     

00000를 모두 매도한다. 

2 고객이 만기일 이전에 중도 해지를 원하는 경우, 회사는 약정 체결시 고객과 합의한  

중도 해약 수익률을 적용하여 자동 투자된 00000를 모두 매도한다. 

 

제6조 (만기 및 중도해약 후 처리) 계약기간 종료 후 또는 중도해약 후 적립금액 및 수익금  

액은 해당 00000 계좌의 예수금으로 처리되어 출금할 수 있으며, 고객이 출금하지 않   

을 경우 00000 상품에 자동투자된다. 

 

제7조 (청약의 철회) 가입자는  금융소비자 보호에 관한 법률 제46조 및 관련 규정이 정하는 

바에 따라 청약철회가 가능한 수익증권에 한하여 계약서류를 제공받은 날(계약서류를 제공받지 

아니한 경우에는 계약체결일)로부터 14일 이내 청약을 철회할 수 있다.



제8조( 관련법규 등의 준수) 이 약관에서 정하지 아니한 사항은 관련법규 및 회사의  

00000 서비스 약관 및 대고객환매조건부매매약관의 규정을 적용한다. 

 

제9조 (분쟁조정) 

1 본 계약과 관련하여 회사와 분쟁이 발생하는 경우 고객은 회사의 민원처리기구에 그 

해결을 요구하거나 금융감독원, 한국금융투자협회 등에 분쟁조정을 신청할 수 있다. 

2 본 계약과 관련하여 소송을 제기할 경우 그 관할법원은 민사소송법에 따른다. 

 



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>