<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
30. 보증		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
216_보증.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[




제1조(보증책임)

000(이하  조합 이라 한다)은 계약자(이하  채무자 라 한다)가 앞면에 기재한 공사등의 계약의무를 자신의 귀
책사유로 보증기간내에 이행하지 아니함으로써(이하  보증사고 라 한다) 그 상대방(이하  보증채권자 라 한다)에게 부담하
는 채무를 이 보증서에 기재된 사항과 약관에 따라 지급하여 드립니다.


제 2 조(보증금을 지급하지 아니하는 사유)

조합은 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 때에는 보증금을 지급하여 드리지 아니합니다.

1. 천재지변, 전쟁, 내란, 기타 이와 비슷한 변란으로 인한 때

2. 공사기성금의 지체 등 보증채권자의 책임있는 사유로 인한 때

3. 보증서를 보증목적(주계약내용)이외의 용도로 사용한 때

4. 제5조제2항, 제7조제2항, 제9조제4항에 규정된 사유로 인한 때

5. 보증서 발급일 이전에 이미 보증사고가 발생한 때 


제 3 조(보증채무의 이행한도)

① 조합이 지급할 보증금은 이 보증서에 기재된 보증금액을 한도로 하여 주계약 또는 관계법령에서 정하는 바에 따라 보증
채권자가 몰수 또는 귀속시켜야 할 금액으로 합니다. 다만, 주계약에 계약보증금의 몰수 또는 귀속 조항이 없는 경우에는 
계약보증금액을 한도로 보증채권자가 청구하는 금액중 실제 손해액으로 합니다.

② 제1항에 규정한 실제 손해액에는 계약금․착수금등의 명칭에 불문하고 보증채권자가 채무자에게 지급한 선금과 지체상금
약정액이 포함되지 않습니다.


제 4 조(손해의 방지 및 경감의무)

① 보증채권자는 보증기간중 보증사고의 방지에 힘써야 하며, 보증사고가 발생한 때에는 손해의 방지와 경감에 힘써야 합니다.

② 보증채권자가 보증사고 발생후 손해의 방지 또는 경감을 위하여 조합의 동의를 얻어 지출한 필요하고도 유익한 비용은 
보증금액을 초과하지 않는 범위내에서 조합이 보상하여 드립니다.


제 5 조(보증사고의 통지 및 보증채무의 이행청구)

① 보증채권자는 보증사고가 발생한 경우 이를 지체없이 조합에 알리고, 보증금 청구시에는 보증금 청구서와 함께 아래의 
서류를 제출하여야 합니다.

1. 보증서(또는 그 사본) 및 계약서 사본

2. 공사포기나 계약해제(해지)등 보증사고의 발생을 입증하는 서류와 채무자의 귀책사유를 증명하는 서류

3. 보증사고 손해액을 입증하는 서류 

4. 무통장입금증,영수증등 기성금의 지급에 관한 서류

5. 공사타절기성검사서 및 내역서

6. 기타 조합내규에서 정하거나 조합이 요청하는 서류등

② 보증채권자가 정당한 사유없이 보증사고의 통지 또는 보증채무의 이행청구를 게을리함으로써 증가된 금액은 지급하지 
아니합니다.


제 6 조(장기계속계약공사의 보증책임)

보증채권자와 채무자가 체결한 장기계속계약공사의 연차별계약이 완료된 때에는 당초의 계약보증금 중 이행이 완료된 연
차별계약금액에 해당하는 보증금은 지급하여 드리지 아니합니다.


제 7 조(주계약의 해지)

① 보증채권자는 조합에 보증채무의 이행을 청구하기 전에 주계약을 해지 또는 해제하여야 합니다.

② 보증채권자가 제1항의 해지 또는 해제를 하지 아니한 때에는 조합은 보증금을 지급하여 드리지 아니합니다. 


제 8 조(보증계약의 효력상실)

이 보증계약에 관하여 아래와같은 사유가 발생한 때에는 그때부터 이 보증 계약은 효력을 상실합니다. 그러나 서면으로 조
합의 승인을 받은 경우에는 그러하지 아니합니다.

1. 보증채권자가 변경되었을 때

2. 주계약의 내용에 중대한 변경이 있었을 때


제 9 조(시공상황 및 보증채무의 확인조사)

① 조합은 전기공사공제조합법 제48조에 따라 이 보증서에 기재된 공사현장에 출입하여 시공상황을 조사 할 수 있습니다.

② 조합은 시공상황 조사를 위하여 필요한 때에는 보증채권자 또는 감리자에게 시공에 관한 자료의 제공을 요청할 수 있습
니다.

③ 조합은 보증사고의 통지나 보증금 청구를 받은 경우 채무자 또는 보증채권자에 대하여 보증금 지급에 필요한 확인조사
를 요청할 수 있습니다.

④ 보증채권자는 제2항 또는 제3항에 따른 조사에 협조하여야 하며, 정당한 사유없이 조사에 협조하지 않아 보증사고 원인 
또는 손해의 범위등을 조사할 수 없는 때에는 보증금을 지급하지 아니합니다.


제 10 조(보증금 지급)

조합은 보증금 지급에 필요한 서류를 받아 조사를 마친 후 지체 없이 지급할 보증금을 결정하고, 결정된 보증금액을 5일 
이내에 지급하여 드립니다.


제 11 조(기한이익상실의 보증인에 대한 통지) 

대부거래 표준약관 제12조 제1항 각 호에 의하여 기한의 이익이 상실되는 경우 대부업자는 제3호의 경우에는 기한의 이익 
상실사유가 발생한 날로부터, 제1호․제2호․제4호․제5호의 경우에는 기한의 이익 상실사유를 대부업자가 인지한 날로부터 
각 11영업일 이내에 보증인에게 서면, 전화, 전자우편(Email), 단문메시지서비스(SMS) 등을 통하여 통지하여야 한다. 이 경우 
도달에 대한 입증책임은 대부업자가 부담한다.

제 12 조(대위 및 구상)

① 조합이 보증금을 지급한 때에는 채무자에 대하여 구상권을 가지며, 보증채권자의 이익을 해치지 아니하는 범위내에서 
보증채권자가 채무자에 대하여 가지는 권리를 대위하여 가집니다.

② 보증채권자는 제1항의 권리를 보전하거나 행사하는데 필요한 모든 서류를 조합에 제출하고 조합의 구상권 행사에 적극 
협조하여야 하며, 조합이 요구하는 필요한 조치를 취하여야 합니다. 

③ 조합은 보증채권자가 정당한 사유없이 제2항의 규정을 위반한 때에는 그 위반으로 취득하지 못한 금액을 보증채권자에
게 청구할 수 있습니다.


제 13 조(양도 및 질권설정) 

이 보증서는 양도 또는 질권설정을 할 수 없으며, 보증목적 이외의 용도로 사용하였을 경우에는 조합이 지급의무를 지지 아
니합니다.


제 14 조(분쟁의 조정)

보증금 지급등에 관하여 조합과 보증채권자, 채무자, 기타 이해관계인과의 사이에 분쟁이 있는 경우에는 대한상사중재원의 
조정 또는 중재법에 따른 중재로 해결할 수 있습니다.


제 15 조(관할법원)

이 보증에 관한 소송은 조합 및 조합의 영업점 소재지중 보증채권자가 선택하는 법원을 합의에 따른 관할법원으로 합니다. 
다만, 이를 변경하고자 하는 경우에는 이해관계인의 합의에 의하여 그 관할 법원을 달리 할 수 있습니다.


제 16 조(준거법)

이 약관에 정하지 아니한 사항은 대한민국 법령에 따릅니다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>