<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
30. 보증		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
222_보증.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

  하도급대금지급보증 약관



제 1 조(보증책임) 

000(이하  조합 이라 한다)은 계약자(이하  채무자 라 한다)가 원도급의 발주자로부터 선금이나 기성금 또는 준공금
을 수령하였음에도 불구하고 채무자의 당좌거래정지 또는 파산으로 인하여(이 경우 원도급계약이 해지되거나 보증시공의 조치가 
있어야 함) 앞면 기재 계약의 하도급대금채무(대금지급기일이 보증기간안에 있는 채무에 한함)가 이행되지 못하게 된 경우(이하 
 보증사고 라 한다) 그 상대방(이하  보증채권자 라 한다)에게 부담하는 채무를 이 보증서에 기재된 사항과 약관에 따라 지급하여 
드립니다.



제 2 조(보증금을 지급하지 아니하는 사유) 

조합은 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 때에는 보증금을 지급하여 드리지 아니합니다.

1. 천재지변, 전쟁, 내란, 기타 이와 비슷한 변란으로 인한 때

2. 보증채권자의 책임있는 사유로 인한 때

3. 보증서를 보증목적(주계약내용)이외의 용도로 사용한 때

4. 제5조, 제6조 제3항, 제9조 제2항에 규정된 사유로 인한 때

5. 건설산업기본법령 또는 국가를당사자로하는계약에관한법령상 적법한 하도급이 아닌 때 

6. 보증서 발급일 이전에 이미 보증사고가 발생한 때



제 3 조(보증채무의 이행한도) 

조합이 지급할 보증금은 이 보증서에 기재된 보증금액을 한도로 보증기간 개시일부터 계약이행기일까지 보증채권자의 실제시공으
로 발생한 공사대금중 미수령채권액으로서 제7조의 기준에 의해 인정되는 금액으로 합니다. 다만, 다음 각호의 금액은 포함하지 아
니합니다.

1. 보증채권자가  하도급거래공정화에관한법률 에 의해 원도급의 발주자로부터 직접 지급받을 수 있는 공사기성금액

2. 하도급대금을 어음으로 지급한 때에 공사대금외 할인료등의 이자가 포함되었을 경우 그 이자금액

3. 보증사고 발생후 보증채권자의 계속시공으로 생긴 공사금액

4. 채무자의 기성인정 여부에 불구하고 보증채권자가 시공을 위하여 현장에 반입한 자재중 시공에 사용되지 아니한 자재에 해당하

는 금액



제 4 조(손해의 방지 및 경감의무) 

① 보증채권자는 보증기간중 보증사고의 방지에 힘써야 하며, 보증사고가 발생한 때에는 손해의 방지와 경감에 힘써야 합니다.

② 보증채권자가 보증사고 발생후 손해의 방지 또는 경감을 위하여 조합의 동의를 얻어 지출한 필요하고도 유익한 비용은 보증금액
을 초과하지 않는 범위내에서 조합이 보상하여 드립니다.



제 5 조(주계약의 해지) 

보증채권자는 보증금을 청구하기 전에 주계약을 해제 또는 해지하여야 하며, 이를 이행하지 아니하여 발생한 채무는 지급하지 아니
합니다.



제 6 조(보증사고의 통지 및 보증채무의 이행청구) 

① 보증채권자는 다음 각호의 사항이 발생한 때에는 이를 반드시 조합에 통지하여야 합니다.

1. 주계약에 따라 지급받아야 할 선금 또는 하도급기성금을 그 기일에 수령하지 못한 때에는 그 기일부터 7일이내

2. 보증사고가 발생한 때에는 보증사고일부터 7일이내

3. 선금 및 기성금을 수령한 때에는 10일이내에 원도급의 발주자가 확인한 기성내역서 및 대금지급수단(현금 또는 어음등)에 관

한 사항

② 보증사고 발생으로 보증금을 청구할 때에는 보증금청구서와 함께 다음 각호의 서류를 제출하여야 합니다.

1. 보증서 또는 그 사본

2. 보증사고 사유 및 원도급의 발주자가 확인한 기성내역서등 그 사유를 증명할 수 있는 서류

3. 보증사고 손해액을 입증하는 서류 

4. 기타 조합내규에서 정하거나 조합이 요청하는 서류등

③ 보증채권자가 정당한 사유없이 제1항 제3호의 통지의무를 게을리한 때는 보증책임을 지지 아니하며, 제1항 제1호 및 제2호의 통
지의무와 제2호의 보증채무의 이행청구를 게을리하여 조합의 채무자에 대한 채권보전에 지장을 초래하거나, 채무자의 조합에 대한 
새로운 채무가 발생하여 조합에 손해가 발생한 때에는 그에 해당하는 금액에 대하여는 보증책임을 지지 아니합니다.



제 7 조(보증사고 발생시 기성 인정기준)

제3조의 실제시공으로 발생한 하도급공사인정금액은 원도급의 발주자가 채무자의 공사이행 기성고를 확정하기 위하여 최종적으로 
행한 타절기성검사를 기준으로 하고, 이러한 절차없이 원도급의 발주자가 채무자에게 기성금지급을 위하여 실시한 기성검사를 기
준으로 하며, 그 이후의 기성부분에 대하여는 보증책임을 지지 아니합니다.



제 8 조(보증계약의 효력상실) 

이 보증계약에 관하여 아래와 같은 사유가 발생한 때에는 그 때부터 이 보증계약은 효력을 상실합니다. 그러나 서면으로 조합의 승
인을 받은 경우에는 그러하지 아니합니다.

1. 보증채권자가 변경되었을 때

2. 주계약의 내용에 중대한 변경이 있었을 때



제 9 조(보증채무의 확인조사) 

① 조합은 보증사고의 통지나 보증금 청구를 받은 경우 채무자 또는 보증채권자에 대하여 보증사고와 관련한 필요한 조사를 할 수 
있습니다.

② 보증채권자는 제1항의 조사에 협조하여야 하며, 정당한 사유없이 조사에 협조하지 아니함으로써 증가된 금액은 지급하지 아니
합니다.



제 10 조(보증금 지급) 

조합은 보증금 지급에 필요한 서류를 받아 조사를 마친 후 지체 없이 지급할 보증금을 결정하고, 결정된 보증금액을 5일 이내에 지
급하여 드립니다.



제 11 조(기한이익상실의 보증인에 대한 통지) 

대부거래 표준약관 제12조 제1항 각 호에 의하여 기한의 이익이 상실되는 경우 대부업자는 제3호의 경우에는 기한의 이익 상실사유가 
발생한 날로부터, 제1호․제2호․제4호․제5호의 경우에는 기한의 이익 상실사유를 대부업자가 인지한 날로부터 각 5영업일 이내에 보증인에게 
서면, 전화, 전자우편(Email), 단문메시지서비스(SMS) 등을 통하여 통지하여야 한다. 이 경우 도달에 대한 입증책임은 대부업자가 부담한다.



제 12 조(대위 및 구상) 

① 조합이 보증금을 지급한 때에는 채무자에 대하여 구상권을 가지며, 보증채권자의 이익을 해치지 아니하는 범위내에서 보증채권
자가 채무자에 대하여 가지는 권리를 대위하여 가집니다.

② 보증채권자는 제1항의 권리를 보전하거나 행사하는데 필요한 모든 서류를 조합에 제출하고 조합의 구상권 행사에 적극 협조하
여야 하며, 조합이 요구하는 필요한 조치를 취하여야 합니다.

③ 조합은 보증채권자가 정당한 사유없이 제2항의 규정을 위반한 때에는 그 위반으로 취득하지 못한 금액을 보증채권자에게 청구
하거나 보증금지급을 거부할 수 있습니다.



제 13 조(양도 및 질권설정) 

이 보증서는 양도 또는 질권설정을 할 수 없으며, 보증목적 이외의 용도로 사용하였을 경우에는 조합이 지급의무를 지지 아니합니다.



제 14 조(분쟁의 조정) 

보증금 지급등에 관하여 조합과 보증채권자, 채무자, 기타 이해관계인과의 사이에 분쟁이 있는 경우에는 대한상사중재원의 조정 또
는 중재법에 따른 중재로 해결할 수 있습니다.



제 15 조(관할법원) 

이 보증에 관한 소송은 조합 및 조합의 영업점 소재지 중 보증채권자가 선택하는 법원을 합의에 따른 관할법원으로 합니다. 다만, 
이를 변경하고자 하는 경우에는 이해관계인의 합의에 의하여 그 관할법원을 달리할 수 있습니다.



제 16 조(준거법) 

이 약관에 정하지 아니한 사항은 대한민국 법령에 따릅니다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>