<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
11. 전자금융거래		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
222_전자금융거래.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000 이용약관 

 
시행일 : 2021년 2월 1일 

 
제1조 (목적) 

이 약관은 000 (이하  회사 라 합니다.)가 000 일원을 대상으로 제공 

하는 ID 패스워드 기반  00000 (이하  간편결제 라 합니다.)를 이용함에 

있어 그 이용조건 및 절차에 관한 기본사항을 정함을 그 목적으로 합니다. 

제2조 (용어의 정의) 

①  일원 이라 함은  회사 가  발급한  신용카드  및 체크카드(이하  카드 라  합니다.)를 

사용하여  간편결제 를 이용하고자 하는 자를 말합니다. 

②  간편결제 란 이 약관에서 정하는 절차에 따라  간편결제 에 가입한 일원이 전자 

상거래를 간편하게 이용할 수 있도록  회사 가 제공하는 서비스로서,  일원 이 사 

전에 설정하여  회사 에 등록해 둔 아이디 패스워드를 입력한 후  카드 에 의한 

결제가 가능하도록 해 주는 결제 서비스를 말합니다. 

③  ID 란  간편결제  이용을 위해 일원 본인이 직접 설정하는  이메일 주소 를 의미 

합니다. 

④  패스워드 란  간편결제  이용을 위해 일원이 직접 설정하는 고유한 암호문자를 

의미하며, 영문, 숫자 및 특수문자를 포함하여 8자리 이상 설정해야 합니다. 

⑤  거래지시 란  일원 이 약관에 의하여  간편결제 를 이용하면서 패스워드를 입력 

하는 행위를 말하며, 동 행위는  일원 이 전자상거래에서  카드 에 의한 결제를 

지시하는 의미를 가집니다. 

⑥  접근매체 라 함은 전자금융거래에 있어서 거래지시를 하거나 이용자 및 거래내 

용의 진실성과 정확성을 확보하기 위하여 사용되는 다음 각 목의 어느 하나에 

해당하는 수단 또는 정보를 말합니다. 

1. 전자식 카드 및 이에 준하는 전자적 정보 

2.  전자서명법 에 따른 전자서명생성정보 또는  인증서  

3. 금융회사에 등록된 이용자번호 

4. 이용자의 생체정보 

5. 제1호 또는 제2호의 수단이나 정보를 사용하는 데 필요한 비밀번호 

⑦  인증서 라 함은 실지명의가 확인된   전자서명법   상 인증서를 의미합니다. 

제3조 (약관의 적용) 

이 약관은  회사 와  일원 간의  간편결제 의 이용에 관한 제반 사항에 적용됩니다. 

제4조 ( 일원  가입대상) 

 간편결제 의  일원 으로 가입할 수 있는 대상은  회사 로부터 정상 이용이 가능한  카드  

를 소지한 고객에 한합니다 . 

제5조 ( 일원  가입) 

 일원 으로 가입하고자 하는 분은  회사 가 정한 절차에 따라  패스워드  등을 설정하여 

등록함으로써 일원가입을 신청할 수 있고,  회사 가 이에 승낙한 경우  일원  가입이 완 

료됩니다. 

제6조 ( 간편결제  이용 ) 

①  일원 은  간편결제 를 이용하여 전자상거래에서 결제를 하려면  일원 이 사전에 

설정하여  회사 에 등록한  아이디  및  패스워드 를  회사 가 정하는 입력 화면    

에 입력하여야 합니다. 

②  회사 는  일원 이 제1항에 의하여 입력한 패스워드 와  일원 이 사전에 

설정하여 등록한  패스워드 를 대조하여 일치할 경우  일원 이 진정한  거래지시    

를 한 것으로 보고 동 지시에 지시에 따라  일원 이 결제하고자 하는 신용카드 가 

맹점에 거래 관련 내용을 통보하는 등 필요한 업무를 이행합니다. 

③  회사  는 다음 각 호의 1에 해당하는 사항이 발생한 경우에는 거래를 거부할 수 

있습니다. 

1.  카드 의 정상적인 거래승인이 불가능할 경우 

2. 본 약관 제9조 제5항 각 호의 1에 해당하는 해당하는 사유가 있는 경우 

3. 서비스 제공이 기술적으로 불가능할 경우 

4. 보안상 문제가 있다고 판단되는 경우 

5. 기타  회사 가 필요하다고 인정하는 경우 

제7조 (서비스 정보 제공 등) 

 회사 는  일원 에게  회사 가 자체 개발하는 서비스, 제휴 업체와 협력 개발한 서비스 ,  

제휴 업체가 개발한 서비스 및 기타 카드사에서 별도로 정하는 각종 서비스 등을 전화, 

휴대폰 무선단문 메시지(SMS), 서신우편, 기타의 방법으로 제공할 수 있습니다. 그러나 회 

원이 원하지 않는 경우에는  회사 의 정보 제공을 거부할 수 있습니다. 

제8조 ( 간편결제 의 이용시간 및 제한) 

①  간편결제 의 제공시간은 연중무휴 1일 24시간입니다. 

②  회사 는 시스템의 유지보수, 점검 등이 필요한 경우  서비스  제공을 일시적으로 

중단하거나 제한할 수 있습니다. 이 경우  회사 는 서비스 중단 예정사실 등을 

홈페이지에 게시하고  가입고객 에게 서면, 전화, 전자우편, 휴대폰 메시지 등으로 

30일 전에 안내해야 합니다. 

③ 다음 각 호의 경우  회사 는 사전 안내 없이  서비스 를 중단할 수 있으며 이      

경우  가입고객 에게 서비스 중단 사실 등을 즉시 안내해야 합니다. 

1. 긴급한 시스템 유지보수, 점검 등이 필요한 경우 

2. 통신장애, 정전 등이 발생한 경우 

3. 서비스 이용 급증 등으로 서비스 제공에 장애가 발생한 경우 

4. 해킹 등으로  회사  또는  가입고객 에게 피해가 발생할 우려가 있는 경우 

5.  인증서  유효기간이 만료되었거나  인증서 가 취소된 경우 

6.  회사 가 제공하는 추가적인 보안조치를 거부한 경우 

7. 기타  가입고객 이  여신전문금융업법 ,  전자금융거래법 등 관련 법규를 

위반한 경우 

④  가입고객 의 거래지시가 있었음에도 불구하고 시스템 및 통신장애 등으로 

거래지시가 이행되지 않아 이용자에게 불이익가 발생한  경우에는  회사가  

배상하기로 합니다. 

제9조 ( 회사 의 의무) 

①  회사 는 특별한 사정이 없는 한  일원 의 가입신청에 대한  회사 의 승낙 즉시   

일원 이  간편결제 를 이용할 수 있도록 합니다. 

②   회사 는 이 약관에서 정한 바에 따라 계속적, 안정적으로  간편결제 를 제공하여  

야 합니다. 

③  회사 는  일원 의 개인정보 보호를 위하여 관리자를 최소한으로 한정하며,  회사   

의 고의 또는 과실로  일원 의 개인정보의 분실, 도난, 유출 등으로 야기된 일원    

의 불이익에 대하여 책임을 부담합니다. 

④  회사 는 이 약관에서 정한 바에 따라 계속적, 안정적으로  서비스 를 제공하지 

못하여  가입 고객 에게 불이익가 발생한 경우 책임을 지도록 합니다. 

⑤  회사 는 이용자가 고의 또는 중과실로 다음 각 호의 행위를 하였음을 증명하는  

경우 이용자에게 불이익가 생기더라도 책임의 전부 또는 일부를 지지 아니합니다. 

1. 이용자가 접근매체를 제3자에게 대여하거나 사용을 위임한 경우 또는 양도나 

담보의 목적으로 제공한 경우( 전자금융거래법 제18조에 따라 선불전자지급수 

단이나 전자화폐를 양도하거나 담보로 제공한 경우를 제외합니다.) 

2. 제3자가 권한 없이 이용자의 접근매체를 이용하여 전자금융거래를 할 수 있음 

을 알았거나 쉽게 알 수 있었음에도 불구하고 이용자가 자신의 접근매체를 누   

설 또는 노출하거나 방치한 경우 

3. 회사가 접근매체를 통하여 이용자의 신원, 권한 및 거래지시의 내용 등을 확인 

하는 것 외에 보안강화를 위하여 전자금융거래시 사전에 요구하는 추가적인 보 

안조치를 이용자가 합당한 사유 없이 거부하여 사고가 발생한 경우 

4. 이용자가 제3호에 따른 추가적인 보안조치에 사용되는 매체,수단 또는 정보에 

대하여 다음 각 목의 어느 하나에 해당하는 행위를 하여 사고가 발생한 경우 

가. 누설,노출 또는 방치한 행위 

나. 제3자에게 대여하거나 그 사용을 위임한 행위 또는 양도나 담보의 

목적으로 제공한 행위 

5. 법인(  중소기업기본법   제2조 제2항에 의한 소기업을 제외합니다.)인 이용자에 

게 불이익가 발생한 경우로 회사가 사고를 방지하기 위하여 보안절차를 수립하고 

이를 철저히 준수하는 등 합리적으로 요구되는 충분한 주의의무를 다한 경우 

⑥  회사 는  신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률 ,  정보통신망 이용촉진 및 정보보  

호 등에 관한 법률  등 관련 법령에서 정한 바에 따라 일원의 정보를 관리하여야 

하며, 이에 대한 세부적인 내용은 별도의  개인정보보호방침 에 정한 바에 따릅니  

다. 

제10조 ( 일원 의 의무) 

①  일원 은 자신의  패스워드 를 제3자에게 제공 또는 누설하거나 이와 유사한 행 

위를 하여서는 안되며  패스워드 를 제3자에게 제공 또는 누설하는 등 고의 또   

는 과실로  패스워드 의 관리를 소홀히하여 발생하는 책임은  일원  본인에게 귀속합니다. 

②  일원 은 자신의  패스워드 가 제3자에게 노출되지 않도록 하여야 합니다. 

③  일원 은  패스워드 가 부정하게 사용된 것을 인지한 경우 즉시 자신의  패스워 

드 를 바꾸고 부정사용 사실을  회사 에 통보하여야 합니다. 

④  일원 은 이 약관 및 관계법령에서 정한 사항과  회사  홈페이지에 게시된  간편결제

이용안내 또는 주의사항을 성실히 준수하여야 합니다. 

제11조 ( 간편결제  해제 및 이용정지) 

①  일원 이  간편결제  이용계약을 해제하고자 할 경우에는  회사  홈페이지 또는 

 회사 가 정한 별도의 방법으로 해제신청을 하여야 합니다. 이 경우  회사 는 소 

정의 해제절차를 거쳐 해제합니다. 

②  회사 는  일원 에 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 있는 경우  간편 

결제 이용을 정지할 수 있습니다. 

1.  일원 의 고의,중과실로 인해 여신전문금융업법 등 관계법령 또는 이 약관을 

위반하여 계약의 목적 달성이 어려운 경우 

2. 가입신청서에 필수기재사항 및  간편결제 이용자격 관련 정보 등 중요 기재사 

항을 허위로 작성한 경우 

3.  타인의  카드번호 등 을 도용하는 등 비정상적인  카드번호 등 을 등록하는 경우 

③  회사 는  일원 에 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 있는 경우 10영 

업일전에  간편결제  이용계약이 해제될 수 있음을 알려드리며, 10영업일이 경 

과할 경우  간편결제  이용계약을 해제할 수 있습니다. (그러나 제4호, 제5호의 경우 

즉시 해제) 

1.  일원 의 고의,중과실로 인해 여신전문금융업법 등 관계법령 또는 이 약관 

을 위반하여 계약의 목적 달성이 현저히 어려운 경우 

2. 가입신청서에 필수기재사항 및  간편결제 이용자격 관련 정보 등 중요 기 

재사항을 허위로 작성하여  일원 의 신용상태가 현저히 악화되었거나, 계약 

을 지속하기 어려운 경우 

3. 타인의  카드번호 등 을 도용하는 등 비정상적인  카드번호 등 을 등록하 

여 계약의 목적 달성이 현저히 어려운 경우 

4. 바이러스 프로그램 등을 유포한 경우 

5. 해킹에 이용하거나 해킹을 한 경우 

6.  패스워드 를 타인에게 누설하거나 도용하는 경우 

④ 제2항 및 제3항의 조치에 대하여  일원 은  회사 에 이의신청을 할 수 있으며 

이의신청이 정당하다고  회사 가 인정하는 경우에  회사 는 즉시  간편결제  이 

용을 재개합니다. 

제12조 (전자지급결제대행 서비스 이용 기록의 생성 및 보존)

① 회사는 이용자가 전자금융거래의 내용을 추적, 검색하거나 그 내용에 오류가 발생한 경우에 이를 

확인하거나 정정할 수 있는 기록을 생성하여 보존합니다.

② 전항의 규정에 따라 회사가 보존하여야 하는 기록의 종류 및 보존방법은

 제8조 제2항에서 정한 바에 따릅니다.
 
제13조 (이용약관의 실효발생 및 변경) 

①  회사 는 관련법규를 위배하지 않는 범위 내에서 이 약관을 수정할 수 있습니다. 

② 이 약관을 변경할 경우 카드사는 그 내용을 변경약관 시행일로부터 1개월 이전 

까지 일원에게 이용대금명세서, 서면, 전자우편(E-MAIL) 중 1가지 이상의 방법 

으로 개별 통보하여 드립니다. 이 경우 일원이 변경에 동의하지 아니한 경우 통 

지일로부터 1개월 이내에 계약을 해제할 수 있으며, 별도 계약해제 의사표시를 

하지 않는 경우 변경에 동의한 것으로 본다는 내용을 명시하여 통보합니다. 

③  일원 이 변경예정일까지 이의를 제기하지 않았을 때에는 변경된 약관을 승인한 

것으로 간주합니다. 

④ 변경된 약관에 이의가 있는  일원 은 제11조 제1항에 따라  간편결제  이용을 

해제할 수 있습니다. 

제14조 (약관 위반시 책임) 

 회사 와  일원 은 이 약관을 위반함으로써 발생하는 모든 책임을 각자 부담하며, 이로 

인하여 상대방에게 불이익를 입힌 경우에는 지체없이 배상하여야 합니다. 

제15조 (준용) 

이 약관에 명시되지 아니한 사항이나 약관의 해석에 관한 사항에 대하여는 관계법령, 

상관례, 표준 전자금융거래기본약관 및 신용카드 개인일원 약관에 따릅니다. 

제16조(약관의 변경 등) 
② 제1항에 불구하고 회사가 법령의 개정으로 인하여 긴급하게 약관을 변경하는 때에는 변경된 약관을 전자적 장치에 18개월 이상 게시하고 제1항에서 정한 방법으로 고객에게 통지하여야 한다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>