<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
3. 분양계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
226_분양계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[



제1조(분양대금)
1.  갑 은 위 분양목적물의 분양가격(이하  분양가가격 이라 함)을 일금   원 정 (￦           )로 하여  을 에게 분양한다.
2.  을 은 분양대금중 입주계약금으로 일금       원정을 계약체결시 납부하고 잔금 원정은 아래 지정일시까지  갑 이 별도 지급하는 금고(금융기관)에 납부한다.
(1) 1차 중도금:  년    월     일
(2) 2차 중도금:  년    월     일
(3) 3차 중도금:  년    월     일
(4) 4차 중도금:  년    월     일
(5) 잔금 : 입주시
제2조(분양대금 연체 등)
1.  을 이 입주잔금을  갑 이 정한 기일내 납부하지 않을 경우  갑 은 다음 중도금 납부기간까지는 금융기관의 일반자금 대출금의 연체이자를 납부하는 조건으로 유예하며 그 유예기간내에 연체이자를 포함하여 입주잔금을 전액 납부치 않을 경우  갑 은 일방적으로 계약을 취소할 수있다. 이 경우  을 이 납부한 입주 계약금은  갑 에게 귀속된다.
2.  을 은 위 공장을  갑 의 시공한 상태대로 인수하여야하며 본 계약 체결후 발생하는 업체간 칸막이공사, 제세공과금, 특별수선충담금, 법령의 개정과 신설로 추가되는 시설투자비, 공동시설물의 유지 보수에 필요한 제부담금과 기타  을 이 조업을 위하여 필요한 추가설비는  을 의 부담으로 한다.
제3조(소유권 이전)
1.  갑 은 위 분양목적물에 대한 소유권 이전등기를  을 이 제1조에 정한 분양대금을 완납하고 공부정리가 완료된 후 이행한다.
2. 공유대지에 대한 소유권은 공유지분으로 이전하며  을 은 위 공유지분에 대하여 분할을 청구하거나 건물과 분리하여 처분할 수 없으며, 공유대지의 증감으로 분양대금은 변동되지 않는다.
3. 소유권이전에 따른 모든 절차와 비용 및 화재 관계법령이 정하는 화재보험료 등은  을 이 부담한다.
제4조(입 주)
1.  을 은 입주시 위 공장에 부착된 시설물에 대한 이상유무를 확인하여야 한다.
2.  을 은  갑 이 지정하는 기간내에 입주하여야하며  갑 이 지정한 기간을 경과하여 입주하더라도 입주지정 종료 익일부터 기산하여 소정의 관리비를 부담하여야하며 미입주에 따른 건물 내부시설의 훼손에 대하여는  을 의 책임으로 한다.
3. 천재지변등 불가피한 사정으로 인하여  갑 이 정한 입주 예정일이 지연 될 경우  갑 은 이를 사전 통보키로하며 이에 대하여  을 은 어떠한 이의도 제기하지 아니한다.
4.  을 은 분양대금을 완납하기전에는 공장에 입주 할 수 없으며, 분양대금을 입주지정일 전에 납부한때라도  갑 이 지정하는 입주지정일 전에는 입주할 수 없다.
5.  을 은 공장의 입주전에 필요한 각종 신고 및 등록, 인, 허가업무 등을 필하거나 득하지 아니하고는 입주할 수 없다.
6.  을 이 부정한 방법으로 당첨된 사실이 발견된 경우에라도 당첨자격 및 분양계약을 갑 이 일방적으로 취소한다.
7.  을 은 입주와 동시에 화재 관계법령이 정하는 화재 보험에 가입하여야 한다.
8.  을 은 아파트형 공장입주 대상 업종이 아닌 경우 반드시 아파트형 공장이 주 대상업종으로 전환하고 입주하여야 한다.
제5조(행위금지)
1.  을 은 분양받은 공장에 대하여 입주일로부터 3년간매매, 양도, 임대, 전세, 사용대차 등 일체의 처분행위를 할수 없으며, 이를 위반시 본시에서 일방적으로 해약조치하고 당초 분양가격으로 환수함.
2.  을 은 기존시설물의 원형변경, 개수 및 신규시설의 설치, 용도 외 사용할 수 없다.
3.  을 은 아파트형 공장에 부적합한 업종으로서 변경할 수 없다.
제6조(계약해제)
1. 갑 와 을 은 본 계약에서 정하는 사항을 위반하거나 아래 각 호에 해당하는 행위를 하였을 경우에는 상호 상당한 기간을 정하여 이행의 최고를 한 후 그 이행이 없을 경우 본 계약을 해제할 수 있다.
① 중도금을 납부기일로부터 1개월 이상 납부치 않았을 때 14일 이상의 유예기간을 정하여 최고하여도 납부하지 아니한 때
② 잔금을 약정일로부터 3개월 이내에 납부하지 아니하였을 때다. 
③ 을 이 잔금 납부 전에 갑의 승인없이 사실상의 양도, 임대, 담보설정,기타 제한물권을 설정하였을 때
2. 을 은 계약 기간 중 갑이 화의, 회사정리, 파산의 개시로 인하여 더 이상 계약이행이 불가능하게 된 때에는 계속적인 사업의 진행을 위하여 사업자로서의 권리와 의무는 제3자 등에게 이전될 수 있으며, 이에 대하여 을은 이의를 제기하지 않는다.
3. 상기 사유로 이 계약이 해제된 때에는 기납부한 계약금은 위약금으로 갑에게 귀속된다.
제7조(관리기구의 설립)
1. 집합건물의 소유 및 관리에 관한 법률 및 공업배치 및 공장설립에 관한 법률에 의거  을 은 계약체결일로부터 1년 이내에 입주업체 전원으로써 건물 및 그 대지와 부대시설의 관리에 관한 사업의 시행을 목적으로 하는 관리기구와 규정들을 만들어  갑 의 승인을 맡아 시행한다.
2. 관리기구의 권리, 의무에 대하여 본계약서에 명시되지 아니한 사항은 집합건물 소유 및 관리에 관한 법률 및 공업배치 및 공장 설립에 관한 법률, 주택건설촉진법을 준용한다.
제8조(시설물의 유지관리)
1.  을 은 기설치된 시설물의 이전, 변형, 손괴 등 각종부대 시설을 포함한 공장단지의 형상을 변경하는 일체의 요구와 청구를 할 수 없다.
2.  갑 은 공장 관리상 필요하다고 인정 할 때에는 소유권 이전등기 후라도  을 의 동의없이 출입구의 위치 등 공장단지 배치상의 변경이나 추가시설을 할 수 있으며,  을 은 이에 대하여 손해배상청구와 기타의 이의를 제기할 수 없다.
3.  을 은 시설물 관리에 있어  을 이 따로이 정하는 시설물 관리요령을 준수하여야 하며 임의 관리로 인한 시설물 파손 및 훼손에 대하여는  을 이 책임지고 원상 복구하여야 한다.
제9조(준거 및 해석)
1. 본 계약에 명시되지 아니한 사항은 관계 법령과  갑 의 해석에 따른다.
2.  갑 이 본계약서에 정한 권리를 행사하지 아니하더라도 그 권리를 포기한 것으로 해석되지 아니한다. (본 계약서는 계약자, 분양목적물의 표시, 계약내용 제1조에서부터 제9조 2항까지임)



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>