<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
25. 게임		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
235_게임.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 이용약관

제 1 장 총 칙

제 1 조 (목적)

본 약관은 주식회사 000(이하  회사 라 합니다)가 웹사이트 및 애플리케이션 등을 통하여 온라인으로

제공하는 000 서비스 및 제반 서비스의 이용과 관련하여  회사 와  회원 과의 권리, 의무 및 책임사항,

기타 필요한 사항을 규정함을 목적으로 합니다.

제 2 조 (용어의 정의)

본 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음 각 호와 같습니다.

① 000 서비스(이하  서비스 라 합니다) : 스마트폰, 패드, IPTV, PC 등에서 애플리케이션, 웹 등을 통해

클라우드 기반 게임, 게임 VOD 등의 게임 관련 콘텐츠를 제공하는 서비스를 말합니다.

② 회원 :  회사 가 제공하는  서비스 를 이용하기 위하여  회사 와 이용계약을 체결한 자를 말합니다.

③ 유료 서비스 :  회원 이 서비스 이용을 위해 대금을 지불하고 이용할 수 있는 서비스를 말합니다.

④ 무료 서비스 :  회원 이 서비스 이용을 위해 대금을 지불하지 않고 이용할 수 있는 서비스를 말합니다.

⑤ 콘텐츠 : 서비스를 통해  회사 가  회원 에게 제공하는 게임, 이미지, 영상물, 텍스트 등의 정보로, 전자적

형태로 제작 또는 처리된 것으로서 게임에 관한 제공물을 모두 포함하여 말합니다.

⑥ VOD(Video On Demand) :  회원 이 필요로 하는 콘텐츠를 원하는 시간에 제공해주는 주문형 비디오

서비스입니다.

⑦ 결제 :  회원 이 유료 서비스를 이용하기 위하여  회사 에서 별도로 제공하는 결제수단을 통하여 유료

서비스에 대한 이용요금을 회사에 지불하는 것을 말합니다.

⑧ 구매 :  회원 이 결제를 통하여 유료 서비스에 대한 이용권한을 취득하는 행위를 말합니다.

⑨ 정기결제 상품: 가입 후  회원 이 해지 의사를 밝히기 전까지 매월 정해진 금액이 결제되는 상품을

말하며,  별첨 의 내용에 따릅니다.

⑩ 단기결제 상품 : 정해진 기간 동안 일회성으로 결제 후 이용할 수 있는 상품을 말하며  별첨 의 내용에

따릅니다.

제 3 조 (약관의 게시와 개정)

①  회사 는 본 약관의 내용을  회원 이 알 수 있도록 서비스 공지사항에 게시 합니다.

② 본 약관은  회사 가 필요하다고 인정되는 경우 약관의 규제에 관한 법률, 정보통신망 이용촉진 및

정보보호 등에 관한 법률 등 관계법령을 위배하지 않는 범위에서 개정할 수 있습니다.

③  회사 가 약관을 개정할 경우에는 적용예정일 및 개정사유를 명시하여 현행 약관과 함께 서비스

초기화면에 그 적용예정일 7일전부터 공지합니다. 다만,  회원 에게 불리하거나 중요한 사항을 개정하는

경우에는 최소한 1개월 이상의 유예기간을 두고 공지하며, 이러한 공지 외에 이메일 발송 등 전자적 수단을

통해 개정사항을  회원 에게 별도로 통지합니다.

④  회원 은 개정된 약관에 대해 동의하지 않을 권리가 있으며, 개정된 약관에 동의하지 않을 경우

이용계약을 해지할 수 있습니다.  회사 가 제 3항에 따라 개정된 약관을 공지 또는 통지하면서 정해진 기간

내에  회원이 명시적으로 거부의 의사표시를 하지 않으면 개정약관에 동의한 것으로 간주한다는 뜻을

명확하게 공지 또는 통지하였음에도  회원 이 명시적으로 거부의 의사표시를 하지 아니한 경우,  회원 이

개정약관에 동의한 것으로 봅니다.

제 4 조 (약관의 해석)

본 약관에서 명시되지 않은 사항은 전기통신기본법, 전기통신사업법, 전자상거래 등에서의 소비자보호에

관한 법률, 약관의 규제에 관한 법률, 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률, 콘텐츠이용자

보호지침, 기타 관계법령 또는 상관례에 따릅니다.

제 5 조 (개인정보의 수집 등)

①  회사 는 서비스를 제공하기 위하여 관계법령의 규정에 따라  회원 으로부터 필요한 개인정보를 수집할

수 있으며,  회사 는 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률,시행령,시행규칙 등 관계법령이

정하는 바에 따라서  회원 의 개인정보를 보호하기 위하여 노력합니다.  회원 의 개인정보 보호 및 사용에

대해서는 관계법령 및  회사 의 개인정보처리방침이 적용됩니다. 단,  회사 는  회원 의 귀책사유로 인해

노출된 정보에 대해서 일체의 책임을 지지 않습니다.

②  회사 는 필요한 경우 수집된 개인정보의 처리 및 관리 등의 업무의 일부 또는 전부를  회사 가 선정한

회사에 위탁 또는 제 3자에게 제공할 수 있습니다.  회원 의 개인정보 처리위탁 또는 제 3자 제공에

대해서는  회사 의 개인정보처리방침이 적용됩니다.

제 2 장 회원가입 및 관리

제 6 조 (서비스 이용계약 체결)

① 서비스 이용계약은 고객이  회사 의 웹 또는 000 애플리케이션에서 000 휴대폰 번호 또는 ID로

최초 로그인을 진행하고, 본 약관 및  회사 의 개인정보 수집,이용 등에 동의를 하여 서비스 이용신청을 한

후,  회사 가 이러한 신청에 대하여 승낙함으로써 체결됩니다.

②  회사 는 서비스 이용계약에 필요하다고 인정하는 경우  회원 이 되고자 하는 자에게 전화, 팩스 등을

이용하여 별도의 서류를 제출하도록 요청할 수 있습니다.

제 7 조 (서비스 이용신청에 대한 승낙의 제한)

①  회사 는  회원 의 이용신청이 다음 각 호에 해당하는 경우에는 이용신청을 승낙하지 않거나 승낙을

유보할 수 있으며, 승낙한 이후에도 이용을 제한할 수 있습니다.

1. 실명이 아니거나 다른 사람의 명의를 이용한 경우

2. 허위의 정보를 기재하거나  회사 가 제시하는 내용을 기재하지 않은 경우

3.  회원 이 되고자 하는 자의 귀책사유로 인하여 승낙이 불가능하거나 기타 규정한 제반 사항을 위반하여

신청하는 경우

4. 기술상 또는 업무상 서비스 제공이 불가능하거나 서비스 관련 설비용량이 부족한 경우

5. 기타  회사 가 합리적인 판단에 의하여 필요하다고 인정하는 경우

제 8 조 (14세 미만 회원가입에 관한 특칙)

서비스는 게임 서비스로 콘텐츠 속성상 만 14세 미만 고객이 이용 불가한 콘텐츠를 다량 보유하고 있어

 회원 이 되고자 하는 자의 연령이 만 14세 미만인 경우  회사 는 해당 고객의 회원가입을 제한합니다.

제 9 조 ( 회원 에 대한 통지)

①  회사 가  회원 에 대한 통지를 하는 경우 본 약관에 별도 규정이 없는 한 SMS,MMS 및 이메일 주소,

휴대폰 번호 등으로 할 수 있습니다.

②  회사는  회원 의 연락처를 알 수 없어 개별 통지가 불가능한 경우, 불특정 다수 또는  회원  전체에

대하여 통지를 하는 경우 15 일 이상 서비스 화면 또는  회사  홈페이지에 게시함으로써 제 1항의 통지를

갈음할 수 있습니다.

제 10 조 (회원탈퇴 및 자격의 상실 등)

①  회원” 은  회사 에 언제든지 회원탈퇴를 요청할 수 있으며,  회사 는 즉시 회원탈퇴를 처리합니다.

② 회원탈퇴 시,  서비스 의 로그인이 불가능 하며 콘텐츠 이용이 불가합니다.

③  회원 이 다음 각 호에 해당하는 경우,  회사 는 회원자격을 제한 및 정지시킬 수 있습니다.

1.  회사 의 서비스 이용대금, 기타  회사 의 서비스 이용에 관련하여 “회원”이 부담하는 채무를 기한 내에

이행하지 않는 경우

2. 제 3자의 서비스 이용을 방해하거나 그 정보를 도용하는 등 전자상거래 질서를 위협하는 경우

3. 악성 프로그램 및 버그를 이용하거나 시스템 취약점을 악용하는 등 부정한 방법을 서비스에 사용한 경우

4. 관계법령 또는 본 약관이 금지하거나 공서양속에 반하는 행위를 하는 경우

5. 기타 서비스를 제한하거나 정지시킬 중대한 사유가 있는 경우

④  회사 는 서비스 미이용 기간이 1년(최종 이용시점으로부터 1년)이 된  회원 을 휴면회원으로 분류하며,

휴면회원 분류 후 1년 동안 서비스를 미이용할 경우(최종 이용시점으로부터 2년) 회원 자격이 상실됩니다.

제 3 장 서비스 이용에 관한 일반사항

제 11 조 (서비스의 이용 개시)

①  회사 는  회원 의 이용신청을 승낙한 때로부터 서비스의 제공을 개시합니다. 다만, 일부 서비스의 경우

 회사 가 지정한 날로부터 서비스를 개시할 수 있습니다.

②  회사 가 업무상,기술상의 장애로 인하여 서비스를 개시하지 못하는 경우에는 이를  회원 에게

통지합니다.

③ 서비스를 휴대폰 또는 태블릿 등에서 이용 시 무선 데이터 트래픽으로 인하여 데이터 요금이 발생할 수

있습니다.

④  회사 는 서비스 내의 특정 서비스를 제공하기 위해  회원 에게 별도 또는 추가적인 가입절차를 요청할

수 있으며, 이러한 특정 서비스를 이용할 경우 해당 서비스에 대한 이용약관, 규정 또는 세칙 등이 본

약관보다 우선 적용됩니다.

제 12 조 (서비스의 사용)

 회사 는  회원 에 대하여 게임산업 진흥에 관한 법률, 청소년보호법 및 기타 관계법령에 따른 등급 및 연령

준수를 위하여 이용제한이나 등급별 제한 기타 필요한 조치를 취할 수 있습니다.

제 13 조 ( 회사 의 의무)

①  회사 는 관계법령과 본 약관이 금지하거나 미풍양속에 반하는 행위를 하지 않으며, 계속적이고

안정적으로 서비스를 제공하기 위하여 최선을 다하여 노력합니다.

②  회사 는  회원 이 안전하게 서비스를 이용할 수 있도록 개인정보(신용정보 포함)보호를 위한

보안시스템을 갖추어야 하며 제 5조에서 정한 개인정보처리방침을 공시하고 준수합니다.

③  회사 는 서비스 이용과 관련하여  회원 이 제기한 의견이나 불만이 정당하다고 인정할 경우에는 이를

처리합니다.  회원 이 제기한 의견이나 불만사항에 대해서는 1대 1 문의사항 게시판 및 고객센터 등을

통하여  회원 에게 그 처리과정 및 결과를 전달합니다.

④  회사 는 서비스 제공과 관련하여 알고 있는  회원 의 신상정보를 본인의 승낙 없이 제 3자에게 누설,

배포하지 않습니다. 단, 관계법령에 의한 수사상의 목적으로 관계기관으로부터 요구 받은 경우나

방송통신심의위원회의 요청이 있는 경우 등 법률의 규정에 따른 적법한 절차에 의한 경우에는 그러하지

않습니다.

제 14 조 ( 회원 의 의무)

①  회원 은 다음 각 호의 행위를 하여서는 아니 됩니다.

1. 이용신청 또는 변경 시 허위 사실을 기재하거나 다른  회원 의 휴대폰 번호 또는 ID를 도용, 부정하게

사용하는 행위

2.  회사 의 서비스 정보를 이용하여 얻은 정보를  회사 의 사전 승낙 없이 복제 또는 유통시키거나 상업적으로

이용하는 행위

3. 타인의 명예를 손상시키거나 불이익을 주는 행위

4. 게시판 등에 음란물을 게재하거나 음란사이트를 연결(링크)하는 행위

5.  회사 의 저작권, 제 3자의 저작권 등 기타 권리를 침해하는 행위

6. 공공질서 및 미풍양속에 위반되는 내용의 정보, 문장, 도형, 음성 등을 타인에게 유포하는 행위

7. 서비스와 관련된 설비의 오동작이나 정보 등의 파괴 및 혼란을 유발시키는 컴퓨터 바이러스 감염 자료를

등록 또는 유포하는 행위

8. 서비스 운영을 고의로 방해하거나 서비스의 안정적 운영을 방해할 수 있는 정보 및 수신자의 명시적인

수신거부의사에 반하여 광고성 정보를 전송하는 행위

9. 타인으로 가장하는 행위 및 타인과의 관계를 허위로 명시하는 행위

10. 다른  회원 의 개인정보를 수집, 저장, 공개하는 행위

11. 자기 또는 타인에게 재산상의 이익을 주거나 타인에게 손해를 가할 목적으로 허위의 정보를 유통시키는

행위

12. 재물을 걸고 도박하거나 사행행위를 하는 행위

13. 윤락행위를 알선하거나 음행을 매개하는 내용의 정보를 유통시키는 행위

14. 수치심이나 혐오감 또는 공포심을 일으키는 말이나 음향, 글이나 화상 또는 영상을 계속하여 상대방에게

도달하게 하여 상대방의 일상적 생활을 방해하는 행위

15. 관계법령에 의하여 그 전송 또는 게시가 금지되는 정보(컴퓨터 프로그램 포함)의 전송 또는 게시 행위

16.  회사 의 직원이나 운영자를 가장하거나 사칭하여 또는 타인의 명의를 도용하여 글을 게시하거나 메일을

발송하는 행위

17. 컴퓨터 소프트웨어, 하드웨어, 전기통신 장비의 정상적인 가동을 방해, 파괴할 목적으로 고안된 소프트웨어

바이러스, 기타 다른 컴퓨터 코드, 파일, 프로그램을 포함하고 있는 자료를 게시하거나 이메일로 발송하는

행위

18. 스토킹(stalking) 등 다른  회원 을 괴롭히는 행위

19. 애플리케이션을 이용하여 구입한 재화,용역 등의 대금, 기타  회원 이 부담하는 채무를 기한 내에 지급하지

않는 행위

20. 다른 사람의 사이트 이용을 방해하거나 그 정보를 도용하는 등 전자상거래 질서를 위협하는 행위

21. 기타 불법적이거나 부당한 행위

②  회원 은 관계법령, 본 약관의 규정, 이용안내 및 서비스상에 공지한 주의사항,  회사 가 통지하는 사항

등을 준수하여야 하며, 기타  회사 의 업무에 방해되는 행위를 하여서는 아니됩니다.

③  회원 은  회사 에서 공식적으로 인정한 경우를 제외하고는 서비스를 이용하여 상품을 판매하는 영업

활동을 할 수 없으며 특히 해킹, 광고를 통한 수익, 음란사이트를 통한 상업행위, 상용소프트웨어 불법배포

등을 할 수 없습니다. 이를 위반하여 발생한 영업 활동의 결과 및 손실, 관계기관에 의한 구속 등 법적 조치

등에 관해서는  회사 가 책임을 지지 않으며, 회원은 이와 같은 행위와 관련하여  회사 에 대하여 손해배상

의무를 집니다.

④  회원 은 시스템 장애로 인한 훼손에 대비하여 백신 프로그램의 정기적 업데이트 및 점검을 통해

바이러스 등 유해환경의 노출을 예방하여야 하며 이를 해태하여 발생한 손해에 대하여  회사 는 책임지지

않습니다.

⑤  회원 은 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률에 규정된 광고성 정보 전송 시 의무사항을

준수하여야 합니다.

⑥  회원 은 불법스팸을 전송함으로써 발생하는 모든 민,형사상 책임을 부담합니다.

⑦  회원 의 휴대폰 번호와 인증번호, ID와 비밀번호의 관리 소홀, 부정 사용에 의하여 발생하는 모든

결과에 대한 책임은  회원  본인에게 있으며, 시스템 고장 등  회사 의 책임 있는 사유로 발생하는 문제에

대해서는  회사 가 책임을 집니다.

⑧  회원 은 본인의 휴대폰 번호와 인증번호, ID와 비밀번호를 제 3자에게 노출하거나 이용하도록 해서는

안되며, 노출 및 도용 시 제 3자의 이용에 따라 개인정보 노출, 부정 사용에 따른 민,형사 책임 및 이용요금

부과 등이 발생할 수 있으므로,  회원 은 휴대폰 번호와 인증번호, ID와 비밀번호 관리를 철저히 하여야

합니다.

⑨  회원 은 휴대폰 번호와 인증번호, ID와 비밀번호를 제 3자가 사용하고 있음을 인지하는 경우에는 바로

 회사 에 통지하고  회사 의 안내가 있는 경우 그에 따라야 합니다.

⑩ 제 9항의 경우에 해당  회원 이  회사 에 그 사실을 통지하지 않거나 통지한 경우에도  회사 의 안내에

따르지 않아 발생한 불이익에 대하여  회사 는 책임지지 않습니다.

⑪  회사 는  회원 의 개인정보 유출 우려가 있거나 반사회적 또는 미풍양속에 어긋나거나  회사  및

 회사 의 운영자로 오인할 우려가 있는 경우, 해당  회원 의 이용을 제한할 수 있습니다.

제 15 조 (서비스의 이용시간)

서비스의 이용은 연중무휴 1일 24시간을 원칙으로 합니다. 다만,  회사 의 업무상,기술상의 이유 또는

서비스 운영 상의 이유로 필요한 경우  회사 는 서비스를 일시 중지하거나 서비스 이용시간을 제한할 수

있습니다. 이러한 경우  회사 는 사전에 이를 공지하되 사전 공지가 어려운 경우에는 사후에 이를

공지합니다.

제 16 조 (서비스의 제공 및 중단)

①  회사 는 서비스를 제공함에 있어서 필요한 경우  회원 에게 별도의 프로그램을 설치할 수 있으며,

 회원 은 원하지 않는 경우 프로그램의 설치를 거부할 수 있습니다. 다만,  회원 이 프로그램 설치를 거부할

경우 서비스 이용이 제한될 수 있습니다.

②  회사 는 다음 각 호의 사유를 비롯하여 서비스(개별 서비스 포함)를 중단하여야 하는 사유가 있는

경우에 운영상, 기술상의 필요에 따라 제공하고 있는 서비스의 전부 또는 일부를 제한하거나 중단할 수

있습니다.

1. 긴급한 시스템 점검, 증설, 교체, 시설의 보수 또는 공사 등으로 인한 부득이한 경우

2. 새로운 서비스 시스템으로 교체, 업그레이드, 사이트 이전, 유지보수 등 “회사”의 서비스 운영정책상

필요하다고 판단되는 경우

3. 시스템 또는 기타 서비스 및 네트워크 장애, 서비스 이용량의 폭주 등으로 정상적인 서비스 제공이

불가능할 경우

4. 사업환경 또는 기술의 변화, 제휴업체와의 계약종료 등과 같은 사정으로 인하여 서비스 제공을 계속할 수

없는 경우

5. 천재지변, 국가비상사태, 법령 개정, 규제기관의 명령, 정전 등  회사 가 통제할 수 없는 불가항력적 사유로

인한 경우

6. 게임 콘텐츠 등의 원저작자 또는 관련 원천권리자와의 계약 종료 등 서비스 제공을 위한 원천 데이터

확보가 어려운 경우

7. 기타  회사 의 경영상 판단 등 기타 서비스를 지속할 수 없는 사유가 발생하였을 경우

③ 콘텐츠를 공급하는 제공업체 또는 저작권자의 요청으로 인해 콘텐츠의 제공이 일부 제한될 수 있으며,

해외에서 접속하는 경우 콘텐츠의 제공이 제한됩니다.

④  회사 는 서비스 제공에 필요할 경우 정기점검을 실시할 수 있으며, 정기점검 동안 서비스 제공을

일시적으로 중단할 수 있습니다. 정기점검시간은 서비스 제공화면에 공지한 바를 따릅니다.

⑤  회사 는 본 조의 사유로 서비스의 제공이 중단됨으로 인하여  회원  또는 제 3자가 입은 손해에 대해

배상하지 않음을 원칙으로 합니다. 단,  회사 에 고의 또는 중과실이 있는 경우에는 그러하지 아니합니다.

제 17 조 (서비스의 이용제한 및  회사 에 의한 계약 해지)

①  회원 이 다음 각 호의 사유에 해당하거나 본 약관상의 의무를 이행하지 않은 경우 해당 사유 및 정도에

따라  회사 는  회원 의 자격을 경고, 일시정지, 재가입금지 등으로 서비스 이용을 단계적으로 제한 또는

정지하거나 즉시 서비스 이용계약을 해지할 수 있습니다.

1. 유료서비스 계약 시 타인의 명의를 도용하거나 허위 내용을 등록한 경우

2. 회원가입 시 등록한 개인정보의 전부 또는 일부가 허위임이 밝혀지는 경우

3.  회사 의 시스템이나 네트워크 등에 심각한 장애를 초래하거나 운용을 방해한 경우

4. 타인의 저작권을 침해하거나 서비스를 개인적 용도 이외에 상업적인 목적으로 이용하거나 제 3자에게 해당

서비스를 임의로 제공하는 경우

5.  회원 이 제 14조를 위반하는 경우

6. 요금과 가산금의 납부 독촉을 받고도 요금미납이 지속되는 경우

7. 만 19세 미만의 미성년자가 법정대리인의 동의 없이 유료 서비스를 결제한 경우

8.  회원 의 귀책사유로 유료 서비스의 결제 승인이 불가능하다고 판단되는 경우

9. 타인의 신용정보, 결제정보를 도용하거나 부정한 행위로써 거래하는 경우

10. 결제서비스에 대한 권리를  회사 의 승인 없이 제 3자에 양도, 매매하는 경우

11. 해킹, 악성 프로그램 배포, 불법프로그램의 제공, 운영방해 등으로 회사의 시스템에 피해를 주거나

서비스의 정상적인 운영을 방해하는 행위를 하는 경우

12. 접속권한을 초과하여 서비스 등을 이용하는 경우

13. 기타 이용약관 및 관계법령에 위배되거나  회사 의 업무를 방해하는 행위를 하는 경우

② 제 1항 6호에 해당하여  회사 는  회원 이 요금과 가산금의 납부 독촉을 받고도 최초의 요금납기월 말일

다음날로부터 1개월 이내에 납부하지 아니한 경우 1개월 이내의 기간을 정하여 서비스의 이용을

일시적으로 정지할 수 있으며,  회사 는 이용정지 사유가 해소되는 즉시  회원 에게 서비스를 이용할 수

있도록 하여야 합니다.

③ 제 1항 각 호에 해당하여  회원 에 대한  회사 의 서비스 제공이 영구히 제한되거나 서비스 계약이

해지되는 경우,  회원 은 이를 사용하거나 환불 받을 수 없습니다.

④  회사는  회원이 계속해서 3개월 이상 로그인하지 않는 경우, 회원정보의 보호 및 운영의 효율성을

위해 서비스 이용을 제한할 수 있습니다.

⑤  회사 는 만 14세 미만 회원, 만 19세 미만의 회원, 외국인 회원, 법인 회원에 대하여 일정한 서비스의

제공을 제한할 수 있습니다.

⑥ 본 조의 이용제한 조건 및 범위에 대한 세부내용은  회사 의 이용제한 정책에서 정하는 바에 의합니다.

⑦  회사 는 본 조에 따른 경고, 일시정지, 재가입금지 등 이용제한 및 계약 해지시 제 9조 제 1항에 따라

미리 통지하며,  회원 은  회사 가 정한 절차에 따라 이의신청을 할 수 있습니다. 이 때 이의가 정당하다고

 회사 가 인정하는 경우  회사 는 즉시 서비스의 이용을 재개합니다.

제 18 조 (이용제한 조치에 대한 이의신청 절차) 

회원이 회사의 이용제한 조치에 불복하고자 할 때에는 이 조치의 통지를 받은 날부터 60일 이내에 불복 이유를 기재한 이의 신청서를 서면, 전자우편 또는 이에 준하는 방법으로 회사에 제출하여야 합니다.

제 19 조 (서비스의 변경)

①  회사 는 수시로 서비스의 향상을 위하여 기존 서비스의 전부 또는 일부 내용을 변경 할 수 있습니다.

②  회사 는 서비스 내용의 변경 시, 이로 인하여  회원 이 입은 손해에 대해서 배상의 책임이 없습니다. 단,

 회사 에 고의 또는 중과실이 있는 경우에는 예외로 합니다.

제 20 조 (정보의 제공)

①  회사 는 서비스를 운영함에 있어 적절하다고 판단되거나 활용 가능성이 있는 각종 정보를 서비스

화면에 게재하거나 SMS, 이메일 공지 등의 방법으로  회원 에게 제공할 수 있으며,  회원 은 소정의 절차를

통해 제한적으로 이를 거부할 수 있습니다.

②  회사 는 하이퍼링크 등으로 연결된 사이트가 독자적으로 제공하는 재화,용역에 의해  회원 간 행하는

거래에 대해서 보증 책임을 지지 않습니다.

제 21 조 ( 회사  게시물 또는 저작물의 저작권)

①  회사 가 작성한 저작물에 대한 저작권 등 제반 지적재산권은  회사 에 귀속합니다.

②  회사 가 제공하는 서비스 중 제휴계약에 의해 제공되는 저작물에 대한 저작권 기타 지적재산권은 해당

제공업체에 귀속합니다.

③  회원 은  회사 가 제공하는 서비스를 이용함으로써 얻은 정보 중  회사  또는 제공업체에 지적재산권이

귀속된 정보를  회사  또는 제공업체의 사전승낙 없이 복제, 전송, 출판, 배포, 방송 기타 방법에 의하여

영리목적으로 이용하거나 제 3자에게 이용하게 하여서는 안됩니다.

제 22 조 (서비스의 재판매 금지)

 회원 은 상업적인 목적을 위하여 서비스 자체, 서비스 이용 또는 서비스 내용의 일부 또는 전부를 복사,

복제, 판매, 재판매 또는 이용할 수 없습니다.

제 4 장 유료서비스의 이용계약

제 23 조 (유료 서비스 이용계약의 성립, 신청, 계약사항의 변경 등)

① 유료 서비스 이용계약은  회원 이 본 약관에 대한 동의를 한 후 결제를 통한 이용신청과  회사 의

승낙으로 성립합니다.

②  회원 은  회사 가 제공하는 다음 또는 이와 유사한 절차에 의하여 유료 서비스 이용신청을 합니다.

 회사 는 유료 서비스 이용신청 전에 다음 각 호의 사항에 관하여  회원 이 정확하게 이해하고 실수 또는

착오 없이 거래할 수 있도록 정보를 제공합니다.

1. 유료 서비스의 확인 및 선택

2. 결제방법의 선택 및 결제정보의 입력

3. 유료 서비스의 이용신청에 관한 확인 또는  회사 의 확인에 대한 동의

③  회사 는  회원 의 유료 서비스 이용신청이 다음 각 호에 해당하는 경우에는 승낙하지 않거나 승낙을

유보할 수 있습니다.

1. 실명이 아니거나 타인의 명의를 이용한 경우

2. 허위의 정보를 기재하거나  회사 가 제시하는 내용을 기재하지 않은 경우

3. 미성년자가 청소년보호법 등 관계법령에 의해서 이용이 금지되는 유료 서비스를 이용하고자 하는 경우

4. 서비스 관련 설비의 여유가 없거나 기술상 또는 업무상 문제가 있는 경우

5. 신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률, 신용정보집중기관의 신용정보관리규약, 신용정보사의

신용정보공통관리규약 등에 따라 채무불이행정보(정보통신요금 체납자로 등록된 경우 포함), 공공기록 정보,

금융질서 문란자 정보 등에 등록되어 있는 경우

6. 기타  회사 가 합리적인 판단에 의하여 필요하다고 인정하는 경우

④ 유료 서비스 이용계약의 성립시기는  회사 가  회원 의 유료 서비스 이용신청이 완료되었음을 신청절차

상에서 표시하여 고지한 시점으로 합니다.

제 24 조 (미성년자의 유료서비스 이용계약에 관한 특칙)

① 만 19세 미만의  회원 이  회사 가 제공하는 유료 서비스를 결제하기 위해서는  회사 가 정하는 절차에

따라 법정대리인의 사전 동의를 받아야 하며, 미성년자가 부모님 등 법정대리인의 동의를 받지 아니하는

경우 유료 서비스를 이용할 수 없습니다. 법정대리인이 소액결제 한도를 정하여 유료 서비스 결제에 동의한

경우, 만 19세 미만의  회원 은 법정대리인이 사용을 허락한 한도 내에서 유료 서비스 결제가 가능하며,

법정대리인의 동의를 확인할 수 없는 결제수단은 사용이 제한될 수 있습니다.

② 법정대리인의 동의를 받지 않은 만 19세 미만 미성년자의 결제는 법정대리인이 취소할 수 있습니다. 이

경우 법정대리인은  회사 에 대하여 당해  회원 의 법정대리인임을 증명하는 서류를 첨부하여 서면 또는 e 

mail로 취소의 의사표시를 하여야 합니다.

제 25 조 (유료 서비스의 종류)

 회사 는  회원 에게  별첨 에 정해진 유료 서비스를 제공합니다.

제 26 조 (유료 서비스의 변경 및 중단)

① 유료 서비스에 대한 변경 및 중단은 본 약관 제 16조 및 제 18조를 준용합니다.

② 유료 서비스에 대해 변경 및 중단하는 경우  회사 는 제 9조에 정한 방법으로  회원 에게 통지합니다.



제 26 조 (결제방식)

① 결제방식은 정기결제 방식, 단기결제 방식 및 건별결제 방식으로 나뉘며 아래와 같은 결제수단이

제공됩니다. 각 상품별 사용 가능한 결제수단은 결제페이지에 명시된 수단에 한합니다. 단, 결제수단은

관련업체와의 협의에 따라 변동될 수 있습니다.

1. 일반결제(청구서결제) :  회원 이 가입한  회사 의 통신상품(모바일 등) 또는 MVNO 사업자의 청구서에 합산

결제하는 방식

2. 직접결제 : 일반결제(청구서결제)를 이용하지 않고  회사 가 제공하는 별도의 결제 수단 (휴대폰 소액결제,

신용카드 등)을 통한 결제 방식

② 정기결제 상품은 해당 유료 서비스의 지속적 이용이라는 서비스 특성에 적합하도록 정해진 기간마다

 회원 이 신청한 일정한 결제수단을 통해 서비스 이용요금 결제를 자동으로 진행하고, 정해진 기간 동안

서비스를 이용하게 하는 상품으로써  회원 이 정해진 절차에 따라  회사 에 해지 의사를 밝히지 않을 경우

자동으로 계약이 갱신되는 것으로 간주되어 지속적으로 요금이 청구됩니다.

1. 각 정기결제 상품의 종류, 요금 정책은  별첨 의 내용을 따릅니다.

2.  회사 는 유료 서비스 이용계약의 자동갱신 및 이용요금 청구를 위해 유료 서비스 이용기간 및 종료 후

일정기간 동안  회원 의 결제 관련정보를 보유할 수 있습니다.

3.  회원 이 정기결제를 신청하면 별도의 해지 신청을 하지 않을 경우 자동으로  별첨 에 정해진 정기결제일에

서비스 이용요금이 결제됩니다.

4. 정기결제 상품 해지로 인한 서비스 이용 만료일은  별첨 에서 정한 각 유료 서비스 결제수단별 정책에

따릅니다.

5. 타인의 결제 정보를 동의 없이 사용할 경우 민,형사상 책임을 지게 되며 관계법령에 의해 처벌될 수

있습니다.

6. 결제정보 변경, 휴대폰의 분실, 기타의 사유로 정기결제가 이루어지지 않을 경우 서비스 이용이 자동 정지될

수 있습니다.

7.  회원 의 이용요금 미납 등 귀책사유로 인한 정기결제 중지 및 이에 따른 서비스 이용정지로 인한 손해에

대해  회사 는 책임을 지지 않습니다.

8.  회사 의 일반결제(청구서결제)를 통한 정기결제 시  회원 이 해당 통신상품을 해지하거나 통신사를 변경하는

경우 서비스 정기결제 및 유료 서비스 이용이 자동 해지됩니다.

9. 결제수단의 미납으로 인하여 정기결제가 실행되지 않는 경우 결제수단에 따라 재청구 되거나 서비스 이용이

자동 정지될 수 있습니다.

③ 유료 서비스 정기결제 상품 이용 시 결제정보 입력 후 정상결제가 되면 일정기간 경과 후 해당 정보에

명시된 이용요금을 정기적으로 지불하여야 합니다. 만약 명시된 이용요금을 기한 내에 지불하지 못하였을

경우에는 해당 서비스 사용이 중지되며, 3개월 경과 후에도 해당 이용요금을 지불하지 않을 경우

채권추심대행회사를 통해 신용불량자 등록이 될 수 있습니다.

제 27 조 (청약의 철회 및 결제 취소)

①  회원 은 구매 후 서비스에 불량이 있는 경우 14일 이내에 이용신청의 철회를 할 수 있고, 법정대리인

동의 없이 미성년자 명의의 결제수단을 통해 결제한 경우 결제를 취소할 수 있습니다. 또한, 개별 판매가

가능한 상품을 모아 패키지로 판매하는 경우에는 사용분에 대하여 개별 구매 가격 기준으로 차감 후 아직

사용하지 않은 상품에 한해 청약 철회가 가능합니다. 다만,  회원은  다음 각 호에 해당하는 경우에는  회사 

의 의사에 반하여 청약 철회 등을 할 수 없습니다.

1.  회사 가 이용신청 철회가 불가능한 서비스에 대한 사실을 표시사항에 포함한 경우

2.  회사 가 시용상품을 제공한 경우

3.  회사 가 한시적 또는 일부 이용 등의 방법을 제공한 경우

② 제 1항에도 불구하고  회원 은 다음 각 호의 사유가 있을 때에는 유료 서비스의 이용을 시작한 날로부터

3개월 이내 또는 그 사실을 안 날 또는 알 수 있었던 날로부터 30일 이내에 유료 서비스 이용신청의

청약을 철회할 수 있습니다.

1. 약정한 유료 서비스가 제공되지 않는 경우

2. 제공되는 유료 서비스가 표시,광고 등과 상이하거나 현저히 차이가 나는 경우

3.  회사 의 시스템 장애 및 기타  회사 의 귀책사유로 인해 유료 서비스의 정상적인 이용이 현저히 불가능한

경우

③  회원 은 제 2항의 사유로 청약 철회의 의사표시를 하기 전에 상당한 기간을 정하여 유료 서비스 이용의

하자에 대한 치유를 요구할 수 있습니다.

④ 제 1항 및 제 2항의 이용신청의 철회는  회원 이  회사 의 고객센터 또는 1대 1 문의사항 게시판을 통해

의사표시를 한 때에 효력이 발생합니다.

⑤  회사 는 제 4항에 따라  회원 이 표시한 이용신청 철회의 의사표시를 수신한 후 지체 없이 이러한

사실을  회원 에게 회신합니다.

⑥  회원 은 이용신청을 철회한 경우  회원 이 선택한 각각의 결제방식에 따라  회사 에 결제취소 처리를

요청할 수 있습니다. 다만, 다음 각 호의 경우에는 결제취소 처리가 불가능합니다.

1. 이벤트, 보상 등 경품,혜택이 무료로 지급된 경우

2. 해당 결제수단에 따른 결제취소 가능기간을 경과한 경우

3. 결제취소 처리가 불가능한 결제방식을 이용해서 유료 서비스 결제를 한 경우 (이 경우에는 본 약관

제 29조에 따른 환불처리만 가능합니다)

⑦ 각각의 결제방식에 따른 결제취소 가능기간은 아래 각 호와 같으며, 결제취소 가능기간이 경과한 경우

결제취소 처리가 불가능합니다. 단, 이는 관련업체의 사정에 따라 변경될 수 있습니다.

1. 신용카드 : 결제 당월 말일까지 결제취소가 가능합니다. 단, 각각의 해당 신용카드사의 정책에 따라 취소

가능기간이 다를 수 있습니다.

2. 청구서 결제 : 결제 당월 말일까지 결제취소가 가능합니다.

3. 휴대폰 소액결제 : 결제 당월 말일 하루 전까지 결제취소가 가능합니다. 단, 각각의 해당 이동통신업체의

정책에 따라 취소 가능기간이 다를 수 있습니다.

제 28 조 (이용계약의 해제, 해지)

① 구매 후 사용내역이 있는 단기결제 상품 및 건별결제 상품은 해지가 불가합니다.

② 각 정기결제 상품별 해지에 따른 요금 정책은  별첨 의 내용을 따릅니다.

제 29 조 (환불정책)

①  회사 는  회원 이 본 약관 제 27조 및 제 28조에 의하여 유료 서비스 이용신청을 철회 또는 이용계약을

해제,해지하거나  회사 의 판단에 의해  회원 의 자격을 상실한 경우 결제취소 처리를 원칙으로 하나,

결제취소 처리가 불가능한 경우 환불조치를  취합니다. 단, 다음의 경우에는 환불되지 않습니다.

1.  회원 의 귀책사유에 의한 경우

2. 제 27조 제 1항(단, 제 27조 제 1항 단서의 경우는  회사 가 청약철회를 허용한 경우에 한함)에 의한

이용신청 철회, 제 27조 제 2항에 의한 이용신청 철회 이외의 사유로  회원 이 임의로 이용신청 철회 또는

이용계약을 해제, 해지하는 경우

②  회사 는  회사 의 귀책사유로 인한 환불 시에는  회원 이 서비스 이용으로부터 얻은 이익을 공제하고

환불 조치합니다.

1. 정기결제 상품 및 단기결제 상품 

2. 건별결제 상품 : 전체 이용금액

③  회사 는 환불할 경우  회원 이 신용카드 또는 전자화폐 등의 결제수단으로 이용요금을 지불한 경우에는

지체 없이 당해 결제수단을 제공한 사업자로 하여금 이용요금의 청구를 정지 또는 취소하도록 요청합니다.

④ 기 결제된 결제금액 또는 결제취소가 불가능한 결제금액의 환불 신청 시에는 해당 요금의 정상납입 확인

후 환불조치가 가능하며, 결제취소 가능기간 내 환불 의사를 밝힌 경우에는 결제취소를 우선적으로

고려하여 처리할 수 있습니다.

⑤ 환불 받을 금융기관 계좌의 예금주 명의와  회사 에 등록된  회원 의 명의가 동일한 경우에만 환불이

가능하며, 해외금융기관의 계좌인 경우에는 환불이 불가능합니다.

⑥ 개인정보 도용 및 결제정보 도용 또는 부정결제 등으로 인한 경우에는 환불되지 않으며, 해당 경우의

결제자 개인정보 요구 및 확인은 관계법령에 근거한 수사기관의 정당한 요청을 통해서만 확인이

가능합니다.

⑦ 회원탈퇴로 인한 정보확인 불가 및 환불요청 시  회원 의 오기  등의 귀책사유로 인해 발생하는

불이익에 대해서  회사 는 책임을 지지 않습니다.

제 30조 (유료 서비스의 이용제한 및  회사 에 의한 계약 해지)

유료 서비스의 이용제한 및  회사 에 의한 계약해지는 본 약관 제 17조를 준용합니다.

제 5 장 손해배상

제 31 조 (과오금)

①  회사 는  회사 의 책임 있는 사유로 과오금이 발생한 경우 계약비용, 수수료 등에 관계없이 과오금

전액을 결제 취소 또는 환불하는 것을 원칙으로 합니다. 단, 동일한 방법으로 환불이 불가능할 경우 이를

 회원 에게 사전 고지합니다.

②  회원 의 책임 있는 사유로 과오금이 발생한 경우,  회사 가 과오금을 환불하는 데 소요되는 비용은

합리적인 범위 내에서  회원 이 부담하여야 합니다.

③  회사 는  회원 이 주장하는 과오금에 대해 환불을 거부할 경우 정당하게 이용요금이 부과되었음을

입증할 책임을 집니다.

④  회사 는 과오금의 환불절차를 콘텐츠이용자 보호지침에 따라 처리합니다.

제 32 조 (손해배상)

①  회사 는 콘텐츠 하자 등에 의한 피해보상의 기준, 범위, 방법 및 절차에 관한 사항은 콘텐츠이용자

보호지침에 따라 처리합니다.

②  회사 는 무료 서비스 이용과 관련하여  회원 에게 발생한 손해에 대해 고의 또는 중과실이 없는 한

어떠한 책임도 지지 않습니다.

③  회원 이 본 약관의 규정을 위반함으로 인하여  회사  또는 제 3자(다른  회원 을 포함합니다)에게 손해가

발생하는 경우,  회원 은  회사  또는 제 3자에게 발생하는 모든 손해를 배상하여야 합니다.

④  회원 의 불법행위나 본 약관 위반행위로 인하여 손해를 입은 제 3자가  회사 를 상대로 손해배상 등을

청구하는 경우, 당해  회원 은 자신의 책임과 비용으로  회사 를 면책시켜야 하고,  회사 가 면책되지 못한

경우 당해  회원 은 그로 인하여  회사 에게 발생한 모든 손해를 배상하여야 합니다.

⑤ 본 조는 서비스 이용계약의 해제,해지 등으로 계약이 종료되거나 서비스 이용 중지 이후에도 계속하여

효력을 가집니다.

제 31 조 (면책조항)

①  회사 는 다음 각 호의 사유에 해당하는 경우에는 손해배상 책임이 없습니다.

1. 외부에서 발생한 침해사고로 인하여  회사 에 심각한 장애가 발생한 경우

2. 전시, 사변, 천재지변 또는 이에 준하는 국가비상사태 등 불가항력으로 인한 경우

3.  회원 의 고의나 과실로 인해 단말장치 등이 파손되어 서비스가 불가한 경우

4. 서비스 불가 지역으로의 전출 등  회원 의 사유로 서비스 제공이 불가한 경우

②  회사 는  회원 의 귀책사유로 인한 서비스 이용의 장애에 대해서는 책임을 지지 않습니다.

③  회사 는  회원 이 서비스와 관련하여 게재 또는 전송한 정보 및 자료의 사실성, 신뢰도, 정확성 등에

관하여는 책임을 지지 않으며, 서비스에 게재된 어떠한 의견이나 정보에 대해 확인이나 대표할 의무가

없습니다. 아울러  회사 는  회원 이나 제 3자에 의해 표출된 의견을 승인, 반대 또는 수정하지 않습니다.

④  회사 가 서비스 보안과 안정을 위하여 성실히 노력하였음에도 불구하고 제 3자의 해킹, 바이러스 유포

등 불법행위로 인하여 발생하는 피해에 대하여  회사 는 책임을 지지 않습니다.

⑤  회사 는 대한민국 내에 설치된 서버 및 시스템을 기반으로 서비스를 제공, 관리하고 있으므로 대한민국

영토 이외의 지역에서 서비스를 이용하는 경우 서비스의 안정성, 호환성 등의 품질과  회원 에 대한 의무에

대해서 일체의 책임을 지지 않습니다. 또한 대한민국 영토 이외의 지역에서 서비스를 이용하고자 하는

 회원 은 현지 법령을 준수할 책임과 의무에 따라 스스로의 판단과 책임으로 서비스를 이용하여야 하며,

 회사 는 이에 대하여 일체의 책임을 지지 않습니다.

⑥  회사 가 제공한 애플리케이션 등 프로그램의 업데이트가 완료되지 않은 회원은 일부 서비스의 이용이

제한될 수 있습니다.

제 32 조 (준거법 및 재판관할)

①  회사 와  회원  간의 분쟁은 대한민국의 법을 준거법으로 하여 해결합니다.

② 서비스의 이용과 관련하여  회사 와  회원  간에 발생한 분쟁에 대해서는 민사소송법에 따라 관할법원을

정하는 것을 원칙으로 합니다.

③ 대한민국 이외의 지역에서의 재판권은 인정되지 아니하며, 서비스와 관련하여 법률적 분쟁이 발생하는

경우 그 해결의 국지적 범위는 대한민국 영토 내를 전속적 관할로 합니다.

부칙

본 약관은 2021년 6월 11일부터 적용하고, 2020년 12월 24일부터 시행되던 종전의 약관은 본 약관으로

대체됩니다.

별첨. 유료 서비스의 종류 및 상품 정책

1. 정기결제 상품

① 정기결제 상품은 상품 가입 후 고객이 해지 의사를 밝히기 전까지 매월 정해진 금액이 결제되는

방식으로 자세한 상품의 종류는 아래의 표와 같습니다.

② 000 컨트롤러팩 상품의 가입 취소 및 해지 정책

기간 취소,해지 구분

가입 후 14일 이내 취소

가입 후 14일 에서 6개월 해지

6개월 이후 해지

1. 가입 당일 이후 취소할 경우 게임패드를 반송해야 합니다. 단, 게임패드의 훼손이 없어야 하며 반품 신청 및

이상 유무 확인 후 취소가 가능합니다.

2. 가입 취소 시점, 요금 청구작업 미 진행 시 청구 요금은 없습니다.

3. 가입취소 시점이 요금 청구작업 진행 중 또는 요금 청구 이후라면 다음달 요금에서 환불(요금할인)

처리됩니다.

③ 청구서 결제는 정기결제 상품 가입 시  회원 이 선택한 통신상품(모바일 통신상품 등)의 청구서에 합산

결제하는 방식으로 매월 말일을 기준으로 가입,해지일에 따라 일할 계산하여 청구되며, 합산 결제 중인

통신상품을 이용 중단 또는 해지 시, 이용 중인 정기결제 상품도 함께 해지될 수 있습니다. 청구서 결제를

통한 정기결제 상품 가입 시 상품정책은 아래 각 호를 따릅니다.

1. 청구서 결제되는 이용요금은 서비스 개시일 포함, 종료일 제외 기준을 원칙으로 하고 1개월 미만의 기간은

일할계산하여 청구됩니다.

2. 제 1호의 규정에 의한 일수 계산에 있어서는 그 날이 24시간 미만이라도 이를 1일로 계산합니다.

3. 일시정지 등의 서비스 이용의 일시적인 중단에 의한 1개월 미만의 요금도 일할계산 합니다.

④ 신용카드 결제는 외부 결제대행사를 통해  회원 이 요청한 신용카드로 결제하는 방식으로 신용카드

결제정책은 외부 결제대행사 및 각 신용카드사의 정책을 따릅니다. 신용카드 결제를 통한 정기결제 상품

가입 시 상품정책은 아래 각 호를 따릅니다.

1. 신용카드 결제를 통한 정기결제 상품 가입은 000 애플리케이션과 웹 페이지를 통해서만 가능합니다.

2. 신용카드 결제는 서비스 개시일을 기준으로 매월 선불 방식으로 결제되며, 해지 신청 시 돌아오는

결제일부터 정기결제가 중단됩니다.

3. 서비스 이용기간이 남아있는 상태에서 정기결제 상품 해지 신청을 하여도 돌아오는 결제일 전일까지 해당

서비스를 이용하실 수 있으며, 남은 기간에 대해서는 환불처리 되지 않습니다.

⑤ 모든 정기결제 상품은 상품해지 신청 후 회원탈퇴가 가능하며, 회원탈퇴 시 남은 서비스 이용기간과

상관 없이 더 이상 서비스를 이용하실 수 없습니다.

⑥ 정기결제 상품의 가격 및 서비스 내용은 아래의 프로모션 정책 및 타 상품과의 결합 등으로 변경 될 수

있으며, 자세한 가격 및 서비스 내용은 각 상품 안내 페이지를 통해 고지합니다.

1. 한 달 무료 후 월정액 할인 제공 프로모션

ⅰ. 대상 : 000 서비스 정기결제 상품 이용자

ⅱ. 혜택 : 프로모션 기간에 000서비스 가입 시 한 달 요금 무료 이후 청구 월 요금 할인

ⅲ. 할인 금액 : 000 50%, 000플러스 월정액 40퍼센트 할인

ⅳ. 프로모션 기간 : 2020. 8. 12. 에서 2021. 12. 31.(기존 21년 6월 말 까지였으나 추가 연장)

ⅴ. 해지 후 재가입 : 해지 후 재가입 가능하나, 재가입 시 한 달 무료 미적용

2. 00000 000 월 5천원 청구할인 프로모션

ⅰ. 대상 : 00000 정기결제 이용자

ⅱ. 혜택 : 프로모션 기간에 00000 가입 시 000 월 5천원 청구 할인

  000에서 000 청구서로 결제한 금액 중 매월 최대 5천원 할인

  000에서 000 청구서 결제 후 해당 월의 2개월 후 000 전체 통신 요금에서 할인

  00000 가입일(가입일 포함) 이후에 결제한 내역만 적용

(ex. 10월 2일 구글 플레이 4천원 000결제 -> 10월 5일 00000 가입 -> 10월 10일 000

6천원 000 결제 시, 12월 000 전체 통신 요금에서 5천원 할인)

  청구할인 금액이 통신요금을 상회할 경우, 잔여분은 다음달에 할인되며, 잔여 할인 금액의 환불은 불가

  00000 에 가입한 휴대폰 번호와 000결제 휴대폰 번호와 동일해야 함

ⅲ. 프로모션 상품 가입 가능 기간 :  20.11.18 에서  21.9.30

ⅳ. 해지 후 재가입 : 해지 후 재가입 가능하나, 재가입 시 한 달 무료 미적용

⑦ 제휴사 와의 제휴를 통해 제공하는 일부 상품 가입 시에는 서비스 제공을 위한 이용 동의 등 별도의

추가 이용동의 절차를 요청할 수 있습니다.




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>