<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
1. 가맹계약_PDF		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
237_가맹계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 
 
제1조(가맹점) 
가맹점이란 이 약관을 승인하고 가맹점 가입을 신청하여 시로부터 가입을 인증 받은 사업체, 시설을 말합니다.



제2조(약관의 적용) 
가맹점은 대상이 증표를 제시하고 상품의 구매 또는 서비스의 제공을 요청하는 경우 이 약관에 따라 할인 판매를 
하여야 합니다. 



제3조(준수사항) 
가맹점은 할인 거래를 이유로 물품의 판매 또는 용역의 제공 등을 거부하거나 대상을 불리하게 대우해서는 안 됩니다.



제4조(할인판매의 방법) 
① 가맹점은 이용자가 증표를 제시하고 할인판매를 요청하는 경우 증표에 부착된 사진이 이용자와 일치하는지 본인에 
의한 합당한 사용인가를 확인하여야 하며 확인이 불가능할 경우에는 할인 판매를 거부할 수 있습니다.
② 변경, 훼손되어 사용할 수 없는 증표, 유효기간이 지난 증표등은 할인혜택을 거부해야 합니다.



제5조(가맹점의 책임) 
분실․도난, 위․변조된 증표, 본인확인 소홀 등에 의한  할인거래가 가맹점의 부주의로 발생한 경우에는 가맹점의 
책임으로 합니다.



제6조(변경통지) 
① 가맹점은 시에 신고한 상호, 대표자, 소재지, 연락처, 업종 등에 변경이 있을 경우 또는 영업권의 양도 기타 주요사항의 
변경이 발생하였을 경우에는 그 사실을  시에 서면 또는 유선 등으로 즉시 통보하여야 합니다.



제7조(할인율)
① 가맹점은 5에서 30퍼센트 이상 할인하여야 하며 업체의 자율적인 선택 범위 내에서 상품 또는 서비스 품목의 전체 
또는 일부에 한하여 할인율을 약정할  수 있습니다.
② 가맹점의 자체 할인판매기간에는 별도의 할인율을 적용할 수 있습니다.
③ 가맹점은 약정 할인율을 변경하고자 할 경우에는 14일전까지 시에 변경사항을 서면으로 통보하여야 하며 도달 여부를
반드시 확인하여야 합니다.



제8조(가맹점 비치물 및 표지물)
① 가맹점은 시로부터 각종 표지물등을 부여받아 점포 내외의 잘보이는 곳에 할인점 표지물을 부착하여야 합니다.
② 가맹점은 이 계약이 해제되거나 종료된 경우에는 할인판매와 관련된 모든 광고물 및 표지물을 즉시 제거하여야 합니다.



제9조(이용자와의 분쟁) 
증표에 의한 할인거래로 인하여  분쟁이 발생한 경우 가맹점은 이의 해결에 적극 노력하여야 하며 시의 중재가 있는 때에는 
이에 적극 협조하여야 합니다.



제10조(가맹점 거래정지 및 해제)
① 시는 가맹점에 다음과 같은 사유가 발생한 때에는 인증을 해제할 수 있습니다.
1. 가맹점 등록신청 서류의 기재사항을 허위로 작성하여 사후에 발견된 경우
2. 기타 관계법령에 의해 가맹점에 대한 과태료 이상의 행정 처분이 발생한 경우
3. 제6조 내지 제9조 등의 내용을 이행하지 않아 다수의 이용자들에게 현저한 불편을 초래한 경우
4. 선량한 풍속을 저해하여 사회로부터 지탄의 대상이 될 경우
② 가맹점이 이 계약을 해제하고자 하는 경우에는 시에 계약해제 의사를 통보하여야 합니다.




제11조(약관위반시의 책임) 
가맹점은 이 약관을 위반함으로써 발생하는 모든 책임을 지며, 이로 인하여 상대방에게 불이익을 입힌 경우에는 
보상하여야 합니다.



제12조(실효발생시기 및 유효기간) 
본 약관은 가맹점이 등록 신청서에 기명날인하고 센터가  이용자 할인가맹점  으로 심사결정한 날로부터 그 실효가 
발생하며 유효기간은 1년으로 합니다. 그러나, 쌍방으로부터 계약 만료 1개월 전까지 해제신청이 없을 때에는 만료일로부터 
1년씩 자동 연장하는 것으로 합니다.



제13조(약관변경승인)
① 본 약관의 일부를 개정 또는 보완할 필요가 있을 경우 센터와 가맹점이 상호 협의하여 변경할 수 있습니다.
② 센터는 변경된 내용을 서면으로 작성하여 적용 예정일로부터 14일 이전까지 가맹점에 통보하여야 하며 가맹점이 적용일까지 
이의를 제기하지 않았을 때에는 변경된 약관을 승인한 것으로 간주합니다.



제14조(판매대금과의 관계) 
본 약관은 상품 또는 서비스의 가격 할인율 이행 사항에 한정하며 거래대금 지급 또는 결제방식 등과는 일체 무관합니다.



제15조(중도계약해제 및 계약해제) 
① 개점 전 해제
1. 을의 가맹점 영업개시(이하 본 조에서는 개점이라 함)전에 을이 불가피하게 본 계약을 해제하고자 하는 경우 을은 갑이 가맹점 
개점 준비를 위해 자급한 비용을 보전하기 위해 일금오백만원(5,000,000)을 갑에게 보상한다.
2. 을의 가맹점 개점 전에 갑이 불가피하게 본 계약을 해제하고자 하는 경우 을이 개점준비를 위하여 지출한 비용을 보전하기 위해 
일금오백만원(5,000,000)을 갑에게 보상한다. 



제16조(이 약관에서 정하지 아니한 사항)
이 약관에서 정하지 아니한 사항과 이 약관의 해석에 관하여는 관련 법규 또는 일반 상관례에 따릅니다.

  

 
 	


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>