<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
25. 게임		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
238_게임.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000

이용약관패스 000 고객센터

다음게임 서비스 약관 제5조 1항에도 불구하고,다음게임 서비스 약관과

 000 글로벌 통합 운영 약관 이 상이한 경우 다음게임 서비스 게임 이용 약관을 우

선 적용한다.

이용 약관의 적용: 000 (이하 000 )의 온라인 게임  00000

(00000, 이하 00000 )을 선택해 주셔서 감사합니다. 본 이용 약관(이하  이용

약관 )은 (또는 해당 웹 사이트가 이후에 호스팅될 수 있는 다른 URL) 00000웹

사이트(이하  웹 사이트 ), 00000를 구성하거나 00000와 관련하여 귀하에게 제공되는 소프트웨어, 설명

서 및 모든 관련 자료(이하  자료 )의 사용, 그리고 00000와 관련하여 000 또는 그

에 의해 지명된 제3자에 의해 공급되거나 제공되는 모든 서비스(이하  서비스 )에 적용됩니다. 본

이용 약관은 당사의 개인정보처리방침 고지 및 쿠키 고지와 통합되어 일체로서 상호 연관되어 해

석됩니다. 웹 사이트, 자료 및 서비스의 전부 또는 일부를 사용함으로써, 귀하는 본 이용 약관, 당

사의 개인정보처리방침 고지 및 쿠키 고지를 읽었으며 이에 동의한 것으로 간주됩니다. 본 이용

약관, 당사의 개인정보처리방침 고지 또는 쿠키 고지에 동의하지 않는 경우, 웹 사이트, 자료 및

서비스에 대한 접근 및 이용 권한이 허용되지 않으며 즉시 접근 및 이용을 중지해야 합니다.

개정: 000 는 본 이용 약관을 개정할 권리를 보유하며, 언제든지 웹 사이트에 개

정 사항을 게시하거나 귀하에게 직접 변경사항을 통지함으로써 본 이용약관을 개정할 수 있습니

다. 개정 이후에 어떤 방식으로든 웹 사이트, 자료 및 서비스를 계속 사용한다면 귀하가 본 이용

약관의 해당 변경 사항을 수락한 것으로 간주됩니다.

연령 제한: 유럽연합에 속한 국가에 거주하면서 16세 미만인 경우 웹 사이트, 자료 및 서비스를

사용해서는 안 되며, 16 에서 18세 사이인 경우 귀하가 웹 사이트, 자료 및 서비스에 접근하고 사용하

는 것에 대한 부모 또는 법적 보호자의 동의를 얻어야 합니다. 유럽연합에 속하지 않는 국가에

거주하면서 13세 미만인 경우 웹 사이트, 자료 및 서비스를 사용해서는 안 되며, 13 에서 18세 사이인

경우 귀하가 웹 사이트, 자료 및 서비스에 접근하고 사용하는 것에 대한 부모 또는 법적 보호자

의 동의를 얻어야 합니다.

권리: 본 이용 약관에 달리 명시되어 있지 않는 한, 000는 웹 사이트, 자료 및 서

비스와 관련되거나 그에 포함된 모든 저작권, 상표권 및 기타 지식 재산권을 포함한 모든 권리(이

하  권리 )를 소유하고 있거나 해당 라이선스를 보유하고 있습니다. 명확히 하자면, 본 권리에는

00000에서 실현되는 게임플레이 및 가상 세계에 포함되거나 그로부터 파생되는 모든 그래픽, 로고,

텍스트, 이미지 및 기타 모든 요소에 대한 일체의 권리가 법률상 허용되는 최대한의 한도로 포함

되나 이에 국한되지는 않습니다. 여기서 기타 모든 요소란 00000 내에서 사용하기 위해 획득하거나

제공받는 게임 내의 이름, 캐릭터, 위치 및 모든 가상 아이템(이하  가상 아이템 ) 그리고 이와 관

련된 혜택이나 특성이 포함되나 이에 국한되지는 않습니다.

00000 수정: 000는 000 단독 재량에 따라 적절하다고 판단하는

방법으로 000가 소유하거나 라이선스가 있는 권리에 대하여 조치를 취할 권리를

항상 보유하고 있으며, 여기에는 웹 사이트, 자료(가상 아이템을 포함하되 이게 국한되지 않음) 및

서비스의 어떠한 측면이나 특성을 통지 없이 변경, 수정, 재설계, 중지 또는 중단할 수 있는 권리

가 포함됩니다.

라이선스: 000는 웹 사이트, 자료 및 서비스(또는 그와 유사한것으로서 000

 가 종종 귀하에게 제공하게 될 수 있는 것)에 접근하고 필요시 다운로드하고, 사용하

기 위한 목적으로 귀하에게 제한적 라이선스(이하  라이선스 )와 본 이용 약관에 따라 개인적이고

비상업적인 용도로 사용할 수 있는 관련 권리를 부여합니다. 보다 명확히 하자면, 본 약관 제4조

에 의거하여 귀하가 00000의 구성요소 또는 특성(게임 내 캐릭터 및 가상 아이템과 관련된 사항을

포함하되 이에 국한되지 않음)과 관련하여 보유할 수 있는 모든 권리는 본 라이선스의 일부를 개

인적인 목적으로  사용하는 라이선스 로 한정되며, 귀하는 본 라이선스와 관련한 그 어떠한 소유

권도 보유하지 않습니다. 귀하가 본 이용 약관이나 000가 귀하에게 통보한 다른

조건을 위반하였거나 또는 귀하의 행위가 00000 사용자들에 대한 기획 취지와 부합하지 않는다고

000가 단독 재량에 따라 판단한 경우, 귀하에게 부여된 모든 라이선스 또는

000가 통보한 부분에 대한 라이선스가 즉시 종료됩니다. 000가

라이선스 또는 라이선스 일부를 종료하는 경우 본 약관 제17조에 따른 추가적인 조치가 시행될

수 있으며, 이에 국한되지는 않습니다.

제한 사항: 귀하는 어떠한 상황에서도 000의 사전 서면 승인 없이 다음과 같은

행위를 할 수 없습니다.

라이선스에 따라 허용된 이외의 방식으로 웹 사이트, 자료 또는 서비스의 일부분을 수정, 복제,

저장, 배포, 인쇄, 표시, 게시하거나, 이를 이용하여 2차적저작물을 만드는 행위

라이선스에 따라 허용된 정상적인 00000 게임플레이 과정이 아닌 방식으로 게임 클라이언트 또는

해당 데이터를 수정하거나 개조하는 행위(제3자 및 제3자의 도구를 통한 행위 포함)

웹 사이트, 자료 또는 서비스에 접근하거나 이를 사용함에 있어 자동화된 소프트웨어 또는 '봇'을

활용하는 행위

웹 사이트, 자료 및 서비스를 지원하는 데 사용되는 컴퓨터(이하  서버 )에 과부하 또는 충돌을 유

발할 수 있는 동작을 고의로 수행하는 행위

승인된 게임 클라이언트 소프트웨어 이외의 소프트웨어를 통해 서버에 연결하는 행위

데이터 수집 및 추출 도구 또는 소프트웨어를 사용하여 웹 사이트로부터 정보를 추출하거나 프레

임 기술을 활용하여 웹 사이트의 콘텐츠 중 일부를 동봉하는 행위

000의 이름이나 상표를 비롯한 지적재산이 포함된 메타 태그 또는 기타 숨겨진

텍스트를 사용하는 행위

00000 외부에서의 대가를 목적으로 하여 웹 사이트, 자료 또는 서비스를 사용하는 동안 게임 내에

서 서비스를 수행하는 행위

게임플레이 녹화 및 스트리밍: 본 이용 약관의 다른 조항을 항상 준수하는 것을 조건으로 하여,

제6조에 따라 제공된 라이선스는 귀하에게 라이브 스트리밍 사이트 에서 귀

하의 00000 게임플레이를 스트리밍할 수 있고, 00000 게임플레이 비디오를 녹화하여 해당 동영상을

동영상 공유 사이트(예: 000등)에 게시할 수 있는 제한적인 라이선스를 부여하는 것으로 간

주됩니다. 000 에 의해 때때로 지정되는 모든 추가적인 제한 사항이나 조건을 항

상 준수하는 것을 조건으로 하여, 000가 부여한 상기 라이선스는 그와 같은 라이

브 스트리밍 또는 녹화된 비디오 콘텐츠(통칭하여  게임플레이 콘텐츠 )에 광고를 포함하거나, 그

와 같은 라이브 스트리밍 사이트 또는 동영상 공유 사이트(통칭하여  게임플레이 콘텐츠 사이트 )

에서 허용되는 방식으로 해당 게임플레이 콘텐츠를 이용하여 수익을 창출하는 것을 허용하는 것

으로 간주됩니다. 이러한 본 약관 제8조의 규정은 귀하가 게임플레이 콘텐츠를 제공을 위하여 이

용하려는 해당 게임플레이 콘텐츠 사이트에 의하여 부과되는 모든 추가적인 의무 사항을 귀하가

준수하는 것을 조건으로 합니다. 전술한 내용에도 불구하고, 000의 요청이 있는

경우 귀하는 게임플레이 콘텐츠 사이트에 게재 또는 저장된 게임플레이 콘텐츠를 삭제 또는 변경

하는데 필요한 사항을 즉시 이행하여야 하며, 그와 관련하여 발생할 수 있는 모든 실질적 또는

잠재적인 손해에 관하여 000에 대하여 책임을 묻지 않음에 동의합니다.

면책: 귀하는 계약, 불법행위, 형평법, 법령, 규정 등에 따라 000에게 발생할 수

있는 모든 손해(귀하의 라이선스 침해 및 귀하가 생성한 게임플레이 콘텐츠를 귀하 또는 제3자가

사용함으로써 발생하는 직접적 또는 간접적인 경제적 손해, 매출, 이익, 사업 또는 영업권의 손해

를 포함하되 이에 국한되지 않음)와 관련하여 제3자가 000, 관련 당사자, 직원,

계약자 또는 대행사에 대하여 제기하는 소송 또는 청구 등으로부터 000의 책임

을 완전히 면책하는 데 동의합니다.

게시 정책: 귀하가 웹 사이트(모든 관련 포럼 포함)에서 게시하는 모든 의견이나 어떤 방식으로든

작성한 게시물 또는 귀하가 자료 및 서비스에서 지원하거나 다른 방식으로 허용하는 방법으로

(00000 게임플레이의 일부로서 전송한 메시지 포함) 자료 및 서비스의 다른 사용자에게 보내는 모

든 메시지(이하  게시물 )에 대하여 다음 조항(이하  게시 정책 )이 적용됩니다.

모든 게시물은 해당 문제에 대한 귀하의 진실된 의견을 나타내야 합니다.

000의 재량에 따라 인신 공격, 상스러운 말, 부적절한 주제, 음란물, 괴롭힘, 위

협, 증오, 차별적이거나 명예를 훼손하는 것으로 판단된 발언이나, 법률 또는 법원 명령에 위배되

는 게시물은 허용되지 않습니다.

000의 사전 서면 승인이 없이 개인이나 단체 또는 관련 상품이나 서비스를 광고

하거나 홍보하는 게시물은 허용되지 않습니다.

귀하는 000가 다음 행위를 할 수 있도록 영구적이고 취소 불가능한 무료 라이선

스를 000에 부여합니다.

000가 적절하다고 판단하는 게시물을 웹 사이트, 자료 및 서비스와 관련하여 사

용하거나, 이에 대한 홍보와 관련하는 사용하는 행위

000가 적절하다고 판단하는 게시물을 000가 적절하다고 판단

하는 조건으로 제3자에게 2차 라이선스를 부여하여, 해당 제3자가 웹 사이트, 자료 및 서비스와

관련하여 사용하거나, 이에 대한 홍보와 관련하여 사용하도록 하는 행위

000는 통보, 설명 또는 법적 책임이 없이 다음을 실행할 권리를 보유합니다.

귀하의 게시물 작성 기능을 제한 또는 제거

특정 게시물의 게시 불허

특정 게시물 편집

자료 및 서비스(00000게임플레이의 일부로 포함된 것을 포함)와 관련한 웹 사이트에서 또는 이와

관련한 모든 게시물 표시 및 저장 공간에서 특정 게시물을 완전히 제거

귀하는 귀하가 10 (a) 에서 (c) 조항을 위반함으로 인해 직접 또는 간접적으로 000가

입은 모든 손해 또는 비용에 대하여 그 명목과 무관하게 000의 요구시 000

를 면책하는 것에 동의합니다.

이미지 정책: 다음 조항(이하  이미지 정책 )은 귀하가 웹 사이트, 자료 및 서비스(00000 게임플레이

의 일부인 것을 포함)와 관련하여 어떤 방식으로든 귀하가 사용가능하도록 제공한 모든 이미지(이

하  이미지 )에 적용됩니다.

이미지에 관한 모든 권리(저작권, 등록 및 미등록 상표권, 인격권, 사생활을 보호받을 권리, 기밀

유지에 대한 권리 및 기타 지식 재산권을 포함하되 이에 국한되지 않음)가 귀하에게 귀속되어 있

거나, 본 이미지 정책에 따라 웹 사이트, 자료 및 서비스와 관련하여 이미지가 사용되도록 제공할

수 있는 권리를 귀하가 보유하고 있어야 합니다.

000의 단독 재량에 따라 포르노, 음란물, 괴롭힘, 위협, 증오, 차별적이거나 명예

를 훼손하는 것으로 판단되는 이미지나 법률 또는 법원 명령에 위배되는 이미지는 허용되지 않습

니다.

귀하는 000가 다음 행위를 할 수 있도록 영구적이고 취소 불가능한 무료 라이선

스를 000에 부여합니다.

000가 적절하다고 판단하는 이미지를 웹 사이트, 자료 및 서비스와 관련하여 사

용하거나, 이에 대한 홍보와 관련하여 사용하는 행위

000가 적절하다고 판단하는 이미지를 000가 적절하다고 판단

하는 조건으로 제3자에게 2차 라이선스를 부여하여, 해당 제3자가 웹 사이트, 자료 및 서비스와

관련하여 사용하거나, 이에 대한 홍보와 관련하여 사용하도록 하는 행위

000는 통보, 설명 또는 법적 책임이 없이 다음을 실행할 권리를 보유합니다.

귀하의 이미지 사용 기능을 제한하거나 제거

특정 이미지의 사용 불허

특정 이미지 편집

웹 사이트에서 또는 자료 및 서비스와 관련한 모든 게시물 표시 및 저장 공간에서 특정 이미지를

완전히 제거

귀하는 귀하가 11 (a) 에서 (c) 조항을 위반함으로 인해 직접 또는 간접적으로 000가

입은 모든 손해 또는 비용에 대하여 그 명목과 무관하게 000의 요구시 000

를 면책하는 것에 동의합니다.

콘텐츠: 000는 웹 사이트, 자료 및 서비스의 콘텐츠를 준비함에 있어 모든 합리

적이고 적절한 주의를 기울이도록 노력하고 있으며, 웹 사이트, 자료 또는 서비스에 포함된 정보

가 정확하지 않다거나 게시물 또는 이미지가 게시 정책 및 이미지 정책을 위반한다고 판단할만한

근거가 있는 것은 아니나, 000가 웹 사이트, 자료 또는 서비스에 포함된 정보의

정확성, 적합성 또는 완전성을 보증하는 것은 아니며, 그러한 정보에 전혀 오류가 없다거나, 게시

물 또는 이미지가 게시 정책 및 이미지 정책을 위반하지 않는다는 것을 보증하는 것은 아닙니다.

000는 웹 사이트, 자료 또는 서비스를 업데이트된 상태로 유지할 책임이 없습니

다. 법률상 허용되는 것을 한도로 하여, 000는 웹 사이트, 자료 또는 서비스에 포

함되어 있거나 게시물 또는 이미지와 관련되어 있는 정보의 정확성이나 최신성을 신용함으로 인

하여 귀하에게 직간접적으로 발생할 수 있는 모든 손해에 대해 책임을 지지 않으며, 그러한 손해

가 000의 부주의로 인한 것이거나 원인으로 작용한 경우에도 000

 는 책임이 없으며, 000에게 책임이 없는 경우가 이에 국한되는 것은 아닙

니다.

연결된 웹 사이트: 웹 사이트, 자료 또는 서비스는 000에서 제어하지 않는 다른

웹 사이트(이하  연결된 웹 사이트 )로 연결되는 링크를 포함할 수 있습니다. 이러한 링크는 오로

지 편의를 위해 제공되며 최신 상태로 유지 또는 관리되지 않을 수 있습니다. 000

 는 연결된 웹 사이트와 관련된 콘텐츠 또는 개인정보처리방침에 대해 책임을 지지 않습니

다. 본 이용 약관에서 달리 명시되지 않는 한, 연결된 웹 사이트로 연결되는 000

의 링크는 연결된 웹 사이트에 포함되거나 참조되는 모든 정보, 그래픽, 자료, 제품 또는 서비스,

관련 운영자, 소유자 또는 연결된 웹 사이트 자체(연결된 웹 사이트 내에 포함된 추가 링크도 포

함됨)에 대한 승인이나 보증으로 간주돼서는 안 됩니다. 연결된 웹 사이트에 개인 정보를 제공하

기 전에 연결된 웹 사이트의 개인정보처리방침을 확인하는 것이 좋습니다.

계정 등록: 웹 사이트, 자료 및 서비스를 취득하거나 최대로 사용하려면 000 회

원 계정(이하  회원 계정 )을 등록해야 합니다. 회원 계정을 등록하기로 결정한 경우, 귀하는

000에 제공한 모든 정보와 개인 세부 정보가 정확함을 보증합니다. 또한 귀하는

00000가 뉴질랜드에서 R13 등급이라는 사실을 인지하고 있음을 확인하며 귀하가 뉴질랜드 기준으

로 13세 이상임을 보증합니다. 귀하는 귀하의 등록이나 회원 계정에 포함될 수 있는 권리를 다른

사람이나 단체에 양도할 수 없습니다. 혼선을 방지하기 위해, 귀하는 귀하의 회원 계정(회원 계정

과 연결된 가상 아이템을 포함하되 이에 국한되지 않음)에 대한 소유권이 없음을 인정합니다.

사용자 이름: 회원 계정과 관련하여 선택한 모든 사용자 이름 또는 귀하의 웹 사이트, 자료 및 서

비스에 접근하거나 사용하는 것과 관련한 필요에 따라 귀하가 선택한 다른 모든 식별자는 웹 사

이트, 자료 및 서비스의 다른 사용자가 필요에 따라 볼 수 있으며, 귀하는 그와 같은 사용자 이름

또는 기타 식별자에 대해 다음을 보증합니다.

제3자의 권리(저작권, 등록 및 미등록 상표권, 인격권, 사생활을 보호받을 권리, 기밀 유지에 대한

권리 및 기타 지식 재산권을 포함하되 이에 국한되지 않음)를 침해하지 않습니다.

법률 또는 법원 명령에 위배되거나, 000의 단독 재량에 의해 상스러운 말, 부적

절한 주제, 음란물, 괴롭힘, 위협, 증오, 차별적이거나 명예를 훼손하는 것으로 판단될 수 있는 발

언을 포함하지 않습니다.

비밀번호 기밀 유지: 귀하는 회원 계정과 관련된 모든 비밀번호 및 로그인 정보를 기밀로 유지해

야 하며, 000의 사전 서면 동의를 얻지 않고 그와 같은 정보를 제3자에게 공개

하거나 제3자가 귀하의 회원 계정에 접근하도록 허용해서는 안 됩니다. 귀하는 귀하의 비밀번호

및 로그인을 사용하여 발생하는 모든 활동 및,또는 비용에 대해 전적으로 책임을 집니다. 귀하는

귀하의 회원 계정이 제3자에 의해 접근되었거나 귀하의 로그인 또는 비밀번호 세부 정보가 제3자

에 의해 획득되었거나 획득되었을 것으로 추측할 수 있는 경우 즉시 000에 통보

해야 합니다.

회원 자격 해지: 000는 단독 재량에 의해 귀하의 회원 계정 등록 요청을 거절할

권리를 보유합니다. 법률상 허용되는 범위를 최대 한도로 하여, 000는 귀하가 본

약관이나 000와 체결한 다른 기타 계약을 위반했다고 믿는 경우 또는 기타 이유

가 있는 경우, 000의 재량에 따라 언제든지 회원 계정에 대한 등록 및 접근권한

을 해지하거나 회원 계정에 대한 귀하의 기존 접근 권한 또는 귀하의 회원 계정과 관련하여 귀하

에게 제공된 특정 기능 및 혜택(가상 아이템과 관련된 사항을 포함하되 이에 국한되지 않음)을 통

제, 제한 또는 다른 방식으로 변경할 수 있는 권리도 보유합니다. 그와 같은 경우 귀하는

000가 그와 같은 조치에 대해 사전 통지 또는 설명을 제공할 필요가 없음에 동

의합니다. 귀하의 회원 계정에 대한 접근권한이 해지되더라도, 어떠한 경우에도 귀하는 000

에 대한 미해결 채무에 관해 전적으로 책임을 진다는 것에 동의합니다. 또한 000

는 그와 같은 조치가 필요하다고 판단되는 경우 본 이용 약관을 위반한 사용자의 IP

주소를 고지 없이 차단할 수 있습니다.

포인트: 000는 수시로 000가 지정한 절차 및 추가 약관에 따라

웹 사이트, 자료 및 서비스와 관련하여 000에 의해 수시로 제공될 수 있는 특정

상품 및 서비스(가상 아이템을 포함하되 이에 국한되지 않음)에 대한 비용을 지불하는 데 사용할

수 있는 판매용  게임 포인트 (이하  포인트 )를 제공할 수 있습니다. 포인트를 구매하려면 활성

회원 계정이 있어야 합니다. 000는 단독 재량에 따라 구매용 포인트를 제공하거

나 제공을 중단하거나, 귀하의 포인트 구매를 제한할 권리를 보유합니다. 000는

귀하가 이전에 구매한 포인트와 관련된 조건을 변경할 권리를 법률상 허용되는 최대 한도까지 보

유합니다. 000는 000 단독 재량에 의해 적절하다고 판단되는

조건에 따라 웹 사이트, 자료 및 서비스의 사용자에게 무료로 포인트를 제공할 수 있는 권리를

보유합니다.

비용 및 결제: 000는 단독 재량에 따라 포인트 또는 특정 분량의 포인트 가격을

수시로 지정할 수 있습니다. 구매할 수 있는 모든 포인트는 000의 단독 재량에

따라 지정되는 수단과 000가 명시하는 조건에 따라서만 구매할 수 있습니다.

양도 불가: 귀하는 구매한 포인트(또는 포인트를 사용하여 구매할 수 있는 가상 아이템을 포함하

되 이에 국한되지 않는 모든 가상 아이템과 관련된 권리)를 다른 사람이나 단체에게 양도하거나,

그와 같은 포인트를 다른 사람이나 단체의 이익을 위해 사용하거나, 본 이용 약관에 명시적으로

규정된 이외의 방식으로 포인트 또는 포인트에 대한 권리나 이권을 처분할 수 있는 권리가 없습

니다.

포인트 해지: 000는 000가 단독 재량에 따라 적절하다고 판단

한 경우 언제든지 고지 없이 귀하가 이전에 획득한 포인트를 해지할 수 있는 권리를 보유합니다.

또한 귀하의 회원 계정 해지 시 귀하가 현재 보유하고 있는 모든 미사용 포인트는 자동으로 해지

되는 것으로 간주됩니다. 000는 해지된 포인트와 관련하여 법률이 허용하는 한

귀하에게 어떠한 책임도 지지 않으며, 그와 같은 포인트에 대해 지불된 구매 가격을 환불해야 한

다거나 하는 의무도 지지 않습니다.

링크: 귀하가 웹 사이트로 연결되는 링크를 제공할 경우 귀하는 000의 명시적인

사전 승인 없이 그와 같은 링크의 일부로 000의 로고, 상표 또는 기타 권리가

있는 그래픽을 사용하지 않는 것에 동의합니다.

손실된 데이터: 귀하와 관련되거나 000 또는 000를 대행하는

제3자가 보유한 웹 사이트, 자료 및 서비스에 대한 귀하의 이용과 관련된 정보 또는 데이터(게임

내 캐릭터, 업적, 가상 아이템, 포인트 또는 일반 00000 게임플레이와 관련된 데이터를 포함하되 이

에 국한되지 않음)가 손실 또는 손상되거나 000의 재량에 따라 더 이상 합리적

으로 사용하거나 접근할 수 없다고 판단된 경우, 000가 그와 같은 정보 또는 데

이터와 관련하여 법률이 허용하는 한 어떠한 면에서도 귀하에게 책임을 지지 않는다는 것에 동의

합니다.

접근: 귀하는 웹 사이트, 자료 및 서비스에 접근하거나 이를 이용하기 위해 채택하는 프로세스로

인하여 바이러스, 악의적인 컴퓨터 코드 또는 귀하가 소유한 컴퓨터 시스템이나 해당 시스템에

포함된 데이터를 손상시킬 수 있는 다른 형태의 개입에 노출되지 않도록 스스로 예방 조치를 취

해야 합니다. 000는 귀하의 웹 사이트, 자료 및 서비스에 대한 접근 또는 이용과

관련하여 발생할 수 있는 귀하의 컴퓨터 시스템이나 해당 시스템에 포함된 데이터에 대한 방해나

손상에 대해 법률이 허용하는 한 아무런 책임을 지지 않습니다.

지원: 000는 000 단독 재량에 따라 적절하다고 판단하는 조건

에 따라 웹 사이트, 자료 및 서비스와 관련된 지원 서비스를 제공할 수 있는 권리를 보유하며, 또

한 000 단독 재량에 따라 적절하다고 판단한 경우 그와 같은 지원 서비스를 변

경, 중단 또는 철회할 수 있는 권리를 보유합니다.

보증 제외: 법률상 허용되는 한, 귀하의 웹 사이트, 자료 및 서비스의 접근 및 이용과 관련하여

명시되었거나 또는 법률에 의해 묵시적으로 인정될 수 있는 모든 조건이나 보증은 본 이용 약관

에서 제외됩니다.

책임 제외: 법률상 허용되는 한, 000, 그 직원, 계약자 또는 대행사는 어떤 방식

으로든 웹 사이트, 자료 및 서비스에 대한 귀하의 접근 및 이용과 관련하여(게시물 또는 이미지와

관련되거나, 귀하의 게시 정책 또는 이미지 정책 위반과 관련되거나, 000가 본

이용 약관에 명시된 의무를 준수하는 과정의 실패나 누락과 관련된 경우를 포함하되 이에 국한되

지 않음) 귀하가 제기하거나 귀하에게 제기된 분쟁 또는 계약상, 불법행위, 또는 다른 근거에 따

른 소송이나 법적 절차에서 발생하는 직접적이거나 간접적인 계약, 불법행위, 형평법, 법령, 규정

등에서 귀하 또는 제3자가 부담하였거나 입은 손해, 손상, 비용, 법률 비용, 전문가 비용 및 기타

비용(경제적 손해 또는 기타 매출, 이익, 사업 또는 영업권의 손해를 포함하되 이에 국한되지 않

음)에 대해 어떠한 경우에도 귀하에게 책임을 지지 않습니다.

책임의 제한: 본 이용 약관에 포함된 제한이나 조항이 어떤 이유로든 무효화되거나 시행 불가능

한 것으로 판결이 내려지고 그렇지 않았다면 면책되었을 손해에 대해 000가 책

임을 지게 된 경우, 법률이 허용하는 한, 웹 사이트, 자료 및 서비스에 대한 귀하의 액세스 및 이

용과 관련하여 직간접적으로 발생하는 모든 손해, 손상 또는 상해에 대한 000의

계약, 불법행위, 형평법, 법령, 규정 등에 따른 최대한의 책임은 뉴질랜드 통화 50달러로 제한됩니

다.

이용제한 조치에 대한 이의신청 절차: 회원이 회사의 이용제한 조치에 불복하고자 할 때에는 이 조치의 통지를 받은 날부터 40일 이내에 불복 이유를 기재한 이의 신청서를 서면, 전자우편 또는 이에 준하는 방법으로 회사에 제출하여야 합니다.

관할권: 웹 사이트, 자료 및 서비스에 관한 조항 및 이용은 뉴질랜드 법률에 따라 관할되고 해석

되며, 본 약관 제39조를 조건으로 하여, 웹 사이트, 자료 및 서비스에 대한 귀하의 접근 및 이용

과 관련되거나 그로 인해 발생하는 모든 문제를 뉴질랜드의 독점적 관할 법원에 제기하는 것에

귀하는 동의합니다. 뉴질랜드 이외의 국가에서 웹 사이트, 자료 및 서비스에 접근하거나 이용하는

경우 웹 사이트, 자료 및 서비스에 대한 귀하의 접근 및 이용이 해당 국가의 법률에 위배되지 않

음을 보증할 책임이 전적으로 귀하에게 있음에 동의합니다.

분쟁: 웹 사이트, 자료 및 서비스와 관계되거나, 관련되거나, 그로 인해 발생한 분쟁이 있는 경우

즉시 000에 서면으로 통보하고 분쟁 세부 정보를 제공해야 합니다. 000

 가 그와 같은 통지를 수령한 날로부터 14일 이내에 000와 귀하가

분쟁을 해결할 수 없는 경우 법률상 허용되는 한 다음 절차에 따릅니다. 분쟁은 먼저 귀하와

000 쌍방이 합의한 중재자 또는 합의가 실패한 경우 귀하 또는 000

  중 일방의 요청에 따라 뉴질랜드 중재인 협회(Arbitrators and Mediators Institute of New

Zealand)가 지명한 중재자에 의해 중재에 회부됩니다. 그로부터 14일 이내에 문제가 중재에 의해

해결되지 않으면, (귀하가 소비자 보호법(Consumer Guarantees Act 1993)에 정의된 소비자가 아닌

경우에 한하며, 그 외의 경우에는 법률이 허용하는 것을 최대 한도로 하여) 분쟁은 조정법

(Arbitration Act 1996)에 따라 귀하와 000 쌍방이 합의한 단일 조정위원 또는 합

의가 실패한 경우 귀하 또는 000 중 일방의 요청에 따라 뉴질랜드 중재인 협회

가 지명한 단일 조정위원에 의해 조정에 회부됩니다. 000와 별도 합의된 사항이

없는 한, 그와 같은 모든 중재 및 조정 절차는 000가 단독 재량에 따라 선택한

뉴질랜드 법원에서 진행됩니다. 그와 같은 절차의 진행과 관련한 모든 비용(명확히 하자면, 발생

할 수 있는 모든 보상금은 여기서 제외됨)은 발생하는 경우 조정위원에 의해 명시적으로 규정되

어 있거나, 양 당사자가 합의한 경우가 아닌 한 양 당사자가 균등하게 부담해야 합니다.

준수 실패: 000s는 합리적으로 통제할 수 없는 환경으로 인해 발생한 본 이용 약

관의 미준수에 대하여 어떠한 책임도 지지 않습니다.

권리 포기: 000가 특정 상황에서 본 이용 약관에 따라 행사할 수 있는 권리를 포

기한다고 해서 다른 상황에서도 해당 권리가 자동으로 포기됨을 의미하지는 않습니다.

분리 가능: 본 이용 약관의 조항이 어떤 이유로든 적합하지 않거나, 무효화되거나, 시행 불가하거

나, 불법인 것으로 판결되는 경우, 그와 같은 조항은 본 이용 약관에서 제외되는 것으로 간주되나,

이는 해당 조항과 관련 문제를 방지하는 데 필요한 최소한의 범위로 효력이 제한되며, 조항의 나

머지 부분과 본 이용 약관의 다른 모든 조항은 계속해서 완전한 효력을 지닙니다.

완전 합의: 본 이용 약관은 본 이용 약관에 기재된 내용에 관한 귀하와 000 간

의 완전한 합의를 구성하며 해당 내용에 관한 종전의 모든 이해, 진술 또는 합의를 대체합니다.

의문 사항: 본 이용 약관과 관련하여 궁금한 사항이 있는 경우 이메일

로 문의해 주시기 바랍니다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>