<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32. 산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
244_산후조리원.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

이용약관 

제 1조(목적) 

본 약관은 000( 이하  본 원 이라 함)에서 제공하는 서비스의 이용조건 및 절차에 

관한 사항을 규정함을 목적으로 한다.  

제 2조(약관의 변경) 

본 약관은 본 원의 사정에 따라 개정할 수 있으며, 예약 당시의 약관을 기준으로 

모든 서비스를 제공한다.  

제 3조(계약 및 예약조건) 

본 원과 고객( 고객  또는  이용계약자  또는  산모 라 함)간의 계약은 고객이 본 

약관에 동의하고, 선금으로 총 입실 금액의 10%인 금액(이하  계약금 이라 한다)을 

납입함으로써 체결된다. (입실료 일시납부 가능)  

제 4조(산후조리원 이용) 

①본 원은 1인 1실 이용을 원칙으로 한다(산모 외 산모의 배우자만 출입 및 

취침가능) ②분만의 특성상 고객의 예정 입실이 빨라지거나 늦어지는 경우 고객은 

반드시 본 원에 사전 연락을 취해야 한다. 고객의 출산일이 예정일보다 앞당겨지거나 

늦춰짐으로써 부득이하게 본 원의 사용에 차질이 생길 경우 아래 규정에 따른다.   

아래   , 고객이 예약 당시의 출산 예정일을 기준으로 전후 7일(총 14일)이내에 

출산하였음에도 입실이 어려울 경우, 본 원은 입실 대기기간 동안 고객에게 

출산병원에 추가 입원을 요구할 수 있으며 이 때 입원료는 본 원이 전액 부담하기로 

한다. (ㅁ 단, 입원료라 함은 추가 입원에 따른 병실료와 식대를 의미하며, 주사료 및 

약제비, 처치료 등은 포함하지 않는다) 이 때 고객의 본 원 이용기간은 계약 일수와 

같다. (이용기간=계약일수) - 본 원 예약 당시의 출산 예정일을 기준으로 전후 7일(총 

14일)을 초과하여 출산함으로써 입실이 어려울 경우, 본 원은 입실 대기기간 동안 

고객에게 출산병원에 추가 입원을 요청할 수 있으며 이 때 발생하는 입원료와 

고객의 본 원 이용기간은 다음 가), 나) 조항 중 고객이 택일 하기로 한다. 가) 추가 

입원료는 본 원이 전액 부담하되, 고객의 본 원 이용기간은 계약일 수에서 추가 

입원일수를 차감한다. (이용기간=계약일 수 - 추가 입원일 수) 나) 추가 입원료는 

고객이 전액 부담하되, 고객의 본 원 이용기간은 계약일수와 같다. (이용기간 = 

계약일 수) ㅁ 본 원은 공실이 발생할 경우 입실이 지연된 고객을 우선적으로 입실 

조치한다. ③고객이 분만 후 신생아에게 병원치료(예 : 황달, 미숙아, 질병 등의 

이유)가 필요할 경우, 고객(산모)이 먼저 본 원에 입소하고, 신생아는 추후 병원 

치료를 마친 후 입소하는 것을 원칙으로 한다.  

제 5조(이용기간 및 입, 퇴실) 

①고객의 이용기간은 2주 (13박 14일)를 기본으로 하며, 1주(6박 7일), 

3주(20박 21일)도 예약 가능하다. ②입실시간은 오전 11시 30분 이후, 퇴실 시간은 

오전 10시 이전으로 한다. ③이용기간의 연장은 본 원과 고객 간의 상호 협의 하에 

따르며, 최소 1일 단위로 가능하다. 연장을 원할 경우 고객은 본 원과 상담 후 

추가요금을 완납하여야 하며, 연장요금을 조리원에 완납한 후 사용이 가능하다. 이때

본 원의 사정상 연장이 어려운 경우 고객의 연장 신청을 거절할 수 있다.  

제 6조(입원실 배정) 

입실 당일 방 배정은 본 원의 규정에 의한다.  

제 7조(이용계약자의 자격제한) 

아래와 같은 경우 본 원의 입실이 불가능하다.   아래   ①출생체중 2.0~2.5 kg 

미만의 저체중아(이때 소아과 의사의 소견서가 있고, 보호자가 입실 동의서를 작성한 

경우는 예외) ②재택 연력 35~36주 미만의 미숙아(이떄 소아과 의사의 소견서가 

있고, 보호자가 입실 동의서를 작성한 경우는 예외) ③전염성 질환이 있는 신생아 

④중환자실 및 병원입원으로 인하여 감염우려가 있는 신생아 ⑤상기 ④항의 경우 

본원의 신생아실 담당 전문가의 의견을 반영하여 모자동실 또는 입실이 불가 할 수 

있다. ⑥전염성 질환이 있는 산모 ⑦기타 본 원의 판단에 의해 부적격 하다고 

인정된 경우(예시: 습관성 질환자,알코올, 흡연, 도박 등) 상기 ①, ②, ③항의 경우 

예약 당시 예견이 불가능한 상황이었음을 참작하여, 고객은 예약을 취소할 수 있으며 

이 때 본 원은 본 약관 제 9조에 의하여 고객에게 예약금을 환불조치 한다. 상기 

④, ⑤항의 경우에는 예약금 환불 적용이 안되며, 계약사항을 무효 처리한다.  

제 8조(입소 전 계약의 해지) 

이용계약자가 입소 전 계약을 해지하고자 할 경우, 소비자 보호원의 소비자 

피해 보상 규정에 의거하여 다음과 같이 환불 조치한다. ①본 원의 

귀책사유로 인한 경우: 계약금 전액 환불 ②고객의 귀책사유로 인한 경우: ㅁ 

입소 예정일(출산 예정일) 9일 전: 계약금 전액 미환불 ㅁ 입소 예정일(출산 

예정일) 10일~20일 전: 계약금의 30% 환불 ㅁ 입소 예정일(출산 예정일) 

21일~30일 전: 계약금의 60% 환불 ㅁ 입소 예정일(출산 예정일) 31일 전 

또는 계약 후 24시간 이내: 계약금 전액 환불. 이때 계약금이 총 이용금액의 

10%를 초과하는 경우에는 초과되는 금액은 전액 환불하고, 그 나머지는 위 

②항에서 정한 비율에 따라 환불한다. ③이용계약자가 조기분만(37주 

미만)하여 본 원에 입실하지 않고 계약을 해지하고자 할 경우, 본 원은 

이용계약자가 예약 당시 기재한 출산 예정일을 기준으로 본 조 ②항에 

의하여 환불처리 한다. ④이용계약자가 산전서비스를 받은 경우, 

계약금에서 서비스 사용금액을 차감한 후 환불한다.  

제 9조(입소 후 계약의 해지) 

입소 후 계약을 해지하고자 할 경우, 소비자보호원의 소비자 피해 보상 

규정에 의거하여 다음과 같이 환불 조치한다. ㅁ 본 원에 귀책사유가 있는 

경우: 본 원은 고객의 총 이용금액에서 이용기간에 해당하는 요금을 공제한 

잔액을 고객에게 환불하고, 총 이용금액의 10%를 고객에게 보상 ㅁ 고객에게 

귀책사유가 있는 경우: 본 원은 고객의 총 이용금액에서 이용기간에 

해당하는 요금을 공제한 잔액을 고객에게 환불하고, 고객은 총 이용금액의 

10%를 본 원에 보상  

제 10조(이용요금) 

①이용요금은 산모 1인, 신생아 1인을 기준으로 한다. ②고객은 입실 당일 

잔금 완납을 원칙으로 한다. ③쌍생아의 경우, 신생아 1인의 비용을 (1주 

50만원 2주 100만원)을 추가 결제한다.  

제 11조(본 원의 산모관리) 

①산모실: 1인 1실 개인방으로 본 원 내 비치된 모든 물품 및 시설을 

무상으로 제공한다. ②영양식단: 1일 3회 식사와 3회 간식(야식 포함)을 

제공한다. ③프로그램 : 프로그램별 전문가들의 강의(요가, 산모,신생아 관리 

등)등을 무상으로 진행한다. ④가슴 마사지 : 산모의 모유 수유를 돕기 위한 

다양한 프로그램들이 준비되어 있으며, 체계적이고 과학적인 지도와 관리로 

산모가 포기하지 않는 한, 반드시 모유 수유에 성공할 수 있도록 최선의 

노력을 다한다.  

제 12조(본 원의 신생아관리 및 의무) 

①본 원의 신생아실 근무자는 반드시 전문간호사(또는 간호조무사)자격증 

소지자만을 고용하여 24시간 운영한다. ②소아과 의사의 회진을 통해 

신생아에게 문제가 있는 경우 신속한 조치를 할 수 있도록 돕는다. ③신생아 

관리에 필요한 물 솜, 기저귀, 분유 등 신생아 관련 용품을 일체 무상으로 

제공하고 수유, 목욕 등 신생아 관련 00000를 제공한다. 

④본 원은 입실중인 고객(산모)과 신생아의 건강상태에 대하여 수시로 

확인하고, 고객(산모) 또는 보호자에게 통지할 의무가 있다. ⑤본 원은 

의료기관이 아니므로 의료행위를 할 수는 없으며 입실 중인 산모 또는 

신생아에게 질병이 발생할 경우, 산모 또는 보호자의 결정 하에 의료기관에 

진료의뢰 및 전원 할 수 있다. 의뢰 및 전원 한 이후에 발생한 문제에 

대해서 본 원은 어떠한 책임도 부담하지 않는다. ⑥본 원은 이용계약자 본인의 

동의없이 일체의 개인 정보를 제 3 자에게 공개하지 아니한다.  

제 13조(이용계약자 및 보호자의 의무) 

①산모는 입실 시 본인과 아기의 전염성 질환(감기, 폐렴, 감염성 장염, B형 

감염 등), 선천성(유전학적) 이상, 특이체질, 기타질환 등 건강상태를 본 원에 

고지해야 하며, 산모 및 보호자가 이를 이행하지 않아서 문제가 발생하는 

경우에는 고지하지 않은 산모 또는 보호자가 모든 책임을 지며, 본 원의 

조치에 이의를 제기할 수 없다. ②산모 또는 신생아의 이상 증상이 나타나면 

병원검진 여부는 산모 또는 보호자가 결정한다. ③입실 기간 중 명백히 본 

원의 시설물이나 기타 요인에 의하지 않고 본인의 과실(신체적, 정신적)에 

따라 발생하는 상해는 본인의 책임으로 한다. ④화재 발생 및 환경 오염이 

우려되거나 다른 고객에게 피해가 가는 행동은 삼가 한다. ⑤산모 또는 

면회객의 고의 또는 중대한 과실로 본 원의 재산상에 불이익을 준 경우에는 

이를 보상해야 한다. ⑥본 원의 입실 예약을 타인에게 양도하지 못하며, 

입실 기간 중 본인과 상거래 행위로 다른 산모에게 피해를 주지 않는다. 

⑦본 약관에서 규정한 사항과 서비스 이용안내 및 주의사항을 숙지하며 

공동생활에 따른 통제사항을 잘 준수한다.  

제 14조(면회안내) 

①이용고객(산모)의 배우자는 언제든지 수시로 면회 및 취침 가능하며, 

셀프로 간단한 아침 식사(토스트, 음료, 잼)가 가능하다. ②이용고객의 

직계가족은 오전 11시부터 오후 5시까지 면회가 가능하다. (일주일에 1회, 

30분 이내) ③신생아는 감염관리 차원에서 면회실 유리창을 통하여먄 

면회가 가능하다.  

제 15조(귀중품의 보관 등) 

본 원은 고객의 귀중품을 별도로 보관하지 않으며, 본 원의 고의 또는 과실이 

없는 한 고객의 물건 분실 또는 훼손에 대하여 책임을 지지 아니한다.  

제 16조(손해배상) 

본 약관 제 12조 ②항, ④항에도 불구하고 산모나 신생아에게 감염성 

질병이 발생할 경우, 본 원은 산모가 제시하는 자료(의료기관이 발급한 

진단서, 진료비 영수증 등)를 근거로 산모에게 보상하여야 한다. 이떄 발병의 

원인이 객관적인 자료에 의해 본 원의 과실로 명확히 판단된 경우에 한한다.  

제 17조 (면책) 천재지변 등 불가항력적인 사유로 이용자에게 손해가 발생한 
경우에는 사업자는 이에 대한 책임을 지지 않습니다.
1산후조리원은 의료기관이 아니므로 의료행위를 하지 않습니다. 단, 본 조리원이 정한 소속 의료진의
 회진시 진료를 하며, 특수한 경우를 제외하고 추가 비용은 없습니다.(의사의 처방에 대한 대리투약은 
보호자의 승인하에 가능합니다.)
2산모나 신생아는 입원시 감염의 우려가 있는 전염성 질환(감기, 폐려므, 감염성 장염, B형 간염)이나
 선천성(유전학적)이상 특이체질, 건상 상태를 반드시 알릴 의무가 있으며, 이를 알리지 않아 문제가 
발생할 경우에는 알리지 않은 산모 또는 보호자가 책임을 지며 본원의 조치에 이의를 제기할 수 없습니다.
3저체중아(출생체중2.5kg미만), 미숙아(만 37주미만)일 경우, 입실이 제한될 수 있습니다.단, 예측이 
불가능한 상황이었던 경우, 계약 무효 처리됩니다.
4귀중품 및 금전 관리는 산모 또는 보호자가 하며, 문제 발생시 책임은 산모 또는 보호자에게 있습니다.
5산모와 신생아의 건강과 쾌적한 환경을 위하여 본 원에서 권하는 일정을 준수하셔서 생활하여 주십시오. 
입소자를 포함한 보호자나 방문자가 불합리하다고 판단되는 언행(음주, 흡연, 고성방가 등)을 할 때는 
행동의 제지와 퇴소 요청을 할 수 있습니다.
6입원기간 동안 조리원의 업무상 과실과 실수로 인한 사고는 관계 보험사의 규정에 따라 보상합니다.
7입원 기간은 2주가 기본이며 입실일과 퇴실일을 포함하여 13박 14일입니다.
8입원기간의 연장은 최소 일주일 전에 상담하셔야 하며, 연장시에는 그 시점에서 연장비용을 완납하셔야 합니다.
9퇴실은 당일 10시 기준이며, 다음 산모님을 위하여 시간을 준수하여 부득이한 사정시에는 사전에 상담을 하셔야 합니다. 
10입원 후 개인 사정으로 인해 일주일 이전에 퇴실할 경우 일주일분의 입실료를 받습니다.
입원 전 예약취소 예약이후, 해약을 하실 경우 아래와 같이 환불합니다.
 출산예정일 변동관련 계약 절차규정에 의하여 계약 해지시엔 계약금만 환불
1)산후조리원의 귀책 사유로 인한 경우 계약금 환급 및 계약금의 100퍼센트를 환불합니다.
2)소비자의 귀책 사유로 인한 경우
가.입원예정일 전 31일 이전 또는 계약후 24시간 이내 : 계약금 100퍼센트 환급
나.21~30일 이전 : 계약금 60퍼센트 환급
다.10 20일 이전 : 계약금 30퍼센트 환급
라.9일 이후 : 계약금 전액 미환급
(단 예약금은 총 이용금액의 10퍼센트를 기준으로 받습니다.) 입원 후 예약취소 입원 후 초기 퇴원할 경우
 아래와 같이 환불합니다.
1)산후조리원의 귀책 사유로 인한 경우총 이용금액에서 이용기간에 해당하는 요금을 공제한 잔액과 이용금액
 10퍼센트를 배상합니다.
2)소비자의 귀책사유로 인한 경우총 이용금액에서 이용기간에 해당하는 요금과 총 이용금액의 10퍼센트를 
공제한 잔액을 환급합니다.
 본원 규정에 없는 예는 산후조리원의 관습에 준합니다.(상호 협의하여 결정)

제 18조(관할법원) 

이 약관과 관련하여 본 원과 이용계약자 사이에 발생한 분쟁에 관한 소송은 

민사소송법상의 관할 법원에 제기한다.  

제 19조(기타 사항) 

본 약관에서 규정하지 않는 사항 또는 약관의 해석에 관하여 다툼이 있는 경우에는 

본원과 산모가 협의하여 결정하되, 협의가 결렬될 경우에는 관계법령 및 거래 관행에 따른다.

제 20조 (입실 전 계약의 해제) 

1.  이용자는 입실 전에 계약을 해제할 수 있습니다. 이 경우 사업자는 다음 각 호에 따라 계약금을 환급합니다.

2) 이용자의 귀책사유로 계약을 해제한 경우, 입실 예정일 21일 이전부터 30일 이전까지 계약금의 80퍼센트 환급

		]]>
		</cn>
	</file>
</root>