<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
11. 전자금융거래		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
248_전자금융거래.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

ARS 결제서비스 이용약관 

제1조 (목적) 

이 약관은 000(이하  회사 라 합니다) 가  결제 고객 에게 제공하는  ARS 결제 서 

비스  이용과 관련하여 필요한 고객과 회사간의 권리, 의무 및 책임사항, 서비스 이용에 따른 이용 

조건 및 절차 등 기타 제반 사항을 규정함을 목적으로 합니다. 

제2조 (용어의 정의) 

①  ARS 결제서비스 (이하  서비스 라 합니다)란  결제 고객 이  대상 카드 의 카드번호, 카드고유 

확인번호(CVC2), 유효기간(이하  카드번호 등 이라 합니다) 및 ARS 인증 등을 통해 편리하게 온라 

인 가맹점에서 결제할 수 있는 서비스를 말합니다. 

②  결제 고객이란  대상 카드 를 소지하고  회사 의 인증 및 승낙을 받아  회사 와  서비스  이용 

계약을 체결한 000 회원(이하  회원 이라 합니다)을 말합니다. 

③  대상 카드 란  서비스 를 이용하고자 하는 카드로서,  회사 가 발급한 신용카드, 체크카드를 말 

합니다. 

④  회원 인증 이란  회사 가 정하는 인증절차를 통하여  결제 고객 이  회원 임을 인증하는 절차를 

말합니다. 

⑤  ARS 인증 이란  서비스 절차에 이용되는 회원인증수단으로  접근매체 를 입력하도록 하는 방식 

으로 전자금융거래에 관한  결제 고객  본인확인 및 전자금융거래를 지시하는 절차를 말합니다. 

⑥  인증정보 란  서비스  절차에 이용되는 회원인증수단으로  대상 카드 의 비밀번호, 금융회사가 

정한 인증서 등  회사 가 인정한 본인확인수단을 말합니다. 

⑦  접근매체 란 전자금융거래에 있어서 거래지시를 하거나  결제 고객  및 거래내용의 진실성과 정 

확성을 확보하기 위하여 사용되는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 수단 또는 정보를 말합니다. 

1. 전자식 카드 및 이에 준하는 전자적 정보 

2.  전자서명법 에 따른 전자서명생성정보 또는 인증서 

3.  회사 에 등록된 이용자번호 

4. 제1호 또는 제2호의 수단이나 정보를 사용하는 데 필요한 비밀번호 

제3조 (약관의 효력) 

① 이 약관의 내용은  서비스  화면에 게시하여 회원에게 공시하고, 이에 동의한 회원이  서비스를 

이용함으로써 효력이 발생합니다. 

② 이 약관을 변경할 경우  회사 는 그 내용을 변경약관 시행일로부터 1개월 이전까지 홈페이지에 

게시하고, 약관에 동의한 회원에게 이용대금명세서, 서면, 전자우편, 휴대폰메시지 중 1가지 이상의 

방법으로 개별 통지하여 드립니다. 

제4조 (이용계약의 성립) 

①  서비스 를 이용하고자 하는 분이 약관에 동의하고,  대상 카드 의  카드번호 등 을 입력한 후 이 

용신청을 하여  회사 가 이에 대한 승낙을 함으로써 이용 계약이 성립됩니다. 

②  서비스 는  회원  본인이 직접 이행하셔야 하며, 이를 타인에게 하게 하거나  카드번호 등 을 

포함한  접근매체  정보를 타인에게 노출하여서는 안됩니다. 

제5조 ( 서비스  이용 제한) 

① 회사 는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 있는 경우  서비스  이용신청을 승낙하지 않을 

수 있습니다. 

1.  서비스 신청 시점에  대상 카드 가 도난,분실, 유효기간 만료 등의 사유로 정상적으로 이용 

이 불가능한 경우 

2. 타인의 카드번호 등을 도용하는 등 비정상적인 카드번호 등을 등록하는 경우 

3. 신청 내용에 허위, 기재 누락, 오기가 있는 경우 

4.  서비스 제공이 기술적으로 불가능한 경우 

5. 보안상 문제가 있다고 판단되는 경우 

6. 관계법령, 감독규정, 감독기관의 지침, 회사의 약관 등에 의해  서비스  이용 신청을 승낙하 

는 것이 곤란한 경우 

제6조 ( 서비스 의 이용) 

①  결제 고객 은  회사 와  서비스  이용에 대한 계약을 체결한 온라인 가맹점에서  서비스 를 이 

용할 수 있습니다. 

② 온라인 가맹점에서의  서비스 이용은  대상 카드 의  카드번호 등 을 입력하고 ARS 인증 절차 

를 거쳐 완료됩니다. 

③  서비스  이용 시간은 연중무휴 1일 24시간을 원칙으로 합니다 

제7조 ( 서비스 의 일시 중단) 

①  회사 는 시스템의 유지보수, 점검 등이 필요한 경우  서비스  제공을 일시적으로 중단하거나 제 

한할 수 있습니다. 이 경우  회사 는 서비스 중단 예정 사실 등을  서비스 화면 또는  회사 의 홈 

페이지에 게시하고 이용자에게 서면, 전화, 전자우편, 휴대폰 메시지 등으로 30일 전에 안내해야 합 

니다. 

② 다음 각 호의 경우  회사 는 사전 안내 없이  서비스 를 중단할 수 있으며, 이 경우 이용자에게 

 서비스  중단 사실 등을 즉시 안내해야 합니다. 

1. 긴급한 시스템 유지보수, 점검 등이 필요한 경우 

2. 통신장애, 정전 등이 발생한 경우 

3. 서비스 이용 급증 등으로 서비스 제공에 장애가 발생한 경우 

4. 해킹 등으로 회사 또는 결제 고객 에게 피해가 발생할 우려가 있는 경우 

③  결제 고객 의 거래 지시가 있었음에도 불구하고 시스템 및 통신장애 등으로 거래 지시가 이행 

되지 않아 이용자에게 손해가 발생한 경우에는  회사 가 배상하기로 합니다. 

제8조 ( 서비스  이용정지 및 해지) 

①  회사 는  결제 고객 에 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 있는 경우  서비스  화면에 

게시 등의 방법을 통해 사유 발생 당일 고지 후  서비스  이용을 정지할 수 있습니다. 

1.  결제 고객 의 고의,중과실로 인해 여신전문금융업법 등 관계법령 또는 이 약관을 위반하여 

계약의 목적 달성이 어려운 경우 

2. 서비스 이용신청서에 필수기재사항 및  서비스  이용자격 관련 정보 등 중요 기재사항을 허위 

로 작성한 경우 

3. 타인의  카드번호 등 을 도용하는 등 비정상적인  카드번호 등 을 등록하는 경우 

4.  모바일 기기 의 명의나 전화번호 변경 등의 사유가 발생하였음에도  결제 고객 이 이를 변경 

하지 않은 경우 

5. 바이러스 프로그램 등을 유포한 경우 

6.  서비스 를 해킹에 이용하거나 해킹을 한 경우 

7.  회사 가 제공하는 추가적인 보안조치를 거부한 경우 

② 제1항의 조치에 대하여  결제 고객 은  회사 에 이의신청을 할 수 있으며 이의신청이 타당하다 

고  회사 가 인정하는 경우에  회사 는 즉시  서비스 이용을 재개하여야 합니다. 

제9조 (양도금지) 

 결제 고객 은  서비스 의 이용 권한, 기타 이용계약상 지위를 타인에게 양도, 증여할 수 없습니다. 

제10조 ( 회사 의 의무) 

①  회사 는 이 약관에서 정한 바에 따라 계속적, 안정적으로  서비스 를 제공하도록 합니다. 

②  회사 는  결제 고객 의 개인정보 보호를 위하여 관리자의 수를 최소한으로 한정하며,  회사 는 

 결제 고객 개인 정보의 분실, 도난, 유출 등으로 야기 된  결제 고객 의 손해에 대해 책임을 부담합 

니다. 다만,  회사 가 고의 또는 과실이 없음을 증명한 경우에는 그러하지 아니합니다. 

③  회사 는 관련법령에서 정한 바에 따라  결제 고객 의 정보를 관리하여야 하며, 이에 대한 세부 

적인 내용은  회사 의  개인정보 처리방침 에 정한 바에 의합니다.  회사 는  개인정보 

처리방침 에 대한 세부내용을 홈페이지에 게시하여  결제 고객 이 확인할 수 있도록 합니다. 

제11조 ( 결제 고객 의 의무) 

①  카드번호 등  및  인증정보 에 대한 관리 책임은  결제 고객 에게 있으며,  결제 고객 은 이를 

제3자에게 제공,누설하거나 이와 유사한 행위를 하여서는 아니됩니다. 

②  결제 고객 은  카드번호 등  및  인증정보 가 제3자에게 노출되지 않도록 하여야 합니다. 

③  결제 고객 은 자신의 명의가 도용되거나  서비스 가 제3 자에 의해 부정하게 사용된 것을 

인지한 경우 즉시 그 사실을  회사 에 통보하여야 합니다. 

④ 본 조의 의무를 고의 또는 중과실로 위반하여 발생하는 책임의 전부 또는 일부는  결제 고객 이 

부담합니다. 

제12조 (개인정보의제공, 위탁) 

①  회사 는  서비스 의 제공을 위하여  결제 고객 의 동의를 받아  결제 고객 의 개인정보를 제휴 

사에게 제공할 수 있습니다. 

②  회사 는 수집된 개인정보의 처리업무(이하 업무 라 합니다)를 스스로 수행하나, 필요한 경우 

 회사 는  업무 의 일부 또는 전부를 제3자에게 위탁할 수 있습니다. 

제13조 (손해배상) 

①  회사 는 이 약관에서 정한 바에 따라 계속적, 안정적으로  서비스 를 제공하지 못하여  결제 고 

객 에게 손해가 발생한 경우, 그에 대한 책임을 집니다. 

② 본  서비스 는 가상카드번호를 통한 결제방식이므로  회사 의 전산장애 발생시 대행 승인이 불 

가능하며 이를 통해  결제 고객 에게 손해가 발생한 경우  회사 가 책임을 집니다. 

③  회사 는  결제 고객 이 고의 또는 중과실로 다음 각 호의 행위를 하였음을 증명하는 경우  결제 

고객 에게 손해가 생기더라도 책임의 전부 또는 일부를 지지 아니합니다. 

1.  카드번호 등  및  인증정보 를 제3자에게 대여하거나 그 사용을 위임한 경우 또는 양도나 

담보의 목적으로 제공한 경우 

2. 제3자가 권한없이  결제 고객 의  카드번호 등  및  인증정보 를 이용하여  서비스 를 이용 

할 수 있음을 알았거나 쉽게 알 수 있었음에도 불구하고  카드번호 등  및  인증정보 를 누설하 

거나 노출 또는 방치한 경우 

제14조 (접근매체의 관리)

① 이용자는 전자금융거래에 필요한 접근매체를 제3자에게 대여, 위탁 또는 양도하지 못합니다.

② 이용자는 접근매체를 본인 이외의 제3자에게 누설해서는 안되며, 접근매체의 도용이나 위조 또는 

변조를 방지하기 위하여 충분한 주의를 기울여야 합니다.

제15조 (준용) 

이 약관에 명시되지 아니한 사항이나 약관의 해석에 관한 사항에 대하여는 관계법령, 상관례, 표준 

전자금융거래기본약관 및 신용카드 개인회원 표준약관, 기업회원약관, 000체크카드 회원 약관에 따릅 

니다. 

제16조 (관할법원) 

이 약관에 따른 거래에 관하여 분쟁이 발생하는 경우에는  결제 고객 의 주소지 또는 영업소 소재지 

를 관할하는 법원을 관할법원으로 합니다. 

제17조(이용시간 등)
② 회사는 제1항에 따른 이용시간을 영업점과 전자적 장치에 게시하며, 이를 변경하고자 하는 경우 고객이 확인할 수 있도록 변경 예정일 (30)일 전부터 (37)일 이상 영업점에 마련해 두고 전자적 장치를 통해 게시한다.  다만, 시스템 장애복구, 프로그램의 긴급한 보수, 외부요인 등으로 인하여 이용시간이 변경된 경우에는 이를 미리 영업점에 마련해 두거나 전자적 장치를 통해 게시하지 아니할 수 있다.




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>