<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
25. 게임		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
256_게임.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 보통거래약관

제 1조 적용 범위, 제공된 서비스의 기본

특징

1. 000(이하 000라고도 칭함)는 다양한 게임, 특히 온라인 게임과 휴대형

단말기에서 이용 가능한 기타 게임을 제공합니다. 게임과 그 콘텐츠 및 사용자의 단말기에서

게임을 운용하기 위해 필요한 소프트웨어는 어떤 경우에도 유형적 물건으로 제공되지

않습니다. 게임과 그 콘텐츠 및 사용자의 단말기에서 게임을 운용하기 위해 필요한

소프트웨어는 물리적 데이터 매체에 존재하지 않는 디지털 콘텐츠입니다. 이는 게임에서

가상 아이템을 제공, 구매, 인도할 때에도 마찬가지입니다. 그 외에 기타 서비스도

제공합니다. 000는 전적으로 본 보통거래약관을 토대로 게임의 사용자에 대해

이러한 서비스를 제공합니다.

2. 사용은 주로 컴퓨터나 스마트폰을 이용한 인터넷에서, 전화, ISDN, DSL, 이동통신, UMTS

또는 유사한 다른 연결로 이루어질 수 있습니다. 그뿐만 아니라 여러 다른 인터넷 가능한

단말기를 통한 사용이 가능하며 이때, 기능 범위 및,또는 표시는 제한될 수 있습니다.

웹사이트와 온라인 게임의 연결과 액세스 제공, 그리고 타사 소프트웨어(브라우저, 액세스

소프트웨어) 서비스는 000에서 제공하지 않기 때문에 이와 관련해서 제기할 수

있는 문제는 본 보통거래약관의 대상에 해당하지 않습니다.

제 2조 소비자

1. 000는 독일 민법 제 13조의 해당 소비자에게만 게임과 기타 서비스를

제공합니다. 영리 목적이나 기타 상업적 목적으로 000의 게임과 서비스를

사용하는 것은 불가합니다

2. 사용 등록 시점에 18세이거나 법정 대리인이 동의한 사람만 사용 권한이 있습니다. 개별

게임의 게임 규칙은 법정 대리인이 동의하는 경우 특정 연령 이하의 사람이 사용 권한이

없도록 규정할 수 있습니다.

3. 게임 및,또는 서비스 사용을 위해 등록할 때 사용자는 명시적으로 (1) 성년과 행위 능력을

보증해야 하며 (2) 미성년자는 법정 대리인의 동의서를 제출해야 합니다.

제 3조 게임과 서비스의 계약 대상과 사용 및 변경

1. 000는 기존의 기술이나 운영상 가능성의 범위 내에서 사용자에게 인터넷이나

스마트폰 또는 다른 플랫폼에서 제공된 게임과 서비스에 참여할 수 있도록 합니다.

2. 게임 참여는 전적으로 재미를 위한 것입니다.

3. 000는 게임과 서비스에서 특정 정보를 보유하고 다른 게임 사용자와 서비스 사용자

또는 제 3자가 열람할 수 있는 정보와 개인 프로필을 사용자가 제공할 수 있도록 합니다.

나아가 게임과 서비스 사용자는 제 3자와 정보를 교환하고 소통할 수 있습니다.

4. 000가 게임과 서비스 URL에서 응용 프로그램을 제공하거나 여러 포털에서 다양한

단말기를 위한 소프트웨어 다운로드를 유료 또는 무료로 제공함으로써 사용할 수 있습니다.

경우에 따라 또는 일반적으로 000는 특정 게임이나 모든 게임 또는 사용자의

단말기에서 게임을 운용하는 데 필요한 개별 응용 프로그램(클라이언트 소프트웨어 또는

애플리케이션)이나 게임 내에서 유료 또는 무료로 제공되는 가상 아이템을 디지털 콘텐츠로

직접 이용할 수 있게 하거나 제공하지 않습니다. 이 경우 000는 사용자에게 해당

웹사이트나 웹 상점 또는 000의 해당 계약 파트너(이하 제 3 제공업체)의 앱스토어로

가도록 지시하거나 상기 콘텐츠를 이용할 수 있고 유료 또는 무료로 제공하는 웹사이트 및

웹 상점 또는 앱스토어가 000에서 링크됩니다.

5. 게임과 서비스 사용은 등록을 통해 클라이언트 계정(이하 계정)을 만든 사람에게만 열려

있습니다. 계정은 000의 게임이나 서비스 중 하나에서 만들 수 있습니다.

6. 사용자 등록은 스마트폰이나 컴퓨터의 응용 프로그램 시작에서 양식 기입과 여러 정보의

입력으로 이루어집니다. 게임 사용은 000가 사용자를 위한 계정을 만든 시점부터

가능합니다.

7. 000 게임은 게이머의 상호작용 요소를 포함합니다. 게이머 간 공정한 게임이

가능하도록 하기 위해 다음 활동을 금합니다.

A. 멀티 계정의 사용

한 게임에 서로 다른 여러 개의 게임 세계가 포함될 수 있습니다. 같은 게임 세계에서 여러

개의 계정을 만드는 것을 금합니다.

B. 도구, 스크립트, 봇 또는 다른 컴퓨터 프로그램의 사용

한 게임에서 자동으로 실행하기에 적합한 도구, 스크립트, 봇 또는 다른 컴퓨터 프로그램

사용을 금합니다.

000 게임의 사용은 게이머를 통해 직접 이루어져야 합니다.

C. 자기 이익을 위한 오류의 사용

자기 이익을 위해 프로그래밍에서 버그 및/또는 오류를 사용하는 것을 금합니다.

8. 000는 온라인 게임과 서비스를 계속 업데이트하고 개발합니다. 사용자는 각 게임이나

기타 서비스를 최신 버전으로 이용할 수 있습니다.

9. 사용자는 계정을 개시할 권한이 없습니다.

10.사용자는 000 게임, 채팅, 게시판에서 자신의 프로필 공개나 고지할 권한이 없습니다.

11.사용자는 기존 버전의 계약 종료 시 게임 및,또는 서비스의 유지에 대한 권한이 없습니다.

000는 이유를 제시하지 않고 언제라도 게임 및,또는 서비스의 사용을 중단할 수

있습니다.

제 4조 게임과 서비스 사용 계약  구체적

계약과 계약 체결

1.사용자는 계약서 양식을 채우고 게임과 서비스 사용 계약 체결을 위한 신청서(이하

 사용자 신청서 라고도 함)를 제출합니다. 등록 양식의 필수 표시된 데이터 필드를 모두

채우고 올바르게 기입합니다.

2. 000와 사용자 간의 계약은 000에서 사용자 신청을 승인함으로

이루어집니다. 승인은 명시적으로 이루어지거나 000의 처음 이행 행위와 함께

자동으로 이루어질 수 있습니다.

제 5 조 철회 방침

철회권

사용자는 14일 이내에 이유를 제시하지 않고 이 계약을 철회할 권리가 있습니다. 철회

기간은 계약 체결 후 14일입니다. 철회권을 행사하려면 우편으로 발송된 편지, 팩스 또는

이메일 등 분명한 고지서를 이용해서 계약 철회에 대한 결정을 당사의 아래 연락처로 알려

주셔야 합니다.

000

전화  

팩스

이메일

첨부된 샘플 철회서를 사용하실 수는 있지만 규정된 것은 아닙니다.

철회 기간 준수를 위해서는 철회 기간이 지나기 전에 철회권 행사에 대한 고지서를 발송해

주시기만 하면 됩니다.

철회 결과

사용자가 이 계약을 철회할 경우, 당사는 배송비를 포함하여 사용자에게서 수령한 모든

지불금을 즉각적으로 또는 늦어도 이 계약서의 철회에 대한 고지를 받은 날부터 14일

이내에 환불해야 합니다(당사에서 제공하는 가장 저렴한 비용의 기본 배송이 아닌, 다른

종류의 배송을 사용자가 선택한 경우 이로 인해 발생한 추가 비용은 환불에서 제외됨).

철회 기간 중 사용자가 주문한 서비스를 시작하고자 요구했다면 사용자는 이 계약서와

관련하여 철회권 행사에 대해 당사에 알린 시점까지 이미 제공된 서비스 부분에 해당하는

적정 금액을 계약서에서 규정한 서비스의 전체 범위와 비교해서 지불해야 합니다.

철회 방침 끝

청약 철회 등

회원은 제1항 및 제2항에도 불구하고 구매한 유료 콘텐츠의 내용이 표시․광고의 내용과 다르거나 구매계약의 내용과 다르게 이행된 경우에 해당 콘텐츠가 이용 가능하게 된 날부터 5개월 이내, 그 사실을 안 날 또는 알 수 있었던 날부터 50일 이내에 청약철회를 할 수 있습니다.


제 6조 프리미엄 기능   구체적 계약과

계약 체결

1. 사용자는 비용을 지급하여 프리미엄 아이템이나 기능(이하 프리미엄 아이템이나 프리미엄

기능이라고 함)을 구매할 수 있습니다. 이 프리미엄 아이템과 기능은 유형적 데이터 매체에

존재하지 않는 디지털 콘텐츠입니다. 개별 게임에서 여러 가지 프리미엄 아이템이나 기능이

제공될 수 있습니다. 금액에 따라 어떤 프리미엄 기능이 제공되고 어떤 기능이 있으며 어떤

조건이 필요한지는 각 게임을 참조하십시오. 지급해야 할 금액은 구체적인 프리미엄

아이템이나 기능 그리고 요금에 따라 일시불로 지급하거나 각 게임에서 특정 기능을 위한

규칙에 따라서 이용 가능한 청구액을 부과하거나 특정 기간(예  일, 주, 개월, 분기, 반년, 년)

동안 지급을 이행할 수 있습니다. 이러한 지급은 법적인 지급 수단으로 이루어져야 합니다.

000는 지급 과정을 실행하기 위해 타사 서비스를 이용할 수 있습니다.

 이에 이러한 프리미엄 아이템의 경우, 공급 가능한 상품이나 공급된 상품이 아니라 특정

방식으로 각 게임을 수정해서 계속하도록 사용자에게 허용된 서비스임이 다시 명확해집니다.

 프리미엄 아이템을 구매함으로써 000와 사용자 간에 또는 타사(예  앱스토어)와

사용자 간에 별도의 계약이 체결됩니다. 사용자가 프리미엄 아이템 구매로 타사와 계약을

체결했을 때, 타사를 통한 프리미엄 아이템 구매가 해당 게임에서 000에 의해 제공된

경우, 000는 해당 프리미엄 아이템을 위해 해당 게임의 게임 규칙에 정의된 기능을

보장합니다.

000나 타사 측에서 해당 프리미엄 아이템을 주문한 수량과 해당 게임에 명시된

방식으로 사용자에게 제공할 수 있는 시기에 프리미엄 아이템 구매 계약이 이행됩니다.

2. 게임은 지속적으로 개발됩니다. 따라서 000는 지속적으로 새 프리미엄

아이템이나 기능을 제공할 수 있습니다. 게임의 조정이나 개발 과정에서 000는

개별 프리미엄 기능을 더는 제공하지 않고, 무료 버전으로도 더는 제공하지 않을 수

있습니다. 사용자가 프리미엄 아이템이나 기능을 위한 선불금을 이미 지급하였는데 이러한

기능이나 아이템이 더는 제공되지 않거나 무료 버전으로 사용할 수 없다는 이유로 이를

사용하지 못한다면 000는 사용자의 선택에 따라 그 대신 대체 가능한 다른

프리미엄 아이템이나 기능을 제공하거나 시간 기준으로 해당 금액을 사용자에게 환불합니다.

이 경우, 사용자에게는 즉각적으로 효력이 발생하는 사용 계약 해지를 할 자유가 있습니다.

사용자의 다른 요구는 불가합니다.

3. 일정 기간 동안 특정 프리미엄 아이템이나 기능에 대한 지급금을 지급한 경우, 사용자는

회원 가입을 한 것입니다. 회원 가입은 사용자가 기한 내에 해지하지 않으면 연장됩니다.

가입의 유효 기간은 각 게임과 각 가입 설명서를 참조하십시오.

4. 000는 프리미엄 아이템과 기능에 대해 선불로 요구할 권한이 있습니다.

5. 이행 지체 시 000는 해당 기준 금리 이상 5퍼센트의 이자를 요구할 권한이

있습니다. 000는 지체 시 서비스를 중단하거나 사용자 계정을 곧바로 차단할 수

있습니다.

6. 사용자의 채무로 또는 사용자에 의해 대표되는 계좌 잔고나 신용카드 결제금의 부족으로

000에 해약금이 발생한 경우 사용자는 이로 인해 발생한 비용을 부담합니다.

7. 000의 미수금에 대해 사용자는 논쟁의 여지가 없거나 확인된 반대 청구로만

계산할 수 있습니다. 사용자는 반대 청구가 동일한 계약 상황을 근거로 할 때에만 유치권을

행사할 수 있습니다. 000에 대한 사용자의 권한을 제 3자에게 양도하는 것은

불가능합니다.

제 7조 유효기간, 소멸조건, 해약

1. 게임과 서비스 사용 계약은 구체적인 제공을 달리 정하지 않은 한, 사용자와 000 간에

불특정 시간에 체결됩니다. 구체적인 제공에 관련해서 기한을 협의하지 않은 경우, 양

당사자는 해약 시점의 다음 달 말에 언제라도 정식 해약 고지권이 있습니다. 이는 특히

000의 이익을 위하여 게임 사용이 중단되는 경우에도 적용됩니다.

사용자가 36개월의 해당 기간 동안 000에서 제공한 게임을 위해 마련한 계정을 게임

참가를 위해 사용하지 않은 경우, 이 계정의 기초가 되는 계약(상기 제 4조에 따른 게임과

서비스 사용 계약)은 36개월째의 마지막 날이 끝날 때 해약할 필요 없이 소멸됩니다.

마지막으로 000에 알려준 이메일 주소로 이메일을 보내 계약 소멸이 이루어졌음을

게이머에게 알리게 됩니다. 14일 안에 000의 게이머는 제 6조 1항의 의미에서

000가 계약 해지 시 해당 계정에 있는 프리미엄 아이템이나 기능의 가치를 동일한

사용자의 다른 계정으로 전송하도록 요구할 수 있습니다.

2. 프리미엄 아이템 구매에 대한 계약은 양측에서 계약이 이행된 시점(해당 프리미엄

아이템의 주문 수량의 금액 지급과 사용 가능 시점)부터 더는 해지할 수 없습니다.

3. 회원 가입의 경우 계약이 자동으로 연장됩니다. 사용자가 유효 기간이 만료되는 14일

전에 해지를 할 경우에는 해당되지 않습니다.

4. 정식 해지를 위해 이유를 제시할 필요가 없습니다.

5. 즉각적으로 효력이 발생하는 중대 사유가 있는 경우 당사자는 언제라도 해지를 할 수

있는 권한이 유지되며 해지상의 채무 관계가 있는 한 언제든 해지를 할 수 있습니다.

000는 특히 비배타적으로 즉각 효력이 발생하는 중대 사유로 해지할 수

있습니다.

a) 게임 세계에서 멀티 계정의 이용 시(제 3.7조. A 참조)

b) 자동 도구와 스크립트 사용 시(제 3.7조. B 참조)

c) 자신의 이익을 위해 오류 사용 시(제 3.7조. C 참조)

d) 등록이나 지급 과정에서 잘못 기재했을 때

e) 사용자가 보수 지급을 지체하고 2회 경고에도 지급하지 않을 때

f) 사용자가 게임이나 서비스를 위한 게임 규칙 및,또는 사용 규칙 또는 법을 위반하고

경고에도 위반을 중지하지 않을 경우. 000가 계약의 유지를 기대할 수 없을 경우,

심각한 위반 시 경고가 불필요.

g) 사용자가 형법을 위반했을 때

h) 사용자가 게임이나 서비스를 영리 목적으로 사용했을 때

i) 사용자가 다른 게이머의 계정을 무단으로 사용했을 때

6. 효력이 발생하는 중대 사유로 000에서 정당하게 명시한 해지는 사용자가 계약

유효 기간 중 동시에 기한에 맞는 해지일 경우(특히 이미 주문한 프리미엄 기능을 위해),

000는 지급해야 할 총 금액의 75퍼센트를 요구할 권한이 있습니다. 이와 별개로

사용자는 기본적으로 더 적은 피해가 발생했거나 피해가 발생하지 않았음을 입증할 권한이

있습니다.

7. 해당 게임에서 특정 해지 형태와 결부시킬 수 없을 때, 텍스트 형태로 해지가 이루어져야

합니다. 이는 이메일로 전송됩니다.

특별 해약 고지는 문서로 사유를 기재해서 이루어져야 합니다.

제 8조 000에서 제공한 게임 내 및

000 인터넷 사이트에서 의사소통 방법(특히 게시판, 채팅, 코멘트)의 이용을 위한 특별 조건

1. 000는 자체 콘텐츠와 게시물을 위해 사용자가 실제 가용성의 범위에서 이용할 수

있는 여러 의사소통 방법(특히 게시판, 채팅, 블로그, 방명록, 코멘트 등)을 000 인터넷

사이트에서 사용자에게 제공할 수 있습니다. 이 경우, 000는 정보 교환을 위해 기술적인

방법만 제공합니다. 이러한 의사소통 방법의 제공에 대한 청구권은 없습니다.

2. 사용자는사용자가 저장한 콘텐츠와 게시물에 대해 단독 책임을 지며 제 3자가

000에게 어떤 요구도 하지 못하게 모든 책임에서 완전히 면제시켜야 합니다. 000는

사용자가 제공한 콘텐츠를 명시적으로 자신의 것으로 점유하지 않습니다. 사용자는 전송한

콘텐츠와 게시물의 지속적이며 비배타적인 취소불능 권리를 000에 허가합니다.

000는 000가 저장된 콘텐츠의 적극적인 모니터링을 실시하지 않을 것을 명시합니다.

하지만 무작위 표본 추출 검사는 시행합니다. 나아가 모든 사용자는 불법으로 추정되는

콘텐츠를 000에 신고할 수 있습니다. 그러면 000는 가능한 한 신속하게 대처해서

신고된 콘텐츠를 필요에 따라 수정하거나 삭제할 것입니다.

3. 000 인터넷 사이트에서 특히, 의사소통의 범위에서 다음과 같은 콘텐츠를 공개하거나

유포하는 것을 금합니다.

a) 현행 법률에 위반되고 법규와 관습에 위반되는 콘텐츠

b) 상표권, 특허권, 의장, 실용신안, 저작권, 영업 비밀 또는 제 3자의 다른 권한을 침해하는

콘텐츠

c) 외설적이거나 인종 차별주의적인 게시물, 폭력 미화물, 음란물, 청소년에게 유해하거나 그

밖에 어린이나 청소년의 발달에 악영향을 끼치는 성격을 띤 콘텐츠

d) 무례하거나 귀찮게 하거나 비방의 성격을 띤 콘텐츠

e) 다단계나 연쇄 편지가 포함된 콘텐츠

f) 000에서 제공하거나 지원하는 것으로 착각을 불러일으킬 수 있는 콘텐츠

g) 명시적인 동의 없이 제 3자의 개인 신상 정보가 포함된 콘텐츠

h) 상업적인 성격이나 홍보 성격을 띤 콘텐츠

4. 인터넷 사이트와 회사 이름 또는 제품명은 홍보 목적이 아닌 경우에 한해서만 언급할 수

있습니다.

5. 000 인터넷 사이트와 게임에서 제공된 의사소통 방법의 모든 사용자는 수용할 수 있는

단어를 선택할 의무가 있습니다. 타인에 대한 비방이나 경멸과 같은 공격은 금합니다.

6. 이러한 사용약관에 따른 그 밖의 권리와 별도로 000는 이러한 규칙을 침해하는

게시물과 콘텐츠를 수정하거나 일부 또는 완전히 삭제할 권한이 있습니다. 나아가 000는

이러한 규정을 위반하는 사용자를 완전히 또는 일시적으로 온라인 게임이나 000 인터넷

사이트 그리고 그 밖의 서비스를 사용하지 못하도록 할 수 있습니다.

제 9조 의무 위반 결과

1. 000는 사용자의 의무 위반으로 인한 피해에 대해 책임을 지지 않습니다.

2. 그 밖의 다른 모든 법적 또는 계약상의 권리와 별도로 000는 사용자가 법적 규정,

제 3자의 권리, 이 사용약관 또는 적용 가능한 대체 조건 및 게임 규칙을 위반하면 재량껏

다음과 같은 조치를 취할 수 있습니다.

a) 콘텐츠의 수정 또는 삭제

b) 사용자 경고

c) 사용자 이름을 명시하여 해당 온라인 게임에서 위법 행위 공개

d) 000 인터넷 사이트의 콘텐츠와 모든 온라인 게임 또는 개별 온라인 게임에 사용자의

일시적 또는 지속적 차단

e) 사용자 추방

f) 위반 시 지속적이거나 일시적인 강제 탈퇴

g) 사용 계약의 무기한 해지 통보

3. 사용자가 차단이나 추방되었다면 000의 사전 승인 없이 다시 로그인할 수 없습니다.

차단이나 추방 또는 강제 탈퇴 및 기타 조치의 해제에 대한 요구를 할 수 없습니다.

제 10조 면책 조항

1. 사용자는 제 3자의 권리를 침해했을 때 이에 대해 자신이 직접 책임을 집니다. 사용자는

이러한 사용 약관에 나온 의무를 무시해서 발생한 모든 피해에 대해 000에게 배상할

책임이 있습니다. 사용자는 사용자가 저장한 콘텐츠로 인해 다른 사용자나 제 3자의 권리가

침해되거나 기타 의무를 위반한 경우 000에 대해 다른 사용자나 제 3자가 000에게

어떤 요구도 하지 못하게 책임이 없도록 면제시켜 줍니다. 이때 사용자는 모든 재판 비용과

변호사 비용을 포함하여 000의 필요한 소송 비용을 책임집니다. 사용자에 의한 권리

침해를 주장할 수 없을 때에는 해당하지 않습니다.

2. 계약상의 의무 위반이나 불법 행위 등 어떤 법적 이유에서든 000의 책임은 다음

규정에 따라 최종적으로 정해집니다.

a) 000는 책임 있는 서비스를 무료로 제공하는 한, 000는 인식 있는 과실과 고의에

관해서만 책임을 집니다.

b) 유료 서비스의 경우 000는 고의와 인식 있는 과실뿐 아니라 인적 피해의 경우

무제한으로 책임을 지며, 계약 기본 의무 위반 시, 000으로 인한 지체와 불능 시, 가벼운

과실에 대해서도 책임을 집니다. 이러한 계약 기본 의무 위반 시 책임은 이러한 시점에

알려진 상황을 토대로 000가 고려해야 하는 계약 체결 시 발생한 계약상 피해에

국한됩니다. 상기 의미에서  계약 기본 의무 는 계약의 정규 실행과 목적의 달성을 가능하게

하고 사용자의 이행을 기대할 수 있는 의무를 말합니

c)공급망내에서 000에책임이없는고장은 000가책임을지지않습니다.

d)데이터손실의경우,

000는사용자측의적절한데이터백업조치로도이러한데이터손실이불가피할때만상기조항의기

준에따라책임을집니다.

3. 이 면책 조항은 000를 통한 명시적인 보증의 인수 및 기망의 경우, 인명 피해나 인체

상해로 인한 피해, 강제법 규정에 반하는 경우에는 적용되지 않습니다.

제 11조 개인 정보 보호

1. 사용자의 개인 정보는 사용자가 동의했거나 독일 연방 개인정보보호법(BDSG)이나

원격대중매체서비스법(TMG) 또는 다른 법 규정에서 허가하거나 규정하는 경우에만 수집,

편집 또는 사용됩니다.

2. 더 자세한 사항은 000 개인정보 보호정책 준칙에 따라 정해집니다.

제 12조 000 사의 앱스토어에서 구매한

소프트웨어와 데이터에 대한 000 앱스토어

추가 규정

제 12조의 다음 약관과 규정은 본 보통거래약관의 다른 규정에 추가로 적용됩니다. 특수한

경우, 기존의 라이선스와 보증 약관 및 000 사의 앱스토어나 000 계열사에 해당하는 다른

회사의 앱스토어(이하  000 )를 통해 사용자에게 제공되는 데이터나 소프트웨어와 관련한

000의 개인정보 보호정책 준칙에 추가로 적용됩니다.

1. 게임과 서비스 사용 계약에 000의 보통거래약관을 포함함으로써 사용자는 000이

상기 경우에 제 3자로서 해당 계약(000의 소프트웨어와 데이터 구매 관련)에 관련되므로 이

조항에 해당하는 계약을 자신의 이름으로 사용자에 대해 주장할 수 있음을 인정합니다.

2. 000에서 구매한 소프트웨어 및 데이터의 사용 라이선스는 전달할 수 없고 사용자가 소유

또는 관리하는 iOS 제품(예  아이폰, 아이팟 터치나 아이패드)에서만 이러한 소프트웨어 및

데이터 사용이 허용됩니다. 000에서 구매한 소프트웨어 및 데이터의 사용 라이선스는

000의 공인된 사용약관을 토대로 사용자에게 허용된 범위에서 이러한 소프트웨어 및

데이터의 사용을 사용자에게 허용합니다.

3. 특수한 경우, 보증된 특성이나 기능의 제조 또는 유지에 관한 요구는 기본적으로

000에 대해서만 주장할 수 있습니다. 그 밖에 사용자와 000 간의 관계에서 000에서

구매한 소프트웨어 및 데이터와 관련해서도 본 보통거래약관 제 6조 1항의 규정이

적용됩니다.

4. 특수한 경우 사용자에게 000에 대한 청구권이 직접 인정된다면 구매액 환불로

제한됩니다.

5. 000은 사용자에 대해 소프트웨어나 구매한 데이터와 관련해서 유지보수 서비스나 지원

서비스를 수행할 책임이 없습니다. 000은 사용자에 대해 제조물책임법, 소비자 보호법 또는

유사한 법적 규정을 토대로 한 청구권에 관한 책임이 없으며 지적 재산권 침해의 경우에도

책임이 없습니다.

6. 000은 000에서 구매한 소프트웨어 및 데이터나 그 이용이 제 3자의 저작권이나 다른

권리를 침해하는 경우에도 책임을 지지 않습니다.

7. 사용자는 성의를 다해 사용자가 1) 미국이 금수조치를 내린 국가에 소재하지 않거나 미국

입장에서 테러리즘을 지원하는 국가로 간주하는 국가에 소재하지 않으며 2) 미국 정부를

통해 그 어떤 제한도 받고 있지 않음을 증명합니다.

제 13 조 종결 규정

1. 사용자가 000에 제출한 표시나 선언서는 서면 양식을 필요로 하며 서면 요건의

수정이나 삭제도 서면 양식을 요구합니다. 특별한 경우에 다른 양식(예  텍스트 형태)을 정하

거나 협의한 경우에는 그것에 맞게 적용합니다.

2. 이행 장소는 독일 함부르크입니다. 사용자가 계약 체결 후 자신의 주소나 체류지를 독일

에서 외국으로 옮기는 경우 독일 함부르크가 관할 법원입니다. 후자는 소비자의 거주지나 체

류지가 소의 제기 시점에 고지되지 않았을 때에도 적용됩니다.

3.000에서 본 보통거래약관을 토대로 체결한 계약과 그에 이어지는 청구권에서

UN 국제물품매매협약과 독일의 국제사법을 제외한 독일의 법이 적용됩니다.

4.본 보통거래약관 및,또는 계약의 규정이 효력이 없거나 무효가 되면, 나머지 규정의 효력도

상실하게 됩니다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>