<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
6. 입소, 입주, 입점계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
260_입소, 입주, 입점계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[




제1조 (목 적)
노인성질환 등으로 혼자서 일상생활을 하기 어려운 노인(장기요양급여수급자)에게 시설급여서비스를 제공하여
노후의 건강증진 및 생활안정을 도모하고 그 가족의 부담을 덜어줌으로써 삶의 질을 향상시키고자 한다.

제2조 (계약기간) 
① 계약기간은 부터 까지로 한다.
② 1항의 기간은 당사자 간의 협의에 의하여 변경할 수 있다.
③  을 은 계약기간 만료 1개월 전에  갑 (또는  병 )에게 재계약 여부를 확인하여야 하며,  갑 (또는  병 )은 이후
15일 이내에  을 에게 회신 하여야 한다.
④ 3항의 규정에도 불구하고  갑 (또는  병 )으로부터 계약만료 전까지 별도의 회신이 없을 경우 계약은 1년간
자동연장 된다. (단, 시설 정원이나 갑의 장기요양 등급이 변경되었을 경우는 그렇지 아니하다.)
⑤ 계약내용 변경사항(장기요양 인정등급, 장기요양 급여비용, 비급여비용 등) 발생시 이를 즉시 반영한다.
⑥  갑 (또는  병 )이 계약기간 만료 또는 그 이전에 계약을 해지하고자 할 경우에는 해당일 또는 계약기간
만료일로부터 15일 전에 신청해야 한다. 다만, 부득이한 경우에는 유선으로 통보할 수 있다.

제3조 (입소 이용료 납부)
①  갑 의 입소당월 이용료는    에 납부하기로 한다. 입소 당월 이후 매월 이용료는 매월
일 납부하기로 한다.(납부일이 공휴일인 경우 그 익일로 한다.)
②  갑  (또는  병 )은 본인일부부담금과 비급여항목에 대한 비용을 전액 지불하여야한다.
③  갑 의 이용료 납부방법은 로 한다.
④  갑  또는 병 의 요구에 의한 개별적인 물품, 용역의 구입과 개별적인 희망에 의해 외부 서비스 제공자가
개인을 대상으로 제공하는 프로그램, 서비스에 따른 실비는  갑  또는  병 이 별도 부담한다.

제4조 (입주기간)
①  을 의 입주기간은 1년을 원칙으로 하며  갑 과  을 의 사정에 따라 단축 또는 연장
할 수 있다.
②  을 의 입주기간은 20ㅇㅇ년 ㅇㅇ월 ㅇㅇ일부터 20ㅇㅇ년 ㅇㅇ월 ㅇㅇ일까지로 한다.

제5조 (계약해지요건)
①  갑 의 해지
 갑 과  병 은 의사에 따라 자유롭게 퇴소를 결정할 수 있으며, 제2조 제6항에 의거하여 이에 대한 사항을  을 에게
통지하여야 한다. 다만, 부득이한 경우에는 유선으로 통보할 수 있다.
②  을 의 해지
1.  갑 의 건강진단 결과  감염병의 예방 및 관리에 대한 법률 에 따른 감염병 환자로서 감염의 위험성이 있는 경우로
판정될 때
2. 타 입소자의 안전과 인권에 심대한 위협이 될 때
3.  갑 이 이용료를 2회 이상 납부하지 않고 연체하였을 때(단,  을 은  갑 에게 서면으로 이용료 납부를 최고하고
 갑  또는  병 이 최고 통지를 받은 날부터 14일까지 이용료를 납부하지 않는 경우)

제6조 (퇴소)
①  을 은 제5조②항의 규정에 의한 계약해지 요건 시 이에 대한 증빙서류와 함께 계약해지 의사를  갑 에게 서면으로
통지하여야 한다.
②  갑 과  병 은 제1항의 규정에 의한 통지를 받았을 때에는, 본원 소정의 퇴소신청서를 작성하여  을 에게 제출하고  을 의
보관물품을 인수하여 퇴소하여야 한다. 단, 사유물품을 1년 이내에 인수하지 않을 경우에는  병 (또는  갑 )에게 통보 후
 을 이 자체적으로 처리할 수 있으며, 이에 대해  갑  또는  병 은 이의를 제기 할 수 없다.
③  을 은  갑 이 퇴소 시 이용료 잔액에 대하여 현금 또는  갑 이 지정한(또는  병 )계좌로 지체 없이 지급한다.

제7조 (입소물품)  
갑 은 시설입소 시 개인물품을  을 과 협의하여 반입할 수 있다.

제8조 (면회 및 외출, 외박)
①  갑 의 면회시간은 매일 09:00시부터 21:00까지로 한다 (단  갑  과  을  또는  병 이 동의할 경우 변경 할 수 있다).
②  갑 은 외출, 외박시 사전에  을 에게 신청하여야 한다.
③  을 이 제공하는 음식물 이외의 음식물을  갑 이나  병 이 반입하고자 할 때에는  을 과 협의 후에 반입하여야 한다.
④ 외출, 외박 중  갑 에게 신체적, 정신적 변화 등의 사항이 발생할 경우  갑  또는  병 은  을 에게 즉시 사실을 알려야 한다.

제9조 (시설관리)
① ‘을’은‘갑’(또는‘병’)이 급여와 관련된 상담 또는 기타 업무처리를 위해 시설을 방문했을 때, 불편함이 없도록 공간을 마련하여야 합니다.
② 을 은 보건, 위생, 방범, 방화 기타 시설이용에 필요한 급여제공을 위하여 시설물 관리에 만전을 기해야 한다.  

제10조 (건강관리)
①  을 은  갑 의 건강 및 감염병 예방을 위하여  갑 과 종사자들에게 연 1회 이상 건강진단을 실시하여야 한다.
②  갑 이 질병 또는 상해로 인하여 진료가 필요하다고 인정 할 때에는 의사의 진료를 받을 수 있도록 조치하여야 한다.
③ 의사의 진료결과 입원이 필요한 질병이나 월 1회 이상 장기간 진료가 요구되는 경우 진료비와 부가서비스
경비(교통비, 외부간병인 등)는  갑  또는  병 에게 별도 징수한다.
④  을 은 입소시  갑 의 건강상태 등을 확인하고 기록함은 물론,  갑 에 대한 적절한 건강관리를 하여야 하며,  갑 의 건강유지,
악화방지를 위하여 적절한 조치를 취해야 한다.
⑤  을 은  갑 의 건강관리를 위하여 활력증상 확인, 투약관리, 욕창관리, 낙상방지 등 건강관리 활동을 하여야 한다.
⑥  을 은  갑 이 의사로부터 월 2회 이상 건강관리를 받을 수 있도록 조치를 취해야 하며, 이상시 지체 없이  병 에게
통보한다.
⑦  을 은 갑의 건강관리를 위하여 물리치료, 재활치료를 제공해야 한다.

제11조 (시설물 배상) 
①  갑 은  을 의 시설물에 대하여 그 본래의 용도로 사용해야 하며,  갑 에 의한 시설물의 파손 또는 멸실에 대하여는
 갑  또는  병 이 원상회복 하여야 한다.
②  갑  또는  병 이 원상회복을 할 수 없을 때에는  을 은 시설물의 잔존가치 등을 고려하여 실비로 산출한 비용을 그 내역과
함께 문서로 제시하고  갑  또는  병 은 이에 대하여 납부하여야 한다.

제12조 (위급 시 조치) 
① 요양센터는 입소자가 위급한 상황이라고 판단된 때에는 의료
기관에 지체없이 후송하고 그 사실을 보호자에게 지체없이 통보하여야 한다. 요양센터
가 보호자에게 유선으로 연락을 취하였음에도 불구하고 연락이 이르지 못하게 되었을
경우 응급상황에서 발생한 결과에 대하여 요양센터에 그 책임을 물을 수 없다.
② 보호자는 제1항의 규정에 의한 통보를 받았을 때에는 신속하게 대처하여야 한다.

제13조 (임종 및 장례) 
이용자의 임종 및 장례절차는 가족이나 연고자가 있을 경우와
무연고자를 구별하여 정한다.
1. 가족이나 연고자가 있을 경우
1) 임종이 임박하였을 시 치료 및 입원은 보호자와 협의하여 결정한다.
2) 장례는 보호자 또는 신원인수인의 정함에 따라 가족이 장례절차의 모든 것을 수
행하게 한다.
2. 무연고자
1) 임종이 임박하였을 시 치료 및 입원은 요양센터의 책임 하에 결정한다.
2) 장례는 행정기간과 협의하여 행정절차에 의거하여 장례가 수행될 수 있도록 한다.
3) 1개월 이내 관할 동(읍, 면)사무소에 사망신고를 한다.

제14조 (식사 및 간식)
① 요양센터는 1일 3식 및 간식을 이용자에게 제공하며, 이용자의 상태에 따라 경관
급식을 제공할 수 있다.
② 요양센터는 식단표 및 간식제공계획에 대하여 사전에 이용자에게 제공하고 게시
하여야 한다.

제15조 (요양실의 배정) 
이용자의 요양실 배정은 입소순서에 따르며, 입소 후 이용자
의 건강상태, 수발조건, 형평성 등을 고려하여 변경할 수 있으며 이용자 또는 보호자
의 의견을 반영하여 요양센터가 조정할 수 있다.

제16조 (개인정보 보호의무)
① 요양센터는 입소자의 개인정보를 관계규정에 따라 보호하여야 한다.
② 요양센터는 업무상 알게 된 입소자나 가족의 개인정보에 대해 정당한 이유 없이
제3자에게 누설하여서는 아니 된다.
③ 요양센터는 장기요양서비스 제공을 위하여 필요한 경우 입소자의 개인정보자료를
수집하고 활용할 수 있으며, 관계규정에 따라 동 자료를 노인장기요양보험 운영주체 등
에게 제출할 수 있다.
④ 요양센터의 개인정보 수집 및 활용에 대한 입소자의 승낙은 동의서 중  개인정보
제공 및 활용에 관한 승낙 으로 가름한다.
⑤ 입소자는 요양센터가 수집, 관리하는 본인의 개인정보에 대해 알 권리가 있다.

제17조 (기록 및 공개) 
① 요양센터는 장기요양인정서 및 표준장기이용계획서의 서비
스 종류와 내용의 범위내에서 장기요양계획을 수립하고 서비스를 제공한다. 시설서
비스계획을 작성하는 경우 이용자에게 설명하고 필요시 복사하여 교부한다.
② 입소자 또는 보호자가 서비스의 내용, 제공방법 등에 대해 정당한 변경요구가 있는
경우에는 요양센터는 서비스계획을 변경하여야 한다.
③ 이용자나 보호자가 요구할 경우 표준양식에 의거한 기록을 공개하여야 한다.

제18조 (배상책임)
① 요양센터는 서비스 제공에 있어 요양원의 귀책사유로 인하여 입소자의 생명, 신체,
재산에 손해를 끼쳤을 경우 배상하여야 한다. 다만, 천재지변, 제3자의 귀책사유 및 요
양원의 고의, 과실에 의한 손해가 아니면 배상책임을 지지 아니 한다.
② 입소자의 귀책사유로 요양센터와 타이용자에게 손해를 끼친 경우 배상해야 한다.
③ 요양센터는 성실하게 입소자를 보호하며 민, 형사상의 책임을 요구할 수 없다.
1. 입소자가 시설에서 일상적인 생활 중 자연사 하였을 경우
2. 입소자가 임의로 외출, 외박하여 상해를 당했거나 사망하였을 경우
3. 입소자가 천재지변으로 인하여 상해를 당했거나 사망하였을 경우
4. 입소자가 본인의 고의 또는 과실로 인하여 상해를 당했거나 사망하였을 경우
5. 기타 요양센터 직원이 업무수행 도중 고의성이 없고, 인력으로 예방할 수 없는 경우

제19조 (특별한 보호 및 신체구속금지)
① 요양센터는 서비스를 제공함에 있어 신체구속이나 입소자의 행동을 제한하는 행위
는 하지 않는다. 단, 입소자 및 타 입소자의 생명, 신체보호를 위해 불가피한 경우
에는 그러하지 아니하다.
② 신체를 제한할 경우에는 심신의 상황, 신체제한을 가한 시간, 신체적 제한 사유에
대하여 자세히 기록하고 입소자 및 보호자 등 대리인에게 그이유를 설명하고 동의
를 구한다.
③ 신체적 제한에 포함되는 내용은 격리보호, 낙상예방을 위한 침상보호대(억제대)
사용 및 휠체어의 안전벨트 사용, 경관튜브 제거위험 방지를 위한 신체일부의 구
속등 직접적인 보호와 관련된 서비스 내용이다.

제20조 (고충대응) 
① 이용자는 제공된 서비스에 대해 불만이 있을 경우 즉시 요양센
터에 고충처리를 요구할 수 있다.
② 요양센터는 고충대응 책임자, 연락처 등을 확실히 하여 성실하게 대처하여야 한다.
③ 요양센터는 이용자가 고충에 대해 신청했을 때 이를 이유로 이용자에 대해 불이
익을 주어서는 안된다.

제21조 (분쟁해결방법) 
본 서비스 이용계약과 관련하여 발생한 분쟁에 대하여 요양센
터와 이용자가 합의에 따라 원만히 처리하며, 만약 당사자 간 합의에 도달하지 못한
경우에는 관련법규나 요양센터 제규정 및 관례에 따른다.

제22조 (이용계약서의 해석) 
① 본 계약서에 명시되지 않은 사항은 요양센터 관련법규 및 내부지침, 고시에 따르며, 관련 
법규가 없을 경우에는 관련법 취지를 존중하여 이용자와 요양센터가 협의하여 정한다.
② 이용자, 제공자 및 보호자(대리인)는 장기요양급여 중 시설급여 이용에 대하여 상기와
같은 조건으로 계약을 체결한다.




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>