<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
25. 게임		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
263_게임.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000

제 1장 총칙

제 1조 (목적)

이 약관은 000 (이하  회사 라 합니다)가 모바일

기기를 통해 제공하는 게임 서비스 및 이에 부수하는 네트워크, 웹사이트, 기타

서비스(이하  서비스 라 합니다)의 이용에 대한 회사와 서비스 이용자의

권리,의무 및 책임사항, 기타 필요한 사항을 규정함을 목적으로 합니다.

제 2조 (용어의 정의)

1. 이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다.

ㅇ  회사 라 함은 모바일 기기를 통하여 서비스를 제공하는 000

 회사를 의미합니다.

ㅇ 이용자 란 이 약관에 따라 이용계약을 체결하고, 회사가 제공하는

서비스를 이용하는 자를 의미합니다.

ㅇ  모바일 기기 란 콘텐츠를 다운로드 받거나 설치하여 사용할 수

있는 기기로서, 휴대폰, 스마트폰, 휴대정보단말기(PDA), 태블릿,

휴대용 게임기 등을 의미합니다.

ㅇ  콘텐츠 란 모바일 기기로 이용할 수 있도록 회사가 서비스 제공과

관련하여 디지털 방식으로 제작한 내용물 일체(게임 및 네트워크

서비스, 애플리케이션, 게임 머니, 게임 아이템 등)를 의미합니다.

ㅇ  유료 콘텐츠 란 이용자가 유료 결제, 신용카드 결제 또는 기타를

통하여 이용하는 콘텐츠를 의미합니다. 유료 콘텐츠를 통해 기타

콘텐츠를 교환 또는 구매할 경우 유료 콘텐츠에 포함되지 않습니다.

ㅇ  무료 콘텐츠 란 회사가 이용자에게 무상으로 제공하는

콘텐츠(무상으로 제공한 유료 콘텐츠 포함)를 의미합니다.

ㅇ  캐릭터 란 이용자가 서비스의 이용을 위하여 회사에서 제공하는

방식에 따라 선정하고 조종하는 게임 데이터를 의미합니다.

ㅇ  아이템 이란 게임 내에서 사용 가능한 상품, 게임 머니, 이용권

등의 정보를 의미합니다.

ㅇ  이용자 정보 란 이용자의 이용자번호와 외부계정정보, 기기정보,

별명, 프로필 사진, 친구목록 등 이용자가 회사에 제공한 정보와

게임이용정보(캐릭터 정보, 아이템, 레벨 등), 이용요금 결제 정보

등을 의미합니다.

ㅇ  오픈마켓 이란 모바일 기기에서 게임 콘텐츠를 설치하고 결제할 수

있도록 구축된 전자상거래 환경을 의미합니다.

ㅇ  애플리케이션 이란 회사가 제공하는 서비스를 이용하기 위하여

모바일 기기를 통해

ㅇ  게임서비스 란 회사가 제공하는 서비스로서 이용자가 모바일

기기에서 실행하는 게임 및 이에 부수하는 서비스를 의미합니다.

2. 이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 본 조 제 1 항에서 정하는 것을

제외하고는 관계법령 및 서비스별 정책에서 정하는 바에 의하며, 이에

정하지 아니한 것은 일반적인 상관례에 따릅니다.

제 3조 (약관의 효력 및 변경)

1. 회사는 이 약관의 내용을 이용자가 알 수 있도록 게임서비스 내 또는 그

연결화면에 게시합니다.

2. 이용자가 수정한 약관에 동의하지 않을 경우 회사 또는 이용자는 해당

서비스이용약관의 계약을 해지합니다.

3. 이용자는 약관의 변경사항을 확인하여야 하며, 이용자의 과실로 개정된

약관의 내용을 알지 못하여 발생하는 피해에 대해 회사는 책임을 지지

않습니다.

제 4조 (이용계약의 체결 및 적용)

1. 이용계약은 이용자가 되고자 하는 자(이하  가입신청자 라 합니다)가 이

약관의 내용에 대하여 동의를 한 다음 서비스 이용 신청을 하고, 회사가

그 신청에 대해서 승낙함으로써 체결됩니다.

2. 청소년(18 세 미만의 자로서  초,중등교육법 제 2 조의 규정에 의한

고등학교에 재학 중인 학생을 포함한다)이 이용신청을 할 경우에는

법정대리인의 동의를 얻어야 하고, 구체적인 동의절차는  게임산업진흥에

관한 법률  및 시행령에 따라 회사가 제공하는 방법에 따르도록 합니다.

단, 외부 플랫폼을 통하여 서비스가 제공될 경우 본 조의 동의는 해당

플랫폼의 회원가입 및 동의절차로서 갈음합니다. 게임 이용자 가입 또는

외부 플랫폼 회원가입을 한 경우 법정대리인의 동의를 구한 것으로

간주됩니다.

3. 가입신청자가 아래 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우 회사는 이용

신청에 대해 승낙을 거절할 수 있습니다.

ㅇ 이용신청 내용을 허위로 기재하거나 이용신청 요건을 충족하지 못한

경우

ㅇ 회사가 서비스를 제공하지 않는 국가 또는 회사가 서비스 제공

여부를 결정하지 않은 국가에서 서비스를 이용하고자 하는 경우로서

회사가 서비스 제공을 제한할 필요가 있는 경우

ㅇ 법령에서 금지하는 행위를 목적으로 하는 경우

ㅇ 사회의 안녕과 질서 또는 미풍양속을 저해할 목적으로 하는 경우

ㅇ 범죄 목적 기타 부정한 용도로 게임서비스를 이용하고자 하는 경우

ㅇ 영리를 추구할 목적으로 게임서비스를 이용하고자 하는 경우

ㅇ 회사와 경쟁 관계에 있는 이용자가 회사의 이익을 저해하려는

목적으로 하는 경우

ㅇ 타인의 정보 또는 모바일 기기를 권한 없이 사용하는 경우

ㅇ 회사가 서비스 이용을 제한한 모바일 기기에서 게임서비스 이용을

신청한 경우

ㅇ 그 밖에 각 호에 준하는 사유로서 승낙이 부적절하다고 판단되는

경우

4. 회사는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우 그 사유가 해소될 때까지

승낙을 유보할 수 있습니다.

ㅇ 회사의 설비에 여유가 없거나, 특정 모바일 기기의 지원이 어렵거나,

기술적 장애가 있는 경우

ㅇ 서비스 상의 장애 또는 서비스 이용요금, 결제수단의 장애가 발생한

경우

ㅇ 제 3항 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 있는 경우

ㅇ 그 밖에 각 호에 준하는 사유로서 이용신청의 승낙이 어렵다고

판단되는 경우

5. 회사가 가입신청자의 이용신청을 승낙한 후에 제 3항의 사유가 발견되거나

발생한 경우, 회사는 승낙을 취소하거나, 이용계약을 해지하거나, 이용제한

조치를 할 수 있습니다.

제 5조 (약관 외 준칙)

이 약관에서 정하지 아니한 사항은 관련 법령 또는

일반 상업 관례 진행에 따라 해석합니다.

제 6조 (운영정책)

1. 약관을 적용하기 위하여 필요한 사항과 약관에서 구체적 범위를 정하여

위임한 사항을 게임서비스 운영정책, 개별 서비스 정책, 이용제한 규정

등(이하 운영정책 이라 합니다)으로 정할 수 있습니다.

2. 운영정책의 내용이 이 약관의 내용과 상이할 경우에는 운영정책이

우선하여 적용됩니다.

제 2장 개인정보 관리

제 7조 (개인정보의 보호 및 사용)

1. 회사는 게임약관의 개인정보처리방침 관련법령에 따라 계정정보 등을

포함한 이용자의 개인정보를 보호하기 위해 노력하며, 개인정보의 보호 및

사용에 대해서는 관련 법령 및 회사의 개인정보처리방침에 따릅니다.

2. 서비스의 특성에 따라 이용자의 개인정보와 직접 관련이 없는

별명‧캐릭터,사진,상태정보 등 자신을 소개하는 내용이 공개될 수 있습니다.

3. 회사는 관련 법령에 의해 관련 국가기관 등의 요청이 있는 경우 및 본

약관 또는 개인정보처리방침에서 정한 경우를 제외하고는 이용자의

개인정보를 본인의 동의 없이 타인에게 제공하지 않습니다.

4. 회사는 이용자의 귀책사유로 개인정보 또는 기타 정보가 유출되어 발생한

피해에 대하여 책임을 지지 않습니다.

제 3장 이용계약 당사자의 의무

제 8조 (회사의 의무)

1. 회사는 관련 법령을 준수하고, 이 약관에서 정하는 권리의 행사 및 의무의

이행을 신의에 따라 성실하게 합니다.

2. 회사는 이용자가 안전하게 서비스를 이용할 수 있도록 개인정보(신용정보

포함)보호를 위해 개인정보처리방침을 공시하고 준수합니다.

3. 회사는 계속적이고 안정적인 서비스의 제공을 위하여 서비스 개선을 하던

중 설비에 장애가 생기거나 데이터 등이 멸실,훼손된 때에는 천재지변,

비상사태, 현재의 기술로는 해결이 불가능한 장애나 결함 등 부득이한

사유가 없는 한 지체 없이 이를 수리 또는 복구하도록 최선의 노력을

다합니다.

제 9조 (이용자의 의무)

1. 이용자는 회사에서 제공하는 서비스의 이용과 관련하여 다음 각 호에

해당하는 행위를 해서는 안 됩니다.

ㅇ 이용신청 또는 이용자 정보 변경 시 허위사실을 기재하는 행위

ㅇ 다른 이용자의 계정을 무단으로 이용하거나 타인의

신용카드,유,무선 전화,은행 계좌 등을 도용하는 행위

ㅇ ID, 계정, 캐릭터, 아이템, 게임 머니 등 사이버 자산이나 게임

데이터를 유상으로 처분(양도, 매매, 담보제공 등)하거나 대여하는

등 권리의 객체로 하는 행위 및 이를 유도하거나 광고하는 행위

ㅇ 회사가 제공하지 않는 서비스나 비정상적인 방법을 통해 사이버

자산(ID, 캐릭터, 아이템, 게임 머니 등)을 취득, 매매, 증여 또는

이용하는 행위

ㅇ 버그를 악용하여 서비스를 이용하거나 결제 프로세스를 악용하여

정당한 이유 없이 환불을 받는 등 회사의 서비스 또는 이와 관련된

제 3자의 서비스를 비정상적인 방법으로 이용하는 행위

ㅇ 도박 등 사행행위를 하거나 유도하거나, 음란,저속한 정보나, 수치심,

혐오감 또는 공포심을 일으키는 말,소리,글,그림,사진 또는 영상을

타인에게 전송 또는 유포하는 행위 등 서비스를 불건전하게

이용하는 행위

ㅇ 서비스를 영리, 영업, 광고, 홍보, 정치활동, 선거운동 등 본래의

용도 이외로 이용하는 행위

ㅇ 회사의 직원이나 운영자를 포함하여 타인의 명의를 도용하여 글을

게시하거나 메일을 발송하는 등 타인으로 가장하거나 타인과의

관계를 허위로 명시하는 행위

ㅇ 회사나 타인의 명예, 사생활, 초상권, 지적재산권 또는 기타 권리를

침해하거나 업무를 방해하는 행위

ㅇ 회사의 서비스를 이용하여 얻은 정보를 무단으로

복제,유통,조장하거나 상업적으로 이용하는 행위

ㅇ 법령 또는 회사에 의하여 전송 또는 게시가 금지된 정보(컴퓨터

프로그램)나 컴퓨터 소프트웨어,하드웨어 또는 전기통신장비의

정상적인 작동을 방해,파괴할 목적으로 고안된 바이러스,컴퓨터

코드,파일,프로그램 등을 고의로 제작,전송,게시,유포,광고 또는

사용하는 행위

ㅇ 회사로부터 특별한 권리를 부여 받지 않고 애플리케이션을

변경하거나, 애플리케이션에 다른 프로그램을 추가,삽입하거나,

애플리케이션 변경 또는 다른 프로그램의 추가,삽입을 돕는

프로그램을 제작,배포,이용,광고하거나, 애플리케이션의 정상적인

작동을 방해하는 프로그램을 제작,배포,이용,광고하거나, 서버를

해킹,역설계하거나, 소스 코드나 애플리케이션 데이터를

유출,변경하거나, 별도의 서버를 구축하거나, 웹사이트의 일부분을

임의로 변경,도용하거나, 회사를 사칭하는 행위

ㅇ 그 밖에 관련 법령에 위반되거나 선량한 풍속 기타 사회통념에

반하는 행위

2. 이용자는 서비스 이용과 관련하여 관계 법령, 본 약관, 운영정책 및

이용제한 규정, 기타 회사가 정한 제반 규정과 회사가 공지하는 사항 등을

수시로 확인하고 준수하여야 합니다.

3. 이용자의 계정 및 모바일 기기에 관한 관리 책임은 이용자에게 있으며,

이를 타인이 이용하도록 하게 하여서는 안 됩니다. 모바일 기기의 관리

부실이나 타인에게 이용을 승낙함으로 인해 발생하는 손해에 대해서

회사는 책임을 지지 않습니다.

4. 이용자는 각 오픈마켓에서 부정한 결제가 이루어지지 아니하도록 결제

비밀번호 기능 등을 설정하여 부정한 결제가 이루어지지 않도록

관리하여야 합니다. 이용자의 부주의로 인하여 발생하는 손해에 대해

회사는 책임지지 않습니다.

5. 회사는 제 1 항, 제 2 항 및 다음 각 호의 행위에 대한 구체적인 기준, 내용

및 제한사항을 정할 수 있으며, 이용자는 이를 따라야 합니다.

ㅇ 이용자의 계정명, 가문명, 캐릭터명, 길드명, 기타 게임 내에서

사용하는 명칭

ㅇ 채팅내용과 방법

ㅇ 게시판 및 서비스 이용 방법

ㅇ 기타 이용자의 서비스 이용에 대한 본질적 권리를 침해하지 않는

범위 내에서 서비스 운영상 필요한 사항

6. 이용자가 의무 위반으로 인해 입는 불이익에 대해 회사는 책임지지 않으며,

이용자의 의무 위반으로 회사에 손해가 발생하거나 발생할 우려가 있을

경우, 회사는 해당 이용자에게 서비스 이용을 제한, 손해배상 청구 등의

조치를 취할 수 있습니다.

제 4장 서비스 이용 및 이용제한

제 10조 (서비스의 제공)

1. 회사는 제 5 조의 규정에 따라 이용계약이 완료된 이용자에게 그 즉시

서비스를 이용할 수 있도록 합니다. 다만, 일부 서비스의 경우 회사의

필요에 따라 지정된 일자부터 서비스를 개시할 수 있습니다.

2. 회사는 이용자에게 게임서비스를 제공할 때 이 약관에 정하고 있는

서비스를 포함하여 기타 부가적인 서비스를 함께 제공할 수 있습니다.

3. 회사는 관련 법령, 이용자의 연령, 이용자의 신청, 서비스의 이용 절차

등에 따라 이용자의 등급을 구분하고 이용시간, 이용횟수, 제공 서비스의

범위 등을 세분화하여 이용에 차등을 둘 수 있습니다.

제 11조 (서비스의 이용)

1. 회사는 다음 각 호의 경우에는 서비스의 전부 또는 일부를 일시 정지할 수

있습니다. 이 경우 회사는 사전에 그 정지의 사유와 기간을 게임

애플리케이션 초기화면이나 게임서비스 공지사항 등에 공지합니다. 다만,

사전에 공지할 수 없는 부득이한 사정이 있는 경우 사후에 공지할 수

있습니다.

ㅇ 게임 내용의 수정, 시스템 정기점검, 서버 등 설비의 보수, 점검,

증설 및 교체, 해킹 등의 전자적 침해사고, 통신사고, 이용자들의

비정상적인 게임 이용, 네트워크의 불안정 등으로 인해 시스템

운영상 필요한 경우

ㅇ 정전, 서비스 설비의 장애, 서비스 이용폭주, 기간통신사업자의 설비

보수 또는 점검 등으로 인하여 정상적인 서비스 제공이 불가능한

경우

ㅇ 전시, 사변, 천재지변 또는 이에 준하는 국가비상사태 등 회사가

통제할 수 없는 상황이 발생한 경우

ㅇ 관련 법령, 정부 정책 등에서 특정 시간에 또는 특정 방법으로

서비스 제공을 금지하는 경우나 특정 이용자를 대상으로 서비스

제공을 금지하는 경우

ㅇ 기타 서비스 제공을 정지할 합리적인 사유가 있는 경우

2. 회사는 모바일 기기를 위한 전용 애플리케이션 또는 네트워크를 이용하여

서비스를 제공합니다. 이용자는 애플리케이션을 다운로드하여 설치하거나

네트워크를 이용하여 무료 또는 유료로 서비스를 이용할 수 있습니다.

3. 무료 콘텐츠는 무료로 이용이 가능하며, 유료 콘텐츠의 경우에는 해당

서비스에 명시된 요금을 지급하여야 이용할 수 있습니다. 다만 무료

콘텐츠나 유료 콘텐츠 내에 별도의 유료 콘텐츠나 유료 결제 기능이

포함되어 있을 수 있습니다.

4. 네트워크를 통해 애플리케이션을 다운로드하거나 서비스를 이용하는

경우에는 가입한 이동통신사에서 정한 별도의 요금이 발생할 수 있습니다.

5. 다운로드하여 설치한 애플리케이션 또는 네트워크를 통해 이용하는

서비스의 경우에는 모바일 기기 또는 이동통신사의 특성에 맞도록

제공됩니다. 모바일 기기의 변경,번호 변경 또는 해외 로밍의 경우에는

콘텐츠의 전부 또는 일부의 이용이 불가능할 수 있으며, 이 경우 회사는

책임을 지지 않습니다.

6. 다운로드하여 설치한 애플리케이션 또는 네트워크를 통해 이용하는

서비스의 경우에는 백그라운드 작업이 진행될 수 있습니다. 이 경우

모바일 기기 또는 이동통신사의 특성에 따라 추가요금이 발생할 수 있으며

이와 관련하여 회사는 책임을 지지 않습니다.

제 12조 (서비스의 변경 및 중단)

1. 회사는 회사가 제공하는 게임서비스 내용의 제작, 추가, 변경, 유지, 보수에

대한 포괄적인 권한을 가지며, 게임 내 질서와 게임성의 유지를 위하여

필요한 조치를 취할 수 있습니다. 또한 원활한 게임서비스 제공을 위해

운영상 또는 기술상의 필요에 따라 서비스를 변경할 수 있습니다.

2. 제 1 항에 따라 서비스를 변경할 경우, 회사는 변경 전에 해당 내용을

게임서비스 내에 공지합니다.

3. 회사는 서비스 이용을 신청한 이용자에게 원활한 서비스 제공을 위하여

개별 프로그램, 보안프로그램, 결제 모듈 등 서비스 이용에 필요한

프로그램을 이용자의 추가 동의 없이 설치하거나 변경(업데이트)할 수

있습니다. 단, 광고 프로그램 등 서비스 이용과 무관한 프로그램의 설치

시에는 반드시 이용자에게 고지하고 동의를 받아 설치합니다.

4. 회사는 영업양도,분할,합병 등에 따른 영업의 폐지, 게임제공의 계약만료,

당해 게임서비스의 현저한 수익 악화 등 경영상의 중대한 사유로 인해

게임서비스를 지속하기 어려운 경우에는 서비스 전부를 중단할 수

있습니다. 이 경우 중단일자 30 일 이전까지 중단일자,중단사유,보상조건

등을 게임 애플리케이션 초기화면 또는 그 연결화면을 통해 공지하고

제 27조 제 1항의 방법으로 이용자에게 통지합니다. 사전에 공지할 수 없는

부득이한 사정이 있는 경우 사후에 공지할 수 있습니다.

5. 회사는 서비스의 변경이나 중단으로 인한 이용자의 기대수익 상실이나

회사가 직접 제공하지 않은 혜택의 상실로 인해 발생하는 손해에 대해

책임지지 않습니다.

제 13조 (정보의 수집 등)

1. 회사는 이용자 간에 이루어지는 채팅 내용을 저장,보관할 수 있으며 이

정보는 회사만이 보유합니다. 회사는 이용자 간의 분쟁 조정, 민원 처리

또는 게임 질서의 유지를 위한 경우에 한하여, 제 3 자는 법령에 따라

권한이 부여된 경우에 한하여 이 정보를 열람할 수 있습니다.

2. 회사는 서비스의 원활하고 안정적인 운영 및 서비스 품질의 개선을 위하여

이용자의 개인정보를 제외한 이용자의 모바일 기기 정보(설정, 사양,

운영체제, 버전, 통신사 등)와 이용자의 서비스 이용 내역 등의 정보를

수집‧활용할 수 있습니다.

3. 회사는 서비스 개선 및 이용자 대상 서비스 소개 등을 위한 목적으로

이용자에게 추가정보를 요청할 수 있습니다.

4. 회사는 본인 확인을 위해 필요한 경우, 이용자에게 그 이유(용도)를

고지하고 이용자의 신분증 또는 이에 갈음하는 증서를 요구할 수 있습니다.

회사는 이를 미리 고지한 목적 이외로 사용할 수 없으며, 목적 달성 시

즉시 재생이 불가능한 방법으로 파기합니다.

5. 이용자는 이용자 가입 신청 시 기재한 사항이 변경되었을 경우 서비스

내에서 직접 수정을 하거나 기타 방법으로 회사에 그 변경사항을 알려야

합니다. 그렇지 않은 경우 발생하는 이용자 또는 제 3자의 불이익에 대하여

회사는 어떠한 책임이 없으며, 위 사유로 회사에 손해가 발생하는 경우

이용자는 자신의 비용과 책임으로 이를 해결해야 합니다.구할 수 있습니다.

회사는 이를 미리 고지한 목적 이외로 사용할 수 없으며, 목적 달성 시

즉시 재생이 불가능한 방법으로 파기합니다.

제 14조

1. 회사는 서비스의 운영과 관련하여 게임서비스 내에 광고를 게재할 수

있습니다. 서비스를 이용하고자 하는 이용자는 서비스 이용 시 노출되는

광고게재에 대해 동의하는 것으로 간주됩니다.

2. 회사가 제공하는 서비스 중의 배너 또는 링크 등을 통해 타인이 제공하는

광고나 서비스에 연결될 수 있습니다.

3. 제 2 항에 따라 타인이 제공하는 광고나 서비스에 연결될 경우 해당

영역에서 제공하는 서비스는 회사의 서비스 영역이 아니므로 회사가

신뢰성, 안정성 등을 보장하지 않으며, 그로 인한 이용자의 손해에

대하여도 회사는 책임을 지지 않습니다. 다만, 회사가 고의 또는 중과실로

손해의 발생을 용이하게 하거나 손해 방지를 위한 조치를 취하지 아니한

경우에는 그러하지 아니합니다.

제 15조 (저작권 등의 귀속)

1. 회사의 서비스 내 콘텐츠에 대한 저작권과 기타 지적재산권은 회사에

귀속됩니다. 다만 이용자가 서비스를 이용하면서 게시한 저작물에 대한

권리와 책임은 이용자 본인에게 있습니다.

2. 이용자는 회사가 제공하는 게임서비스를 이용하여 얻은 정보 중에서 회사

또는 제공업체에 지적재산권이 귀속된 정보를 회사 또는 제공업체의 사전

동의 없이 복제⋅전송 등의 방법(편집, 공표, 공연, 배포, 방송, 2 차적 저작물

작성 등을 포함합니다. 이하 같습니다)에 의하여 영리목적으로 이용하거나

타인에게 이용하게 하여서는 안 됩니다.

3. 이용자는 게임 내에서 보여지거나 게임서비스와 관련하여 이용자 또는

다른 이용자가 게임 애플리케이션 또는 게임서비스를 통해 업로드 또는

전송하는 대화 텍스트를 포함한 커뮤니케이션, 이미지, 사운드 및 모든

자료 및 정보(이하  이용자 콘텐츠 라 합니다)에 대하여 회사가 다음과

같은 방법과 조건으로 이용하는 것을 허락합니다.

ㅇ 해당 이용자 콘텐츠를 이용, 편집 형식의 변경 및 기타 변형하는

것(공표, 복제, 공연, 전송, 배포, 방송, 2차적 저작물 작성 등 어떠한

형태로든 이용 가능하며, 이용기간과 지역에는 제한이 없음)

4. 회사는 이용자가 게시하거나 등록하는 서비스 내의 게시물에 대해 제 10조

제 1 항에 따른 금지행위에 해당된다고 판단되는 경우에는 사전 통지 없이

이에 대해 임시조치를 취하거나, 이를 삭제 또는 이동하거나 그 등록을

거절할 수 있습니다.

5. 이 조는 회사가 게임서비스를 운영하는 동안 유효하며, 이용자가 탈퇴한

후에도 지속적으로 적용됩니다.

제 16조 (유료 서비스와 유료 콘텐츠의 구매, 사용기간 및 이용)

1. 회사가 달리 정하지 않는 한, 게임서비스 내에서 이용자가 구매한 유료

콘텐츠는 해당 애플리케이션을 다운로드 받거나 설치한 모바일 기기에서만

이용할 수 있으며, 유료 아이템은 해당 아이템을 구매한 서비스나 콘텐츠

내에서만 이용할 수 있습니다.

2. 이용자는 회사가 별도로 정하여 고지한 방법 이외에는 유료아이템을

이용자 본인의 계정에서만 사용할 수 있으며, 제 3 자에게 양도, 대여, 매매

등을 할 수 없습니다.

3. 이용자가 구매한 유료 콘텐츠의 이용기간은 구매 시 명시된 기간에

따릅니다. 회사는 이용기간이 만료된 상품에 대해 책임지지 않습니다.

4. 유료 콘텐츠는 획득 방식에 따라 유,무료 속성이 구분됩니다. 보유 콘텐츠

중 일부를 사용하였을 경우 유료 콘텐츠가 우선 차감되고, 이후 무료

콘텐츠가 차감됩니다. 유료 콘텐츠만을 보유한 경우에는 먼저 획득한

순서대로 차감됩니다. 단, 게임의 사정에 따라 다르게 적용될 수 있으며,

이 경우 이용약관이나 운영정책, 공지사항 등을 통하여 공지합니다.

5. 유료 콘텐츠의 정보 및 이용조건, 콘텐츠의 이용 등급, 최소 시스템 사양

등에 대한 사항은 아래와 같습니다. 기타 구체적인 사항은 오픈마켓 내

판매화면 등에 안내되어 있으므로 해당 페이지에서 제공하는 정보를

참고하시기 바랍니다.

ㅇ 공급자 000

ㅇ 이용조건  게임 내 이용 가능

ㅇ 이용등급  상품별 별도 표시된 이용등급정보에 따름(판매화면 또는

게임 구동화면 내 표시)

ㅇ  결제금액  상품별 별도 고지된 결제금액에 따름

ㅇ 상품공급방식  게임 내 제공

ㅇ 최소시스템사양, OS  각 콘텐츠별로 별도 고지된 사양에 따름

ㅇ 필수소프트웨어  각 콘텐츠별로 별도 고지된 최소 사양에 따름

ㅇ 청약철회, 계약해제,해지, 환급 등  이 약관 제 22 조 내지 제 24 조의

규정에 의함

ㅇ 상담방법  게임 내 고객센터(1 1문의)

고객센터 이메일 

6. 기타 청약철회, 계약해제,해지, 환급, 콘텐츠 이용 시 제한에 대한 사항

등은 이 약관의 다른 조항에서 정하는 바에 따릅니다.

제 17조 (이용자에 대한 서비스 이용제한)

1. 이용자는 제 10 조에 따른 이용자의 의무를 위반하는 행위를 하여서는 안

되며, 해당 행위를 하는 경우에 회사는 다음 각 호의 구분에 따른

이용자의 서비스 이용제한, 관련 정보(글, 사진, 영상 등) 삭제 및 기타의

조치를 포함한 이용제한 조치를 할 수 있습니다.

2. 제 1항의 이용제한이 정당한 경우에 회사는 이용제한으로 인하여 이용자가

입은 손해를 배상하거나 유료 콘텐츠를 환불하는 등의 조치를 취하지

않습니다.

3. 회사는 다음 각 호의 사유에 대한 조사가 완료될 때까지 해당 계정의

서비스 이용을 정지할 수 있습니다.

ㅇ 계정이 해킹 또는 도용 당했다는 정당한 신고가 접수된 경우

ㅇ 불법프로그램 사용자 또는 작업장 등 위법행위자로 의심되는 경우

ㅇ 그 밖에 각 호에 준하는 사유로 서비스 이용의 잠정조치가 필요한

경우

ㅇ 조사 결과 제 2항의 사유가 진실한 것으로 확인된 경우 회사는 이에

대해 서비스를 해지할 권리가 있습니다.

제 18조 (이용제한 조치의 사유와 절차)

1. 회사는 제 18 조 제 1 항에 따른 이용제한 조치의 구체적인 사유 및 절차를

제 10 조 제 1 항에 따른 금지행위의 내용,정도,횟수,결과 등을 고려하여

운영정책 등으로 정할 수 있습니다.

2. 회사가 제 18 조 제 1 항에서 정한 이용제한 조치를 하는 경우에는 다음 각

호의 사항을 이용자에게 사전 통지합니다.

ㅇ 이용제한 조치의 사유

ㅇ 이용제한 조치의 유형 및 기간

ㅇ 이용제한 조치에 대한 이의신청 방법

제 19조 (이용제한 조치에 대한 이의신청 절차)

1. 이용자가 회사의 이용제한 조치에 불복하고자 할 때에는 이 조치의 통지를

받은 날부터 14 일 이내에 불복 이유를 기재한 이의 신청서를 서면,

전자우편 또는 이에 준하는 방법으로 회사에 제출하여야 합니다.

제 5장 청약철회, 과오납금의 환급 및 이용계약의 해지

제 20조 (대금결제)

1. 콘텐츠에 대한 구매 대금의 부과와 납부는 원칙적으로 이동통신사나

오픈마켓 사업자 등에서 정하는 정책이나 방법에 따릅니다. 또한 각

결제수단별 한도가 회사나 오픈마켓 사업자가 정하는 정책 또는 정부의

방침에 따라 부여되거나 조정될 수 있습니다.

2. 콘텐츠의 구매대금을 외화로 결제하는 경우에는 환율‧수수료 등으로

인하여 실제 청구금액이 서비스의 상점 등에서 표시된 가격과 달라질 수

있습니다.

제 21조 (청약철회 및 환급)

1. 회사와 유료 콘텐츠의 구매에 관한 계약을 체결한 이용자는 구매계약일과

콘텐츠 이용 가능일 중 늦은 날부터 7 일 이내에 별도의 수수료‧위약금

등의 부담 없이 청약철회를 할 수 있습니다. 운영정책 등으로 달리 정하지

않는 한, 서비스 이용과 관련된 청약철회나 환급은 고객센터를 통해

회사에 직접 신청해야 합니다.

2. 규정에 따라 청약철회를 진행할 경우 회사는 이용자의 유료 콘텐츠를 즉시

회수해야 합니다. 또한 플랫폼사업자 또는 마켓 제공업자로부터 대금

환급을 받습니다. 이에 따라 발생하는 수수료는 이용자 본인이 부담합니다.

3. 이용자는 다음 각 호에 해당하는 경우에는 회사의 의사에 반하여 제 1항에

따른 청약철회를 할 수 없습니다.

ㅇ 구매 즉시 사용되거나 적용되는 유료 콘텐츠

ㅇ 추가혜택이 제공되는 경우에 그 추가 혜택이 사용된 콘텐츠

ㅇ 개봉행위를 사용으로 볼 수 있거나 개봉 시 효용이 결정되는

콘텐츠의 개봉행위가 있는 경우

ㅇ 구매 시 지급되는 부가 콘텐츠(재화, 포인트, 마일리지, 아이템 등)의

일부를 사용한 경우

ㅇ 묶음형으로 판매된 콘텐츠의 일부가 사용되어 회수가 불가능한 경우

ㅇ 타인으로부터 선물받는 등 이용자가 구매하지 않은 콘텐츠

ㅇ 이용자에게 책임이 있는 사유로 일부 또는 전부가 멸실되거나

훼손된 콘텐츠

ㅇ 게임 머니로 구매한 콘텐츠

ㅇ 기타 거래안전법령을 위반하는 경우

ㅇ 구매 후 랜덤으로 아이템을 획득하는 상품일 경우

ㅇ 구매 상품이 7일을 초과한 경우

4. 이용자가 청약철회를 할 경우 회사는 플랫폼사업자(000 및 000

등) 또는 오픈마켓사업자를 통해 구매내역을 확인합니다. 또한 회사는

이용자의 정당한 철회 사유를 확인하기 위해 이용자에게서 제공받은

정보를 통해 이용자에게 연락할 수 있으며, 추가적인 증빙을 요구할 수

있습니다.

5. 미성년자가 모바일 기기에서 콘텐츠 구매계약을 체결하는 경우, 회사는

법정대리인의 동의가 없으면 미성년자 본인 또는 법정대리인이 그 계약을

취소할 수 있다는 내용을 고지하며, 미성년자가 법정대리인의 동의 없이

구매계약을 체결한 때에는 미성년자 본인 또는 법정대리인은 회사에 그

계약을 취소할 수 있습니다. 다만, 미성년자가 법정대리인이 범위를 정하여

처분을 허락한 재산으로 콘텐츠를 구매한 경우 또는 미성년자가

속임수로써 자기를 성년자로 믿게 하거나 법정대리인의 동의가 있는

것으로 믿게 한 경우에는 취소할 수 없습니다.

6. 콘텐츠 구매계약의 당사자가 미성년자인지 여부는 결제가 진행된 모바일

기기, 결제 실행자 정보, 결제 수단 명의자 등을 근거로 판단합니다. 또한

회사는 정당한 취소인지를 확인하기 위해 미성년자 및 법정대리인임을

증명할 수 있는 서류의 제출을 요청할 수 있습니다.

7. 애플리케이션의 다운로드 또는 네트워크 서비스의 이용으로 인해 발생한

통신요금(통화료, 데이터 통화료 등)은 환급 대상에서 제외될 수 있습니다.

제 22조 (이용자 탈퇴 및 계약 해지 등)

1. 이용자는 언제든지 서비스 이용을 원하지 않는 경우 서비스 탈퇴를 통해

이용계약을 해지할 수 있습니다. 관계법령에 의해 회사가 정보를 보유하는

경우를 제외하고, 서비스 탈퇴로 인해 이용자가 게임서비스 내에서 보유한

게임이용정보는 모두 삭제되어 복구가 불가능하게 됩니다.

2. 제 1 항의 서비스 탈퇴는 고객센터 또는 서비스 내 탈퇴 절차를 통하여 할

수 있습니다. 서비스 탈퇴를 신청한 경우 회사는 이용자의 본인 여부를

확인할 수 있으며, 해당 이용자가 본인으로 확인되는 경우에 이용자의

신청에 따른 조치를 취합니다.

3. 회사는 이용자가 이 약관 및 그에 따른 운영정책, 서비스 정책에서

금지하는 행위를 하는 등 본 계약을 유지할 수 없는 중대한 사유가 있는

경우에는 상당한 기간 전에 최고하고 기간을 정하여 서비스 이용을

중지하거나 이용계약을 해지할 수 있습니다. 다만 긴급한 사유가 있는

경우에는 사전 통지나 최고 없이 즉시 이용계약을 해지할 수 있습니다.

4. 회사는 최근의 서비스 이용일부터 연속하여 1 년 동안 회사의 서비스를

이용하지 않은 이용자(이하  휴면계정 이라 합니다)의 개인정보를 보호하기

위해 이용계약을 해지하고 이용자의 개인정보 파기 등의 조치를 취할 수

있습니다. 이 경우 조치일 30 일 전까지 계약해지, 개인정보 파기 등의

조치가 취해진다는 사실 및 파기될 개인정보 등을 이용자에게 통지합니다.

5. 제 3 항 단서의 경우, 이용자는 유료 서비스 및 유료 콘텐츠의 사용권한을

상실하고 이로 인한 환불 및 손해배상을 청구할 수 없습니다.

제 23조(계약 해지 등) 

회사는 최근의 서비스 이용일부터 연속하여 5년 동안 회사의 서비스를 이용하지 않은 회원(이하 휴면계정이라 합니다)의 개인정보를 보호하기 위해 이용계약을 해지하고 회원의 개인정보 파기 등의 조치를 취할 수 있습니다. 이 경우 조치일 30일 전까지 계약해지, 개인정보 파기 등의 조치가 취해진다는 사실 및 파기될 개인정보 등을 회원에게 통지합니다.

제 24조 (계약해지의 환불)

1. 이용자가 제 23 조의 방식으로 이용계약 해지 및 환불을 신청할 경우 구매

후 아직 사용하지 않은 게임 머니와 구매 후 7 일내 사용하지 않은 유료

콘텐츠에 대해 환불 가능합니다. 이용계약 해지 및 환불을 신청한

이용자는 이용계약 해지 취소가 불가합니다. 이용계약 해지의 환불은 본

약관에 따릅니다.

2. 환불 예산은 아래의 각 호와 동일하며, 환불 금액은 아래 환불 예산

금액을 차감한 후 환불 작업을 진행합니다.

ㅇ 회사는 회사의 필요 예산 40퍼센트를 제외하고 이용자가 환불 신청

절차를 완료한 날로부터 30 일내 이용자의 마지막 미사용한 충전

금액에서 증정한 포인트를 차감하고 현금, 신용카드, 어음 또는

등기로 수표를 보내는 방식으로 이용자의 미사용 충전 금액 또는

게임 머니를 환급합니다. 다만 소비한 게임 머니는 환급이

불가합니다.

3. 제22조에 따라 결제 취소를 진행한 후 유료 콘텐츠를 취소할 수 있습니다.

환급 수수료를 차감하지 않습니다.

4. 본 약관 제 23 조 3 항 등에 의해 이용자의 귀책사유로 인해 계약 해지 시

환불에 제한을 받을 수 있습니다.

제 6장 손해배상 및 면책조항 등

제 25조 (손해배상)

1. 회사 또는 이용자는 본 약관을 위반하여 상대방에게 손해를 입힌 경우에는

그 손해를 배상할 책임이 있습니다. 다만, 고의 또는 과실이 없는 경우에는

그러하지 아니 합니다

2. 이용자의 귀책사유로 인해 회사가 해당 이용자 이외의 제 3 자로부터

이의제기(손해배상 청구 또는 소송)를 받는 경우 해당 이용자는 자신의

책임과 비용으로 회사를 면책시켜야 하며, 회사가 면책되지 못한 경우

해당 이용자는 그로 인하여 회사에 발생한 모든 손해를 배상할 책임이

있습니다.

3. 회사가 개별서비스 제공자와 제휴 계약을 맺고 이용자에게 개별서비스를

제공하는 경우에 이용자가 이 개별서비스 이용약관에 동의를 한 뒤

개별서비스 제공자의 고의 또는 과실로 인해 이용자에게 손해가 발생한

경우에 그 손해에 대해서는 개별서비스 제공자가 책임을 집니다.

제 26조 (회사의 면책)

1. 회사는 천재지변, 현재의 기술로는 해결이 불가능한 기술적 문제 또는

이에 준하는 불가항력으로 인하여 서비스를 제공할 수 없는 경우에는

책임을 지지 않습니다.

2. 회사는 서비스용 설비의 보수, 교체, 정기점검, 공사 등 기타 이에 준하는

사유로 발생한 손해나 기간통신사업자가 전기통신서비스를 중지하거나

정상적으로 제공하지 않아 발생한 손해에 대하여 책임을 지지 않습니다.

다만, 회사의 고의 또는 중대한 과실에 의한 경우에는 그러하지

아니합니다.

3. 회사는 이용자의 모바일 기기 오류로 인한 장애, 이용자가 관련 정보를

부정확하게 기재하거나 변경사항을 반영하지 않거나 기재하지 않음으로써

발생한 문제나 기타 이용자의 고의 또는 과실로 인한 서비스 이용의

장애에 대하여는 책임을 지지 않습니다.

4. 이용자가 서비스와 관련하여 게재한 정보나 자료 등의 신뢰성, 정확성

등에 대하여 회사는 고의 또는 중대한 과실이 없는 한 책임을 지지

않습니다.

5. 회사는 이용자가 다른 이용자 또는 타인과 서비스를 매개로 발생한 거래나

분쟁에 대해 개입할 의무가 없으며, 이로 인한 손해에 대해 책임을 지지

않습니다.

6. 회사는 무료로 제공되는 서비스 이용과 관련하여 이용자에게 발생한

손해에 대해서는 책임을 지지 않습니다. 그러나 회사의 고의 또는

중과실에 의한 경우에는 그러하지 아니합니다.

7. 회사는 이용자가 서비스를 이용하여 기대하는 이익을 얻지 못하거나

상실한 것에 대하여 책임을 지지 않습니다.

8. 회사는 이용자의 게임상 경험치, 등급, 아이템, 게임 머니 등의 손실에

대하여 책임을 지지 않습니다. 다만, 회사의 고의 또는 과실에 의한

경우에는 그러하지 아니합니다.

9. 회사는 이용자가 모바일 기기 비밀번호, 오픈마켓 사업자가 제공하는

비밀번호 등을 관리하지 않아 발생하는 제 3 자 결제에 대해 책임을 지지

않습니다.

10.이용자가 모바일 기기의 변경, 모바일 기기의 번호 변경, 운영체제(OS)

버전의 변경, 해외 로밍, 통신사 변경 등으로 인해 콘텐츠 전부나 일부의

기능을 이용할 수 없는 경우 회사는 이에 대해 책임을 지지 않습니다.

11.이용자가 회사가 제공하는 콘텐츠나 이용자 정보를 삭제한 경우 회사는

이에 대해 책임을 지지 않습니다.

12.회사는 임시이용자의 서비스 이용으로 발생한 손해에 대해서는 책임을

지지 않습니다. 다만, 회사의 고의 또는 과실에 의한 경우에는 그러하지

아니합니다.

제 27조 (이용자에 대한 통지)

1. 회사가 이용자에게 통지를 하는 경우 이용자의 전자우편주소, 전자메모,

게임 서비스 내 쪽지, 문자메시지(LMS,SMS) 등으로 할 수 있습니다.

2. 회사는 이용자 전체에게 통지를 하는 경우 7 일 이상 게임서비스 내에

게시하거나 팝업화면 등을 제시함으로써 제 1 항의 통지에 갈음할 수

있습니다.

제 28조 (준거법 및 재판권)

이 약관은 대한민국 법률에 따라 규율되고 해석됩니다. 본 이용약관,

개인정보처리방침 또는 서비스관련으로 인한 000

와 이용자 간에 발생한 분쟁으로 소송이 제기되는 경우에는 법령에 정한

절차에 따른 법원을 관할 법원으로 합니다.

제 29조 (이용자의 고충처리 및 분쟁해결)

1. 회사는 이용자의 편의를 고려하여 이용자의 의견이나 불만을

제시하는 방법을 게임서비스 내 또는 그 연결화면에 안내합니다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>