<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
25. 게임		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
268_게임.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000

제 1 조 목적

본 이용약관(이하 약관 )은 000가 000사이트에서 제공하는 모든 게임

및 관련 제반 서비스의 이용과 관련하여 회사와 회원의 권리, 의무 및 기타 필요한 사항을 규정함을

목적으로 합니다.


제 2 조 용어의 정의

본 약관에서 사용되는 주요한 용어의 정의는 다음과 같습니다.

1.  회원 이라 함은 회사가 규정한 방식에 따라 이용계약을 체결하고 회사가 제공하는 각종 사이트에서

서비스를 이용하는 고객을 의미합니다.

2.  회원(이용자 또는 유저) ID(아이디) 라 함은 회원의 식별과 회원의 서비스 이용을 위하여 회원이

선정하고 회사가 승인한 문자와 숫자의 조합을 의미합니다.

3.  비밀번호 라 함은 서비스를 이용하고자 하는 회원과 회사에 등록된 이용자 정보가 일치하는지를

확인하고 회원의 권익을 보호하기 위하여 회원이 선정한 문자와 숫자의 조합을 의미합니다.

4.  운영자 라 함은 게임의 전반적인 관리와 원활한 운영을 위하여  회사 에서 선정한 자를 말합니다.

5.  해지 라 함은 회사 또는 회원이 이용계약을 종료하는 의사표시를 말합니다.

6.  게시물 이라 함은 회원이 서비스를 이용함에 있어 서비스 상에 게시한 부호, 문자, 음성, 음향, 화상,

동영상 등의 정보 형태의 글, 사진 동영상 및 각종 파일과 링크 등을 의미합니다.


제 3 조 약관의 명시와 개정

1. 회사가 본 약관을 스마트게임즈가 홈페이지에 게시하거나 전자우편의

방법으로 회원에게 공지하고, 회원은 본 약관에 동의함으로써 본 약관의 효력이 발생됩니다.

2. 회사는 약관의 규제와 관한 법률, 정보통신망 이용촉진 및 정보보호에 관한 법률 전자상거래등에서의

소비자보호에 관한 법률 등 관련법을 위배하지 않는 범위에서 본 약관을 개정할 수 있습니다.

3. 회사가 본 약관을 개정하는 경우에는 적용일자 및 개정사유를 명시하여 현행 약관과 함께 회사의

초기화면에 그 적용일자 7일 이전부터 적용일자 전일까지 공지합니다. 다만, 회원에게 불리하거나 약관의

중요한 내용을 개정하는 경우에는 회원의 합리적 판단 및 확인 가능한 시간을 고려하여 최소 30 일 이상의

유예기간을 두고 공지합니다. 이 경우 회사는 개정 전 내용과 개정 후 내용을 비교하여 회원이 알기 쉽도록

표시합니다. 회원에게는 변경될 약관, 적용일자 및 변경사유(중요내용에 대한 변경인 경우 이에 대한 설명을

포함)를 이메일 또는 문자메시지로 발송합니다.

4. 회원은 개정된 약관에 대해 거부할 권리가 있습니다. 회원은 약관의 변경에 대하여 주의의무를 다하여야

하며, 개정된 약관에 동의하지 않을 경우 회원가입을 해지할 수 있으며, 개정된 약관의 효력발생일

이후에도 서비스를 계속 이용할 경우 약관의 변경사항에 동의하는 것으로 간주합니다.

5. 회원은 정기적으로 서비스를 이용하여 본 약관의 변경사항을 확인할 의무가 있으며 개정된 약관에

동의한 회원이 약관의 변경으로 인하여 발생한 피해 및 회원이 과실로 개정된 약관의 내용을 알지 못해

발생하는 회원의 피해는 회사에서 책임지지 않습니다

제 4 조 약관 외 준칙

1. 본 약관은 회사가 제공하는 서비스에 관하여 별도의 정책 및 운영규칙과 함께 적용됩니다.

2. 본 약관에서 정하지 아니한 사항과 본 약관의 해석에 관하여는 관련법 또는 상관례에 따릅니다.



제 2 장 이용계약의 체결

제 5 조 이용신청

1. 회원으로 가입하여 본 서비스를 이용하고자 하는 이용신청고객은 회사에서 요청하는 본인 확인

정보(이름, 연락처 등)를 신의에 따라 성실하게 제공하여야 합니다. 단 회원이 제공한 정보는 별도로

공지하는 회사의 개인정보처리방침에 따라 관리됩니다.

2. 모든 회원은 반드시 휴대폰 등을 통해 본인 인증을 한 경우에만 서비스를 이용할 수 있으며, 본인

인증이 되지 않은 사용자는 일체의 권리를 주장할 수 없습니다.

3. 회사는 타인의 명의(이름)를 도용하여 이용 신청을 한 회원의 모든 ID를 삭제할 수 있습니다. 또한

타인의 명의를 도용한 경우 관련법령에 따라 민형사상 책임을 부담할 수 있습니다.

4. 회사는 서비스를 이용하는 회원에 대하여 회사의 정책에 따라 이용시간, 이용횟수, 서비스 메뉴 등을

세분하여 이용에 차등을 둘 수 있습니다.

5. 회사는 회원에 대하여  게임산업발전에관한법률  및  청소년보호법 등에 따른 등급 및 연령 준수를 위해

이용제한이나 등급별 제한을 할 수 있습니다


제 6 조 이용신청의 승낙과 제한

1. 회사는 제 5조의 내용에 따르는 이용신청에 대하여 특별한 하자가 없는 한 접수한 순서대로

승낙함으로써 이용계약은 성립합니다.

2. 회사는 다음 각 호의 내용에 해당하는 경우 이용신청에 대한 승낙을 제한할 수 있고, 그 사유가 해소될

때까지 승낙을 유보할 수 있습니다.

(1) 서비스 관련설비에 여유가 없는 경우

(2) 기술상 지장이 있는 경우

(3) 기타 회사의 사정상 필요하다고 인정되는 경우

3. 회사는 다음 각 호의 내용에 해당하는 경우 이용신청에 대하여는 이를 승낙하지 아니할 수도 있습니다.

(1) 실명이 아니거나 타인의 명의를 이용하여 신청한 경우

(2) 이용신청서 내용을 허위로 기재하여 신청한 경우

(3) 만 18 세 미만의 아동 및 청소년이 법정대리인(부모)의 동의를 얻지 아니한 경우

(4) 사회의 안녕과 질서 혹은 미풍양속을 저해할 목적으로 신청한 경우

(5) 부정한 용도로 서비스를 이용하고자 하는 경우

(6) 영리를 추구할 목적으로 서비스를 이용하고자 하는 경우

(7) 기타 회사가 정한 이용신청 요건이 미비된 경우


제 7 조 회원 ID 부여 및 변경 등

1. 회사는 회원에 대하여 본 약관에 정하는 바에 따라 회원 ID를 부여합니다.

2. 회원은 서비스 내의 나의 정보 또는 기타 해당 페이지로 링크된 메뉴를 통하여 자신의 개인정보를

관리할 수 있는 페이지를 열람할 수 있으며, 해당 페이지에서 언제든지 본인의 개인정보를 열람하고 수정할

수 있습니다. 다만, 서비스 관리를 위하여 반드시 필요한 실명, 성별 등은 수정할 수 없습니다.


제 8 조 회원 ID 관리

1. 회원 ID와 비밀번호에 관한 모든 관리 책임은 회원에게 있습니다. 단, 회사가 관계법령 및 개인정보

처리 방침에 의하여 그 책임을 지는 경우는 제외됩니다.

2. 회원은 본인의 ID 및 비밀번호를 제 3자가 이용하도록 방조해서는 안됩니다.

3. 전 2 항의 관리 책임을 다 하지 못하여 발생하는, ID 및 비밀번호의 관리 소홀로 인한 서비스 이용상의

손해 또는 제 3자에 의한 부정 이용으로 인한 손해 등에 대한 책임은 회원 본인에게 있으며 회사는 그에

대한 책임을 일체 지지 않습니다.



제 3 장 계약 당사자의 의무

제 9 조 회사의 의무

1. 회사는 이용고객이 희망한 서비스 제공 개시일에 특별한 사정이 없는 한 서비스를 제공하여야 합니다.

단, 회원이 회사의 서비스를 이용하기 위해 필요한 다음 각 호의 최소한의 기술 사양을 갖추지 못한

경우에는 그러하지 아니합니다.

(1) CPU 속도

(2) OS 사양

(3) RAM 용량

(4) 하드 드라이브 유효 용량

(5) 그래픽 사양

2. 회사는 계속적이고 안정적인 서비스의 제공을 위하여 설비에 장애가 생길 때에는 부득이한 사유가 없는

한 지체 없이 이를 수리 또는 복구합니다. 이에 대한 서비스 이용중지에 대해서 회사는 책임을 지지

않습니다.

3. 회사는 서비스의 안정화 및 오류개선, 악성코드 감염여부 확인 등을 위해 회원들의 개인정보를 제외한

PC사양 및 시스템 정보, 오류 정보를 수집할 수 있습니다.

4. 회사는 이용고객으로부터 제기되는 의견이나 불만이 정당하다고 객관적으로 인정될 경우에는 적절한

절차를 거쳐 즉시 처리하여야 합니다. 다만, 즉시 처리가 곤란한 경우는 이용자에게 그 사유와 처리 일정을

통보하여야 합니다

5. 회사는 개인정보 및 청소년 보호를 위해 개인정보 처리방침 및 청소년 보호정책을 공시하고 준수합니다.


제 10 조 회원의 의무

1. 회원은 다음 각 호에 해당하는 행위를 하여서는 안되며, 회원이 해당 행위를 하는 경우에 회원은 일체의

권리를 주장할 수 없습니다. 회원의 해당의무위반이 관련법령에 위배되는 경우에는 민형사상 책임을 부담할

수 있으며, 회사는 회원의 서비스 이용제한, 초기화, 이용계약 해지 및 손해 발생시 손해배상 청구 등의

조치를 취할 수 있습니다.

(1) 회원 가입 신청 또는 회원정보 변경 시 타인의 명의를 도용하는 등 허위 내용을 등록하는 행위

(2) 다른 이용자의 ID, 비밀번호등을 도용하는 행위

(3) 이용자 ID를 타인과 거래하는 행위

(4) 이용자 ID의 게임 머니 등 사이버 자산을 타인과 매매 혹은 정상적이지 아니한 방법으로 취득하는 행위

(5) 회사의 명시적 동의 없이 게임머니, 레벨 등의 서비스 이용권한, 기타 이용계약 상의 지위를 양도,

증여, 담보로 제공하는 행위

(6) 제 4 호, 제 5 호의 행위를 유도하거나 광고하는 행위

(7) 회사의 운영진, 직원 또는 관계자를 사칭하는 행위

(8) 회사로부터 특별한 권리를 받지 않고 회사의 클라이언트 프로그램을 변경하거나, 회사의 서버를

해킹하거나 웹사이트 또는 게시된 정보의 일부분 또는 전체를 임의로 변경하거나, 회사의 서비스를

비정상적인 방법으로 사용하는 행위

(9) 회사 프로그램 상의 버그를 악용하는 행위

(10) 서비스에 위해를 가하거나 서비스를 고의로 방해하는 행위

(11) 회사의 사전 승낙 없이 서비스를 이용하여 영업활동을 하는 행위

(12) 서비스를 통해 얻은 정보를 회사의 사전 승낙 없이 서비스 이용 외의 목적으로 복제하거나, 이를 출판

및 방송 등에 사용하거나, 제 3자에게 제공하는 행위

(13) 타인의 특허, 상표, 영업비밀, 저작권, 기타 지적재산권을 침해하는 내용을 전송, 게시, 이메일 또는

기타의 방법으로 타인에게 유포하는 행위

(14) 형법, 청소년보호법 기타 현행법령에 위반되는 저속, 음란한 내용의 정보, 문장, 도형, 음향, 동영상을

전송, 게시, 전자우편 또는 기타의 방법으로 타인에게 유포하는 행위

(15) 심히 모욕적이거나 개인신상에 대한 내용으로 타인의 명예나 프라이버시를 침해할 수 있는 내용을

전송, 게시, 전자우편 또는 기타의 방법으로 타인에게 유포하는 행위

(16) 다른 이용자를 희롱 또는 위협하거나, 특정 이용자에게 지속적으로 고통, 또는 불편을 주는 행위

(17) 회사의 승인을 받지 않고 다른 사용자의 개인정보를 수집 또는 저장하는 행위

(18) 범죄와 결부된다고 객관적으로 판단되는 행위

(19) 서비스에 게시된 정보를 변경하는 행위

2. 회원은 본 약관에서 규정하는 사항, 해당 서비스의 이용약관에서 규정한 사항, 기타 회사가 정한 제반

규정, 회사가 공지하는 사항 및 관련법령을 준수하여야 합니다. 또한 회원은 회사의 업무에 방해가 되는

행위, 회사의 명예를 손상시키는 행위를 해서는 안됩니다. 회원이 해당 행위를 하는 경우에 회원은 일체의

권리를 주장할 수 없습니다. 회원의 해당의무위반이 관련법령에 위배되는 경우에는 민형사상 책임을 부담할

수 있으며, 회사는 회원의 서비스 이용제한, 초기화, 이용계약 해지 및 손해 발생시 손해배상 청구 등의

조치를 취할 수 있습니다.



제 4 장 서비스 이용

제 11 조 유료서비스

1. 회사에서 제공하는

서비스는 무료서비스와 유료서비스로 구분되고, 유료서비스의 경우, 본 약관에서 정하지 않은 사항에

대해서는 유료서비스 약관에 의거하여 권리 및 의무를 보장 또는 제한 받을 수 있습니다.

2. 아이템 등 서비스와 관련한 모든 콘텐츠에 대한 지적재산권 등 일체의 권리는 회사에게 귀속되며,

아이템 및 콘텐츠 사용권은 해당 콘텐츠를 구매한 이용자에게 있습니다.

3. 회사는 서비스의 일부 또는 전부를 회사의 정책 및 운영의 필요상 수정, 중단, 종료할 수 있으며, 이에

대하여 관계법령에 특별한 규정이 없는 한 무료로 서비스를 이용하는 회원에게 서비스 기간의 보증 기타

별도의 보상을 하지 않습니다.

4. 회사가 서비스의 기획이나 운영상 또는 회사의 긴박한 상황 등 회사의 정책적 결정에 의해 서비스

전부를 종료하고자 하는 경우, 회사는 이용자에 대하여 30 일 전에 홈페이지에 이를 공지하고 서비스의

제공을 종료할 수 있습니다. 회사가 서비스를 종료하는 경우, 이용자는 계속적인 서비스제공을 요구하거나

서비스 중단으로 인한 보상을 청구할 수 없습니다. 단, 유료콘텐츠의 경우에는 유효기간이 남은 경우에

한하여 등가의 콘텐츠 또는 게임 홈페이지에 공시한 방식으로 보상할 수 있습니다. 이 때, 영구

유료콘텐츠의 유효기간은 공지된 서비스 종료일까지 남은 것으로 봅니다.

5. 회사가 이용자에게 제공하는 유료 컨텐츠는 청약철회가 가능한 컨텐츠와 청약철회가 제한되는 컨텐츠로

구분되어 제공됩니다. 청약 철회가 가능한 컨텐츠는 구매 시부터 7일 이내에 청약 철회를 할 수 있으며, 이

기간이 경과한 컨텐츠이거나 전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률 등 기타 관계 법령에서 정한

청약철회 제한 사유에 해당하는 컨텐츠는 청약 철회가 제한됩니다. 청약 철회가 제한되는 컨텐츠는

제한되는 사실을 팝업 화면이나 연결 화면 등으로 표시합니다.

6. 회사는 이용자의 부정한 이용을 방지하기 위하여 타인으로부터 선물 받은 아이템이나 회사로부터 무료로

제공받은 아이템 은 캐시로 환불하지 않습니다.

7. 회사가 이용자에게 지급한 무료아이템의 경우, 서비스 제공기간을 보증하지 않습니다.


제 12 조 서비스 이용

1. 서비스 이용은 회사의 업무상 또는 기술상 특별한 지장이 없는 한 연중무휴, 1 일 24 시간 운영을

원칙으로 합니다. 단, 회사는 시스템 정기점검, 증설 및 교체를 위해 회사가 정한 날이나 시간에 서비스를

일시 중단할 수 있으며, 예정되어 있는 작업으로 인한 서비스 일시 중단은 해당 ‘사이트’를 통해 사전에

공지함을 원칙으로 합니다.

2. 회사는 긴급한 시스템 점검, 증설 및 교체 등 부득이한 사유로 인하여 예고 없이 일시적으로 서비스를

중단할 수 있으며, 새로운 서비스로의 교체 등 회사가 적절하다고 판단하는 사유에 의하여 현재 제공되는

서비스를 완전히 중단할 수 있습니다. 서비스를 완전히 중단하는 경우 회사는 그 사실을 사전에 충분한

기간 동안 공지합니다.

3. 회사는 국가비상사태, 정전, 서비스 설비의 장애 또는 서비스 이용의 폭주 등으로 정상적인 서비스

제공이 불가능할 경우, 서비스의 전부 또는 일부를 제한하거나 중지할 수 있습니다. 다만 이 경우 그 사유

및 기간 등을 회원에게 사전 또는 사후에 공지합니다.

4.  회사 는 상당한 이유가 있는 경우에 운영상, 기술상의 필요에 따라 제공하고 있는 전부 또는 일부

서비스를 변경할 수 있습니다.

5. 회사는 서비스를 특정범위로 분할하여 각 범위 별로 이용 가능한 시간을 별도로 지정하여 운영할 수

있으며, 이러한 사항은 사전에 홈페이지 또는 개별 서비스 관련 홈페이지에 공시하거나 이용자에게 이를

고지합니다.

6. 회사는 서비스 개선 및 이용자 대상 서비스 소개 등을 위한 목적으로 개인에 대한 추가 정보를 요구할

수 있으며, 동 요청에 대해 이용자는 승낙하여 추가정보를 제공하거나 거부할 수 있습니다.


제 13 조 서비스 이용 제한

1. 회사는 회원이 서비스를 이용함에 있어서 본 약관 제 10 조(회원의 의무)의 내용을 위반하거나, 다음 각

호에 해당하는 행위를 할 경우 사전통보 없이 서비스 이용을 제한할 수 있습니다.

(1) 미풍양속을 저해하는 비속한 ID 및 별명 사용

(2) 다른 회원의 ID, 비밀번호 등을 도용한 경우

(3) 허위 또는 타인의 명의로 ID를 등록한 경우

(4) 회원 ID 또는 게임 머니 등 사이버 자산의 매매행위를 한 경우

(5) 타 이용자에게 심한 모욕을 주거나, 서비스 이용을 방해한 경우

(6) 서비스에 위해를 가하거나 고의로 방해한 경우

(7) 게임 대전시 승부를 조작한 경우

(8) 청소년보호법 등 관계 법령에 금지되어 있는 정보를 전송 또는 게시했을 경우

(9) 정보통신윤리위원회 등 관련 공공기관의 시정 요구가 있는 경우

(10) 회원 가입 후 연속하여 6개월 이상 서비스를 이용하기 위한 log-in 기록이 없는 경우

(11) 본 약관을 포함하여 기타 회사가 정한 제반 규정 또는 이용 조건을 위반한 경우

(12) 기타 회사의 정상적인 서비스 운영에 방해가 되거나 관계 법령에 위배되는 행위를 한 경우

(13) 회사가 허락하지 않은 프로그램의 사용 및 배포, 시스템의 버그이용, 해킹 또는 기타 시스템을

훼손시키려는 행위를 한 경우

(14) 원활한 게임 진행 및 운영을 방해하는 경우

2. 회사는 제재 사유에 따라 동일한 휴대폰인증으로 가입되어 있는 ID를 일괄 이용 제한할 수 있습니다.

3. 회사는 제 1항에 따라 서비스를 이용하는 회원에게 서비스 이용에 대하여 별도의 공지 없이 서비스

이용의 일시 정지, 초기화, 이용계약 해지 등의 조치를 취할 수 있으며, 이에 따른 이용계약 해지 시에는

유료서비스 등의 이용 및 소유권한이 모두 박탈되며 이에 대한 별도의 보상은 이뤄지지 않습니다.

4. 회사는 회원의 게임과몰입으로부터 회원을 보호하기 위하여 이용자보호프로그램을 마련하고, 회원의

신청 또는 별도 동의의 방법으로 회원의 게임 이용을 제한할 수 있습니다.

5. 회사는 운영정책에 의해서 특정 회원의 징계 상황이나, 복구 변상 상황, 오지급, 과다지급, 미지급,

해킹, 천재 지변, 회원보상, 이벤트 등의 운영 상황에 의해서 ‘캐시’를 추가, 조정, 삭감 할 수가 있습니다.


제 14 조 게시물의 관리 및 저작권

1. 회사는 회원의 게시물을 소중하게 생각하며 변조, 훼손, 삭제되지 않도록 최선을 다하여 보호합니다.

다만, 다음 각 호에 해당하는 경우 사전통지 없이 해당 게시물을 삭제할 수 있고, 해당 회원의 자격을 제한,

정지 또는 상실시킬 수 있습니다.

(1) 타인을 비방할 목적으로 허위사실을 유포, 타인의 명예를 훼손하는 내용인 경우

(2) 동서양속에 위반되는 내용인 경우

(3) 범죄적 행위에 결부된다고 인정되는 경우

(4) 회사의 저작권 또는 제 3자의 저작권 등 기타 지적재산권을 침해하는 내용인 경우

(5) 회원이 음란물을 게재하거나 음란사이트를 링크한 경우

(6) 게시판의 성격에 부합하지 않는 게시물의 경우

(7) 스팸성 게시물인 경우

(8) 회원 ID 또는 게임머니 매매와 관련된 게시물의 경우

(9) 정상적인 서비스 운영을 방해하는 경우

(10) 서비스의 운영 또는 회사의 사정으로 서비스를 중단할 경우

(11) 기타 관련법에 위반된다고 판단하는 경우

2. 회원이 서비스 내에 게시한 게시물의 저작권은 게시한 회원에게 있으며, 회사는 저작권법의 내용을

준수하여 성실히 보호합니다.

3. 회원이 서비스 내에 게시하는 게시물은 다음 각 호의 목적에 한하여 회사가 이용할 수 있습니다. 다만,

회사는 회원으로부터 해당 게시물의 검색결과 노출 중단, 삭제, 비공개의 명시적 요청이 있을 경우에는

그에 따른 조치를 합니다.

(1) 게시물 검색결과 노출

(2) 서비스 내에서 서비스 및 관련 프로모션 등에 노출

(3) 위 (1), (2)와 관련하여 필요한 범위 내에서 일부 수정, 복제, 편집 이용

(4) 기타 서비스 홍보의 목적

4. 위 3.의 내용은 회원이 탈퇴한 후에도 지속적으로 적용됩니다.

5. 회사가 위 3. 이외의 목적으로 회원의 게시물을 이용하고자 하는 경우에는 전화, 팩스, 전자우편 등을

통해 사전에 회원의 동의를 얻어야 합니다.


제 15 조 광고게재 및 광고주와 거래

1. 회사가 제공하는 서비스 내에는 다양한 배너와 링크(Link)를 포함하고 있습니다. 많은 경우 타 사이트의

페이지와 연결되어 있으며, 이는 광고주와의 계약관계에 의하거나 제공받은 콘텐츠의 출처를 밝히기 위한

조치입니다.

2. 회원은 서비스 내에 포함되어 있는 링크를 클릭하여 타 사이트의 페이지로 옮겨갈 경우 해당 사이트는

회사의 서비스와 무관하므로 새로 방문한 사이트의 정책을 검토하셔야 하며 타 사이트를 이용하면서

발생하는 회원의 손해에 대해서는 회사는 책임을 지지 않습니다.


제 16 조 정보의 제공

1. 회사는 회원에게 서비스 이용에 필요가 있다고 인정되는 각종 정보 등을 제공하는 경우 회원이 회원

가입 시 등록한 이메일 주소로 통지하거나 또는 회사가 운영하는 홈페이지에 게시하는 것으로 할 수

있습니다.

단, 이메일 의 경우 해당 이메일 서비스 제공사의 제한에 의해 개별통지가 불가능한 경우 발생하는 문제에

대해서는 책임을 지지 않습니다.



제 5 장 계약해지

제 17 조 계약 해지

1. 회원의 사정으로 인하여 서비스의 이용중지나 계약해지가 필요할 경우  사이트  내의 회원탈퇴 메뉴 및

고객센터를 이용하여 해지를 신청할 수 있으며, 이후 회사가 안내하는 절차를 이행해주시면 됩니다. 본인

확인 절차가 필요한 경우, 신분증 또는 회사가 지정하는 본인의 신분을 확인할 수 있는 증서의 제출을

요청할 수 있습니다.

2. 회사는 회원이 서비스를 이용함에 있어서 본 약관  제 10 조회원의 의무 의 내용을 위반하거나,  제 13 조

서비스 이용제한 의 사유에 해당하는 행위를 하였을 경우 회원에게 즉시 이용 계약을 해지할 수 있습니다.

3. 회원 서비스를 탈퇴하면,  캐시 는 자동으로 소멸됩니다.



제 6 장 손해배상 및 기타사항

제 18 조 손해배상

1. 회사는 회사가 제공하는 무료서비스 이용과 관련하여 이용자에게 발생한 어떠한 손해에 대해서도 회사의

고의 또는 귀책사유가 없는 한 책임을 지지 않습니다.

2. 회사는 회사가 제공하는 유료서비스 이용과 관련하여 발생한 손해에 대해서는 회사가 별도로 정한 약관

및 정책에 따릅니다.

3. 회사가 개별서비스 제공자와 제휴 협정을 맺고 회원에게 개별서비스를 제공함에 있어 회원이 개별서비스

이용약관에 동의를 한 뒤 개별서비스 제공자의 귀책 사유로 인해 손해가 발생할 경우 관련 손해에 대해서는

개별서비스 제공자가 책임을 집니다.

4. 이용자가 이 약관의 의무를 위반함으로 인하여 회사에 손해를 입힌 경우 또는 이용자가 서비스를

이용함에 있어 회사에 손해를 입힌 경우에 이용자는 회사에 대하여 그 손해를 배상하여야 합니다.

5. 이용자가 서비스를 이용함에 있어 행한 불법행위나 본 약관 위반행위로 인하여 회사가 당해 이용자

이외의 제 3자로부터 손해배상 청구 또는 소송을 비롯한 각종 이의제기를 받는 경우 이용자는 자신의

책임과 비용으로 회사를 면책시켜야 하며, 회사가 면책되지 못한 경우 이용자는 그로 인하여 회사에 발생한

모든 손해를 배상하여야 합니다.

6. 회사가 운영하는 유료서비스의 중대한 결함에 의해, 이용자가 기 구매하여 사용하고 있는 컨텐츠 등의

삭제나 훼손이 발생한 경우 회사는 해당 아이템에 대해 등가 보상 등 그에 상응하는 적절한 수단을 통해

보상을 실시합니다


제 19 조 면책 조항

1. 회사는 천재지변, 전쟁 및 기타 이에 준하는 불가항력으로 인하여 서비스를 제공할 수 없는 경우에는

서비스 제공에 대한 책임이 면제됩니다.

2. 회사는 서비스 제공을 위하여 필요한 기간통신사업자의 전기통신 서비스가 중지되거나 정상적으로

제공하지 아니하여 손해가 발생한 경우 책임이 면제됩니다.

3. 회사는 서비스용 설비의 보수, 교체, 정기점검, 공사 등 부득이한 사유로 발생한 손해에 대한 책임이

면제됩니다.

4. 회사는 회원의 귀책사유로 인한 서비스 이용의 장애 또는 손해에 대하여 책임을 지지 않습니다.

5. 회사는 이용자의 컴퓨터 환경으로 인하여 발생하는 제반 문제 또는 회사의 귀책사유가 없는 네트워크

환경으로 인하여 발생하는 문제에 대해서는 책임을 지지 않습니다.

6. 회사는 회원이 서비스를 이용하여 기대하는 수익을 얻지 못하거나 상실한 것에 대하여 책임을 지지

않습니다.

7. 회사는 회원의 귀책사유로 인한 게임상 사이버 자산(게임머니 등), 캐릭터 등의 손실에 대하여 책임을

지지 않습니다.

8. 회사는 회원이 서비스를 이용하면서 얻은 자료로 인한 손해에 대해 책임을 지지 않습니다. 또한 회사는

회원이 서비스를 이용하며 타 회원으로 인해 입게 되는 정신적 피해에 대하여 보상할 책임을 지지

않습니다.

9. 회사는 회원이 서비스에 게재한 각종 정보, 자료, 사실의 신뢰도, 정확성 등 내용에 대하여 책임을 지지

않습니다.

10. 회사는 이용자 상호간 및 이용자와 제 3자 상호 간에 서비스를 매개로 발생한 분쟁에 대해 개입할

의무가 없으며, 이로 인한 손해를 배상할 책임도 없습니다.

11. 회원이 온라인게임 이용약관상 금지행위를 하여 그에 따른 제재로서 회원 ID 가 이용제한 내지

삭제되는 경우, 유료 아이템의 사용도 중지되며 회사는 회원에 대하여 구매대금을 반환할 책임을 부담하지

아니합니다.

12. 회사는 관련 법령, 정부 정책 등에 따라 서비스 이용방법 또는 회원의 서비스 이용시간을 제한할 수

있으며, 이러한 제한 사항 및 제한에 따라 발생하는 게임 이용 관련 제반 사항에 대해서는 책임을 부담하지

않습니다.


제 20조 회원에 대한 통지

회사는 회원 전체에게 통지를 하는 경우 14일 이상 게임서비스 내에 게시하거나 팝업화면 등을 제시함으로써 제1항의 통지에 갈음할 수 있습니다.


제 21조 재판권 및 준거법

1. 이 약관에 명시되지 않은 사항이 관계법령에 규정되어 있을 경우에는 해당 규정에 따릅니다.

2. 회사의 기타 유료 서비스 이용 회원의 경우 회사가 별도로 정한 약관 및 정책에 따릅니다.

3. 서비스 이용으로 발생한 분쟁에 대해 소송이 제기되는 경우 관련 법령에 정한 절차에 따른 법원을 관할

법원으로 합니다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>