<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
25. 게임		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
279_게임.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


00000 이용약관

제1조 (목적)
이 약관은 000(이하  회사 )가 제공하는 online 게임서비스 00000(영문명 : 00000 이하
서비스 )의 서비스 이용조건 및 절차에 관한 기본적인 권리, 의무, 책임사항과 기타 필요한 사항
을 정함을 목적으로 합니다.

제2조 (용어의 정의)
이 약관에서 사용하는 용어는 다음과 같습니다.
1.  회원 이라 함은  서비스 를 제공받기 위하여  회사 와  서비스  이용계약을 체결하고  서비스 
를 이용하는 고객을 의미합니다.
2. 게임  이용자 라 함은 본  회사 가 제공하는 이용약관에 동의하고 이용계약을 체결한 뒤  이용자 
계정을 등록하여 서비스를 이용하는 모든 고객을 의미합니다.
3.  서비스 이용 아이디 (이하  아이디 )라 함은  이용자 의 식별과  이용자 의 서비스 이용을 위하여
이용자 가 선정하고  회사 가 부여하는 영문자 및 숫자의 조합을 말합니다.
4.  비밀번호 (이하  비밀번호 )라 함은 이용자의 계정 확인 및 권익보호를 위해 이용자가 선정한 문
자와 숫자의 조합을 의미합니다.
5.  게임 캐릭터 (이하  캐릭터 )라 함은 이용자가 게임 내에서 직접 선정하고, 조종하는 게임 정보
를 의미합니다.
6.  게시물 이라 함은  회원 이  서비스 를 이용함에 있어  서비스 상에 게시한 부호, 문자, 음성, 음
향, 화상, 동영상 등의 정보 형태의 글, 사진, 동영상 및 각종 파일과 링크 등을 의미합니다
7. 기타 이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 전항의 것들을 제외하고는 관계 법령 및 서비스별 안
내에서 정하는 바에 의합니다.

제3조 (이용약관의 효력 및 변경)
1. 이 약관은 00000 웹사이트(이하  홈페이지 라 함)에 온라인으로 공시
하고, 회원이 동의를 함으로써 효력이 발생됩니다.
2. 회사는  약관의 규제에 관한 법률, 정보통신망이용촉진 및 정보보호에 관한 법률(이하  정보통신망법 )  
등 관련 법을 위배하지 않는 범위에서 회사가 필요하다고 인정되는 경우 이 약관을 개정할 수
있습니다.
3.  회사 가 약관을 변경하는 경우에 적용일자 및 변경사유를 명시하여 현행 약관과 함께  회사 의
홈페이지 초기화면에 그 적용일자 10일( 이용자 에게 불리한 변경 또는 중대한 사항의 변경은 30
일) 이전부터 적용일자 이후 상당한 기간 동안 공지하고, 기존  회원 에게는 변경될 약관, 적용일
자 및 변경사유(중요내용에 대한 변경인 경우 이에 대한 설명을 포함)를 전자우편 주소로 발송합
니다. 변경된 약관은 공지한 적용일로부터 효력을 발생합니다.
4. 이 약관에 동의하는 것은 정기적으로 홈페이지를 방문하여 약관의 변경사항을 확인하는 것에 동
의함을 의미합니다. 변경된 약관에 대한 정보를 알지 못해 발생하는  이용자 의 피해는  회사 에
서 책임지지 않습니다.
5.  이용자 는 변경된 약관에 대해 거부하거나 동의하지 않을 권리가 있으며, 변경된 약관에 동의하
지 않을 경우에는 서비스 이용을 중단하고 탈퇴할 수 있습니다. 다만,  이용자 가 제2항에 별도로
고지한 바에 따라 변경된 약관의 적용일로부터 7일 이내에  회사 에 대해  거부 의 의사표시를 하
지 아니하는 경우에는 변경된 약관에 동의한 것으로 간주합니다.

제4조 (약관 외 준칙)
1. 회사는 유료서비스 및 개별 서비스에 대해서는 별도의 이용약관 및 정책(이하  유료서비스약관
등 )을 둘 수 있으며, 해당 내용이 이 약관과 상충할 경우에는  유료서비스 약관 등 이 우선하여
적용됩니다.
2. 이 약관에 명시되지 아니한 사항에 대해서는  정보통신망 이용 촉진 및 정보 보호 등에 관한 법
률, 전기통신기본법, 전기통신사업법, 청소년 보호법, 게임산업진흥에 관한 법률, 형
법, 민법 , 본 서비스 관련 운영정책 및 기타 관계 법령의 규정에 의합니다. 단, 포인트 및 유료
서비스 이용의 경우 포인트 이용정책 및 기타  회사 에서 정하는 정책에 의거해 권리 및 의무를
보장 또는 제한 받을 수 있습니다.

제4조(약관의 명시와 개정)
회사가 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정내용, 개정사유 등을 명시하여 그 적용일자로부터 최소한 14일 이전(회원에게 불리하거나 중대한 사항의 변경은 35일 이전)부터 그 적용일자 경과 후 상당한 기간이 경과할 때까지 초기화면 또는 초기화면과의 연결화면을 통해 공지합니다.

제2장 서비스 이용계약

제5조 (이용계약)
1. 이용 계약은 서비스 이용을 희망하는 자가 이용 약관에 동의한 후 신청한 내용에 대해  회사 가
승인함으로써 성립되며, 개인은  이용자  계정단위로 체결됩니다.
2. 동일 개인 정보로 3개의 아이디까지 생성이 가능합니다.
3. 제1항에 따른 신청에 있어 회사는 회원의 종류에 따라 전문기관을 통한 실명확인 및 본인인증을
요청할 수 있으며, 실명, 실재 정보를 기입하지 않은 회원은 일체의 권리를 주장할 수 없습니다.
4. 이용계약의 성립시기는 회사가 신청절차상에서 가입완료를 표시한 시점으로 합니다.
5. 회원 ID에 대한 지위 승계는 허용되지 않습니다.

제6조 (이용신청 및 해지)
1. 본 서비스를 이용하기 위해서는 회사의 소정 가입신청 양식에서 요구하는 이용자 정보를 기록한
뒤 신청해야 합니다.
2. 이용신청자는 다음 사항을 준수해야 합니다.
1) 회원 가입 시에는 실명을 사용해야 합니다.
2) 회원 가입 시에는 다른 사람의 명의를 사용하여 기재하지 않아야 합니다.
3) 가입신청 양식의 내용은 현재의 사실과 일치해야 합니다.
4) 사회의 안녕, 질서 또는 미풍양속을 저해할 목적으로 신청해서는 안 됩니다.
5) 등록 양식 또는 그 내용에 변경이 생긴 경우 현재의 사실과 일치하는 완전한 정보로 갱신해야 합
니다.
6) 이용신청자가 제공한 정보가 부정확하거나 현재의 사실과 일치하지 않는 경우, 또는 그러하다고
의심할 수 있는 합리적인 이유가 있는 경우 서비스 이용을 제한할 수 있습니다.
3. 회사는 제1항의 이용자 정보(휴대폰번호, e mail 등)를 회사의 각종 마케팅, 홍보 또는 광고를 위
해 활용할 수 있으며, 이용자는 이를 원치 않은 경우에는 언제든지 홈페이지 등을 통하여 수신
거부를 할 수 있습니다. 그러나, 회사는 법률에 특별한 규정이 있는 경우를 제외하고 이용자의 별
도의 동의 없이 이용자의 정보를 제3자에게 제공하지 않습니다.
4.  게임산업진흥에 관한 법률  제21조 제2항 및 제3항에 따른 판정에 의거하여 만 14세 미만 고객
은 법정 대리인(부모 등)의 동의 절차를 거쳐야만 이용 계약이 체결됩니다.
5. 이용자는 회사에 언제든지 회원 탈퇴를 요청할 수 있으며, 회사는 탈퇴 요청을 받았을 경우 홈페이지를 
통하여 회사가 고지한 방법에 따라 신속하게 처리합니다. 다만 홈페이지를 통하여 고지하는 사유 등으로
인하여 본인 확인 절차가 필요한 경우에는 신분증 또는 회사가 지정하는 본인의 신분을 확인할
수 있는 증서의 제출을 요청할 수 있습니다.

제7조 (이용신청에 대한 승인 여부)
1. 회사는 다음과 같은 경우 이용신청자의 신청에 대해 승낙을 하지 않습니다.
1) 회원 중 실명이 아니거나 타인의 명의를 이용하여 신청한 경우
2) 이용계약 신청서의 내용을 허위 또는 누락하여 기재한 경우
3) 미성년자가 법정대리인(부모 등)의 동의를 얻지 아니하거나, 허위로 동의를 얻은 경우
4) 제3자의 신용카드, 유선, 무선 전화, 은행 계좌 등을 무단으로 이용 또는 도용하여 서비스 이용요금
을 결제하는 경우
5) 사회의 안녕과 질서, 미풍양속을 저해할 목적으로 신청한 경우
6) 부정한 용도로 본 서비스를 이용하고자 하는 경우
7) 영리를 추구할 목적으로 본 서비스를 이용하고자 하는 경우
8) 회사의 명예를 훼손 또는 회사의 영업을 방해할 목적으로 신청한 경우
9) 기타 제반사항을 위반하여 신청하는 경우
10) 미풍양속을 저해하는 욕설, 음란한 단어 및 이를 연상 시키는 단어 또는 그의 조합으로 아이디와
닉네임을 만들 수 없습니다.
11) 기타 회원이 귀책 사유로 승인이 불가능하다고 판단이 되는 경우
2. 회사는 서비스 이용신청이 다음 각 호에 해당하는 경우에는 그 신청에 대하여 승낙 제한 사유가
해소될 때까지 승낙을 유보할 수 있습니다.
1) 회사의 설비가 여유가 없는 경우
2) 회사의 기술상 지장이 있는 경우
3) 기타 회사의 귀책사유로 이용승낙이 곤란한 경우
4) 부적절한 행위를 할 우려가 있다고 인정되는 경우

제8조 (회원 ID부여 및 변경 등)
1. 회사는 회원에 대하여 약관에 정하는 바에 따라 ID 및 캐릭터명을 부여합니다.
2. ID는 원칙적으로 변경이 불가하며 부득이한 사유로 인하여 변경 하고자 하는 경우에는 해당 ID를
해지하고 재가입해야 합니다.
3. ID 및 캐릭터명은 다음 각 호에 해당하는 경우에는 회사의 요청으로 변경할 수 있습니다.
1) 아이디 및 캐릭터명이 회원 본인의 전화번호 또는 주민등록번호 등으로 되어 사생활 침해가 우려
되는 경우
2) 타인에게 혐오감을 주거나 미풍양속에 어긋나는 경우
3) 기타 합리적인 사유가 있는 경우
4.  회사 는 각  아이디 의  아이디 정보 를 통하여 당해  이용고객 의 서비스 이용가능 여부 등의
제반  이용고객  관리업무를 수행합니다.
5. 아이디 및 비밀번호의 관리책임은 회원에게 있습니다. 이를 소홀히 관리하여 발생하는 서비스 이
용상의 손해 또는 제3자에 의한 부정이용 등에 대한 책임은 전적으로 회원에게 있으며 회사는 그
에 대한 책임을 일절 지지 않습니다.

제9조 (회원정보의 변경)
1. 회원은 개인정보관리화면을 통하여 언제든지 본인의 개인정보를 열람하고 수정할 수 있습니다.
다만, 서비스 관리를 위해 필요한 실명, 생년월일, 아이디(ID) 등은 수정이 불가능합니다.
2. 회원은 가입신청 시 기재한 사항이 변경되었을 경우 온라인으로 수정을 하거나 회사가 정한 절차
에 따라 그 변경사항을 알려야 합니다.
3. 제2항의 변경사항을 회사에 알리지 않아 발생한 불이익에 대하여 회사는 책임지지 않습니다.

제10조 (개인정보의 보호 및 사용)
1. 회사는 관계 법령이 정하는 바에 따라 이용자 등록정보를 포함한 이용자의 개인정보를 보호하기
위해 노력합니다. 이용자 개인정보의 보호 및 사용에 대해서는 관련 법령 및 회사의 개인정보 보
호정책이 적용됩니다.
2. 홈페이지에서 링크된 사이트에서는 회사의 개인정보 보호정책이 적용되지 않습니다.
3. 회사는 이용고객의 개인정보를 본인의 승낙 없이 타인에게 누설, 배포하지 않습니다. 단, 관계 법
령에 따라 정부기관이나 공공기관에서 개인정보를 요청할 경우 회사에서는 개인정보를 제공할 수
있습니다.
4. 회사는 이용자의 귀책사유로 인해 노출된 정보에 대해서 일체의 책임을 지지 않습니다.

제11조 (계정관리)
1. 아이디(ID) 및 비밀번호에 대한 관리책임은 회원에게 있습니다.
2. 회원이 아이디 및 비밀번호를 소홀히 관리하여 발생하는 서비스 이용상의 손해 또는 제3자에 의
한 부정사용 등에 대한 책임은 회원에게 있으며 회사는 그에 대한 책임을 지지 않습니다.
3. 회원은 회사의 동의 없이 제3자에게 계정 및 비밀번호를 제공하여 서비스를 이용하게 할 수 없습
니다.
4. 아이디(ID)은 본인의 신상으로만 생성되며 타인의 명의로 이전할 수 없습니다.

제12조 (이용 종료)
회사는 다음의 각 호의 어느 하나에 해당하는 이용자의 경우 서비스 이용계약을 종료한 것으로
간주할 수 있습니다.
1. 서비스 가입일로부터 12개월간 게임에 한 번도 접속하지 않은 계정
2. 게임에 최종 접속일로부터 1년간 게임에 한 번도 접속하지 않은 계정

제13조 (채팅내용의 저장,보관)
회사는 채팅, 게임 내 우편 등 서비스 내에서 이루어지는 모든 통신 내용을 저장, 보관할 수 있습
니다. 본 정보는 회사만이 보유하고 적법한 제3자 외에는 제공받거나 열람할 수 없습니다. 회사
는 약관, 법령 위반행위 조사, 이용자간의 분쟁조정, 민원처리 또는 서비스 질서의 유지를 위하여
필요한 경우에 한하여 본 정보를 활용하며, 자료 활용 시에는 활용이 필요한 이유 및 범위를 이
용자에게 사전 고지합니다. 단, 이 약관 제23조 이용해제 및 제한 조치에서 정하는 중대한 약관
위반행위 또는 법령 위반행위와 관련하여 통신 내용을 활용할 경우 사후 고지합니다.

제14조 (프로그램 및 가상자산에 대한 권리)
1. 회사는 회사가 제공하는 프로그램, 부수물(디자인, 애니메이션, 이미지, 음악, 시나리오 등) 및 가
상자산(캐릭터, 게임아이템, 게임머니, 포인트 등)(이하,  게임 관련 정보 )에 대한 소유권, 저작권,
상표권 등 모든 권리를 갖습니다.
2. 회사는 이용자에게 서비스와 관련하여 회사가 정한 조건 아래에서 회사가 제공하는 게임 관련 정
보를 이용할 수 있는 권한만을 부여하며, 이용자는 이를 회사가 정하지 않은 방법으로 이용, 복제,
양도, 증여, 매매, 대여할 수 없습니다.
3. 회사는 서비스 운영 시 부득이하게 필요한 경우 가상 자산의 일부 또는 전부를 회사가 운영하는
서비스의 정책에 따라 수시로 조정할 수 있습니다. 단, 이용자에게 현저히 불리한 조정의 경우는
조정 이전 또는 조정 이후에 이용자에게 고지를 합니다.
4. 회사는 서비스의 효율적 운영을 위하여 이용자에게 포인트를 지급, 조정, 회수할 수 있으며, 회사
의 정책에 따라 고객 등급을 설정하여 포인트 이용에 차등을 둘 수 있습니다. 또, 회사가 설정한
기간의 만료, 회원탈퇴, 계정제재 등의 사유가 발생할 경우 포인트가 소멸하거나 고객 등급이 조
정될 수 있습니다. 회사는 00000 홈페이지를 통해 포인트의 지급, 이용, 소멸 등과 관련된 내
용을 별도로 고지합니다.

제15조 (게임, 서비스, 사이트의 개편과 분리)
1. 회사는 수준 높은 서비스 제공 등을 위하여 수시로 본 서비스에 포함된 개별 게임, 서비스를 추
가, 수정, 분리 또는 삭제할 수 있습니다. 각각의 경우 이용자들에게 현저한 불이익을 야기할 수
있는 사항들에 대하여는 그 내용을 사전에 공지합니다.
2. 회사는 서비스의 일환으로 제공되는 각 게임 서비스별 홈페이지 및 서비스에서 제공하는 각종 게
임서비스와 관련한 사이트를 개편하거나 분리시킬 수 있습니다. 이 경우 회사는 이용자들에게 적
극적으로 공지하며, 이용자들은 개편되거나 분리된 사이트에서 서비스를 제공받게 됩니다.
3. 본 서비스의 주요한 내용인 게임의 프로그램 및 그 부수물에 관한 권리(시나리오, 디자인, 애니메
이션, 음악, 효과 기타 게임과 관련한 일체의 권리) 및 이용자의 캐릭터, 캐릭터 명칭, 아이템 등
게임 내 모든 정보는 회사가 일체의 권리 및 권한을 가지며, 게임의 기획이나 운영상 필요하다고
판단될 경우 회사에서 추가, 삭제, 변경할 수 있습니다.

제3장 계약 당사자의 의무

제16조 (회사의 의무)
1. 회사는 서비스 종료 시까지의 서비스의 안정성 및 문제점 테스트를 성실히 수행합니다.
2. 회사는 계속적이고 안정적인 서비스의 제공을 위하여 회사의 귀책사유 없이 설비에 장애가 생기
거나 설비가 멸실된 때에는 지체 없이 이를 수리 또는 복구하여야 합니다. 단, 천재지변, 비상사
태 또는 그 밖에 부득이한 사유가 있는 경우에는 그러하지 않습니다. 또한, 이로 인해 발생하는 서
비스 이용중지에 대해서 회사는 책임을 지지 않습니다.
3. 회사는 이용계약 체결, 계약 변경 사항의 변경 및 해지, 서비스 종료 등 회원과의 계약관련 절차
및 내용 등에 있어 회원에게 편의를 제공하도록 노력합니다.
4. 회사는 회원의 계정 정보를 포함한 일체의 개인 정보 서비스 시스템으로부터 유출이 되지 않도록
하며, 제3자에게 공개 또는 제공되지 않도록 합니다.

제17조 (회원의 의무)
1. 이용고객은 회원가입 신청 시 모든 사항을 사실에 근거하여 기재하여야 하며, 허위 또는 타인의
정보를 등록할 경우 일체의 권리를 주장할 수 없습니다.
2. 회원은 회사가 제공하는 서비스를 이용함에 있어 다음 각 호의 행위를 하여서는 안 되며, 이로 인
한 서비스의 이용제한 및 기타 불이익은 회사에서 책임지지 않습니다.
1) 회원가입 신청이나 회원정보 변경 시 허위사실을 기재하거나, 다른 회원의 ID 및 비밀번호를 도
용, 부정하게 사용하는 행위
2) 회원의 ID를 타인과 거래하는 행위
3) 회원 ID에 축적된 사이버상의 아이템 등을 타인과 현금 거래하는 행위
4) 회사의 서비스 정보를 이용하여 얻은 정보 또는 회사의 서비스를 회사의 사전 승낙 없이 복제 또
는 유통시키거나 상업적으로 이용하는 행위
5) 타인의 명예를 손상시키거나 불이익을 주는 행위
6) 게시판 등에 음란물을 게재하거나 음란사이트를 연결(링크)하는 행위
7) 회사의 지적재산권, 제3자의 지적재산권 등 기타 권리를 침해하는 행위
8) 공공질서 및 미풍양속에 위반되는 내용의 정보, 문장, 도형, 음성 등을 타인에게 유포하는 행위
9) 서비스와 관련된 설비의 오동작이나 정보 등의 파괴 및 혼란을 유발시키는 컴퓨터바이러스 감염
자료를 등록 또는 유포하는 행위
10) 프로그램의 버그를 악용하여 서비스를 이용하는 행위
11) 서비스 운영을 고의로 방해하거나 서비스의 안정적 운영을 방해할 수 있는 정보 및 수신자의 명
시적인 수신거부 의사에 반하여 광고성 정보를 전송하는 행위
12) 타인으로 가장하는 행위 및 타인과의 관계를 허위로 명시하는 행위
13) 자기 또는 타인에게 재산상의 이익을 주거나 타인에게 손해를 가할 목적으로 허위의 정보를 유통
시키는 행위
14) 결제수단을 명의자의 동의나 승낙 없이 무단 도용하여 서비스이용요금을 결제하는 행위
15) 재물을 걸고 도박하거나 사행행위를 하는 행위
16) 수치심이나 혐오감 또는 공포심을 일으키는 말이나 음향, 글이나 화상 또는 영상을 계속하여 상
대방에게 도달하게 하여 상대방의 일상적 생활을 방해하는 행위
17) 서비스에 게시된 정보를 변경하는 행위
18) 관련 법령에 의하여 그 전송 또는 게시가 금지되는 정보(컴퓨터프로그램)의 전송 또는 게시 행위
19) 회사의 직원이나 운영자를 가장하거나 사칭하여 또는 타인의 명의를 도용하여 글을 게시하거나
메일을 발송하는 행위
20) 컴퓨터소프트웨어, 하드웨어, 전기통신 장비의 정상적인 가동을 방해, 파괴할 목적으로 고안된 소
프트웨어 바이러스, 기타 다른 컴퓨터 코드, 파일, 프로그램을 포함하고 있는 자료를 게시하거나
e mail로 발송하는 행위
21) 다른 회원을 괴롭히는 행위
22) 회사의 승인을 받지 않고 다른 회원의 개인정보를 수집 또는 저장하는 행위
23) 기타 불법적이거나 부당한 행위 및 관계 법령에 위배되는 행위
3. 회원은 관계 법령, 본 약관의 규정을 비롯하여 회사가 통지하는 사항 등을 준수하여야 하며, 기타
회사의 업무에 방해되는 행위를 하여서는 안 됩니다.
4. 회원은 회사에서 공식적으로 인정한 경우를 제외하고는 서비스를 이용하여 상품을 판매하는 등의
영업활동을 할 수 없고, 서비스를 통해 취득한 아이템 및 게임 ID 등을 거래에 제공하거나 제공
받을 수 없고, 해킹, 광고를 통한 수익, 상용소프트웨어 불법배포 등의 행위를 할 수 없으며, 그와
같은 행위를 준비하거나 광고할 수 없습니다. 이를 위반하여 발생한 영업 활동의 결과 및 손실,
관계 기관에 의한 구속 등 법적 조치 등에 관해서는 전적으로 회원의 책임으로 하며 회사는 이에
대해 일체의 책임을 지지 않습니다. 만약 회원의 이와 같은 행위와 관련하여 회사에 손해가 발생
한 경우 회원은 일체의 손해배상 의무를 부담합니다.
5. 회원은 주소, 연락처, e mail 등 이용계약사항에 변경이 발생할 경우 해당절차를 거쳐 회사에 이를
즉시 고지하여야 합니다. 회원이 제공한 등록정보 및 갱신한 등록 정보가 부정확할 경우를 포함
하여 기타 회원이 본 조 제2항에 명시된 행위를 한 경우, 회사는 본 서비스 약관 제23조 등에 의
해 회원의 서비스 이용을 제한 또는 중지할 수 있습니다.
6. 회원은 홈페이지의 공지사항을 수시로 확인하여야 합니다.

제4장 서비스 제공 및 이용

제18조 (서비스 이용)
1. 서비스 이용은 회사의 업무상 또는 기술상 특별한 지장이 없는 한 연중무휴, 1일 24시간 운영을
원칙으로 합니다. 단, 회사는 시스템 정기점검, 증설 및 교체를 위해 회사가 정한 날이나 시간에
서비스를 일시 중단할 수 있으며, 예정되어 있는 작업으로 인한 서비스 일시 중단은 00000 홈
페이지를 통해 사전에 공지합니다.
2. 단 회사는 관계 법령에 따라 만 16세 미만의 회원에게는 오전 0시부터 오전 6시까지 서비스 이용
을 제한할 수 있습니다.
3. 회사는 긴급한 시스템 점검, 증설 및 교체 등 부득이한 사유로 인하여 예고 없이 일시적으로 서
비스를 중단할 수 있습니다.
4. 테스트 기간 중에는 회사에서 임의로 서비스를 제한할 수 있습니다.
5. 테스트 기간 중에 이용자가 등록한 내용 외에 게임 중에 발생하는 데이터들은 임의로 수정하거나
초기화할 수 있습니다.
6. 회사는 국가 비상사태, 정전, 서비스 설비의 장애 또는 서비스 이용의 폭주 등으로 정상적인 서비
스 제공이 불가능할 경우, 서비스의 전부 또는 일부를 제한하거나 중지할 수 있습니다. 다만, 이
경우 그 사유 및 기간 등을 회원에게 사전 또는 사후에 공지합니다.
7. 회사는 서비스를 특정범위로 분할하여 각 범위별로 이용가능시간을 별도로 지정할 수 있습니다.
다만, 이 경우 그 내용을 공지합니다.

제19조 (회원의 게시물)
1. 게시물이라 함은 회사의 서비스 내에 회원이 올린 글, 사진, 그림을 비롯한 각종 파일과 링크, 덧
글 등의 정보를 의미합니다.
2. 회원이 작성한 게시물에 대한 저작권을 포함한 모든 권리는 회원에게 있으며 동 게시물로 인한
손실이나 문제는 회원 개인의 책임이며 회사는 이에 대한 책임을 지지 않습니다.
3. 회사는 게시자의 동의 없이 게시물을 상업적으로 이용할 수 없습니다. 다만 비영리 목적인 경우
그러지 아니하며, 서비스 내의 게재권을 갖습니다.
4. 회사는 관리상의 필요에 따라 게시물을 사전 통지 없이 이동시킬 수 있습니다.
5. 회원의 게시물이 타인의 권리를 침해하였음을 이유로 타인으로부터 회사가 손해배상 청구 등의
이의 제기를 받은 경우, 게시물을 작성한 회원은 회사의 면책을 위하여 적극적으로 협조하여야
하며, 회사가 면책되지 못한 경우 회원은 그로 인해 발생한 일체의 문제에 대해 책임을 부담하여
야 합니다.
6. 회원은 다음 각 호에 해당하는 내용물을 게시하거나 전달할 수 없으며, 회사는 서비스 내에 존재
하는 게시물이 다음 각 호에 해당한다고 판단되는 경우 사전 통지 없이 삭제시킬 수 있으며 또
한 등록을 거부할 수 있습니다.
1) 타인을 비방하거나 명예를 훼손하는 내용인 경우
2) 공공질서 및 미풍양속에 위반되는 내용인 경우
3) 범죄적 행위에 결부된다고 판단되는 경우
4) 회사의 지적재산권 및 제3자의 지적재산권을 포함하여 타인의 권리를 침해하는 내용인 경우
5) 회사에서 제공하는 서비스의 성격에 부합되지 않는 내용인 경우
6) 승인되지 않은 광고 및 홍보물을 게재하는 경우
7) 타인의 ID, 성명 등을 무단으로 도용하여 작성한 내용이거나, 타인이 입력한 정보를 위변조한 내
용인 경우
8) 탈퇴한 회원이 등록한 게시물
9) 동일한 내용을 중복하여 다수 게시하는 등 게시의 목적에 어긋나는 경우
10) 회원이 게임 내에서 취득한 아이템 등의 현금 거래와 관련되는 내용
11) 불법복제나 해킹 등을 조장하는 내용
12) 회사 또는 서비스의 정상운영을 방해하는 경우
13) 기타 관계 법령에 위배되는 경우

제20조 (게시물의 저작권 등)
1. 회사가 작성한 저작물에 대한 저작권 및 기타 지적재산권은 회사에 귀속합니다.
2. 회원이 서비스 내에 게시한 게시물의 저작권은 해당 저작권자에게 귀속합니다.
3. 회원은 서비스를 이용하면서 얻은 정보를 회사의 승낙 없이 영리목적으로 이용하거나 제3자에게
이용하게 할 수 없습니다.
4. 회원은 자신이 작성하거나 등록한 게시물에 대하여 회사가 다음 각 호의 행위를 할 수 있도록 사
용료 없는 비배타적인 사용권을 회사에게 부여합니다.
1) 서비스 내에서 회원 게시물의 복제, 수정, 전시, 배포, 출판 및 2차 저작물과 편집저작물의 작성 등
2) 회사에서 제공하는 홈페이지 서비스 내에서 제1항과 동일한 권리 보유
3) 미디어, 통신사 등 서비스 제휴 파트너에게 회원의 게시물을 제공, 사용하도록 허용하는 경우
4) 기타 회사의 홍보 등의 목적
5. 제4항의 사용권부여는 회사가 서비스를 운영하는 동안 유효하며, 회원이 탈퇴한 이후에도 지속적
으로 적용됩니다.
6. 회사는 회원의 게시물이 제15조 제6항의 각 호에 해당하거나 제3자로부터 저작권 등의 문제로 이
의제기가 있고 그것이 상당한 이유가 있다고 판단되는 경우, 사전 통지 없이 이를 삭제하거나 등
록 자체를 거부할 수 있으며, 저작권 및 권리침해로 인한 게시물의 게시중단 등에 대한 사항은
저작권법 및 관계 법령에 따릅니다.

제21조 (광고게재 및 광고주와의 거래)
1. 회사가 회원에게 서비스를 제공할 수 있는 서비스 투자기반의 일부는 광고게재를 통한 수익으로
부터 나올 수 있으므로, 회원은 서비스 이용 시 노출될 수 있는 광고게재에 동의합니다.
2. 회사는 서비스상에 게재되어 있거나 서비스를 통한 광고주의 판촉활동에 회원이 참여하거나 교신
또는 거래를 함으로써 발생하는 손실과 손해에 대해 일절 책임을 지지 않습니다.

제22조 (유료서비스)
1. 서비스의 이용은 기본적으로 무료입니다. 단 회사에서 정한 별도의 유료 아이템 및 유료 서비스
에 대해서는 그러하지 아니하며, 유료 서비스 이용에 관한 사항은 회사가 별도로 정한 약관 및
정책에 따릅니다.
2. 유료 서비스 이용의 결제에 관한 사항은 캐쉬 이용약관에 최우선으로 따릅니다.

제5장 계약해지 및 이용제한

제23조 (이용해제 및 제한 절차)
1. 회원은 회원의 사정으로 인하여 서비스의 이용중지나 계약해지를 요청할 수 있습니다.
2. 회원이 이용계약을 해지하고자 하는 때에는 이용고객 본인이 회사에 온라인을 통하여 해지신청을
해야 합니다.
3. 회사는 회원이 서비스를 이용함에 있어 본 약관 제13조의 내용을 위반하거나, 다음 각 호에 해당
하는 경우 이용자의 계정이 부당한 목적으로 사용되는 것을 방지하고 보다 원활한 서비스 제공을
위하여 해당자의 서비스 이용을 제한할 수 있으며, 때에 따라서 아이디에 대한 정보를 삭제할 수
있습니다.
1) 미풍양속을 저해하는 비속한 ID 및 닉네임 등의 사용
2) 회원 가입 시 등록한 개인정보의 일부가 허위인 경우
3) 사이트 및 게임 내에서 타인에게 불쾌감을 주는 행위를 할 경우
4) 기타 정상적인 서비스 운영에 방해가 될 경우
5) 000 등 관련 공공기관의 시정요구가 있는 경우
6) 별도의 프로그램을 이용하여 비정상적으로 게임을 진행하는 경우
7) 승부를 조작하는 경우
8) 서비스 이용 중 의도적인 강제종료 또는 고의도주를 하는 경우
4. 회사는 서비스 이용 시 악영향을 미칠 수 있는 다음 각 호에 해당하는 프로그램에 대해 서비스를
이용하는 시점에 한해 해당 프로그램의 강제 종료 조치를 수행할 수 있습니다.
1) 회사 프로그램의 변경시도
2) 변경된 서비스 프로그램의 사용
3) 해당 회원에게 제공되는 수준 이상의 서비스의 강제 이용
4) 상업적 이익을 노리고 대화창 등에 도배
5) 승부조작을 유도하는 특정 프로그램의 사용
6) 게임상의 화폐를 강제로 확보하려는 특정 프로그램의 사용뿐만 아니라 타인의 서비스 이용을 침
해하는 특정 프로그램
5. 상기 이용제한 규정에 따라 서비스를 이용하는 회원에게는 서비스 이용에 대한 별도의 공지 없이
서비스 이용의 일시정지, 초기화, 이용계약의 해지 등의 조치를 불량이용자 처리규정 등에 따라
취할 수 있습니다.
6. 회원의 서비스 이용 해지, 회원박탈 등으로 인해 회원과 회사의 서비스 이용 계약이 종료되는 경
우, 관계 법령에서 정하는 경우를 제외하고 회사는 보다 나은 서비스 환경의 유지 등을 위하여 ID
를 삭제할 수 있으며, ID가 삭제되는 경우 관계 법령에서 정하는 경우를 제외하고 해당 ID에 부여
되어 있는 계정과 관련한 모든 정보 및 콘텐츠가 삭제될 수 있으므로, 회원은 서비스 이용 계약
종료 이전에 보관이 필요한 정보는 별도로 백업하여야 하며, 회사는 이용계약 종료 이후 회원의
계정 관련 정보 및 콘텐츠 삭제로 인한 책임을 부담하지 않습니다.

제6장 손해배상 및 기타사항

제24조 (손해배상)
1. 회사는 정식서비스 시 불가항력을 제외한 회사의 귀책사유로 인하여 1일 4시간(누적시간) 이상
연속해서 서비스가 중지되거나 장애가 발생한 경우에 유료 서비스 및 유료 기간제 아이템에 대해
서비스 중지, 장애 시간의 3배에 해당하는 이용시간을 무료로 연장하고, 이용자는 회사에 대하여
별도의 손해배상을 청구할 수 없습니다.
2. 제14조 제1항에 의거하여 서비스 중단 사실에 대해서 회사가 사전 고지를 한 경우 서비스 이용 중단
시간이 10시간을 초과할 시 초과한 시간 만큼 이용 기간을 무료로 연장 제공합니다.
3. 서비스 중지, 장애시간은 이용자가 회사에 통지한 후부터 계산하되, 서비스가 불가항력(천재지변,
비상사태, 해결이 곤란한 기술적 결함 등을 포함)의 이용자의 고의 또는 과실로 인하여 중지되거
나 장애가 발생한 경우에는 서비스 중지, 장애시간 계산에서 제외합니다.
4. 이용자가 이 약관의 의무를 위반함으로 인하여 회사에 손해를 입힌 경우 또는 이용자가 서비스를
이용함에 있어 회사에 손해를 입힌 경우에 이용자는 회사에 대하여 그 손해를 배상하여야 합니다.

제25조 (분쟁의 해결)
1.  회사 는  이용자 가 제기하는 의견이나 불만에 대하여 적절하고 신속하게 처리하고, 그 결과를
통지합니다. 다만, 신속한 처리가 곤란한 경우에  회사 는  이용자 에게 그 사유와 처리일정을 통
보합니다.
2.  회사 는  이용자 가 제기한 의견 등이 정당하지 않음을 이유로 처리하지 않은 경우 이의 사유를
통보합니다.
3.  회사 와  이용자  사이에 분쟁이 발생한 경우  회사  또는  이용자 는  콘텐츠 산업 진흥법  제29
조에서 정하고 있는 000에 분쟁조정을 신청할 수 있습니다.

제26조 (면책조항)
1. 회사는 천재지변, 전쟁 및 기타 이에 준하는 불가항력으로 인해 서비스를 제공할 수 없을 경우
서비스 제공에 관한 책임이 면제됩니다.
2. 회사는 기간통신 사업자 등 전기통신 사업자가 전기통신 서비스를 중지하거나 정상적으로 제공하
지 아니하여 손해가 발생한 경우 책임이 면제됩니다.
3. 회사는 서비스용 설비의 보수, 교체, 정기점검, 공사 등 부득이한 사유로 발생한 손해에 대한 책
임이 면제됩니다.
4. 회사는 회원의 귀책사유로 인한 서비스 이용의 장애 또는 손해에 대하여 책임을 지지 않습니다.
5. 회사는 회원의 컴퓨터 오류에 의해 손해가 발생한 경우, 또는 회원이 신상정보 및 전자우편 주소
를 부실하게 기재하여 손해가 발생한 경우 책임을 지지 않습니다.
6. 회사는 회원이 서비스에 게재한 정보, 자료, 사실의 신뢰도, 정확성 등 그 내용에 관해서는 어떤
책임도 지지 않습니다.
7. 회사는 회원이 서비스를 이용하여 기대하는 수익을 얻지 못하거나 상실한 것에 대해 책임지지 않
습니다.
8. 회사는 회원이 게임상 사이버자산(게임머니), 경험치, 아이템 손실에 대해 책임지지 않습니다.
9. 회사는 회원이 서비스를 이용하면서 얻은 자료로 인한 손해에 책임지지 않으며, 회사는 회원이
서비스를 이용하며 타 회원으로 인해 입게 되는 정신적, 물질적 피해에 대하여 보상할 책임이 없
습니다.
10. 회사는 이용자 상호 간 및 제3자 상호 간에 서비스를 매개로 발생한 분쟁에 대해 개입할 의무를
지니지 않으며, 이로 인한 손해를 배상할 책임도 없습니다.
11. 회사는 회원에게 무료로 제공하는 서비스의 이용과 관련해서는 어떠한 손해도 책임을 지지 않습
니다.
12. 회사는 관련 법령, 정부 정책 등에 따라 서비스 이용시간을 제한할 수 있으며, 해당 제한 사항 및
제한에 따라서 발생되는 손실에 대해서는 책임을 부담하지 않습니다.

제27조 (준거법 및 재판관할)
1.  회사 와  이용자  간의 콘텐츠 계약에 관한 소의 관할은 제소 당시의  이용자 의 주소에 의하고,
주소가 없는 경우 거소를 관할하는 지방법원의 전속 관할로 합니다.
2. 제소 당시 이용자의 주소 또는 거소가 분명하지 아니한 경우에는  민사 소송법 에 따라 관할법
원을 정합니다.
3.  회사 와  이용자  간에 제기된 소송에는 대한민국법을 적용합니다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>