<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
31. 사이버몰		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
290_사이버몰.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


 제 1조 (목적) 
본 이용약관은 000(이하  몰 )가 운영하는 000
사이트(이하  몰 사이트 )의 콘텐츠 다운로드 서비스(이하  서비스 )를 이용함에 있어 몰와 회원 
및 이용자 사이의 권리, 의무 및 책임사항 등을 구체적으로 규정함을 목적으로 합니다. 

제 2조 (정의) 
1.  콘텐츠 는 몰 사이트 내에 게재되어 있는 각종 사진, 일러스트, 동영상, 템플릿, 아이콘, 
편집디자인 소스 등을 말합니다. 
2.  이용자 는 몰 사이트에 접속하여 본 약관과  라이선스 규정 에 따라 몰가 제공하는 
서비스를 이용하는 자(개인, 법인, 단체 등)를 통칭합니다. 
3.  회원 이란 이용자 중 몰 사이트에 개인정보를 제공하여 회원등록을 한 무료회원, 유료회원을 
말하며, 본 약관 및  라이선스 규정 에 따라 몰가 제공하는 서비스를 이용하는 자를 말합니다. 
4.  ID 는 회원 식별과 서비스 이용을 위하여 회원이 신청하고 몰가 승인한 문자와 숫자의 
조합을 말합니다. 
5.  비밀번호 는 회원이 승인 받은 ID와 일치된 회원임을 확인하고, 회원의 비밀보호를 위해 회원 
자신이 설정한 문자와 숫자의 조합을 말합니다. 
6.  서비스 란 회원이 몰 사이트 내에서 콘텐츠를 무료 또는 유료로 이용하는 행위를 말하며, 
 라이선스 규정 을 준수하여야 합니다. 
7.  해지 는 몰 또는 회원이 서비스 계약을 약하는 것을 말합니다. 

제 3조 (약관의 명시 및 효력, 개정) 
1. 몰는 본 약관의 내용과 상호 및 대표자 성명, 사업자등록번호, 주소, 전자우편, 전화번호 등을 
이용자가 알 수 있도록 몰 사이트 초기 화면에 게시합니다. 다만 본 약관의 내용은 이용자가 
연결화면을 통하여 볼 수 있습니다. 
2. 본 약관은 몰 사이트에 공지함으로써 효력이 발생하며, 몰는 약관의 규제에 관한 법률, 
전자상거래등에서의 소비자보호에 관한 법률, 정보통신망이용촉진 및 정보보호등에 관한 법률 
등 관련 법령에 위배하지 않는 범위 안에서 본 약관을 개정할 수 있습니다. 
3.  몰이 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정사유를 명시하여 현행약 관과 함께 몰의 초기화면에
그 적용일자 10일 이전부터 적용일자 전일까지 공지합니다. 다만, 이용자에게 불리하게 약관내용을
변경하는 경우에는 최소 한 30일 이상의 사전 유예기간을 두고 공지합니다. 이 경우 몰은 개정 전 내용과
개정 후 내용을 명확하게 비교하여 이용자가 알기 쉽도록 표시합니다.
적용되고 그 이전에 체결된 회원 계약에 대해서는 개정 전의 약관조항이 그대로 적용됩니다. 
단, 회원의 라이선스 기간이 만료된 경우에는 변경된 약관에 동의하여야 라이선스 계약이 
갱신될 수 있습니다. 
4. 몰가 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정사유를 명시하여 개정약관을 현행약관과 함께 
몰 사이트의 초기 화면에 그 적용일자 7일(약관 내용이 이용자에게 불리하게 변경되거나 
중대한 사항의 변경이 있을 경우에는 30일) 이전부터 적용일자 전일까지 공지합니다. 
5. 이 약관에서 정하지 아니한 사항과 이 약관의 해석에 관하여는 
전자상거래등에서의소비자보호에관한법률, 전기통신사업법, 공정거래위원회가 정하는 
전자상거래등에서의소비자보호지침 및 관계법령 또는 상관례에 따릅니다. 


제 2장 회원가입 및 이용계약열기,닫기 

제 4조 (회원 이용계약의 성립) 
1. 회원의 이용계약은 이용자가 본 약관 및  라이선스 규정 , 개인정보처리방침에 동의하면서 
제 5조에 따른 이용신청을 하고, 몰가 이용을 승낙함으로써 성립합니다. 회원의 이용계약의 
성립시기는 몰의 승낙이 회원에게 도달한 시점으로 하되, 유료회원의 경우 해당 서비스에 
따른 회원 가입비의 입금확인이 되면 이용계약이 성립합니다. 
2. 회원의 본 약관에 대한 동의는 이용신청 시 몰 사이트의 회원가입 절차 중 약관 동의 
메뉴에서  이용약관에 동의합니다. 를 체크함으로써 의사표시를 합니다. 
3. 민법상 미성년자가 유료 서비스를 이용할 경우, 결제 전 법정대리인의 동의를 받아야 하며, 
그렇지 않았을 경우 본인 또는 법정대리인이 계약을 취소할 수 있습니다. 

제 5조 (회원의 이용신청) 
1. 회원으로 가입하고자 하는 이용자는 반드시 몰에서 요청하는 제반정보(성명 또는 상호, 
연락처, 전자우편, 사업자등록번호 등)를 사실대로 정확하게 등록하여야 합니다. 몰에 등록한 
제반정보와 일치하지 않을 경우 이용자는 일체의 권리를 주장할 수 없습니다. 
2. 타인의 명의나 ID, 비밀번호를 도용하여 이용신청을 한 회원의 모든 ID는 삭제되며, 관계법령에 
따라 처벌을 받을 수 있습니다. 
3. 몰는 몰에서 제공하는 서비스를 이용하는 회원에 대하여 콘텐츠의 사용 목적과 용도 등에 
따라 등급별로 구분하여 가입비, 서비스 관련 사항에 차등을 둘 수 있습니다. 자세한 내용은 
몰 사이트 내  라이선스 규정 을 참조하시기 바랍니다. 
4. 본사(본점, 본원) 이외의 지사(지점, 분원, 영업소 등)를 별도로 두고 있다면, 지사(지점, 분원, 
영업소 등)는 본사와 별도로 구분하여 가입을 해야 합니다. 

제6조(회원가입)
몰은 제1항과 같이 회원으로 가입할 것을 신청한 이용자 중 다음 각 호 에 해당하지 않는 한 회원으로 등록합니다.
1. 가입신청자가 이 약관 제7조제3항에 의하여 이전에 회원자격을 상실한 적 이 있는 경우, 다만 제7조제3항에 의한 회원자격 상실 후 3년이 경과한 자 로서 몰의 회원재가입 승낙을 얻은 경우에는 예외로 한다.
2. 등록 내용에 허위가 있는 경우
3. 기타 회원으로 등록하는 것이 몰의 기술상 현저히 지장이 있다고 판단 되는 경우

제 7조 (회원 탈퇴 및 자격 상실 등) 
1. 회원이 이용기간 중 탈퇴를 원할 경우 사이트 관리자에게 요청할 수 있으며, 몰는 확인 
절차를 거쳐 즉시 회원탈퇴를 처리합니다. 
2. 회원이 다음 각호의 사유에 해당하는 경우 및 제 12조 제 8항의 회원의 의무 위반에 해당하는 
경우 몰는 즉시 회원자격을 제한 및 정지시킬 수 있습니다. 이 때, 회원은 가입비의 반환을 
청구할 수 없으며, 몰가 손해를 입은 경우 그 손해까지 배상해야 합니다. 
 가. 가입 신청 시에 허위 내용을 등록한 경우 (단, 타인의 ID도용의 경우 제 5조 
제 2항에 따릅니다) 
 나. 서비스 이용과 관련하여 회원이 부담하는 채무를 기일에 지급하지 않는 경우 
 다. 제 12조 제 8항의 제가호 내지 제아호에 해당하는 경우 (단, 제 12조 제 8항의 
제라호 중 몰와 계약한 이용범위와 관련한 라이선스 규정만을 위반한 경우에는, 
몰는 회원에게 전자우편(E Mail)으로 추가 계약 또는 시정을 요구할 수 있으며, 3일 
이내에 추가 계약 또는 시정이 이루어지지 않는다면 즉시 회원자격을 제한 및 
정지시킬 수 있습니다.) 
3. 몰가 제 2항의 이유로 회원자격을 제한 및 정지시키고 몰가 회원에 대하여 소명을 
요청하는 경우, 회원은 15일 이내에 해당 행위에 대하여 소명하여야 합니다. 
4. 몰가 제 2항에 따라 회원자격을 제한 및 정지시킨 후, 그 사유가 시정될 수 없거나 제 3항에 
따른 소명 사유가 타당하지 않는 경우, 몰는 회원에게 통지하고 회원자격을 상실시키며 
회원등록을 말소할 수 있습니다. 
5. 회원 탈퇴 시에도 회원 정보와 다운로드 기록은 저작권 보호를 위하여 몰에 암호화하여 
보관됩니다. 다만, 보다 자세한 내용은 개인정보처리방침에 따릅니다. 

제 8조 (회원에 대한 통지) 
1. 몰가 회원에 대한 통지를 하는 경우, 회원이 회원가입 시 지정한 전자우편(E Mail) 주소 또는 
연락처로 통지합니다. 따라서 회원은 전자우편(E Mail) 주소 또는 연락처가 변경될 경우 반드시 
회원 본인이 몰 사이트 (마이페이지의 회원정보변경)에서 직접 변경하여야 하며, 이 경우 
몰는 회원이 변경한 전자우편(E Mail) 주소 또는 연락처로 통지합니다. 
2. 몰는 불특정다수 회원에 대한 통지의 경우 1주일 이상 몰 사이트 게시판에 게시함으로써 
개별 통지에 갈음할 수 있습니다. 다만, 회원 본인의 거래와 관련하여 중대한 영향을 미치는 
사항에 대하여는 전자우편(E Mail)으로 개별통지를 합니다. 
3. 몰는 본 조에 명시한 방법으로 회원에게 통지함으로써, 회원에 대한 모든 통지 의무를 다 한 
것으로 봅니다. 

제 9조 (개인정보의 보호 및 사용) 
몰는 관계법령에 의거하여 회원 등록정보를 포함한 이용자의 개인정보를 보호하기 위해 
노력하며, 이용자 개인정보의 보호 및 사용에 대해서는 관련법령 및 몰의  개인정보처리방침 이 
적용됩니다. 그러나 이용 회원의 귀책 사유로 인한 경우는 일체의 책임을 지지 않습니다. 

제 10조 (계약의 청약철회 및 해지) 
1. 회원은 이용 승낙일로부터 7일 이내(이하  청약철회기간 )에 몰에 청약철회를 요청할 수 
있습니다. 다만, 회원이 청약철회기간에 다운로드 받은 콘텐츠 (크로스라이선스 다운로드 수량 
포함)에 대하여는 청약철회가 불가능합니다. 
2. 회원이 청약철회기간에 콘텐츠를 다운로드 받은 후 청약철회를 요청한 경우에는 몰는 
회원가입금액(회원이 몰에 실제 지급한 금액, 이하 같음)에서 (다운로드 받은 콘텐츠 수량에 
계약 라이선스별 컷가격을 곱한 값)을 공제한 후 나머지 대금을 환급하며, 회원이 청약철회를 한 경우 
잔존 회원가입금액 등의 반환에 필요한 비용은 회원이 부담합니다. 
3. 회원은 청약철회기간이 경과한 후에는 회원가입금액에서 (다운로드 받은 콘텐츠 수량에 계약 
라이선스별 컷가격을 곱한 값)과 위약금(계약해지로 인하여 몰가 부담하게 되는 손해, 부대비용, 
수수료를 포함한 비용을 말하며, 총 계약대금의 10퍼센트)을 공제한 후 계약을 해지할 수 있습니다. 
 계약 라이선스별 컷가격은 ①00000 33,000원, ②00000(사용협의 범위중 
상업용모바일, 방송, 상업용인쇄물, 소프트웨어, 제품, 출판, 교육, 해외로 계약한 특약라이선스) 
165,000원입니다. 
4. 회원은 제 1항 내지 3항의 청약철회 및 계약해지는 전화, 전자우편(E Mail)로 요청할 수 
있습니다. 
5. 몰는 환급을 처리하기 위해 회원에게서 제공받은 정보를 통해 회원에게 연락할 수 있으며, 
필요한 정보의 제공을 요청할 수 있습니다. 몰는 청약철회 또는 계약해지 요청을 받은 
날로부터 3영업일 이내에 전액 또는 제 2항 내지 3항 기재 공제금액과 반환되는 차액에 
대하여 고지하고 대금의 결제와 동일한 방법으로 이를 환급합니다. 다만, 회원이 몰가 요청한 
환급에 필요한 정보의 제공 등을 지연한 경우 정보의 제공 등이 지연된 기간은 위 
환급기간에서 제외합니다. 
6. 몰는 청약철회 또는 계약해지로 인하여 대금을 환급함에 있어서 회원이 신용카드 등으로 
대금을 결제한 때에는 지체 없이 신용카드사 등의 결제업자로 하여금 이용자에 대한 대금의 
청구를 정지 또는 취소하도록 요청하여야 합니다. 다만 제 2항 내지 제 3항의 금액 공제가 
필요한 경우에는 그렇지 않습니다. 
7. 과오금의 경우에도 동조 제 5항 내지 6항의 규정을 준용하여 전액 환급합니다. 다만, 
과오납금이 몰의 고의 또는 과실 없이 회원의 과실로 인하여 발생한 경우에는 그 환급에 
소요되는 실제 비용은 회원이 부담합니다. 

제 11조 (몰의 의무) 
1. 몰는 계속적이고 안정적인 서비스의 제공을 위하여 설비에 장애가 생기거나 멸실된 때에는 
부득이한 사유가 없는 한 지체 없이 이를 수리 또는 복구하여야 합니다. 
2. 몰는 개인정보 보호를 위해 보안시스템을 구축하며  개인정보처리방침 을 공시하고 
준수합니다. 
3. 몰는 회원이 콘텐츠 이용 및 그 대금 내역을 수시로 확인할 수 있도록 조치합니다. 
4. 몰는 회원으로부터 제기되는 의견이나 불만이 정당하고 객관적으로 인정될 경우에는 적절한 
절차를 거쳐 지체 없이 처리하여야 합니다. 다만 즉시 처리가 곤란한 경우는 회원에게 그 
사유와 처리 일정을 통보하여야 합니다. 

제 12조 (회원의 의무) 
1. 회원은 이용신청 또는 회원정보 변경 시 모든 사항을 사실대로 등록하여야 합니다. 만일 허위의 
사실이나 타인의 정보를 이용하여 등록한 경우에는 일체의 권리를 주장하거나 보호받을 수 
없습니다. 
2. 회원은 본 약관에서 규정하는 사항과 기타 몰가 정한  라이선스 규정  및 몰가 공지하는 
사항을 준수하여야 합니다. 위반 시 회원은 본 약관 제 7조 및 제 19조, 제 20조에서 규정에 
따라 회원자격 정지 및 손해배상 등의 불이익 조치를 받을 수 있습니다. 
3. 회원은 주소, 연락처, 전자우편주소 등 이용계약사항이 변경된 경우에 해당 절차를 거쳐 이를 
몰에 즉시 알려야 합니다. 특히 몰 사이트에서 제공하는 콘텐츠에 저작권 등 권리 침해 
문제가 발생 시 이를 홈페이지 공지사항 또는 전자우편(E Mail)을 통해 공지하므로 항상 
회원(담당자)의 정확한 전자우편(E Mail)을 제공하여야 합니다. 따라서 정확한 전자우편 (E Mail) 
을 제공하지 않아 발생하는 모든 불이익의 책임은 회원에게 있으며 몰는 이에 대하여 
책임지지 않습니다 
4. 회원의 ID, 비밀번호의 관리 책임은 이용회원에게 있으며, ID를 타인에게 대여,공유하거나 
유출해서는 안 됩니다. ID, 비밀번호 관리 소홀로 인한 ID유출, 제 3자의 부정사용 등의 책임은 
회원에게 있으며, 법률적 책임을 져야 합니다. 회원이 자신의 ID 또는 비밀번호를 도난 
당하거나 제 3자가 사용하고 있음을 인지한 경우에는 바로 몰에 통보하고 몰의 안내가 
있는 경우에는 그에 따라야 합니다. 
5. 회원은 서비스의 이용 권한, 계약상의 지위 등을 타인에게 양도,증여할 수 없으며 이를 담보로 
제공할 수 없습니다. 
6. 회원은 이용기간 만료 후 혹은 탈퇴 후에 몰 사이트에서 다운로드 받은 콘텐츠(폰트 프로그램 
포함)를 사용할 수 없으며, 다운로드 받은 콘텐츠는 모두 삭제하여야 하며, 어떠한 형태로도 
이용기간 이후 사용할 수 없습니다. 
7. 회원은 기간을 연장하거나 회원타입을 변경(전환)할 때에는 반드시 이용약관과  라이선스 
규정 을 숙지하여 그 내용과 변동사항 여부를 확인하여야 하며, 사이트 담당자와의 상담 및 
견적 절차를 밟으셔야 합니다. 이때 회원은 연장 혹은 전환하는 시점의 약관 및  라이선스 
규정 에 따라야 합니다. 
8. 회원은 다음 각호에 해당하는 행위를 하여서는 안되며, 해당 행위를 하는 경우에 몰는 회원의 
서비스 이용 제한 및 적법 조치를 포함한 제재를 가할 수 있습니다. 
 가. 서비스를 통해 얻은 정보를 몰의 사전 승낙 없이 서비스 이용 외의 목적으로 
복제하거나, 제 3자에게 제공하는 행위 
 나. 서비스를 통해 얻은 콘텐츠를 공공질서 및 미풍양속에 위반되는 저속, 음란한 
내용의 정보, 문장, 도형, 음향, 동영상 등의 형태 또는 이러한 것과 결합하여 전송, 
게시, 전자우편(E Mail) 또는 기타의 방법으로 타인에게 유포하는 행위 
 다. 범죄와 연관된다고 판단되는 행위 
 라. 본 약관을 포함하여 기타 몰가 정한 제반 규정 또는 이용조건을 위반하는 행위 
 마. 서비스에 위해를 가하거나 고의로 방해하는 행위 
 바. 비정상적 다운로드 행위(지속적인 일정 간격의 초단위 다운로드, 라이선스별 사용 
목적을 현저히 벗어난 대량 수집보관형 다운로드 등 정상적인 이용행위로 볼 수 없는 
행위 등) 
 사. 기타 관계법령에 위배되는 행위 
 아. 기타 몰의 업무에 방해되는 행위 


제 3장 서비스의 제공 및 이용열기,닫기 

제 13조 (서비스의 제공) 
1. 서비스 제공은 몰의 업무상 또는 기술상 특별한 지장이 없는 한 연중무휴, 1일 24시간 
운영을 원칙으로 합니다. 그러나 몰는 시스템 정기점검, 증설 및 교체를 위한 경우, 또는 
운영상 상당한 이유가 있는 경우 몰가 정한 날이나 시간에 서비스를 일시 중단할 수 있으며, 
예정되어 있는 작업으로 인한 서비스 일시 중단은 사이트를 통해 사전에 공지합니다. 
2. 몰는 긴급한 시스템 점검, 증설 및 교체 등 부득이한 사유로 인하여 예고 없이 일시적으로 
서비스를 중단할 수 있으며, 이 경우 사후에 공지할 수 있습니다. 또한 새로운 서비스로의 교체 
등 몰가 적절하다고 판단하는 사유가 있을 경우에는 사이트에 사전 공지 후 현재 제공되는 
서비스를 일시적으로 완전히 중단할 수 있습니다. 
3. 몰는 국가비상사태, 정전 등의 경우 서비스의 전부 또는 일부를 제한하거나 중지할 수 
있습니다. 다만 이 경우 그 사유 및 기간 등을 회원에게 사전 또는 사후에 공지합니다. 
4. 몰는 할인,프로모션의 적용 대상 및 방법, 무료로 제공하는 서비스의 일부 또는 전부를 
몰의 정책 및 운영의 필요상 수정,중단,변경할 수 있습니다. 

제 14조 (콘텐츠의 관리) 
1. 몰에서 제공하는 콘텐츠는 몰의 독자적 판단에 따라 임의로 삭제,변경될 수 있습니다. 
2. 저작권 문제 등을 포함한 이유들로 콘텐츠에 문제가 발생했을 때 몰는 이를 공지(사이트 공지 
또는 E Mail 통지)함으로써 회원들에 대한 고지의무를 다하는 것으로 하며, 회원은 그 사용을 
중지해야 합니다. 공지 후 해당 콘텐츠 사용으로 인한 모든 법적 책임은 몰에 있지 않고 
사용한 회원에게 있습니다. 

제 15조 (콘텐츠 저작권) 
1. 몰 사이트에서 제공되는 콘텐츠의 저작권은 몰 또는 몰에 콘텐츠를 제공하는 자에게 
있습니다. 따라서 몰는 회원에게 콘텐츠의 저작권 자체를 판매하는 것이 아니라, 라이선스 
규정에 따라 허용된 용도 및 기간의 범위 내에서 콘텐츠를 사용할 수 있는 권한을 부여합니다. 
2. 몰 사이트에서 제공되는 콘텐츠의 무단복제, 무단사용 또는 몰와 사전협의 없이 몰 
사이트에 게시된  라이선스 규정 을 벗어나는 행위에 대해서는 저작권법 및 관련법률에 의한 
권리 침해로 간주됩니다. 따라서 회원은 이 약관과 라이선스 규정에서 명시적으로 허용하는 
사용 이외의 이미지 사용으로 인하여 발생하는 모든 종류의 손해 또는 책임에 대해 몰와 
제 3자에게 손해를 배상하여야 합니다. 또한 제 3자의 청구에 대해서는 자신의 비용으로 몰를 
면책시켜야 합니다. 
3. 몰 사이트에서 제공되는 일부 콘텐츠의 피사체(인물, 건물, 장소 등)에 대한 초상권, 재산권, 
저작권, 상표권, 특허권, 디자인권(이하  저작권 등 )은 몰가 보유하지 않은 것이 있을 수 
있습니다.(예. 군중 속 인물의 초상권, 배경 건물의 재산권 등). 따라서 일부 콘텐츠는 사용 
형태에 따라서 회원이 사용 전에 직접 해당 권리를 취득해야 하는 경우가 있을 수 있으므로, 
사용 시 저작권 등 권리의 존재가 의심이 되는 일부 콘텐츠에 대하여는 사전에 몰에 
문의하셔야 합니다. 만일 몰와 사전협의 없이 사용하여 제 3자와 이들 권리에 대한 분쟁이 
발생할 경우 몰는 일체의 책임을 지지 않으며, 모든 책임은 회원에게 있습니다. 회원은 
이러한 사용으로 인한 제 3자의 청구에 대해 몰를 면책시켜야 합니다. 
4. 일부 콘텐츠에 포함되어 있는 로고, 심벌, 캐릭터, 트레이드마크, 서비스마크 등에 대한 권리는 
몰가 아닌 해당 권리자에게 있으므로 해당 권리의 침해가 되는 형태로 사용하려 할 경우 
권리자로부터 사전 에 승인을 받아야 합니다. 
5. 몰 사이트에서 제공되는 콘텐츠에는 외부 CP(해외 포함)가 제공한 콘텐츠가 포함되어 있으며, 
계약이 중도 해지되거나, 몰가 시행하는 철저한 콘텐츠 검수에도 불구하고 제 3자로부터 사용 
중지를 요청받거나 저작권 등 권리 침해 소송이 제기되는 경우가 발생할 수 있습니다. 몰는 
지체 없이 사실관계를 확인한 후 해당 콘텐츠의 삭제 조치를 취한 후 사이트 공지사항 또는 
개별 전자우편(E Mail)을 통하여 이를 회원들에게 통지합니다. 이 경우 회원은 즉시 공지된 해당 
콘텐츠의 사용을 중지하여야 하며(이용기간 중이라 하더라도 공지 이후에는 사용되지 않아야 
하며, 폰트의 경우 프로그램을 즉시 삭제하여야 합니다), 저작권 등을 포함한 권리 침해와 
관련된 콘텐츠는 이전에 제작된 제작물에도 소급하여 해당 콘텐츠를 수정 또는 삭제조치를 
하여야 합니다. 이와 관련된 사항은 제 21조 제 9항, 제 10항을 참조하시기 바랍니다. 
6. 유료회원 기간 중 제작한 제작물에 대하여는 회원의 이용기간이 만료된 후에도 재사용하거나 
편집되지 않는 범위 내에서 저작권의 보호를 받습니다. (단, 소프트웨어, POD, 온라인샘플 등에 
사용한 콘텐츠의 계속 게시는 불가합니다.) 

제 16조 (라이선스 규정 준수) 
1. 회원은 몰 사이트에서 정한  라이선스 규정 을 숙지하여, 회원이용기간과 각 회원 별 
라이선스(이용허락) 범위 안에서 서비스를 이용하여야 합니다. 
2. 회원이 몰와의 사전협의 없이 콘텐츠를 라이선스 규정(이용허락범위)을 벗어나는 용도로 
이용할 경우, 다운로드 받은 콘텐츠에 대하여 저작권 보호를 받을 수 없으며 적발 시 
손해배상의 의무를 지게 됩니다. 
3. 몰 사이트에서 제공하는 무료콘텐츠는 개인, 초,중,고등학교, 기업에서 비상업적 목적에 
한하여 몰가 허용한 용도로만 사용이 가능합니다. 자세한 사항은  라이선스 규정 을 
참고하십시오. 

제 17조 (콘텐츠 이용 시 제한 사항) 
몰 사이트에서 서비스하는 모든 콘텐츠는 대상을 꾸미기 위한 디자인 요소로써만 사용되어야 
하며, 국내 비독점 사용을 전제로 제공합니다. 몰는 아래 각호에 해당하는 행위를 금지합니다. 
 가. 회원에게 부여되는 콘텐츠 사용에 대한 권리를 타인에게 하위 라이선스 발행, 판매, 
재판매, 배급, 양도, 대여, 임대, 임차하는 행위 
 나. 원본 또는 이를 가공(변경, 모방 포함)한 콘텐츠의 재배포, 재판매, 공유(웹사이트, 
P2P, SNS, 웹하드, 클라우드, 공유 네트워크, 온라인 백업 시스템 등 그 형태 불문)하는 
행위 
 다. 몰와 협의 없는 몰 사이트 링크 및 콘텐츠 직접 게시, 몰의 서비스와 
경쟁하는 방식의 이용 
 라. 몰의 이용허락 없는 해외 사용(단 해외 사용 라이선스를 보유한 경우에도 한국 
외 사용불가인 일부 콘텐츠가 있으므로 반드시 콘텐츠별 상세페이지를 확인하여야 함), 
디지털 매체 콘텐츠로의 사용(휴대전화 또는 컴퓨터 대기화면, E BOOK 표지, POD, 
온라인샘플, 이러닝 등) 
 마. 공모전,전시회, 몰 등의 로고, 심벌, 트레이드마크, 서비스마크, 상표, 캐릭터 
등으로 사용 
 바. 원본 또는 이를 활용한 2차제작물의 지적재산권 권리 등록 
 사. 외설적인, 중상모략적인, 음성적인, 폭력적인 , 반사회적인 , 타인을 비방하는 용도 
또는 기타 비합법적인 용도의 사용 또는 타인에의 사용 허가 
 아. 콘텐츠 내 요소를 특정 몰의 상품으로 오인할 수 있게 하거나, 콘텐츠 내 인물이 
특정 상품 또는 서비스의 효용이나 품질을 체험, 보증하는 것처럼 사용(예. 성형외과의 
Before, After에 인물콘텐츠 사용, 정당 등 정치적 홍보, 특정 단체 , 종교 , 서비스의 
회원으로 홍보) 
 자. 콘텐츠 내 인물의 신체 및 얼굴의 변형, 제 3자의 사진 또는 이미지와 합성하여 
재가공하는 행위 
 차. 콘텐츠 내 인물의 명예를 훼손하거나 사회미풍양속을 저해하는 용도(성인오락실, 
성인대화방, 전화방, 음란물, 성인 관련 사이트 및 인쇄물, 성인제품, 유흥업소 및 
숙박업소, 유해 제품 , 불법대부업 , 운세상담, 사주풀이, DVD방, 즉석만남, 미팅알선, 
기타 풍속업, 담배·주류 등 연령제한제품의 부정적 인물 사용, 불법 반사회적 사안에 
부정적 인물 사용 등, 이에 한정하지 않음) 
 카.  의료뷰티 (띄어쓰기 없음)가 아닌 인물콘텐츠의 병원 홍보(시술,수술 포함) 및 
의약품, 다이어트 제품 등에 사용 
 타. 회원기간 중 다운로드 받았던 콘텐츠를 회원 기간이 만료된 이후 새로이 사용 
 파. 클라이언트(2차 사용자)에게 몰 콘텐츠를 활용하여 만든 제작물을 납품하는 
경우, 제작물에 사용된 원본 콘텐츠를 동시에 납품하는 행위(그 결과 클라이언트가 
원본 콘텐츠를 이용하는 경우 이에 대한 모든 책임은 납품한 회원에게 있음) 

제 18조 (정보의 제공) 
1. 몰는 회원에게 서비스 이용에 필요가 있다고 인정되는 각종 정보를 전자우편(E Mail)이나 
서신우편 또는 SMS(문자메시지) 등의 방법으로 회원에게 제공할 수 있습니다. 
2. 몰는 서비스 개선 및 회원 대상의 서비스 소개 등의 목적으로 회원의 동의 하에 추가적인 
정보를 요구할 수 있습니다. 
3. 몰는 회원의 콘텐츠 사용에 관한 권리 보호를 위해 계속해서 불법사용자를 단속하고 
있습니다. 이러한 단속의 일환으로 몰 또는 몰의 법률대리인이 회원에게 해당 콘텐츠 
사용에 관한 구입경로 및 사용경로 등의 확인요청을 할 수 있으며, 이에 대해 회원은 성실히 
답변해야 합니다. 확인 요청 시 답변을 회피하거나 거부할 경우 불법사용자로 오인 받을 수 
있으니 성실히 답변해 주셔야 합니다. 


제 4장 손해배상 및 면책열기,닫기 

제 19조 (손해배상) 
몰 사이트에서 제공되는 콘텐츠의 무단 복제, 무단 사용 또는 본 약관에 규정된 내용을 벗어나는 
행위(사용범위 초과 사용 또는 콘텐츠 이용 시 제한 사항의 위반 등)는 저작권법 및 관련 법률에 
의한 저작권 침해에 해당합니다. 이 경우 콘텐츠별 한컷구매 정상가격의 2배 또는 
유료사용요금(정상 회원 가입비)을 기준으로 하여 몰에게 발생한 손해를 배상하여야 하며, 몰가 
이를 초과하는 손해를 입은 경우 그 초과 손해도 배상해야 합니다. 

제 20조 (위약벌) 
1. 회원이 제 19조에 정한 바와 같이 몰의 저작권 등 권리를 침해할 경우 저작권 관리 비용 
등을 감안하여 회원은 몰에게 제 19조 손해배상과는 별도로 위약벌로서 이용한 
서비스(콘텐츠)의 이용가격(한컷구매 가격 기준)의 2배를 지급하여야 합니다. 
2. 제 1항의 위약벌 지급은 계약해지로 영향을 받지 않습니다. 

제 21조 (면책 조항) 
1. 몰는 천재지변, 전쟁 및 기타 이에 준하는 불가항력으로 인하여 서비스를 제공할 수 없는 
경우에는 서비스 제공에 대한 책임이 면제됩니다. 
2. 몰는 기간통신 사업자가 전기통신 서비스를 중지하거나 정상적으로 제공하지 아니하여 
손해가 발생한 경우 책임이 면제 됩니다. 
3. 몰는 서비스용 설비의 보수, 교체, 정기점검, 공사 등 부득이한 사유로 발생한 손해에 대한 
책임이 면제됩니다. 
4. 회원들의 접속 폭주로 인한 서비스 속도의 지체나 일시적 오류 그리고 몰의 서비스개선을 
위한 정비 등으로 인한 서비스의 일시 중단에 대하여는 환불 또는 배상하지 않습니다. 
5. 회원의 귀책사유로 인한 서비스의 이용의 장애 또는 손해에 대하여 몰는 책임이 없습니다. 
6. 몰는 회원이 신상정보 및 전자우편(E Mail) 주소를 부실하게 기재하여 손해가 발생한 경우 
또는 회원의 컴퓨터 오류에 의해 손해가 발생한 경우에는 책임을 지지 않습니다. 
7. 몰는 회원의 편의를 위하여 각 콘텐츠와 함께 제공하는 정보(콘텐츠의 키워드, 캡션, 콘텐츠 
내의 문구, 디자인 등)의 정확성 및 내용의 신뢰도를 보증하지 않으며, 이에 대한 책임을 지지 
않습니다. 각 정보를 확인할 의무는 회원에게 있습니다. 
8. 몰 사이트에서 제공하는 콘텐츠를 몰와의 별도 협의 없이 해외에 사용할 경우 또는 해외 
사용 라이선스를 보유한 경우에도 한국 외 사용불가인 콘텐츠를 타 국가에 사용할 경우 
발생하는 저작권 등 권리 침해에 대한 모든 책임은 회원에게 있으며, 몰는 책임을 지지 
않습니다. 
9. 몰에서 서비스하는 콘텐츠에 대해 제 3자가 사용 중지 및 저작권 등 권리 침해 클레임을 
제기하는 경우, 몰는 즉시 사실관계를 확인한 후 해당 콘텐츠의 삭제 조치를 한 후 사이트 
공지사항 또는 개별 전자우편(E Mail)을 통하여 이를 회원들에게 통지합니다. 회원은 즉시 
공지된 해당 콘텐츠의 사용을 중지하여야 하며, 이전에 제작된 제작물에도 소급하여 해당 
콘텐츠의 교체, 수정 또는 삭제조치를 하여야 합니다. 공지된 이후에도 해당 콘텐츠를 계속 
사용하여 저작권 등 권리 침해 분쟁이나 이로 인하여 손해가 확대된 경우에는 몰는 이에 
대하여 책임을 지지 않습니다. 또한 회원이 몰와의 협의 없이 진행한 제 3자와의 조정, 
합의는 몰에 대하여 효력을 미칠 수 없습니다. 
10. 몰와 회원의 신속한 조치가 있었음에도 몰에서 서비스한 이미지로 인하여 회원이 
제 3자로부터 저작권 침해 소송에서 패소할 경우, 몰는 현행 저작권법의 법정손해배상액의 
한도에서 배상책임을 집니다. 단, 회원은 소송의 진행과정을 몰에 고지하고 소송 과정에서 
몰와 긴밀히 협의하여야 합니다. 이러한 배상은 오직 적법한 라이선스를 취득한 회원에 
한하며, 회원일지라도 용도에 어긋난 회원이거나 본 약관 및 라이선스 규정을 위반한 회원일 
경우 몰의 배상책임에서 제외됩니다. 
11. 몰는 회원에게 무료로 제공하는 서비스의 이용과 관련해서는 어떠한 손해도 책임을 지지 
않습니다. 
12. 콘텐츠 제휴사의 고유 권한과 재량에 따라 일부 콘텐츠의 서비스를 중지하거나 변경 또는 
비슷한 콘텐츠로 교체할 수 있습니다. 몰가 이메일 공지로 교체 사실을 통보할 경우, 이전 
콘텐츠에 대한 이용 허락이 취소되고, 교체된 콘텐츠에 라이선스 효력이 발생합니다. 몰는 
회원이 기존 콘텐츠를 이용한 창작물 내지 2차 저작물의 사용을 중단하고, 사용 중단 및 
종료에 필요한 모든 작업을 수행하기로 동의한 것으로 간주합니다. 
13. 몰는 이용자 상호 간에 서비스와 관련하여 발생한 분쟁에 대하여 개입할 의무가 없으며 , 
몰에게 귀 책사유가 없는 한 이로 인하여 발생한 손해를 배상할 책임을 부담하지 않습니다 

제 22조 (분쟁 해결 및 관할 법원) 
1. 이 약관에 명시되지 않은 사항은 전기통신사업법, 저작권법 등의 관계법령과 상관습에 
따릅니다. 
2. 서비스 이용으로 발생한 분쟁에 대하여 소송이 제기될 경우 대한민국법을 적용하고, 몰의 
소재지를 관할하는 법원을 관할 법원으로 합니다. 




 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>