<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
1. 가맹계약_PDF		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
304. 가맹계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[
제 1 조 (계약상품)
갑은 을에게 아래 상품을 본 계약 조건에 따라 계속적으로 매도하고 을은 이를 매수할 것에 동의한다. 
제 2 조 (공급 방법)
갑은 을이 요청한 주문서에 의해 상품을 공급하고 을은 상품 인수 후 즉시 인수증을 갑에게 제출하여야 한다. 
제 3 조 (공급 장소)
갑은 을이 지정한 지역 ㅇㅇㅇ 하치장까지 수송 및 운임을 부담한다. 
제 4 조 (대금지급)
1. 본 계약의 상품대금은 매월 20일로 마감하고 이를 당월의 매도대금으로 하며, 을은 이를 갑의 청구일로부터 일 이내에 현금(또는 수표)으로 갑에게 지참 또는 송금하여 지급한다. 단 특약이 있는 경우에는 일 만기의 약속어음에 의할 수 있다.
2. 을은 전항의 대금지급을 지체하였을 경우에는 지급기일로부터 완제일까지 매 지체 1일당 3/1000의 비율에 의한 지체 상금을 갑에게 지급하여야 한다. 
 특약조항 : 제3차 주문 상품부터는 결제 방법을 아래 조항에 준한다
1. 을은 주문 금액의 30%에 해당하는 계약금을 상품주문시 약속어음(기간:발행일로부터 90일)으로 갑에게 지급하여야 하며, 주문 생산된 상품을 인수치 않을 경우 을은 계약금 반환을 청구를 할 수 없다.
2. 을은 상품공급 완료일에 특약조항 1항에 의거 계약금을 제외한 잔금을 약속어음(기간: 발행일로부터 90일) 으로 전액결제 하여야 한다.
3. 을은 특약조항의 채무를 보증하기 위하여 상응하는 부동산 담보를 갑에게 제공하여야 한다. 
제 6 조 (보증금)
을은 본 계약에 따른 대금지급을 담보하기 위하여 본 계약 체결과 동시에 금원의 보증금을 갑에게 예치한다. 갑은 전기 보증금에 대하여 을에게 이자를 지급할 의무를 지지 아니한다. 
제 7 조 (근저당권 설정)
을은 제4조 대금지급의무 기타 본 계약상의 의무 이행을 담보하기 위하여, 갑과의 합의에 따른 부동산 위에 갑을 근저당권자로 하는 채권 최고금액   원의 근저당권을 설정하여야 한다. 
제 8 조 (상표 및 상표보존의 협조사항)
1. 을은 본 계약의 존속기간 또는 종료 후에도 갑이 문서상 의사표시 없이는 ㅇㅇㅇ상품 또는 상표와 상호의 사용, 수정, 등기 등을 응용할 수 없다.
2. 을은 ㅇㅇㅇ 상품에 사용한 상표는 갑의 재산임을 인정해야 하며 판매지역에서 발생하는 갑의 특허권, 상표, 등기권, 디자인 형식 및 형태 등 권리침해 행위를 할수 있는 여하한 사정을 갑에게 사전 통지해야 하며 갑의 요구에 따라 갑의 권리 보호를 위하여 합법적인 조치를 취할 경우 갑에게 협조하여야 한다. 
제 9 조 (변제 충당)
을이 대금지급의 지연등 본 계약의 위반으로 인하여 갑에게 손해를 끼쳤을 경우, 갑은 제6조의 보증금 또는 근저당권의 실행에 의한 경매대금으로써 임으로 을의 채무 변제에 충당 할 수 있다. 단, 전기 처분은 갑의 별도 손해배상의 청구에 영향을 미치지 아니한다. 
제 10 조(제품, 상품의 주문 및 공급)
제3항을은 책임있는 판매량을 예측하여 갑이 정한 시간 내에 주문하여야 한다. 단, 신제품 및 기획제품의 공급은 사전에 을에게 공지하여야 하며, 공급 단위 및 수량은 갑이 정책적으로 정하여 공급한다.
제 11 조 (계약 기간)
본 계약은 체결일로부터  년간 존속한다. 단 동기간의 만료 1개월 전에 어느 당사자가 갱신을 원하지 않음을 서면으로 타방당사자에게 통지하지 않은 경우에는 동일조건으로 동일기간동안 자동 연장된다. 
제 12 조 (부 인)
갑이 을에게 어느 의무의 이행을 요구하지 않거나 또는 계약위반 상태의 치유를 요구하지 아니하더라도, 동 권리행사의 유보는 다른 권리행사의 유보나 차후 동일한 권리행사의 유보로 해석되지 아니한다. 
제 13 조 (해석 및 관할법원)
1. 본 계약상의 해석에 이견이 있거나 본 계약에 규정되지 아니한 사항에 대하여는 양 당사자의 합의에 의하여 결정한다.
2. 본 계약과 관련하여 분쟁이 발생하는 경우에는 서울 민사지방법원을 관할법원으로 한다. 
이상을 증명하기 위하여 본 계약서 2부를 작성하고, 양 당사자가 날인한 후 각각 1부씩 보관한다.
		]]>
		</cn>
	</file>
</root>