<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
11.전자금융거래		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
326_전자금융거래.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

제 1 조 목적

이 약관은 000(이하  회사 라 칭함)의 인터넷 게임 서비스 및 000을 통하여 제공되는 각종 
유료 컨텐츠의 서비스 이용을 위해 000의 이용조건 및 절차에 관한 사항을 규정함을 목적으로 합니다.



제 2 조 약관의 효력 및 변경

① 본 약 의 내용은 홈페이지 및 서비스 화면에 이를 공지하거나 전자우편 등의 방법으로 회원에게 공지함으로써 효력이 발생 
됩니 다.
② 회사는 본 으투관의 내용에 있어 합리적인 변경 사유가 발생할시, 이를 변경할수 있습니다.
③본 약관에 명시되지 않은 사항에 대해서는 전기톰신기본법 , 전기통신사업법 , 정보통신 망이용촉진등에관한법률 및 기타 관련 
법령의 규정에 따릅니다.
④ 이용고객의 권리 또는 의무에 관련된 중요한 규점의 변경 사항은 온라인으로 공시한 후 7일이 경과한 날로부터 효력이 발생 
합니다.



제 3 조 용어의 정의

① 000 현금과 동일하게 사용되는 회사의  전자 화폐  입니다. 손쉽게 충전하여 회사의 게임 및 다양한 유료 컨텐 
즈 이용에 사용됩니다.
②   000은 회사에서 서비스하는 유료 컨텐츠를 이용하기 위해 회원이 구매하는 가상의 화페를 말하며 현금 1원 및 
000 포인트 1점은 000 1원과 동일한 가치를 지닙니다.
③  충전 은 000을 휴대폰 결제, 신용카드, 텔레쿠폰(ARS) 결제 등의 지불 수단을 통해 일정 금액 단위로 000 
를 구입하는 것을 말합니다. 이때 구입한 000은 000 계정에 저장됩니다. 



제 4 조 000의 충전 

① 000의 충전은 000 계정이 있어야 가능합니다.
② 000의 충전은 신용카드, 휴대폰 결제, 텔레쿠폰(ARS)능 회사에서 제공하는 결제방식을 통해서 가능합니다.
③ 000의 충전은 각각 1,000원,3,000원,5,000원,10,000원,20,000원,30,000원,50,000원 단위로 가늠하며, 기타란을 이 
용하시면 원하시는 만큼 춤전이 가능합니다. 결제수단 별로 충전단위가 상이할 수 있습니다.
④ 전화결제로 회선 당 7만원이상 결제시 성년고객일 경우 정상거래여부 확인을. 만 20세 미만의 미성년 고객일 경우 법정대리인 
의 동의를 회사로부터 확인 받은 후 사용할 수 있으며 최대 월 15만원까지의 요금이 부과될 수 있습니다. 이와 별도로 000 
 결제는 월 단위 결제한도를 두지 않으며, 개별 지정 수단 자체의 사용제한 금액이 있을 수 있습니다.
⑤ 20세 미만의 미성년자는 000를 충전할 때에는 법정대리인의 동의들 받아야 합니다.
⑥ 제5항의 미성년자 결제에 대한 동의를 위해 법정대리인은 회사의 안내에 따라  휴대폰인증,팩스,우편,방문,공인인증서,이 
메일 인증의 방법 중 택일하여 동의할 수 있으며, 법정대리인의 동의가 완료된 이후 회사는 법정대리인에게 이메일을 통해 결제 
동의사실 및 그 내역에 대해 고지합니다.
⑦ 제6항의 동의서 유효기간에 대해 미성년자의 법정대리인은 회사의 안내에 따라  1 개월,6개월,1년,3년,5년 의 유효기간 중 
선택 할 수 있으며, 회사는 법정대리인이 선택한 동의유효기간 만료시점으로부터 30일 전,후에 각각 법정대리인에게 이메일을 
통해 통지하여 동의연장여부를 확인하며, 이에 대해 법정대리인의 동의철회 요구 등이 없을 경우 동의유효기간은 동일한 조건 
으로 자동연장됩니다. 단. 법정대리인이 동의유효기간으로1개월을 선택한 경우, 회사는 법정대리인에게 그 동의유효기간 만료 
시점 7일 전,후에 각각 고지 합니다.



제 5 조 000 결제에 대한 승인

① 회사는 다음의 각 항에 해당하는 이용신청에 대해서는 승인을 하지 않거나, 추후 해당 승인을 취소할 수 있습니다.

1. 이용 요금을 납부하지 않거나 납부자를 확인할 수 없는 경우.
2. 20세 미만의 미성년자가 법정대리인의 동의 없이 신청한 경우.
3. 기타 이용신청자의 귀책사유로 승인이 불가능하다고 판단되는 경우.
  
②회사는 다음의 각 항에 해당하는 경우에는 이용신청에 대한 승인 제한 사유가 해소될 때까지 승인을 제한할 수 있습니다.

1. 서비스 설비가 부족하여 만족스러운 서비스를 제공할 수 없다고 판단됨 경우.
2. 서비스 상의 장애가 발생한 경우



제 6 조 000의 사용

①000는 회사의 게임 및 유료 컨텐츠 이용료를 결제하는데 이용됩니다.
② 회사 게임서비스의 중대한 하자에 의해 컨텐츠가 손상, 훼손, 삭제되었거나 불량했을 경우 회사의 판단에 따라 게임엔젤캐시 
의 재충전，또는 해당 컨텐츠의 복원 등으로 보상 받을 수 있습니다.
③000 잔액에 대한 이자수익은 발생하지 않습니다.



제 7 조 000의 소멸

상법 제64조 상사시효에 근거하여 000 서비스의 최종 이용일로부터 이용내역 없이 60개월이 경과한 경우 잔여 000 
캐시는 자동으로 소멸됩니다.



제 8 조 000의 환불

① 회원이 000의 환불을 요청하면 적법한 절차에 따라 000를 환불 받을 수 있습니다.
② 사용중인 아이디에 결제수수료 10퍼센트와 은행수수료 500원을 제외한 캐쉬가 1,000원 이상일 경우 현금환불이 가능합니다.
③ 도서생활권, 게임문화상품권, 000캐시 . 000 아(캐쉬백, 문화상품권, 000 상품권. 000포인트, 000포인트, 
000 카드로 구입한 000캐시는 환불이 불가능합니다.
④ 다음 각 항에 해당하는 경우 회사는 회원이 결제한 000캐시를 전액 환불하여야 합니다. 본 항의 규정에 의한 환불은 환 
불 의무가 발생한 날로부터 3영업일 이내에 하는 것으로 합니다.

1. 회원이 요금을 과오 납입한 경우. 다만 이 경우 회사는 과오 납입한 금액만을 환불합니다.
2. 서비스 장애 또는 회사가 제시한 최소한의 기술사양을 충족하였음에도 불구하고 회사의 귀책사유로 서비스를 이용하지 
못한 경우
3. 이 구매한 서비스가 제공되지 않은 경우
4. 제공되는 서비스가 표시, 광고 등과 상이하거나 현저한 차이가 있는 경우
5. 제공되는 서비스의 결함으로 서비스의 정상적인 이용이 현저히 불가능한 경우

⑤ 환불에 소요되는 비용은 회원의 귀책사유로 인한 환불의 경우에는 회원이 부담하도록 합니다.



제 9 조 유료 아이템 구매에 대한 청약 철회

① 회원은 유료 서비스 구매일 또는 유료 서비스 이욤 가능일로부터 7일 이내에 별도의 수수료 없이 청약 철회를 할 수 있으며 
콘텐츠 내용과 다르게 서비스되고 있을 경우 3월, 30일 이내에 청약철회가 가능합니다. 단, 회사나 제 3자로부터 선물 받은 유료 
서비스 및 청약 철회 요청 당시 이미 사용하였거나 사용한 것으로 간주되는 유료 서비스 등 일부 유료 서비스는 전자상거래 등 
에서의 소비자보호에 관한 법률 제 17조 제 2항 또는 콘텐츠산업진흥법 제 27조의 내용에 따라 청약 철회가 제한될 수 있습니다.

② 전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률에 의거하여 유료 서비스의 유형별로 다음과 같은 서비스는 환불이 제한될 수 
있습니다.

1. 프리미엄, 자동결제（월정액） 또는 기간을 한정하여 이용할 수 있는 유료 회원제 서비스와 같이 구매 동시에 적용 및 소진 
이 시작되어 컨텐츠를 사용할 수 있는 정액제 서비스
2. 정해진 시간이 소진될 때까지 서비스를 이용할 수 있는 정량제 서비스
3. 기간 내 횟수제한 없이 사용 가능한 영구 아이템
4. 사용 횟수가 카운트 되는 아이템이나 일정 범위를 지급받고 이를 소진하는 형태의 서비스
5. 구매 후 개봉이 곧 사용인 캡슐형과 개봉행위로 효용이 결정되는 확률형 아이템
6. 구매 시 치장 결과를 확인할 수 있는 아바타 아이템과 같은 시연 아이템
7. 부가 혜택이 제공되는 서비스를 구매한 경우에 제공되는 부가 혜택을 사용한 경우
8. 패키지형 아이템에 포함된 아이템 중 일부 또는 전부를 사용한 경우
9. 이벤트 당첨 또는 참여를 통해 무료 충전된 캐시 및 아이템
10. 아바타 또는 기타 아이템 구매를 통해 충전된 무료 캐시
11. 결제 도용 등과 같이 불법으로 충전된 캐시 및 아이템
12. 버그, 시스템 장애 등의 사유로 비정상적으로 충전된 캐시 및 아이템
13. 회사와 제휴관계에 있는 제 3자로의 이벤트 등을 통해 제공받은 캐시 및 아이템

③기타 이 약관, 서비스 이용약관이나 개별 서비스 약관에서 정하는 환불 금지 사유에 해당하는 캐시 및 아이템



제 10 조 개인정보의 보호

① 회사는 000캐시 서비스와 관련한 회원의 정보를 본 이용계약상의 서비스 제공을 위한 목적으로만 사용하며 본인의 사
전 동의 없이 제 3자에게 누설 또는 배포할 수 없습니다. 그러나 다음 각 호의 1에 해당하는 경우에는 그렇지 않습니다.

1. 관계 법령에 의하여 수사상의 목적으로 관계기관으로부터 요구가 있는 경우
2. 정보통신윤리위원회의 요정이 있는 경우
3. 기타 관계법령에서 정한 절차에 따른 요청이 있는 경우

② 회사는 휴대폰결제와 관련하여 고객의 이의제기가 있는 경우 또는 이에 준하는 사안으로 휴대폰결제중재센터의 요정이 있는 
경우, 문제해결을 위해 필요한 범위내에서 서비스와 관련된 회원의 정보플 휴대폰결제 중재센터에 제공할 수 있습니다.

③기타 개인정보 보호와 관련된 사항은 회사의 개인정보취급방침 및 청소년 보호정책에 따릅니다.



제 11 조 회사의 의무

①회사의 고의 또는 귀책사유로 과오금이 발생한 경우, 회원이 결제한 방법과 동일한 방법으로 환불하며, 동일한 방법으로 환 
불이 불가능할 때에는 이를 사전에 고지합니다. 단, 회원의 고의 또는 귀책사유로 과오금이 발생한 경우, 회사가 과오금을 환불 
하는데 소용되는 비용은 합리적인 범위 내에서 회원이 부담하도록 합니다.
② 회사는 제 14 조 상의 면책조항에 해당하지 않는 범위에서 서비스를 정상적으로 이행하여야 합니다.



제 12 조 서비스의 이용제한
다음의 각 항에 해당하는 행위를 하는 경우에 회사는 서비스의 이용을 제한하거나 정지 또는 게임 아이디 및 000 계정을 삭 
제（회수）할수있습니다.

① 해킹 또는 기 타 시스템에 무리를 주는 행위
② 000캐시 서비스에 대한 권리를 제 3 자에게 양도, 매매하는 행위
③ 000캐시 결제에 있어 그 결제수단을 위변조 또는 도용하거나 부정 사용하는 행위



제 13 조 서비스 제공의 중지

① 회사는 다음 각 호에 해당하는 경우 서비스 제공을 중지할 수 있습니다.
1. 서비스용 설비의 보수 등 곰사로 인한 부득이한 경우
2. 전기통신사업법에 규정된 기간통신사업자가 전기 통신서비스를 중지했을 경우
3. 기타 불가항력적 사유가 있는 경우

② 회사는 국가비상사태, 정전, 서비스 설비의 장애 또는 서비스 이용의 폭주 등으로 정상적인 서비스 이용에 지장이 있는 때에 
는 서비스의 전부 또는 일부를 제한하거나 정지 할 수 있습니다.



제 14 조 면책 조항

① 회사는 천재지변, 전쟁 및 기타 이에 준하는 불가항력으로 인하여 서비스를 제공할 수 없는 경우에는 서비스 제공에 대한 책 
임이 면제됩니다.
② 회사는 기간통신 사업자가 전기통신 서비스를 중지하거나 정상적으로 제공하지 아니하여 손해가 발생한 경우 책임이 면제됩 
니다.
③ 회사는 서비스용 설비의 보수, 교체, 정기점검, 공사 등 부득이한 사유로 발생한 손해에 대한 책임이 면제됩니다.
④ 회사는 회원의 귀책사유로 인한 서비스 이용의 장애 또는 손해에 대하여 책임을 지지 않습니다.
⑤ 회사는 이용자의 컴퓨터 오류에 의해 손해가 발생한 경우, 또는 회원이 신상정보 및 전자우편 주소를 부실하게 기재하여 손 
해가 발생한 경우 책임을 지지 않습니다.
⑥ 회사는 회원이 서비스들 이용하여 기대하는 수익을 얻지 못하거나 상실한 것에 대하여 책임을 지지 않습니다.
⑦ 회사는 회원의 게임상 사이버 자산（게임머니）, 등급,내공 손실에 대하여 책임을 지지 않습니다.
⑧ 회사는 회원이 서비스를 이용하면서 얻은 자료로 인한 손해에 대하여 책임을 지지 않습니다. 또한 회사는 회원이 서비스를 
이용하며 타 회원으로 인해 입게 되는 정신적 피해에 대하여 보상할 책임을 지지 않습니다.
⑨ 회사는 회원이 서비스에 게재한 각종 정보, 자료, 사실의 신뢰도, 정확성 등 내용에 대하여 책임을 지지 않습니다.
⑩ 회사는 이용자 상호간 및 이용자와 제 3자 상호 간에 서비스를 매개로 발생한 분쟁에 대해 개입할 의무가 없으며, 이로 인한 
손해를 배상할 책임도 없습니다.
⑪ 회사에서 회원에게 무료로 제공하는 서비스의 이용과 관련하여 발생하는 손해에 대해서는 책임을 지지 않습니다.
⑫ 아바타 아이템 및 게임 아이템의 사용 유효 기간인 1년이 경과한 컨텐츠는 회사에서 사용권을 보장하지 않습니다.




제 15조  손해배상 

① 회사나 회원이 본 약관의 규정을 위반하거나 기타 불법행위를 하여 상대방에게 손해를 발생시킨 경우, 그 손해 발생에 
귀책사유가 있는 당사자는 그 상대방의 피해를 배상하여야 합니다.
② 회원이 서비스를 이용함에 있어 행한 불법행위나 본 약관 위반행위로 인하여 회사가 당해 회원 이외의 제3자로부터 손해배상 
청구 소송을 비롯한 각종 이의제기를 받는 경우 당해 회원은 그로 인하여 회사가 입은 손해를 배상하여야 합니다.
③ 회사는 회원 상호간, 회원과 가맹점 상호간 또는 회원과 제3자 상호간에 발생한 분쟁에 대해서는 개입할 의무가 없으며, 회사에 
귀책사유가 없는 한 이로 인한 손해를 배상할 책임이 없습니다. 




제 16 조 관할법원

① 이 약관에 명시되지 않은 사항이 관계법령에 규정되어 있을 경우에는 해당 규정에 따릅니다.
② 회사의 기타 유료 서비스 이용 회원의 경우 회사가 별도로 점한 약관 및 정책에 따릅니다.
③ 서비스 이용과 관련하여 회사와 회원간에 이견 또는 분쟁이 있는 경우，양 당사자간의 합의에 의해 원만히 해결하여야 합니 
다.
④ 만약 회사와 회원간의 서비스 이용으로 발생한 분쟁에 대해 소송이 제기되는 경우 법령에 정한 설차에 나른 법원을 관할 법 
원으로 합니다.
⑤ 회사와 회원간에 제기된 소송에는 대한민국 법을 적용함니다.

제17조(인출한도 제한) 
고객이 보유한 계좌가 18년 이상 장기미사용 계좌에 해당하는 경우 자동화기기(ATM,CD)를 이용한 1일 인출한도는 회사가 고객에게 안내한 금액 이하로 제한된다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>