<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
2.공급계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
334_공급계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 	
제1조 (계약상품)

갑은 을에게 아래 상품을 본 계약 조건에 따라 계속적으로 매도하고 을은 이를 매수할

것에 동의한다.

	
제2조 (계약금액)

일금 원정 ( ) 부가세포함

	
제3조 (납품기한)

발주 후 ○○일 이내

	
제4조 (결제방법)

1. 을은 주문금액의 30%에 해당하는 계약금을 상품주문시 현금으로 갑에게 지급하여야

하며 주문 생산된 상품을 인수치 않을 경우 을은 계약금 반환 청구를 할 수 없다.

2. 갑의 공급분에 대한 대금결제는 물품 공급 완료일 7일전에 상품공급대금 전액을 결재

하여야한다.	


제5조 (지체배상금)

납품기일 내에 물품의 전량 또는 일부를 납품할 수 없을 때는 사전에 을에게 납품연기 승인을 

서면상으로 신청해야 하며, 이때 지체일수 1일에 대하여 해당 계약금액에 대해 1,1000의 

지체배상금을 물품대금에서 공제하기로 한다.(단, 천재지변 기타 불가항력에 인한 것이라고 

을이 인정할 때는 지체배상금을 면제 할 수 있다.)	


제6조 (검수)

물품의 검수는 을이 지정하는 검수인이 을의 지정장소에서 행한 것으로 한다.

	
제7조 (근저당권 설정)

을은 제4조 대금지급의무 기타 본 계약상의 의무 이행을 담보하기 위하여, 갑과의 합의에

따른 부동산 위에 갑을 근저당권자로 하는 채권 최고금액원의 근저당권을 설정하여야 한다.

	
제8조 (하자담보 책임)

1. 파손, 수량부족 등을 포함하는 상품의 하자에 관하여는 을이 동 하자의 존재사실을 갑의 상품 

인도일로부터 일 이내에 갑에게 통지하지 않으면 갑은 이에 대하여 책임을 지지 아니한다.

2. 전항의 기간 경과후의 상품에 대한 하자의 경우에 을의 요청에 따라 갑은 통상적으로

갑이 고객에게 제공하는 조건으로 동 하자를 수리 또는 치유한다.

	
제9조 (변제 충당)

을이 대금지급의 지연등 본 계약의 위반으로 인하여 갑에게 손해를 끼쳤을 경우, 갑은

제6조의 보증금 또는 근저당권의 실행에 의한 경매대금으로써 임으로 을의 채무 변제에 충

당할 수 있다. 단, 전기 처분은 갑의 별도 손해배상의 청구에 영향을 미치지 아니한다.


제10조 (관리)

1항. 입점 후 상가의 관리는 초기의 질서유지관리 및 운영관리방법과 제도정착 등을 위하여 

갑 또는 갑이 지정하는 관리권자가 수임관리하며 이와 관련하여 갑 또는 관리자가 조직하는 

단체에 을은 의무적으로 가입한다.

2항. 을은 잔금납부시 본 계약에 따른 분양물건의 사용관리에 관한 세부사항을 규정하는 

별도의 관리계약(관리규칙 및 운영규칙)을갑 또는 갑이 지정하는 관리권자와 의무적으로 체결하고 

반드시 이를 준수한다.


제11조 (임대 및 재임대)

1항. 을이 분양물건을 임대할 경우 또는 을로부터 임차인이 분양건물을 재임대할 경우 그 구체적인 

임대, 재임대 조건을 제8조 제1항의 관리권자가 정한 기준에 따른다. 단, 관리권자가 선임되기까지는 

갑이 정한 기준에 따른다.

2항. 을이 분양물건을 임대하거나 그 임차인이 재임대하는 경우, 관련 임대계약(또는 재임대 계약)에 

반드시 전항의 관리권자 또는 갑이 정한 재임대기준을 따르도록 명시하여야 한다.


제12조 (점포관리 계약의 체결)

을은 잔금납부시갑또는 갑이 지정하는 관리인과 별도의 점포 관리계약을 체결하여야 하며 위 관리계약을 

체결하지 않는 경우을은 점포에 입주할 의사가 없는 것으로 간주한다.

	
제13조 (계약의 해제)

1. 물품내용이 계약과 상이 할 때

2. 납기 내에 완납하지 못하고, 장기간 시간이 경과되어 양 당사자가 인정하는 경우

3. 갑이 본 계약을 위반하였을 때

4. 본 건의 진행 중 을의 사유에 의한 계약의 파기 시 갑에게 기 지불된 계약금, 중도금 및 

계약과 관련하여 을이 갑에게 지불한 대금은 갑에게 귀속된다.	


제14조 (기타)

1. 본 계약에 의한 분쟁의 해결은 갑의 본점 소재지 관할법원으로 한다.

2. 본 계약상 갑, 을 간에 이의가 있을 시는 일반 상관례에 의한다.	


제15조 (소송관할)

본 계약으로 인하여 발생하는 일절의 분쟁은 갑이 소재해 있는 서울민사지방법원으로 한다.	



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>