<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32. 산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
347_산후조리원.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[



이용약관

본 약관은 000에 입원하여 관계규정을 준수하고 입원하여 발생하는 모든 문제는 약관에 따를 것을 서약합니다.


제1조 (계약 및 예약조건)

본원의 예약은 본인 또는, 보호자가 예약신청 후 예약금액을 납부한 시간으로 합니다. 
(예약 금액은 10만원입니다.)


제2조 (입원실 이용)

본원은 1인 1실이 원칙이며 입실시간은 오전11시,
퇴실시간은 오전 9시 30분까지 입니다.

분만의 특성상 조리원의 방이 모자랄 경우 병동입원실을
사용할 수 있으며, 조리원 사용으로 계산되며, 
조리원 서비스가 제공됩니다. 
(다소 불편할 수 있는 점 양해 부탁드립니다.)

분만의 특성상 예약된 방이 준비되지 못했을 경우
다른 방을 선택하실 수 있으며 준비된 방에 따라 
이용 금액이 증액 또는, 감액 될 수 있습니다.


제3조 (이용료 추가 및 할인)

주 단위 이상 아기 입실이 지연된 경우 요금이 차감 됩니다.

쌍둥이 주당 35만원씩 추가 됩니다. (10일 기준 ㅁ 50만원 추가)


제4조 (입실기간 및 입소비)
입실기간은 1주(6박7일), 10일(9박 10일), 2주(13박 14일) 단위이며, 연장은 방이 있을 경우 10일 단위의 1일
금액으로 선불 추가 납부합니다.

예약금을 제외한 조리비용 잔금은 입소한 당일 선불로 납부합니다.

입실기간 연장은 방이 있을 경우 가능하며, 비용은 10일 단위 1일 금액으로 선불 추가됩니다. (사정에 따라 연
장이 안 될 수도 있습니다.) 퇴실 2일전 확정


제5조 (계약의 해제)

1) 입소전 계약의 해제

입실예정일의 31일전 또는 계약 후 24시간이내 : 계약금 전액환급

입실예정일의 21일부터 30일전 : 계약금의 60  환급

입실예정일의 10일부터 20일전 : 계약금의 30  환급

입소예정일의 9일전 : 계약금 전액 미환급

사업자의 귀책사유 : 계약금 전액환급

2) 입소 후

개인 사정이나 단순 변심 등 조기퇴실의 경우 : 이용기간과 총 이용금액을 합한 금액의 10 

를 공제한 잔금을 환급


제6조 (퇴실)

다른 산모에게 불편을 끼쳐 산후조리원에 방해가 될 경우(무단외출 등)

산모의 의무규정을 준수하지 않거나 본원의 퇴실규정에 해당하는 경우


제7조 (감염 및 질병관리)

입실해 있는 산모나 아기의 건강상태에 대해 본원은 수시 확인하고, 그 상태를 보호자에게 통보할 의무가 있습
니다.

입실해 있는 산모나 아기에게 감염성 질환이 발생할 경우 다른 아기로의 전염을 막기 위해 퇴실을 권유하고
퇴실 조치할 수 있으며 잔여 일수에 대해 100  환급합니다.

본원에서의 입실기간 중 산모나 신생아에게 병이 발생할 경우 보호자의 동의하에 의료기관에 진료를 의뢰 또
는 전원 할 수 있으며 의뢰 및 전원 한 이후에 발생하는 문제에 대해서는 본원은 어떠한 책임을 지지 않습니다.
(단, 발병의 원인이 객관적인 자료에 의해 본원의 과실로 인한 것이 명백히 판단될 경우 본원의 규정에 따라 배
상)

산후조리원은 의료기관이 아닙니다. 산모나 신생아는 입실 시 감염의 우려가 있는 이상 건강상태를 반드시 고
지할 의무가 있습니다. 이를 알리지 않아 문제가 발생할 경우에는 알리지 않은 산모 또는 보호자가 책임을 지며
본원의 조치에 이의를 제기할 수 없습니다.

주보호자 출입 제한
ㅁ 감기나 인플루엔자 등 호흡기질환자
ㅁ 설사, 복통, 구토 등 위장관 감염이 있는 자
ㅁ 화농성 질환 등 감염성 피부질환이 있는 자
ㅁ 유행성 각결막염 등 안과질환이 있는 자
ㅁ 방문객관리와 면회객을 준수하여 우리 소중한 아가와 산모에게 피해가 가지 않도록 협조 부탁드립니다.


제8조 (불이익보상)
병원은 서비스 요금이 무료인 동안의 서비스 이용과 관련하여 회원에게 발생한 어떠한 불이익에 관하여도 
책임을 지지 않습니다. (다만 유료화할 경우 별도의 약관을 규정)


제9조 (이용자의 권리 및 의무)

ㅁ ① 이용자는 필요 시 전화 또는 방문을 통해 산후조리에 대한 상담을 하실 수 있습니다.

ㅁ ② 이용자는 다음 각 호에 해당 시 산후관리사 교체 및 서비스 중도 해지를 요청하실 수 있습니다.
        (단, 최소 2일 정도의 교체 시간을 필요로 합니다.)

        1.  0000 에서 정한 서비스 프로그램을 특별한 사유 및 협의없이 이행치 아니하는 경우
        2. 산후관리사 서비스가 불성실하여 만족스럽지 못하거나, 위생 및 청결상태가 양호하지 못할 경우
        3. 산후관리사가 의료행위를 하려 하거나 강요하는 경우
        4. 이용자 및 가족과 감정적 갈등으로 원만한 산후조리서비스가 보장되지 아니할 경우

ㅁ ③ 산후관리사는 산후조리를 돕는 자로서 의료행위는 하지 않으며, 요구하거나 응해서도 안 됩니다. 병원에서 
        특별한 주의를 요하는 산모 또는 신생아의 사고에 대해서는 책임을 지지 않으니, 사전에  0000 에 통보하여야 합니다.

ㅁ ④ 귀중품 또는 파손되기 쉬운 물품은 이용자께서 사전에 안전하게 보관조치를 취하여 불필요한 오해가 발생치 않도록 합니다.

ㅁ ⑤ 이용자는 산모와 신생아의 건강상태 및 이상증상에 대해  0000 와 산후관리사에게 사전에 통보하여야 하며, 이상증상에 
        따른 주의사항 또는 금기식품을 알려주실 의무가 있습니다. 이를 소홀하여 발생한 사고에 대해서는 이용자가 책임을 집니다.

ㅁ ⑥ 신생아에게 발병 및 이상증상이 있을 경우, 병원검진 여부 등에 대한 최종 의사결정은 이용자가 하며, 병원검진 시 산후관리사가 
        동행 및 지원해 드릴 수 있습니다.

ㅁ ⑦ 이용자는 웹사이트 회원 비밀번호가 노출, 도용되지 않도록 주의 의무를 다하여야 하며, 제3자에 의한 노출을 인지한 경우 즉시
         0000 에 통보하여 안내에 따른 조치를 취해야 합니다.

ㅁ ⑧ 외설 또는 폭력적인 메시지, 화상, 음성 및 기타 미풍양속에 반하는 정보를  0000  웹사이트에 공개 또는 게시하는 행위를 
        하여서는 안됩니다.


제9조 (부칙)

본원규정에 없는 예는 관습에 따릅니다.

상기본인 및 가족은 이용약관에 동의하고 입실 예약을 신청합니다.


산후조리원 제공서비스

00000

식사 1일 3식 3간식

빨래세탁과 건조, 산모복, 수건제공(1장 1일)

방, 세면실 청소 : 1회 1일

수유법, 유축법, 아가목욕법, 아가케어법 지도 및 교육

산욕기감염 및 회음부관리(산모패드 및 혈압측정 등)

00000

입실중 모든 아가물품 제공(기저귀등)

목욕 및 황달, 체중관리

대,소변등 기저귀 관리

아기 활력증상관리(체온, 맥박, 호흡 등)

3교대 24시간 신생아실 운영(신생아 care 및 건강상태 cheek 기록)


부가서비스

00000 : 기간, 방 형태에 따라 1회 제공 ( 000 )
ㅁ 추가 00000 , 000 (0000)

00000 : 산전만삭 및 신생아, 50일사진 무료촬영( 000 )
ㅁ 추가 사진 등 촬영 문의 , 000(0000)

00000 : 월부터 금요일 운영(프로그램 항목은 격주운영)


조리원 중도해약시 환급기준

입실 전 계약 해제(계약금)

1) 이용자의 귀책사유로 인한 경우

분만예정일 9일전 : 계약금 전액 미환급

분만예정일 10일부터 20일 이전 : 계약금의 30  환급

분만예정일 21일부터 30일 이전 : 계약금의 60  환급

분만예정일 31일전 또는 계약 후 24시간 이내 : 계약금 전액환급

2) 사업자의 귀책사유로 인한 경우

계약금 전액환급

입실 후 계약 해지(잔금)

1) 이용자의 귀책사유로 인한 경우

이용자가 개인 사정의 변경이나 단순변심, 부적응 등으로 조기퇴실시 이용기간에 해당하는 비용과 총액의 10%를 
합한 금액을 공제한 잔액을 환급

2) 사업자의 귀책사유로 인한 경우

총 이용금액에서 이용기간에 해당하는 비용을 공제한 잔액을 환급하고, 총 이용금액의 10 를 보상

제11조 (이용자의 의무)
  ③ 이용자는 사업자의 시설관리 및 질서유지에 관한 운영규정을 준수하여야 합니다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>