<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32. 산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
351_산후조리원.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 이용 약관

제 1조 (약관의 목적)

000 이용약관은 산모와 아기의 정당한 권리보호와 본원의 성실한 서비스 및 발전을 기하기 위하여 양자의 의무를

정하는데 있습니다.


제 2조 (입실계약의 성립)

입실 계약은 직접 방문 신청하여 계약금 삼십만( 300,000)원으로 성립되며 예약자에게는 본 약관을 통지하여야 합니다. 

계약금은 현금을 원칙으로 하되, 카드 사용도 가능합니다.


제 3조 (입실계약의 해제) 

ㅁ 입실 전 계약의 해제

  ㅁ 사용자는 입실 전에 계약을 해제할 수 있습니다. 이 경우 사업자는 다음의 각 호에 따라 계약금을 환불합니다.

ㅁ 입실 후 계약의 해제

  ㅁ 입실 후에 사업자의 책임이 있는 사유로 계약을 해제할 경우

 ㅁ 사용자가 개인 사정의 변경이나 단순변심 등 정당한 사유 없이 조기 퇴실하는 경우
 
   : 실제 이용기간에 해당하는 요금과 총 이용금액의 10%를 합한 금액을 공제한 잔액을 환불 

제 4조 (이용 기간) 

 ㅁ 이용 기간은 2주 (13박14일)를 기준으로 하되, 1주 내지 2주로 조정 가능하며 계약 시에 기간을 정해야 합니다.

 ㅁ 출산의 특성상 예정일이 앞당겨지거나 늦춰질 수 있기 때문에 병실의 수급이 원활하지 않을 수 있으므로 이때는

   000의 입원실을 대체 이용해야 되는 경우가 있을 수 있습니다. 

   이때 1인 1실을 원칙으로 하며 계약일자는 당일부터 정산이 됩니다. 

 ㅁ 입실 시간은 당일 오전 11시 이후이며, 퇴실 시간은 오전 10시까지를 원칙으로 정합니다.

   오후 12시부터 오후 6시 사이에 퇴실하는 경우 1일 이용료의 50 의 요금이 발생합니다.

 ㅁ 방은 사전에 선택할 수 없습니다. (일반실, 특실)

 ㅁ 고객의 단순변심으로 인한 방 이동시 (동급,동급) 청소비는 별도로 지불해야 합니다. 

제 5조 (입실료 납입)

 ㅁ 입실료는 입실 시 선납하여 지불함을 원칙으로 합니다. 

  ㅁ 병실 이용 요금 (2주 기간 : 13박 14일)

  일반실 : 이백구십만원 ( 2,900,000) ㅁ 각 실의 특성에 따라 차이가 있을 수 있음.

  준특실 :     삼백만원 ( 3,000,000)

  특  실 : 삼백일십만원 ( 3,100,000) 

 ㅁ 1주 이용 시 : 

 ㅁ 3주 이용 시 : 

 ㅁ 000 출산 시   혜택 

   (단, 1주 또는 9박 10일 이용 시 상기 혜택의 50  적용)

 ㅁ 쌍둥이 입실 시 추가 신생아 2주에 팔십만원 (  800,000) 추가

 ㅁ 산모만 입실 할 경우 : 2주 분 비용 총액의 90 만 부담

 ㅁ 신생아가 늦게 입실 할 경우 : 전체 입실료의 10 에서 13으로 나눈 금액을 늦게 들어온 날짜만큼 환불

 ㅁ 입실 시점에 조리원이 만실일 경우 : 000 산후병동에서 대기 후 조리원에 입실시점부터 산정합니다.


제 6조 (입실 기준)

ㅁ 저체중아(2.3kg 미만), 조산아(만36주 미만), 선천성 장애아, 분만병원 퇴원 시 신생아와 산모가 전염성 질환을 갖고 있는

  경우, 기타 의료진이 신생아 또는 산모가 병원의 전문적인 관리가 필요하다고 판단한 경우 입실을 제한합니다.


제 7조 (산전산후 산모케어 서비스)

ㅁ 계약 시 계약 기간에 따라 산전ž산후 산모케어 서비스를 다음과 같이 제공합니다.

  1주 9박 10일 계약 시 : 산전 마사지 1회 및 산후 등 마사지 1회 제공

  2주 계약 시 : 산전 마사지 1회 및 산후 마사지 1회 제공

  3주 계약 시 : 산전 마사지 1회 및 산후 마사지 2회 제공

ㅁ 00000는 사용자가 전체계약을 이행하는 것을 전제로 제공하는 서비스로, 계약의 해제 및 조리원 입실 후 

  이용기간 변경 시에는 아래와 같이 요금이 발생합니다.

  산전 서비스 및 산후 등 마사지 제공받은 경우 : 1회당 일십만원( 100,000) 

  입실 후 산후서비스를 제공받은 경우 : 1회당 일십사만원 ( 140,000)

ㅁ 단, 사업자의 귀책 사유로 인해 사용자가 00000를 받지 못했을 경우는 예외로 합니다.

ㅁ 고객의 사정으로 00000를 사용하지 못할 경우 취소됩니다.


제 8조 (이용 시 유의할 점)

ㅁ 제 1항 입실한 산모와 아기에게는 본원의 제반시설 및 서비스(교육프로그램, 체조, 산모&신생아 관리)를 제공하며, 

  기본서비스 이외의 산모가 원하는 부가서비스일 경우는 추가 비용이 발생할 수 있습니다.

ㅁ 제 2항 입실한 산모와 신생아는 본원의 산후조리프로그램 및 직원의 지시에 따라 사용하여야 하며 본인 임의의 행동(무단 외출,

  의사 처방이 없는 약 복용, 잘못된 모유수유 등)으로 인하여 발생한 사고에 대하여는 본원이 책임지지 않습니다.

ㅁ 제 3항 귀중품 및 금전관리는 산모 또는 보호자가 하며 문제발생 시 모든 책임은 산모 또는 보호자에게 있습니다.

ㅁ 제 4항 명백한 이유 없이 본원에 피해를 주거나 공동생활에 누를 끼칠 경우 본원은 퇴실을 명할 수 있습니다.

ㅁ 제 5항 면회는 보호자 1인(남편)만 허용합니다. 



제 9조 (서비스의 범위 및 내용)

1) 산후관리사는  000 홈페이지 또는 이용약관  서비스 프로그램에 의거하여 출산 후 산욕기 케어와 신생아관리,

   정해진 간단한 가사업무를 제공합니다.

2) 산후관리사의 서비스 범위는 아래와 같다.

   ( 산모를 위한 서비스 )

   ㅁ 산모 신체상태 조사

   ㅁ 유방관리, 산후부종관리, 산후체조지원

   ㅁ 산모영양관리 및 식사준비

   ㅁ 좌욕지원, 산모위생관리

   ㅁ 수유, 산후회복

   ㅁ 응급상황 발견 및 대응

   ㅁ 산모, 신생아 주 생활공간 청소

   ㅁ 산모, 신생아 의류 등 세탁

   ㅁ 상담 및 말벗

      (장보기는 서비스 내용에 포함되며 산모 식사준비에 필요한 재료준비와 시간은 30분내로 가능합니다.)

   ( 신생아를 위한 서비스 )
   ㅁ 신생아 건강상태 확인

   ㅁ 신생아 청결관리

   ㅁ 신생아 수유지원

   ㅁ 신생아 위생관리

   ㅁ 예방접종 지원

   ㅁ 감염 예방 및 관리

   ㅁ 응급상황 발견 및 대응

  ( 표준서비스에 포함되지 않는 서비스 )

   ㅁ 산모, 신생아 주생활 공간 이외 청소

       (다른가족방, 화장실, 공용공간(현관, 서재, 드레스룸, 베란다, 창고, 유리창, 마당 등), 

       수납공간 (싱크대, 냉장고 , 장롱, 찬장, 신발장 등)

   ㅁ 산모, 신생아 의류 등 이외 세탁

       다른 가족 빨래, 고가의류, 대형빨래(침구, 커튼, 신발류, 가방류, 부피큰 계절옷, 묵은빨래 등)

   ㅁ 산모, 신생아 이외 가족친지 식사준비, 자택외 다른 장소에서의 식사준비, 잔치음식, 

       저장식품(김치, 장류, 장아찌 등), 차 접대수준을 넘는 손님접대

   ㅁ 기타

      부피가 크거나 무거운 가구 물건 옮기기

      운전대행

      다른가족 돌보기

      애완동물 돌보기 등


제 10조 (시설물의 이용)

ㅁ 사용자는 사업자의 시설물에 대하여 그 본래의 용도로 사용해야 하며, 사용자가 고의 또는 과실로 사업자의 시설물을 멸실 또는

  훼손한 경우에는 사용자가 원상회복 합니다.

ㅁ 사용자가 원상회복을 할 수 없는 경우에는 사업자는 시설물의 잔존가치 등을 고려하여 실비로 산출한 금액을 문서로 제시하고, 

  사용자는 이에 따라 실비를 지불합니다.


제 11조 (면책)

천재지변 등 불가피한 사유로 사용자에게 손해가 발생한 경우에는 사업자는 이에 대한 책임을 지지 않습니다.

제12조 (손해배상)
 ① 사업자는 산후조리원 이용으로 인한 감염 등으로 이용자에게 손해를 입힌 경우에 그 손해를 배상하여야 합니다. 

		]]>
		</cn>
	</file>
</root>