<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32.산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
368_산후조리원.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

약관및환불규정 About 000 
제 1 조(목적) 

이 약관은  000 의 인터넷 서비스 및 가정방문산후관리서비스(이하  서비스 라 한다)를 이용함에 있어 

서비스 이용자의 권리,의무 및 책임사항을 규정함을 목적으로 합니다. 

제 2 조(정의) 

   000 는 가정방문산후관리(산후관리사 서비스 제공)서비스 제공을 위해 관련 정보 통신 설비 

및 영업장을 갖추고  000 를 운영하는 사업자의 의미로 사용합니다. 

  이용자 란  000 의 이용약관에 따라 000 가 제공하는 서비스를 

받는 회원 및 비회원을 말합니다. 

   회원 이라 함은  000 에 개인정보를 제공하여 회원등록을 한 자로서,  000 의 정보를 

지속적으로 제공받으며,  000 가 제공하는 서비스를 계속적으로 이용할 수 있는자를 말합니다. 

   비회원 이라 함은 회원에 가입하지 않고  000 가 제공하는 서비스를 이용하는 자를 

말합니다. 

제 3 조 (약관의 명시와 개정) 

   000 는 이 약관의 내용과 상호, 소재지, 대표자의 성명, 사업자등록번호, 연락처(전화, 팩스, 

전자우편 주소 등) 등을 이용자가 알 수 있도록 웹사이트의 초기화면에 게시합니다. 

   000 는 약관의 규제에 관한법률, 전자거래기본법, 정보 통신망 이용 촉진 등에 관한 법률, 

소비자보호법, 직업안정법 등 관련법을 위배하지 않는 범위에서 이 약관을 개정할 수 있습니다. 

   000 가 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정사유를 명시하여 현행약관과 함께 

웹사이트 초기화면에 그 적용일자 7 일 이전부터 적용일자 전일까지 공지합니다. 

   000 가 약관을 개정할 경우에는 그 개정약관은 그 적용일자 이후에 체결되는 계약에만 

적용되고 그 이전에 이미 체결된 계약에 대해서는 개정 전의 약관조항이 그대로 적용됩니다. 다만 

이미 계약을 체결한 이용자가 개정약관 조항의 적용을 받기를 원하는 뜻을 제 3 항에 의한 

개정약관의 공지기간 내에  000 에 송신하여  000 의 동의를 받은 경우에는 개정약관 

조항이 적용됩니다. 

  이 약관에서 정하지 아니한 사항과 이 약관의 해석에 관하여는 관계법령 또는 상관례에 따릅니다. 

제 4 조(서비스 내용 및 범위) 

  산모신생아 건강 관리사(이하  산후관리사 라 한다)는  000  서비스 프로그램에 의거하여 

산모 회복과 신생아 돌보는 업무를 주로 하며 부수적으로 간단한 집안일을 도와드립니다. 단, 남편 

이외의 가족에는 별도의 서비스요금이 부과됩니다. 

  산후관리사 서비스 범위는 청소(산모 아기방, 거실, 주방, 화장실), 세탁(신생아옷 산모속옷은 

손세탁, 기타 세탁기 이용), 식사준비(산모 위주의 상차림으로 가족은 양을 추가하는 형태)와 기타 

 000  프로그램에서 정하는 산모 신생아 큰아이 기타 가족에 대한 산후관리사 서비스로 

하며, 산후관리와 직접관련이 없는 가사일은 별도의 합의가 없으면 제외 됩니다. 

   000 는 웹사이트를 통해 다음 각 호의 인터넷 서비스를 제공합니다. 

1. 가정방문 산후관리서비스 안내 및 온라인 신청 

2. 산후관리사 모집 안내 및 온라인 지원 

3. 지사모집 안내 및 온라인 지원 

4. 온라인 고객상담 

제 5 조(서비스 예약) 

  서비스 신청은 인터넷, 전화, 팩스, 직접방문을 통해 가능하며, 서비스 신청 이후, 3 일 이내에 

이용자가  000  지정계좌에 소정의 예약금을 납입한 후, 실명(신청자명 또는 입금자명)을 

통보하여 입금확인을 함으로써 예약이 완료됩니다. 

  서비스 예약금의 납부는 무통장 입금을 통해 가능합니다. 

  서비스 예약금 입금 확인시,  000 는 이메일 또는 전화, sms 를 통해 이용자에게 입금 확인 

통지를 합니다. 

제 6 조(서비스 이용계약의 성립) 

   000 는 제 5 조와 같은 서비스 예약에 대하여 다음 각호에 해당하지 않는 한 승낙합니다. 

1. 신청 내용에 허위, 고의적 기재누락이 있는 경우 

2. 타인 명의를 무단 도용하여 신청한 경우 

3. 서비스 신청 3 일 이내 예약금이 미 입금된 경우 

4. 상담 제출서류에 허위가 있는 경우 

5. 기타  000 에 알릴 의무를 성실히 이행하지 아니한 경우 

  서비스 이용계약은 이용자의 서비스 신청 예약에 대하여 제 5 조 제 3 항의 예약금 입금확인 통지 

형태로 이용자에게 도달한 시점에 계약이 성립한 것으로 봅니다. 단, 불승낙시 이용자에게 예약금 

환불 및 즉시 통보 조치합니다. 

제 7 조(서비스 예약 변경) 

분만일의 변동, 수술일자 변경, 서비스 이용기간 변경 등 예약사항의 변동이 있을시, 이용자 또는 가족은 

최소 7 일 이전에 반드시  000 에 해당 사실을 통보하여야 합니다. 이를 소홀히 하여 서비스에 차질이 

발생할 경우,  000 는 산모의 원활한 산후관리를 위해 성실의 의무를 다하나, 책임은 이용자가 집니다. 

제 8 조(서비스 예약 취소 및 환불) 

  이용자는 개인 사정에 의한 부득이한 경우 서비스 예약을 취소할 수 있습니다. 

  서비스(예약)취소는 서비스 개시일로 부터 최소 10 일 이상의 기간 이전에 이용자가 인터넷, 전화, 

팩스, 직접방문 등의 방법으로 예약취소 의사를 밝히고,  000 가 이를 확인함으로써 

이루어짐을 원칙으로 합니다. 

  서비스 (예약)취소 시 환불규정은 다음과 같습니다. 

1. 서비스 개시일 10 일 이상의 기간 이전 취소 시에는 예약금(본인부담금) 전액을 환불합니다. 

2. 서비스 개시일 10 일 미만의 기간을 남기고(서비스개시일 기준 9 일~1 일) 취소 시에는 서비스 

전체요금의 10%의 위약금이 발생됩니다. 

  서비스 개시 전 - 계약 다음날 ~ 서비스 개시 10 일 전 : 예약금 전액 환급 - 서비스 개시 전 10 일 

이내 : 예약금 중 서비스 전체요금의 10% 미환급 

  서비스 개시 후 -실제 이용한 기간에 해당하는 예약금(본인부담금)과 잔여 서비스기간의 총금액 

10%를 합한 금액을 공제한 잔액 환급 

 서비스 개시일 변경시에는 빠른 날짜를 기준일로 적용합니다. 

 출산후 예약시 서비스 개시 확정 날짜를 기준일로 적용합니다. 

 서비스 이용 중도 취소 시 최소 3 일전 해당지사로 취소의사를 밝힙니다. 

 서비스 예약 취소 및 중도 취소 시 제공 되어진 부가서비스는 정상가 기준으로 

예약금(본인부담금)이 차감됩니다 

제 9 조(서비스 이용요금 및 결제) 

  서비스 이용요금은  000 에서 정한 이용요금을 기준으로 하며, 서비스 예약시  000 와 

이용자간 협의된 견적금액입니다. 

  서비스 예약금은 서비스 시작 전 예약시  000  지정 계좌로 납부하며, 잔금은 서비스 종료 

전일에 산후관리사에게 지불합니다. 단, 장보기 비용은 이용요금과는 별개이므로 산후관리사 

장보기시 비용을 별도 지불하셔야 합니다. 

  서비스 잔금은 산모도우미에게 직접 지불하셔야 하고, 산모도우미 급여는 회사의 수익이 아니므로 

회사에서 현금영수증 발행이 안 됩니다(예약금만 현금영수증 발행). 또한, 산모도우미도 개인사업자 

신분이 아니므로 영수증 발행이 안됩니다. 

제 10 조(서비스 이용기간 및 연장) 

  서비스 이용기간은 최소 2 주를 기본으로 하며, 주단위로 서비스가 제공됩니다. 

  서비스 이용기간 연장  서비스 변경 신청 시, 서비스이용 기간의 50% 경과 전(2 주 예약시 1 주전) 

에는 연락 주셔야 하며, 이용기간 연장은 관리사의 불가피한 상황이나 회사의 관리사 수급 상황에 

따라 불가할 수도 있습니다. 

  서비스의 연장 시에는 최초 계약기간과 합산되어 요금이 적용되는 것이 아니라 추가되는 

기간만큼의 새로운 서비스요금으로 적용되며, 예약금을 추가 지불하셔야 합니다. 

  서비스 진행 중에 기간 단축 시 단축된 기간만큼의 예약금은 환불하여 드립니다. (예: 3 주 계약 후 

2 주로 변경시 2 주 예약금을 제외한 나머지 예약금 환불) 

  서비스 중 서비스의 종류를 변경 시에는 변경 희망일 까지의 금액을 정산 후 

새롭게 진행되는 서비스의 종류와 기간에 해당하는 금액을 지불합니다. 

제 11 조(입실 후 계약의 해지)

  이용자는 입실 후에 사업자의 책임 있는 사유로 다음 각 호의 사정이 발생하는 경우에는 계약을 

해지할 수 있습니다. 이 경우 사업자는 이용자에게 총 이용금액에서 실제 이용기간에 해당하는 요금을 

공제한 잔액을 환급하고, 총 이용금액의 10 퍼센트를 배상합니다.

1. 계약 내용이 실제와 달라 당초 기대했던 산후조리의 목적을 달성할 수 없는 경우

2. 산후조리원내 감염성 질병이 발생한 경우

3. 사업자 또는 종업원의 고의 또는 과실로 산모 또는 신생아에게 손해가 발생한 경우

4. 그 밖에 사업자의 귀책사유로 산후조리의 목적을 달성할 수 없는 경우

  이용자가 개인 사정의 변경이나 단순변심 등 정당한 사유 없이 조기 퇴실하는 경우에는 사업자는 

이용자에게 총 이용금액에서 (실제 이용기간에 해당하는 요금 플러스 총 이용금액의 10 퍼센트)를 공제한 잔액을 

환급합니다.

플러스 총 이용금액의 10 퍼센트를 공제한 잔액을 환급합니다.

제 12 조(서비스 이용자의 권리 및 의무) 

  이용자는 필요시 전화 또는 방문을 통해 산후조리에 대한 상담을 하실 수 있습니다. 

  이용자는 다음 각 호에 해당 시 산후관리사 교체 및 서비스 중도 해지를 요청하실 수 있습니다. 

1.  000 에서 정한 서비스 프로그램을 특별한 사유 및 협의 없이 이행치 아니하는 경우 

2. 산후관리사 서비스가 불성실하여 만족스럽지 못하거나, 위생 및 청결상태가 양호하지 못할 경우 

3. 산후관리사가 의료행위를 하려 하거나 강요하는 경우 

4. 이용자 및 가족과 감정적 갈등으로 원만한 산후관리서비스가 보장되지 아니할 경우 

5. 기타 산후관리사와 맞지 않아 부득이 교체를 희망하는 경우 

  산후관리사는 산후관리를 돕는 자로서 결코 의료행위는 하지 않으며, 요구하거나 응해서도 아니 

됩니다. 병원에서 특별한 주의를 요하는 산모 또는 신생아의 사고에 대해서는 책임을 지지 않으니, 

사전에  000 에 통보하여야 합니다. 

  귀중품 또는 파손되기 쉬운 물품은 이용자께서 사전에 안전하게 보관조치를 취하여 불필요한 

오해가 발생치 않도록 합니다. 만일 도난 등의 사고가 있을시 형사 확정 판결이 없는 경우 책임을 

지지 않습니다. 

  이용자는 산모와 신생아의 건강상태 및 이상증상에 대해 000 와 산후관리사에게 사전에 

통보하여야하며, 이상증상에 따른 주의사항 또는 금기 식품을 알려주실 의무가 있습니다. 이를 

소홀하여 발생한 사고에 대해서는 이용자가 책임을 집니다. 

  신생아에게 발병 및 이상증상이 있을 경우, 병원검진 여부 등에 대한 최종 의사결정은 이용자가 

하며, 병원 검진 시 산후관리사가 동행 및 지원해 드릴 수 있습니다. 

  이용자는 웹사이트 회원 비밀번호가 노출, 도용되지 않도록 주의 의무를 다하여야 하며, 제 3 자에 

의한 노출을 인지한 경우 즉시  000 에 통보하여 안내에 따른 조치를 취해야 합니다. 

  외설 또는 폭력적인 메시지, 화상, 음성 기타 미풍양속에 반하는 정보를  000  웹사이트에 

공개 또는 게시하는 행위를 하여서는 안 됩니다. 

제 13 조(000의 권리 및 의무) 

   000 는 다음 각 호에 해당하는 경우, 산후관리사 교체 및 서비스 중도 해지를 할 수 

있습니다. 

1. 이용자 및 이용자 가족이 산후관리사에게 인격적 모독이나 신변의 위협을 느끼게 하는 경우 

2. 이용자 및 이용자 가족이 산후관리사의 산후관리를 거부하거나 불성실하게 응하여 원만한 

산후관리 활동이 불가능한 경우 

3. 산후관리사에게 감기 등 일시적인 질병 발생시나, 관혼상제 등 중대사안이 발생한 경우 

4. 산후관리사 서비스의 범위를 벗어나는 과도한 가사일을 요구하여 산후관리 서비스를 제대로 

수행하기 힘들다고 판단되는 경우, 산후관리사는 이를 거부할 수 있으며, '하트맘케어'는 계약을 

해지할 수 있습니다. 

5. 기타 산후관리사가 이용자 가정에 적응치 못할 경우, 산후관리사를 1 회 교체할 수 있으며, 교체 

후에도 산후관리사가 이용자 가정에 부적응 할 경우, '하트맘케어'는 계약을 해지할 수 있습니다. 

   000 는 관계법령과 이 약관이 금지하거나 미풍양속에 반하는 행위를 하지 않으며, 이 

약관이 정하는 바에 따라 지속적이고, 안정적으로 서비스를 제공하는데 최선을 다하여야 합니다. 

   000 는 이용자가 안전하게 인터넷 서비스를 이용할 수 있도록 이용자의 개인정보보호를 

위한 보안 시스템을 갖추어야 합니다. 

   000 는 이용자가 원하지 않는 광고성 전자우편을 발송하지 않습니다. 

제 14 조(서비스 중도 해지 및 환불) 

  이용자 및  000 는 제 11 조 2 항, 제 12 조 1 항에 의거 서비스를 중도 해지할 수 있습니다. 

  서비스 개시 후 중도 해지 시 업무 특성상 산후관리사 배정과 산후관리 서비스 제공 등 계약업무 

차질에 따른 손실이 발생하며, 당해 손실을 이용자께서도 일부 부담하시게 됩니다. 

  서비스 중도해지시는 실제 서비스 이용기간 만큼의 요금을 별도 정산하여 지불합니다. 

  서비스 해지 시에는 기 제공된 예약감사선물대금, 택배비는 예약금에서 공제 후 

환불합니다 .(제공된 선물은 반환되지 않습니다.) 

제 15 조(산후관리 임대용품 이용) 

  ① 이용자는 서비스 이용기간 중 임대해 드린 관련 산후관리서비스용품을 자유로이 이용하실수 

있습니다. 

  임대용품의 소유권은 '하트맘케어'에 있으며, 서비스 만료 시 반납하여야 합니다. 

  서비스 이용기간 이외에 계속 이용하고자 하실 경우, 서비스 만료 전에  000 에 이를 

통보하여야 하며 별도 임대요금이 부과됩니다. 이때 회사에서 이용자께 보내드리는 편도 택배비는 

이용자가 부담합니다. 

  임대용품 이용 시, 이용자 가족의 과실로 인해 파손 또는 분실 시 이용자께서 이를 변제하며, 

산후관리사 과실에 의한 경우 산후관리사가 변제하여야 합니다. 

   000 는 이용자가 안전하게 인터넷 서비스를 이용할 수 있도록 이용자의 개인정보보호를 

위한 보안 시스템을 갖추어야 합니다. 

   000 는 이용자가 원하지 않는 광고성 전자우편을 발송하지 않습니다. 

제 16 조(산후관리사 근무시간 및 의무) 

  출퇴근형의 근무시간은 평일 09:00~18:00, 토요일 09:00~14:00(토요일 추가 시), 일요일은 

휴무입니다. 

  입주형의 근무시간은 평일 월요일~금요일 24 시간으로 하며, 금요일 16:00~일요일 17:00 까지는 

휴무입니다.( 입주형의 경우 금요일 16 시에 퇴근, 일요일 17:00 에 출근을 원칙으로 함) 

  보다 양질의 산후관리사 서비스 제공을 위해 출퇴근형은 1 일 1 시간, 입주형은 1 일 2 시간 

이용자와 협의하여 휴식시간을 가질 수 있습니다. 

  법정 공휴일, 명절기간은 휴무를 원칙으로 하며 이용자와 협의하여 연장근무를 실시합니다. 

제 17 조(회원가입) 

  이용자는  000 가 정한 가입양식에 따라 회원정보를 기입한 후, 이 약관에 동의한다는 

의사표시를 함으로써 회원가입을 신청합니다. 

   000 는 다음 각 호에 해당하지 않는 한, 회원으로 등록합니다. 

1. 등록내용에 허위, 기재누락, 오기가 있는 경우 

2. 회원으로 등록하는 것이  000 의 업무 수행 상 현저히 지장이 있다고 판단하는 경우 

제 18 조(회원 탈퇴 및 자격상실) 

  회원은 언제든지 '하트맘케어'에 탈퇴를 요청할 수 있으며,  000 는 즉시 탈퇴 처리합니다. 

  다음 각 호에 해당하는 경우,  000 는 회원자격을 제한 및 정지, 상실 시킬 수 있습니다. 

1. 가입 신청 시 허위 내용을 등록한 경우 

2. 다른 사람의  000  이용을 방해하거나 그 정보를 도용하는 등 전자상거래 질서를 

위협하는 경우 

3.  000 를 이용하여 법령과 이 약관이 금지하거나, 미풍양속에 반하는 행위를 하는 경우 

4. 기타 부당한 목적으로 회원의 가입 탈퇴를 월 3 회 이상 반복하는 경우 

  회원탈퇴는 웹사이트의 회원탈퇴란을 통해 하는 것을 원칙으로 합니다. 

제 19 조(회원에 대한 통지) 

   000 가 회원에 대한 통지를 하는 경우, 회원이  000 에 제출한 전자우편 주소로 할 

수 있습니다. 

   000 는 불특정 다수 회원에 대한 통지의 경우, 1 주일 이상 000  웹사이트 게시판에 

게시함으로써 개별 통지에 갈음할 수 있습니다. 

제 20 조(개인정보보호) 

   000 는 이용자의 정보수집시 서비스 제공에 필요한 최소한의 정보를 수집합니다. 

다음 사항을 필수사항으로 하며 그 외 사항은 선택사항으로 합니다. 

1. 성명 

2. 생년월일 

3. 주소 

4. 자택전화번호 

5. 비밀번호(회원의 경우) 

  제공된 개인정보는 당해 이용자의 동의 없이 목적 외의 이용이나 제 3 자에게 제공할 수 없으며, 

이에 대한 모든 책임은  000 가 집니다. 단, 다음의 경우에는 예외로 합니다. 

1. 임대용품 배송업체에게 배송에 필요한 최소한의 이용자의 정보(성명, 주소, 전화번호)를 알려주는 

경우 

2. 통계작성, 학술연구 또는 시장조사를 위한 것으로서 특정 개인을 식별할 수 없는 형태로 

제공하는 경우 

3. 회원 서비스 제공에 필요한 최소 정보를 협력업체간에 공유하는 경우 

   000 는 개인정보 보호를 위하여 개인정보보호 책임자를 지정 운영합니다. 

제 21 조(손실보상) 

 000 는 서비스 기간 중 산후관리사의 고의, 과실, 위법행위 등으로 인해 이용자에게 피해가 발생한 

경우, 관련법에 따라 처벌이 이루어지도록 하며, 경제적 손실은 보험회사의 조사과정을 거쳐 배상보험의 

보상 범위 내에서 손실을 보상합니다. 

제 22 조(면책) 

   000 는 이용자와의 공식 계약 범위(이용기간, 이용시간, 이용요금, 이용조건) 외에 이용자와 

산후관리사간 임의의 거래행위에 대해서는 사고 및 민원 발생 시 일체의 책임을 지지 않습니다. 

   000 와 산후관리사는 산모의 건강회복과 신생아의 건강증진을 위해 주의 성실의 책무를 

다해 서비스에 임하나, 그럼에도 불구하고 산모 또는 신생아에게 질병이 발생한 경우, 산후관리사의 

고의 또는 중대한 과실에 의한 것이 아닌 한, 그 책임을  000 나 산후관리사에게 지울 수 

없습니다. 

   000 는 웹사이트상에서 하이퍼링크 방식으로 연결되어 있는 제휴업체 또는 타 업체가 

독자적으로 제공하는 재화.용역에 의하여 이용자와 행하는 거래에 대해 보증 책임을 지지 않습니다. 

제 23 조(저작권의 귀속 및 이용제한) 

  000 가 작성한 저작물에 대한 저작권 기타 지적재산권은  000 에 귀속합니다. 

  이용자는  000 를 이용함으로써 얻은 정보를  000 의 사전 승낙 없이 복제, 송신, 출판, 

배포, 방송기타 방법에 의하여 영리목적으로 이용하거나 제 3 자에게 이용하게 하여서는 안 됩니다. 

제 24 조(분쟁해결) 

   000 는 이용자가 제기하는 정당한 의견이나 불만을 접수하고 이의 해결을 위해 적극 

노력합니다. 

  000 는 이용자와 산후관리사간 분쟁이 있을시, 이의 해결을 위해 중재할 수 있습니다. 

  쌍방의 과실이 명백히 입증되지 않는 어느 일방의 주장에 의한 도난 분실 등 사고 발생시, 사건 

해결을 위해 관할 수사기관에 수사 의뢰하여 그 결과에 따라 처리합니다. 이때 문제 해결을 위해 

필요한 정보를 제공합니다. 

  법적분쟁 발생시, 분쟁에 관한 중재 및 소송은 민사소송법상 관할법원으로 합니다. 

제 25 조(관할기관 및 준거법) 

   000 와 이용자간 발생한 분쟁의 관할은 민사소송법상 관할법원으로 합니다. 

   와 이용자간 제기된 전자거래 소송에는 한국법을 적용합니다. 


제 26조(이용계약의 변경 및 조정) 
 
   이용자가 입실 예정일에 입실하지 못할 경우에는 입실 예정일의 27일전까지 연락하여 기간을 변경할 수 있다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>