<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
2. 공급계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
370_공급계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

00000신탁계약서 
 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 




00000신탁계약서 

 

위탁자  는 아래 정의된 신탁부동산의 처분을 위하여 신탁부동산을 

수탁자인 000에 신탁하고 수탁자는 이를 인수함에 있어서, 위탁자, 

수탁자 및 수익자의 권리의무를 정하기 위하여 다음과 같이 00000신탁 

계약(이하  이 신탁계약 이라 한다)을 체결한다. 

 
제1조 (계약상품)
갑은 을에게 아래 상품을 본 계약 조건에 따라 계속적으로 매도하고 을은 이를 매수할
것에 동의한다.

 
제2조 (최소 구매물량 및 단가)
1. 을은 본 계약기간 동안 아래에 규정된 물량을 아래에 규정된 단가로서 매수한다.


2. 전항에 규정된 최소 구매물량 및 단가는 을의 요청에 따라 양 당사자간의 합의에
의해 변경할 수 있다.

 
제 3 조 ( 납품기한 )
발주 후 ○○일 이내
 
제4조 (대금지급)
1. 본 계약의 상품대금은 매월 20일로 마감하고 이를 당월의 매도대금으로 하며, 을은 이
를 갑의 청구일로부터 일 이내에 현금(또는 수표)으로 갑에게 지참 또는 송금하여
지급한다. 단 특약이 있는 경우에는 일 만기의 약속어음에 의할 수 있다.
2. 을은 전항의 대금지급을 지체하였을 경우에는 지급기일로부터 완제일까지 매 지체 1일
당 3/1000의 비율에 의한 지체 상금을 갑에게 지급하여야 한다.
 
제5조 (상품의 소유권)
본 계약에 의거 을에게 인도된 상품의 소유권은 전조에 의한 상품대금이 갑에게 현금으
로 지급되거나 또는 약속어음이나 수표의 결제가 완료된 때에 갑으로부터 을에게 이전한
다.

제 5 조 (상품의 반품 및 교체)
을은 불량상품 발견시에는 상품 인도 후 15일 이내에 갑에게 반품 또는 정상품으로 교
체를 요청할 수 있다.

제 6 조 (수익자 지정 및 수익권증서) 

① 수탁자는 위탁자가 이 신탁계약에 따른 위탁자가 아닌 제3자를 수익자로 

지정한 경우 그 지정 사실을 지체 없이 해당 수익자에게 통보하여야 한다. 

② 위탁자가 제3자를 수익자로 지정한 경우 수익자는 이 신탁계약의  내용을 

알고 있으며 이에 동의한다는 취지의 승낙서에 이름을 적고 도장을 찍어 

수탁자에게 제출하여야 한다. 

③ 수탁자는 수익자의  요청이 있는 경우 이 신탁계약에 따른 수익자의 권리  

를 증명하기 위한 증서로서 수익권증서를 발행하여 해당 수익자에게 교부 

한다. 

 
제7조 (근저당권 설정)
을은 제4조 대금지급의무 기타 본 계약상의 의무 이행을 담보하기 위하여, 갑과의 합의에
따른 부동산 위에 갑을 근저당권자로 하는 채권 최고금액   원의 근저당권을 설정하여야 한다.

 
제 8 조 ( 하자보증 )
1. 갑은 계약물품의 검수완료일로 부터 12개월간 하자보증의 책임을 진다, 또한 비용은 갑의 부담으로 한다.
2. 하자보증 기간이 경과한 후 계약물품에 고장이 발생하는 경우 갑은 을의 요청에 따라 물품을 수리하는데 필요한 부품을 을에게 공급한다.
단 비용은 을의 부담으로 한다. 또한 을의 요청이 있을 경우 유상으로 계약물품에 대한 정비, 보수 용역을 제공한다.

제 9 조 ( 물품의 안전책임 )
물품의 안전책임은 물품을 인도시 까지는 갑이 모든 책임을 지며, 물품 인도후 검수가 완료된 후는 을의 책임으로 한다.
 
제10조 (계약해지) 
1항. 다음 각 호에 해당하는 경우 갑은 을에 대한 제품의 공급을 중단하거나 상당한 기간을 정하여 이행을 최고한 후 본 계약을 해지할 수 있다. 
2항. 을의 재산에 대하여 보전처분 또는 강제집행이 행하여지거나 행하여질 우려가 있는 경우 

제11조 ( 기 타 )
1. 본 계약에 의한 분쟁의 해결은 갑의 본점 소재지 관할법원으로 한다.
2. 본 계약상 갑, 을 간에 이의가 있을 시는 일반 상관례에 의한다.

 
제 12 조 (신탁재산에 속하는 금전의 운용방법) 

 

 
①  수탁자는 신탁재산에 속하는 금전을  자본시장과 금융투자업에 관한 법  

률  등 관계법령에서 정하는 방법에 따라 운용한다. 

② 수탁자는 신탁재산을 다른 신탁재산 및 수탁자의 고유재산과 구분하여 관 

리하여야 한다. 

 
제 13 조 (비용 등의 부담) 

 

 
① 신탁재산에 관한 각종 세금과 공과금 유지관리비,  지료 그 밖의 신탁사무   

의 처리에 필요한 비용 그리고 신탁사무 처리에 있어서 수탁자의 고의나 

과실 그 밖의 책임 없는 사유로 발생한 불이익은 위탁자가 부담한다. 

② 위탁자가 제1항의 비용 등을 지급하지 않는 경우 수탁자는 신탁재산에 속 

하는 금전으로 이를 지급할 수 있다. 신탁재산에 속한 금전으로 이를 지급 

하기에 부족한 경우 수탁자는 신탁부동산의 일부 또는 전부를 처분하여 

지급에 사용하거나 신탁재산을 담보로 제공하여 지급에 필요한 금원을 차 

용하거나 수익자에게 그 지급을 청구할 수 있다. 그러나 그 신탁재산의 매각 

으로 신탁의 목적을 달성할 수 없게 되거나 그 밖의 상당한 이유가 있는 

경우에는 신탁부동산의 일부 또는 전부를 처분할 수 없다. 위탁자 및 수익 

자가  제1항의  비용  등을  정해진  기일까지  지급하지  않는  경우 수탁자가 

이를 대신 납부할 수 있으며, 이 경우에 위탁자 및 수익자는 그 지급일로 

부터 상환일까지 연 12 의 이율로 산정한 지연손해금을 원금과 함께 수 

탁자에게 지급하여야 한다. 

③ 수탁자는 제3항에 따른 위탁자 및 수익자의 지급의무에도 불구하고 그 대 

지급금과 지연손해금을 신탁재산으로부터 우선적으로 지급받을 수 있다. 

 
제 14 조 (신탁의 계산 및 수익의 교부) 

 

 
① 신탁재산의 계산기일은 매년 12월 말일과 신탁기간이 종료한 날로 한다. 

② 수탁자는 제1항에 따른 당해 계산기간의 수지계산서를 작성하여  수익자에  

게 통보하여야 한다. 

③ 이 신탁계약에 따른 신탁이 종료한 경우, 수탁자는 지체 없이 신탁사무에  

관한 최종의 계산을 하고, 수익자와 귀속권리자의 승인을 받아야 한다. 

④ 수익자와 귀속권리자가 제3항의 계산을 승인한 경우 수탁자의 수익자 및 

귀속권리자에 대한 책임은 면제된 것으로 본다. 그러나 수탁자의 직무수행에 

부정행위가 있었던 경우에는 책임이 면제되지 않는다. 

⑤ 최종계산서에 대하여 수익자 및 귀속권리자가 승인을 하지 아니한 경우 

수탁자는 수익자 및 귀속권리자에게 최종계산의 승인을 요구하고,  수익자 

및 귀속권리자는 계산승인의 요구를 받은 때로부터 1개월 이내에 승인여 

부를 수탁자에게 통보하여야 한다. 

⑥ 수탁자는 제5항의 계산승인을 요구하는 경우  수익자 및 귀속권리자는 최 

종계산에 대하여 이의가 있는 경우 계산승인을 요구 받은 때로부터 1개월 

이내에 이의를 제기할 수 있으며, 그 기간 내에 이의를 제기하지 않으면 

수익자 및 귀속권리자가 최종계산을 승인한 것으로 본다 라는 취지의 내 

용을 수익자 및 귀속권리자에게 알려야 한다. 

⑦ 수익자 및 귀속권리자가 수탁자로부터 제5항의 계산승인을 요구 받은 때 

로부터 1개월 내에  이의를 제기하지 아니하는 경우 제3항의 계산을 승인   

한 것으로 본다. 

⑧ 수탁자는 신탁의 계산이 완료된 후 제18조 제2항에 따라 신탁재산을 교부 

하여야 한다. 
 

제 15 조 (신탁보수) 

 

 
① 이 신탁계약에 따른 신탁사무와 관련하여 수탁자가 지급받을 신탁보수는 

처분보수, 관리보수 및 매매계약사무보수로 구분한다. 

② 처분보수는 수탁자가 신탁부동산을 처분한 경우에 별첨 3에 적힌 산식에 

의하여 산출된 금액으로 하며,  신탁부동산을 처분하고 그 대금 또는 보상    

금 등을 수익자에게 지급하는 때에 지급한다. 

③ 관리보수는 별첨 3에 정해진 지급시기 및 산식에 따라 매1년 단위로 산정 

(1년 미만 단위는 일할 계산한다)하여 지급한다. 

④ 수탁자가 선관주의의무를 다하였음에도 불구하고 신탁부동산에 대한 매매 

계약체결 후 매수자의 책임 있는 사유로 인하여 매매계약이 무효, 취소 또  

는 해제되어 수탁자가 위약금으로 계약보증금을 가져간 경우에는, 수탁자   

는 매매계약사무보수로서 당해 처분보수액의 10% 해당금액을 동 위약금 

에서 지급받기로 한다. 

⑤ 위탁자가 수탁자에게  신탁보수를 지급하지 않는 경우 수탁자는  신탁재산  

에 속하는 금전으로 이를 지급받을 수 있다.  신탁재산에 속한 금전으로 이   

를 지급하기에 부족한 경우 수탁자는 신탁부동산의 일부 또는 전부를 처 

분하여 지급에 사용하거나 수익자에게 그 지급을 청구할 수 있다. 그러나 그 

신탁재산의 매각으로 신탁의 목적을 달성할 수 없게 되거나 그 밖의 상당    

한 이유가 있는 경우에는 신탁부동산의 일부 또는 전부를 처분할 수 없다. 

 
제 16 조 (신탁해지 및 책임부담) 

 

 
① 위탁자는 수탁자, 수익자 등 이해관계인 전원의 동의가 있는 경우를 제외 

하고는 수탁자의 책임 있는 사유 없이 신탁계약을 해지할 수 없다. 

② 제1항의 규정에도 불구하고 경제사정의 변화 등 그 밖의 상당한 사유에 

의하여 신탁의 목적달성 또는 신탁사무의 수행이 불가능하거나 현저히 곤 

란한 경우 수탁자는 신탁계약을 해지할 수 있으며, 수탁자의 책임 있는 사 

유가 없는 한 해지에 따른 책임을 부담하지 아니한다.
 

제 17 조 (수탁자의 사임) 

 

 
① 수탁자는 위탁자와 수익자의 승낙을 받은 경우에 한하여 사임할 수 있다. 

② 제1항에도 불구하고 다음 각호의 어느 하나에 해당하는 경우 위탁자 및 

수익자에게 10일 전 사전 서면 통보를 함으로써 사임할 수 있다. 

1. 위탁자 또는  수익자가 이 신탁계약에 따라 수탁자에게  지급하여야 하   

는 신탁보수 및 비용을 그 지급기일로부터 6개월 이상 지체하고, 수탁 

자가 그 지급을 요구하였음에도 10  영업일 이내에 이를 지급하지 아니 

한 경우 

2. 위탁자 또는 수익자가 이 신탁계약상 의무를 위반하고, 수탁자가 그 시 

정을 요구하였음에도 10 영업일 이내에 이를 시정하지 아니한 경우 

3. 신탁사무의 처리와 관련하여 수탁자를 상대로 소송이 제기된 경우로서 

소송비용의 회수가 어려울 것으로 명백히 예상되는 경우 

 
제 18 조 (신탁의 종료) 

 

 

① 이 신탁계약에 따른 신탁은 다음 각호의 어느 하나에 해당하는 경우에 종 

료한다. 

1. 신탁기간이 만료된 경우 

2. 신탁의 목적을 달성하였거나 달성할 수 없는 경우 

3. 이 신탁계약에 따라 신탁부동산이 처분되는 경우로서 신탁부동산에 관  

한 처분대금의 정산이 종료되고 제14조 제3항에 의한 신탁의 계산이 

완료된 경우 

4. 제16조에 의하여 신탁이 해지되는 경우 

② 제1항에 따라 이 신탁계약에 따른 신탁이 종료하는 경우 수익자는 이 신 

탁계약에 따라 발행된 수익권증서를 전부 수탁자에게 반환하여야 하고 수 

탁자는 수익자(신탁특약으로 신탁재산의 귀속권리자를 별도로 정한 경우 

에는 그 귀속권리자)에게 신탁재산을 현상대로 인도하여야 한다. 그러나 신 

탁재산관리인이 선임된 경우에는 신탁재산을  현상대로  신탁재산관리인에 

게 인도하여야 한다. 

③  제1항에 따라 이 신탁계약에 따른 신탁이 종료되는 시점에 수탁자가 제13    

조 및 제15조에 따라 지급받아야 할 비용 등과 신탁보수를 일부 또는 전  

부를 지급받지 못한 경우 수탁자는 제2항에 따라 신탁재산을 인도하기 전   

에 신탁재산에 속하는 금전으로 이를 지급받을 수 있다. 신탁재산에 속한 

금전으로 이를 지급하기에 부족한 경우 수탁자는 신탁부동산의 일부 또는 

전부를 처분하여 그 지급에 사용할 수 있다. 

 
제 19 조 (신고사항) 

 

 
① 위탁자 또는 그 상속인은 다음 각호의 사유가 발생한 경우에는 지체 없이 

수탁자에게 그 사실을 서면 팩스, 이메일 등 전자문서 또는 서면으로 신고 

하여야 한다. 

1. 신탁계약서, 수익권증서 및 신고인감의 분실 

2. 위탁자 및 그 대리인, 그 밖의 신탁관계인의 사망 또는 주소,  연락처,  성명, 

행위능력 등의 변경 및 신고인감의 변경 

3. 그 밖의 신탁계약에 관하여 변경을 요하는 사항의 발생 

②  수탁자는 이 신탁계약에 적힌 내용 또는 이 신탁계약 체결 후 제1항에 따    

라 위탁자가 신고한 내용에 따라 이 신탁계약 및 신탁특약에 따른 통보      

등 신탁사무를 처리하며, 위탁자의 책임 있는 사유로 인해 제1항의 신고가 

지체되어 발생한 결과에 대하여는 수탁자는 수탁자의 책임 있는 사유가 

없는 한 그 책임을 지지 아니한다.  수탁자가 이 신탁계약에 적힌 내용 또    

는 제1항에 따라 이 신탁계약 체결 후 위탁자가 신고한 내용에 따라 2회  

이상 내용증명우편에 의한 통보를 보냈음에도 불구하고 그 통보가 계속 

반송된 경우에는 수탁자의 책임 있는 사유 없이 위탁자의 책임 있는 사유    

로 위탁자의 변경된 주소 등 소재를 알지 못하는 경우에 한하여 최종 내 

용증명우편을 발송한 시점에 그 통보가 도달한 것으로 본다. 

③ 위탁자가 위탁자의 책임 있는 사유로 인해 제1항의 신고를 게을리하여 수 

탁자에게 불이익이 발생한 경우에는 위탁자는 그 불이익을 보상한다. 
 

제 20 조 (소송수행) 

 

 
①  신탁부동산에 관한 소송이 제기되었거나 제기할 필요가 있는 경우 수탁자  

는 위탁자와 수익자에게 이를 통보하고 위탁자 및 수익자와 협의하여 응     

소 또는 제소에 필요한 조치를 취할 수 있다. 

② 제1항에 따라 수탁자가 부담하는 소송대리인의 보수 및 소송과 관련된 비 

용(소송결과에 따른 판결금액 및 이에 대한 지연이자 등 포함)은 제13조에 

따라 처리한다. 

③ 제1항에 따라 수탁자가 소송 등 업무를 수행한 경우에는 소송대리인 선임 

사실 및 판결이 선고되거나 결정이 내려진 사실을 그 선임이 이루어진 날 

또는 수탁자가 판결에 관하여 통보 받은 날로부터 지체 없이 위탁자 및 

수익자에게 등기우편으로 통보하며, 이 경우 소송과 관련된 비용 및 해당 

판결에 따라 수탁자가 지급의무를 부담하게 된 금액도 함께  통보하여야 한다. 

 
제 21 조 (위탁자의 확약) 

 

 
① 위탁자는 선량한 풍속이나 그 밖의 사회질서에 위반하는 사항을 목적으로 

하는 신탁을 설정하여서는 아니 된다. 

②  위탁자는 그 목적이  위법하거나 불능에 해당하는 신탁을 설정하여서는 아  

니 된다. 

③ 위탁자는 위탁자의 채권자를 해함을 알면서 신탁을 설정하여서는  아니 된 

다. 

 
제 22 조 (관할법원) 

 

 
이 신탁계약에 관하여 분쟁이 발생하는 경우에는 관할법원은 민사소송법에서 

정하는 바에 따른다. 


제 23 조 (신탁계약과 신탁특약의 관계) 

 

 
신탁특약의 내용과 이 신탁계약의 내용이 상호 충돌하는 경우에는 신탁특약의 

내용이 우선한다. 


위와 같이 본 계약이 유효하게 성립하였음을 각 당사자는 증명하면서 본 계약서 2통을 작성하여, 각각 서명(또는 기명)날인 후 갑과 을이 각각 1통씩을 보관한다.
 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>