<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32.산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
371_산후조리원.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

제 1조 산후조리 서비스의 범위 

1. 산후조리서비스(이하 서비스 )는 산후조리에 관한 전문지식과 경험을 갖춘 

산후관리사(이하 관리사 )가 산모님의 산후회복을 돕고 신생아를 돌보며 일상적인 

가사를 합니다. 

2. 관리사는 산모 및 신생아와 직접 관련된 일을 하며 청소는 산모방, 거실, 화장실, 

주방은 매일, 그 외의 장소는 격일로 합니다. 

3. 산모님 남편의 식사 및 옷은 준비해 드리나 그 외 가족에 대한 서비스는 별도의 

요금이 청구됩니다. 

4. 무리한 가사는 관리사 피로 증가의 원인이 되고 산모와 신생아에 대한 서비스에 

집중할 수 없습니다. 

따라서 대청소, 베란다청소, 이불 빨래, 묵은 빨래, 김치 담그기, 손님접대 등 

산후조리와 직접 관련이 없는 일은 하지 않습니다. 

제 2조 서비스의 개요 

원만한 산후조리서비스를 위해000와 산모님의 커뮤니케이션이 필요하오니 아래를 

숙지하시기 바랍니다. 

 

 

산모 

 01 

상담 및 예약 
 출산 1개월 전 예약 
 예약처에 전화상담 
 홈페이지에서 

 온라인예약  작성 
 예약금 입금 

  

 02 



출산 
 입원(진통,수술)일정을 예약처에 통보 

  

 03 

출산 후 
 퇴원 최소 3일전 서비스 개시일을 확정하여 예약처에 통보 

  

 04 

귀가 
 산후조리서비스 개시 

  

 05 

서비스 종료 
 종료 1일전 관리사와 요금 정산 지급 

 

회사 

 01 

상담, 예약확인 
 예약확인 문자 전송 

  

 02 

입원일정 확인 
 구체적인 서비스 계획 수립 

  



 03 

관리사 배정 
  대여용품 발송 (산모 귀가 1일전) 

  

 04 

관리사 투입 
  산후조리서비스 점검 
  서비스종료 3일전 대여용품 반송신청 

  

 05 

사음품 발송 
 매주 금요일 

제 3조 서비스 예약, 예약 취소 

1. 예약은 산모님 또는 대리인이 회사에서 지정한 은행계좌에 소정의 예약금을 

입금하시고 회사의 홈페이지  온라인 예약 을 작성(입력)하시면 예약이 완료되며 

이후 회사는 관리사배정 및 서비스 세부계획을 수립합니다. 

2. 예약 기간은 주단위로 하며 최소 1주일부터 2주, 3주, 4주로 예약합니다. 

3. 예약의 취소(산모님의 사유)   산모님은 서비스 개시 전, 후에 접수 완료된 예약을 

아래의 그림과 같이 취소, 변경 할 수 있습니다. 

4. 예약의 취소(회사의 사유)   서비스 진행 중 관리사의 명백한 클레임이라 회사가 

판단하고 더 이상 서비스진행이 어려워 중지를 결정한 때 회사는 예약금 전액을 

산모님에게 환불 해 드리고 관리사의 급여는 이용일 만큼 산모님이 관리사에게 

지급하여야 합니다. 

 

 

제 4조 서비스 개시일의 변경 

1. 회사는 산모님이 예약 시 정하신 출산예정일을 서비스 개시일로 인식하고 있습니다. 

2. 서비스 개시일 변경 시 산모님은 최소 1주 전까지는 회사에 변경요청 해 

주셔야하며, 요청이 지연되면 서비스 계획에 차질이 생기고 산모님의 불편으로 

이어집니다. 

제 5조 서비스 이용횟수 및 추가 

1. 서비스 이용횟수은 최소 1회를 기본으로 하며, 횟수로 서비스가 제공됩니다.

2. 서비스의 추가 시에는 최초 계약횟수와 합산되어 요금이 적용되는 것이 아니라 추가되는 

횟수만큼의 새로운 서비스요금으로 적용되며, 예약금을 추가 지불하셔야 합니다.

예) 초기 5회 예약 후 서비스 도중 5회 예약 시 10회 서비스 요금이 아니라 다시 5회 요금으로 

책정됩니다

3. 서비스 중 서비스의 종류를 변경(90분부터 120분까지) 시에는 변경 희망 일까지의 금액을 정산 후 

새롭게 진행되는 서비스의 종류와 횟수에 해당하는 금액을 지불합니다.

예) 최초 10회 예약시 90분 3회 받은 후 중도 120분으로 변경할시

, 90분 3회 금액 34만원 정산 후 120분 7회 총금액 100만원을 새롭게 지불

4. 이용자가 추가를 요청할 시 00000의 파견 스케줄에 따라 추가 서비스진행이 불가할 수 

있습니다.

제 6조 서비스기간의 단축 

서비스 진행 중에 산모님이 서비스 기간 단축을 원할 경우 최소 3일전(근무일 기준)까지 

회사에 신청하셔야 하며 진행 된 서비스요금은(회사 산정) 관리사에게 지급하시고 예약 시 

입금하신 예약금은 환불이 불가합니다. 

제 7조 서비스기간 중 명절이나 공휴일이 있을 경우 

1. 명절이나 공휴일은 휴무로 하며 휴무된 일 수 만큼 서비스기간은 자동 연장됩니다. 

2. 공휴일의 서비스는 관리사 및 산모님 상호 협의 하에 가능하며 추가 요금이 

발생됩니다. 

제 8조 관리사의 근무시간 

1. 출퇴근 주6일 근무(평일은 오전 9시부터 오후 6시까지, 토요일은 오전 9시부터 

오후 3시) 출퇴근 주5일 근무(평일만 근무하며 오전 9시부터 오후 6시까지) 

2. 입주는 평일 24시간 근무하며 토요일 오후 4시에 퇴근하여 일요일 오후 6시 

복귀합니다. 단, 휴일 근무요청으로 근무할 때는 추가 요금이 발생됩니다. 

제 9조 관리사의 휴식시간 

1. 출퇴근관리사는 근무시간 중 하루 1시간의 휴식시간을 갖습니다. 

2. 입주관리사는 근무시간 중 하루 2시간의 휴식시간을 갖습니다. 

제 10조 서비스 이용요금 지불시기 

예약금을 차감한 정산요금을 서비스 완료일에 관리사에게 직접 지불하시면 됩니다. 

편의상 관리사에게 지불할 급여를 안내드린 회사의 계좌로 입금하시면 즉시 관리사에게 

전달해 드립니다. 

제 11조 관리사의 의료행위 금지 

관리사는 의료행위를 할 수 없으며, 산모님은 관리사에게 의료행위를 요구 하거나 응하지 

마십시오. 



제 12조 관리사의 교체 

1. 회사는 배정된 관리사가 감기, 질병 등 긴급한 사항 발생 시 다른 관리사로 교체할 

수 있습니다. 

2. 산모님이 관리사 교체를 원할 경우 회사에 최소 3일간의 시간적 여유를 주셔야 

교체가 가능합니다. 

3. 관리사의 교체는 1회를 원칙으로 하나 산모님이 원할 경우 2회까지도 가능합니다. 

4. 산모님의 사정으로 서비스가 일시적으로 중단되었을 때 관리사가 교체될 수 

있습니다. 

제 13조 서비스의 중단 

관리사가 다음의 상황에 처할 경우 회사는 일방적으로 모든 서비스 행위를 취소 할 수 

있습니다. 

1. 산모님이 제1조에 기술한 산후조리서비스 이외의 일을 요구하여 관리사 본연의 

업무를 수행할 수 없는 경우. 

2. 관리사가 인격적 모독이나 신변의 위협을 느껴 원만한 서비스가 불가능하다고 

판단된 경우. 

제 14조 도난 및 피해발생 

1. 회사에서 파견한 관리사가 과실이나 고의로 산모님께 손실을 입혔을 때 회사는 

 배상책임보험 에 의해 손실을 보상합니다. 

2. 아울러 그 손실이 산모님의 일방적인 추측에 의한 것이라고 판단되는 경우, 회사는 

문제해결을 위해 사법기관에 수사의뢰하여 적극적으로 해결하겠습니다. 

제 15조 면책사항 

1. 관리사는 자신이 갖고 있는 지식과 경험을 최대한 발휘하여 산모, 신생아의 질병 

예방에 최선을 다합니다. 

2. 산모, 신생아가 질병이 발생 할 경우 관리사의 고의적인 행동이나 중대한 과실로 

입증되지 않는 한 관리사나 회사에 그 책임을 지울 수 없습니다. 

3. 관리사가 본업 외의 업무나 활동을 강요하거나 유인 행위를 할 때는 발생 즉시 

예약처로 연락 주셔서 조치를 받으시고, 산모님의 묵인 및 동조로 일어난 일은 

회사에 책임을 지울 수 없습니다. 


제 16조 이용계약의 변경 및 조정

3. 이용자가 입실 예정일에 입실하지 못할 경우에는 입실 예정일의 30일전까지 연락하여 기간을 변경할 수 있다.

		]]>
		</cn>
	</file>
</root>