<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32. 산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
420_산후조리원.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

이용약관 


제 1 조 예약방법 및 이용요금 정산 

ㅁ산후 관리 서비스예약은 000에서 지정한 소정의 예약금을 은행 계좌에 납입함으로서 

예약이 성립됩니다. 

ㅁ서비스 이용요금의 정산은 하루전에 관리사에게 직접 납부하시면 됩니다. 


 제 2 조 관리 범위 

ㅁ000가 제공하는 관리사의 업무는 산모의 빠른 회복과 계약기관 만료 시 관리사 없이도 

산모가 아이를 잘 보살필 수 있게끔 실전의 경험과 교육을 통해서 최선을 다하는 서비스를 

제공하겠습니다. 


 제 3 조 관리사의 권리 

ㅁ 관리사가 프로그램을 통하여 관리 업무를 잘 볼 수 있게끔 관리사의 업무량을 제한하고 

있습니다. 

ㅁ집안의 대청소( 베란다 청소. 창문 닦기. 큰 이불빨래, 모아놓은 묵은 빨래 다림질, 가족 외 

식사 및 빨래) 등은 산후조리에 전염할 수 없기에 하지 않습니다. 

ㅁ불가피한 경우 추가 비용이 있습니다. 


 제 4 조 서비스기간 

ㅁ산후관리 기간은 최소단위로 1 주 이상이며 2 주 내지 4 주등 주 단위로 예약을 받습니다. 

ㅁ서비스 연장은 만기 1 주일 전에 사무실로의 연락을 통해 연장 신청이 가능합니다. 


 제 5 조 관리기간 변경과 취소 

ㅁ산모는 부득이한 경우에 서비스개시 2 주일 전에 연락주시면 예약을 취소할 수 있습니다. 

ㅁ2 주 후에는 위약금이 발생하며 환급은 불가능 합니다. 

ㅁ서비스 개시 지정일(1 일ㅁ3 일전)을 확정한 후 취소시에는 예약금을 환급하지 않습니다. 

ㅁ관리 중 일방적인 해약 시 예약금은 환급하지 않습니다. 


 제 6 조 서비스 이용시간 

ㅁ산모신생아 관리사의 근무시간은 출 퇴근 형, 입주 형이 있습니다. 

ㅁ출퇴근 형 ㅁ 평일 09:00 부터 18:00, 토요일 09:00 부터 14:00, 휴식은 1 일 1 시간으로 합니다. 

(시간은 산모와 협의 하에 정합니다.) 

 ㅁ입주 형 ㅁ 근무지에 상주하여 관리를 합니다. 

ㅁ휴일은 토요일 16:00 퇴근하여 일요일 18:00 출근하며 휴무일은 상호간 조정으로 이루어 질수 

있습니다. 

ㅁ입주 형 휴식시간은 1 일 2 시간으로 하며 외출과 자유시간으로 정합니다.( 시간은 산모와 상의 

하에 합니다.) 


 제 7 조 산모가 지켜야할 사항 

ㅁ산모의 귀중품과 파손될 염려가 있는 것은 산모가 별도 관리하여야 하며 사건 발생 시 

000은 책임을 지지 않습니다. 

ㅁ그러나 분쟁을 초래 하였을 시에는 산후관리사 신상 및 서류 제시 등 수사당국에 협조
 
하겠습니다. 


 제 8 조 의료행위와 상행위 

ㅁ산후관리사는 어떠한 의료행위나 상행위도 할 수 없습니다. 

ㅁ신생아에게 병원에서 특별관리를 받는 아이에게 어떠한 일이 벌어질 경우 책임을 지지 

않습니다. 


 제 9 조 회사의 권리 

ㅁ관리사의 건강이 갑작스레 발병할 경우 관혼상제 등 중대 사안이 발생한 경우 교체 및 

서비스중단을 할 수 있습니다. 

ㅁ성적 괴롭힘이나 업무와 관계없는 일을 요구 하였을 경우 서비스중단하며 예약금은 환급되지 

않습니다. 남은 잔액을 예약금을 뺀 나머지 일한 일수로 따져 관리사에게 지급하면 됩니다. 


 제 10 조 면책사항 

ㅁ관리사가 최선을 다하여 관리하던 중 산모나 신생아가 질병에 발생한 경우 관리사의 고의적인 

과실로 입증되지 않는한 관리사나 본사에 그 책임을 지울 수 없습니다. 

 
제 11조 입실 후 계약의 해지
① 이용자는 입실 후에 사업자의 책임 있는 사유로 다음 각 호의 사정이 발생하는 경우에는 
계약을 해지할 수 있습니다. 이 경우 사업자는 이용자에게 총 이용금액에서 실제 이용기간에 
해당하는 요금을 공제한 잔액을 환급하고, 총 이용금액의 12퍼센트를 배상합니다.
  1. 광고 또는 계약 내용이 실제와 달라 당초 기대했던 산후조리의 목적을 달성할 수 없는 경우 
  2. 산후조리원내 감염성 질병이 발생한 경우
  3. 사업자 또는 종업원의 고의 또는 과실로 산모 또는 신생아에게 손해가 발생한 경우
  4. 그 밖에 사업자의 귀책사유로 산후조리의 목적을 달성할 수 없는 경우



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>