<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32. 산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
425_산후조리원.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

약관 

본 약관은 000이 제공하는 시설이용 및 절차에 관한 사항을 규정함을 목적으로 합니다. 

제 1 조 계약 및 예약조건 

ㅇ 1) 본원은 000에서 출산한 산모님만을 대상으로 합니다. 

ㅇ 2) 이용 계약자가 본 약관을 동의하고 입실 신청서를 작성함으로써 예약으로 간주합니다. 


제 2 조 계약금과 이용기간 및 금액 

ㅇ 1) 본원은 계약금을 일체 받지 않습니다. 

ㅇ 2) 이용료는 입소 시 완납을 원칙으로 합니다. 

ㅇ 3) 한사랑 산후 조리원은 1 인 1 실을 원칙으로 하며, 1 주(6 박 7 일 93 만원) 10 일(9 박 10 일 

139 만원) 2 주(13 박 14 일 190 만원)을 기본으로 합니다. 

쌍둥이 입실 시 1 인당 1 박 5 만원이 추가됩니다. (1 주 30 만원) 

ㅇ 4) 입실료는 본원이 정한 요금체계에 의해 산모가 선택합니다. 

ㅇ 6) 계약서에 기재된 총 이용금액은 산모와 신생아 각 1 인이 함께 입실한 요금을 원칙으로 합니다. 

ㅇ 7) 산모만 입실시 1 주 80 만원 입니다. 

ㅇ 8) 입실 시간은 당일 2:00pm 이며, 퇴실시간은 11:00am 까지 원칙으로 합니다. 


제 3 조 입실 서비스 및 모자동실 

2) 입실 서비스 

식단 : 1 일 6 끼(3 식 3 간식)가 각자 방에 룸서비스로 제공됩니다. 

프로그램 : 산모의 건강회복 증진을 위해 00000, 00000, 000000, 00000, 

00000, 00000, 00000, 00000, 00000를 제공합니다. 

목욕, 기저귀, 수유(매일분유, 무상젖병)등 신생아 관련 00000가 제공됩니다. 

청소, 세탁, 소독방제 서비스 제공합니다. 

3) 모자동실 

ㅁ매일 6pm부터 8pm 까지 신생아실 및 수유실 소독 시간입니다. 

이 시간에는 산모님과 아기는 모자동실을 하셔야합니다. 

ㅁ모자동실 시간에는 아빠 외에는 감염 예방을 위해 보호자 면회를 금합니다. 

단, 산모님 몸 상태가 좋지 않을 때는 조리원과 협의하여 조정할 수 있습니다. 


제 4 조 이용계약의 변경 및 조정 

ㅇ 1) 계약은 분만 예정일 기준으로 하고 입실은 출산일을 기준으로 합니다. 

이때 출산의 특성상 예정일이 앞 당겨지거나 늦춰질 수 있기 때문에 조리원 입원실의 수급이 원활치 

않을 수 있어 이때는 000의 입원실 (1 인실 기준 병실료 : 11 만원)을 대체 이용해야 되는 

경우가 있을 수 있습니다. (조리원 이용료는 동일함) 

ㅇ 2) 위와 같은 경우로 조리원 병실이 없을 경우 계약을 해제할 수 있습니다. 

ㅇ 3) 사용자는 입실전에 이용날짜 변경 및 계약을 해제 할 수 있습니다. 


제 5 조 입실 후 계약 해제 

1) 이용자는 입실 후에 사업자의 책임 있는 사유로 다음 각 호의 사정이 발생하는 경우에는 계약을 
해지할 수 있습니다. 이 경우 사업자는 이용자에게 총 이용금액에서 실제 이용기간에 해당하는 요금을 
공제한 잔액을 환급하고, 총 이용금액의 17퍼센트를 배상합니다.
  1. 광고 또는 계약 내용이 실제와 달라 당초 기대했던 산후조리의 목적을 달성할 수 없는 경우 
  2. 산후조리원내 감염성 질병이 발생한 경우
  3. 사업자 또는 종업원의 고의 또는 과실로 산모 또는 신생아에게 손해가 발생한 경우
  4. 그 밖에 사업자의 귀책사유로 산후조리의 목적을 달성할 수 없는 경우

제 6 조 000의 의무 

ㅇ 1) 본원은 산모와 신생아의 건강상태를 기록하고 관리하는 건강기록부와 사업자 및 종업원의 건강 

진단서, 감염 예방 등에 관한 교육 수료증을 갖추었으며, 감염이나 질병예방을 위해 소독 등 

필요한 조치를 합니다. 

ㅇ 2) 산모나 신생아는 입원기간동안 조금이라도 건강상의 이상 징후가 보일 때에는 산모 또는 보호자 

동의하에 즉시 의료기관에 진료를 의뢰하며, 진료결과에 따라 퇴실조치를 할 수 있습니다. 

ㅇ 3) 화재, 누전 등의 안전사고로 인한 인적 손해가 발생한 경우에는 즉시 의료기관으로 이송하는 

등의 필요한 조치를 합니다. 

ㅇ 4) 본원은 약정한 서비스 외 추가요금이 발생하는 서비스를 강제하지 아니 합니다. 

ㅇ 5) 본원은 사용자의 동의 없이 일체의 개인정보를 제 3 자에게 공개하지 아니 합니다. 

ㅇ 6) 본원은 귀중품 및 금전관리에 문제 발생 시 손해배상을 책임지지 않습니다. 

ㅇ 7) 천재지변 등 불가피한 사유로 피헤가 발생한 경우에 사업자는 책임을 지지 않습니다. 


제 7 조 산모 및 보호자의 의무 

1) 산모나 신생아는 입원 시 감염의 우려가 있는 전염성 질환이나 특이체질, 건강상태를 반드시 알릴 

의무가 있으며, 이를 알리지 않아 문제가 발생할 시에는 산모 또는 보호자가 책임을 지며 본원의 조치에 

이의를 제기할 수 없습니다. 

2) 입실 기간 중 산모 또는 보호자가 본원의 비품 또는 기물을 고의 또는 과실로 망실, 훼손 시 보상 

책임이 있습니다. 

2) 보호자의 의무 

아빠 또는 친정엄마(1 인 보호자 1 명만 가능)를 제외한 모든 보호자는 면회 및 방문을 완전 통제 

합니다. 다른 외부인 방문 적발 시 약관 위반으로 000은 퇴실 조치를 할 수 있습니다. 

모든 보호자는 조리원 입구에 설치된 세면대와 손소독기를 사용하여 항상 손을 씻고 입실 

가능합니다. 

입실시 보호자분은 실내복을 준비하여 주시고 꼭 환복하여 주십시오. 

감기, 설사, 눈병 등 전염질환이 있는 경우 방문을 금합니다. 

음주, 흡연을 금합니다. 

조리원의 위생관리상 외부 음식은 반입이 금지되며 꽃다발, 화분 반입도 금지합니다 

산모님의 무단 외출,외박을 금지합니다. 

(무단 외출,외박으로 인한 산모의 피해에 대한 책임은 원칙적으로 산모에게 있습니다.) 

위 사항을 어길 시 강제 퇴소의 이유가 될 수 있습니다. 
 



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>