<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32. 산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
437_산후조리원.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 이용약관(2021 년 1 월 현재) 

이용자의 자격과 성립 
  임신 16 주 이상 본 병원(000)에서 분만예정 산모 

  본 병원 진료 기록이 있는 산모 

  예약 시 이용 산모가 직접 방문하여(공휴일제외) 약관에 동의,서명 후 

  예약금(총 금액의 10퍼센트)을 수납(본 병원 3 층)후 예약이 성립됩니다 

 
 

입실안내 
  입실 기간은 13 박 14 일 기준입니다 

  입실 시간은 당일 오전 12 시 이전 이며, 퇴실 시간은 오전 10 시까지 입니다 

(퇴실 시에는 사용하신 비품을 반납 합니다) 

  본 병원 대기; 

  출산의 특성상 산후조리원에 방이 없는 경우; 본 병원 병실을 대체(대기) 사용하실 

수 있으며.. 

  ㅁ 병실 대기 할 경우 대기 일부터 조리원 입실기간에 포함이 되며 소정의 금액을 

차등 계산 합니다 

 
 

입실준비물 
  산모 : 세면도구(수건, 비누, 치약, 칫솔, 샴푸), 물병, 물컵, 수유브라(패드), 속옷, 

양말 

  신생아 : 가제손수건, 물티슈 1 통 (산모방에서 사용할 것만 챙겨오세요) 

    산모님이 준비하신 것 외에 신생아실에서 제공합니다. (기저귀, 바디용품, 린넨류 

등 기타) 

퇴실 준비물 : 겉싸개(1), 속싸개(1), 배넷저고리 (한벌) 산후조리원 퇴원 시 

필요합니다. 

분만 후에는 반드시 조리원으로 연락주세요 (내선 : 0000 ) 

 
 

입실료 안내 : 입실료는 입실 시 선납입니다 

 

이용계약 해지 (조기퇴실 ) 
  이용 도중 서비스 불만족, 조리원의 부적응이 되는 경우 조기퇴실이 가능하며 

조기 퇴실시; 총 이용 금액(13 박 14 일)ㅁ (이용 기간 금액 +사용하셨던 병실(2 주) 

전체 금액의 10퍼센트) 

공제한 잔액을 환불해 드립니다 (카드 결제는 반드시 카드로 취소합니다) 

  취소 시 예약금 환불은 7 일 ~ 10 일 정도 소요됩니다 

  산모 개인 사정으로 인해서 1 일 먼저 퇴실하는 경우; 환불이 안됩니다 

  조기 퇴실 시간이 오전 10 시를 지나는 경우에는 익일 퇴실로 간주 됩니다 

  신생아 입원 시에는 환불이 적용 됩니다 



 
 

예약 취소 및 환불 (공정거래 위원회 약관 규정에 준함..) 
  계약 후, 출산예정일 31 일 전: 예약금 전액 환불 

  출산 예정일 기준 21,30 일 전: 60퍼센트 환불 

  출산 예정일 기준 10,20 일 전: 30퍼센트 환불 

  출산 예정일 기준 9 일 전부터~ 출산을 하시면 예약금 환불은 안됩니다 

  이용자는 입실 후에 사업자의 책임 있는 사유로 다음 각 호의 사정이 
  발생하는 경우에는 계약을 해지할 수 있습니다. 이 경우 사업자는 
  이용자에게 총 이용금액에서 실제 이용기간에 해당하는 요금을 공제한 
  잔액을 환급하고, 총 이용금액의 29퍼센트를 배상합니다.
  1. 광고 또는 계약 내용이 실제와 달라 당초 기대했던 산후조리의 목적을 달성할 수 없는 경우 
  2. 산후조리원내 감염성 질병이 발생한 경우
  3. 사업자 또는 종업원의 고의 또는 과실로 산모 또는 신생아에게 손해가 발생한 경우
  4. 그 밖에 사업자의 귀책사유로 산후조리의 목적을 달성할 수 없는 경우

 

이용 대금 
  기본 입실료는 산모와 아가의 입실을 기준으로 각 호실별로 차등 계산됩니다 

  입실료 이외에는 별도의 추가 요금이 없으며 산모 ,신생아의 사정이나 국가적인 

질병 통제로 기본적인 서비스(프로그램, 사진 등....)를 받지 못한다고 하여 별도의 

할인 또는 공제를 받지 못합니다 

  조리원 입실 후에 진행되는 프로그램은 입실료와는 무관합니다 (일요일,공휴일은 

스케줄이 없습니다) 

  입실 중 병원 진료를 하실 경우에는 진료비는 본인 부담입니다 

 
 

산후조리원의 신생아의 집단 감염 예방을 위하여 

아래와 같은 경우에는 산후조리원 입실이 불가합니다 (예약금 100퍼센트 환불) 
  예약 후 본 병원에서 진료의뢰서를 받아 타 병원에서 출산 산모 

  본 병원에서 출산 후 타 병원에 입원한 신생아 ... 

  산후조리원 입실 후 치료를 위하여 타 병원에 입원을 한 신생아 

입실료 산정 : 조리원 입실 기간에서 일 일 계산 후 잔액 환불.. 

  기타 ..... 

 
 

면회 안내 

 
  산모와 신생아 감염예방과 안전을 위하여 본 조리원 보호자 출입은 남편만 오실 

수 있으며 다른 보호자 출입을 절대 제한합니다 (위반 시 조기 퇴실 

하셔야합니다) 

  ㅁ 코로나 19 단계별로 남편 출입이 제한될 수 있습니다. 

  산모의 남편만이 산모 방 출입이 가능 합니다 (밤 11 시 까지 ) 

  ㅁ 산모의 개인 사정으로 남편이 안 계셔도 다른 분 출입은 안 됩니다 

  ㅁ 주차 : 평일 오후 6 시 , 다음 날 8 시   토요일 6 시 , 월요일 아침 8 시까지 

무료이며, 병원 진료시간에는 조리원 입실 산모는 주차를 하실 수가 없습니다 

 


	



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>