<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32. 산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
439_산후조리원.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[






000 제반 시설물 이용에 관한 규정을 아래와 같이 정하고 지키기 위하여 작성합니다.

제 1조 계약 및 예약조건

1. 본 조리원의 예약을 본인 또는 보호자가 예약 신청 후 예약금액(입실금액의 10퍼센트)을 납부한 시간으로 합니
다.

제 2조 입원실 사용

1. 사용 입원실은 산모 1인실을 원칙으로 합니다.

2. 출산의 특성 상 예정일이 앞 당겨지거나 늦춰 질 수 있기 때문에 입원실의 수급이 원활하지 않을 수 있음으
로 이 때는 본원의 대기실을 대체 사용해야 되는 경우가 있을 수 있습니다. (단, 계약 일자는 당일부터 정산
함)

제 3조 사용기간

1. 이용 기간은 6박 7일을 기본으로 하며 사용기간을 연장 할 경우는 본원과 산모가 상호 협의하여 결정 합니
다.

2. 입실시간은 익일 11:00 이후이며 퇴실 시간은 10:00 까지를 원칙으로 합니다.

3. 예정대로 입실하지 못 할 경우는 사전 연락으로 변경 할 수 있습니다.

제 4조 시설 이용료

1. 입원료는 본 원에 정한 요금 체계에 의해 산모가 선택합니다.

  ㅁ 표 참고

3. 사용료는 입소 시 완납을 원칙으로 합니다.

제 5조 환불

1. 예약금 환불

예약을 한 산모가 해약을 할 경우 아래와 같이 환불합니다.
(1) 산후조리원에 귀책 사유가 있는 경우 전액을 환불합니다.
(2) 산모에게 귀책사유가 있는 경우
     ①  입소예정일 전 9일 전 : 계약금 전액 미환급
     ②  입소예정일 전 10일 ~ 20일 : 계약금의 30퍼센트 환급
     ③  입소예정일 전 21일 ~ 30일 : 계약금의 60퍼센트 환급
     ④  입소예정일 전 31일 이전 또는 계약 후 24시간 이내 : 계약금 전액 환급

2. 이용료 환불
산모가 입소하여 예약기간 내에 조기 퇴원할 경우 다음과 같이 환불합니다.
(1) 산후조리원의 귀책사유 시 이용기간을 공제한 전액을 환급한다.
(2) 산모에게 귀책사유가 있는 경우
     ①  일주일 이전에 퇴원하는 경우 : 6박7일 이용금액을 공제한 금액을 환불합니다.
     ②  일주일 이상일 경우 : 이용 기간을 일일 계산 한 후 환불합니다.
     (예약취소 후 환불은 소비자보호원, 공정거래위원회의 규정에 의한다.)

3. 이용자가 개인 사정의 변경이나 단순변심 등 정당한 사유 없이 조기 퇴실하는 경우에는 
사업자는 이용자에게 총 이용금액에서 실제 이용기간에 해당하는 요금 + 총 이용금액의 
10퍼센트을 공제한 잔액을 환급합니다. 다만, 산모 또는 신생아의 발병 등으로 인한 
입원치료의 필요로 조기퇴실이 불가피한 경우는 총 이용금액에서 실제 이용기간에 해당하는 
요금만을 공제합니다. 

제 6조 퇴실

1. 개인 사정으로 퇴실을 원할 때는 최소한 2~3일 전에 본 조리원에 알려주어야 합니다.

2. 다른 산모에게 불편을 주거나 본 조리원 분위기를 흐리는 경우 강제 퇴실 조치 할 수 있습니다.

3. 다른 산모나 아기에게 전염 우려가 있다고 판단될 경우 예방 차원에서 퇴실 조치 할 수 있습니다.

제 7조 이용 시 유의할 점

1. 산모나 신생아는 입원 시 감염의 우려가 있는 전염성 질환 (풍진, 성병, B형간염, 결막염, 감기 등) 특이체질,
약물 복용 여부 등의 건강 상태를 반드시 알릴 의무가 있으며, 이를 알리지 않아 문제가 발생 할 경우 이 같
은 사실을 알리지 않은 산모 또는 보호자가 책임을 지며 본 원의 조치에 이의를 제기할 수 없습니다.

2. 신생아가 입실 기간 동안 본인에 의해 우발적으로 일어난 상황에 대해서는 본 조리원은 책임이 없습니다.

3. 귀중품 및 금전 관리는 산모 또는 보호자가 하며 문제 발생 시 책임은 산모 또는 보호자에게 있습니다.

4. 본 조리원의 부대시설 및 기물 파손 시 변상을 요구할 수 있습니다.

5. 산모의 외출로 인해 발생되는 문제에 대해서 본 조리원은 일체 책임지지 않습니다.

6. 입원 기간 동안 본 조리원의 업무상 과실로 인한 사고 발생 시 관계 보험사의 규정에 따라 보상을 합니다.

제 8조 면회시간 및 통제

1. 감염의 우려가 있으므로 방문객 면회를 제한합니다.
(남편 외 출입을 제한합니다.)

2. 방문이 허용되지 않는 사람은 다음과 같습니다.
(1) 감기나 독감 등 호흡기 감염 질환자
(2) 급성 장 관계 감염이 있는 사람 (설사를 하거나 복통, 구토가 있는 사람)
(3) 피부에 질환이 있는 사람
(4) 전염성 질환을 앓고 있는 사람
(5) 최근에 전염성 질환과 접촉한 경력이 있는 사람




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>