<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32. 산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
441_산후조리원.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

제 1 조 목적 및 효력과 변경  

   
     1) 본 약관은 회사에서 제공하는 서비스의 이용조건 및 절차에 관한 사항을 

         규정함을 목적으로 합니다.  

     2) 본 약관은 예약금 입금시 그 효력이 발생합니다.  

     3) 회사는 사전고지없이 약관을 수정 또는 변경할 수 있습니다.  

     4) 회사는 약관의 변경시 홈페이지에 공지함과 동시에 예약자에게 개별 통보하여야 합니다. 

     5) 회사를 통하지 않은 예약이나 기간 연장은 효력이 없습니다. 

  

제 2 조 예 약  

     

    이용계약은 회사에서 제시한 계좌로 이용계약 기간에 따른 소정의 예약금을 납입한 

    후 실명(본인 또는 보호자 등)을 통보함으로써 체결됩니다. 

  

 제 3 조 예약의 변경 및 취소  

    

   1) 변경  

     ① 산모는 부득이한 경우, 서비스 개시 전 예약을 변경할 수 있고 서비스 개시일 

7 일전까지  

         회사에 변경을 요청해야 합니다.  

     ② 수술예정일이 변경되었거나, 자연분만의 징후가 있을 때는 산모나 보호자가 즉시 회사로 

         통보해야하며, 그렇지 못하여 발생되는 서비스개시 차질에 대한 책임은 산모측에 

있습니다.  

    2) 취소  

       산모는 부득이한 경우, 산후 조리서비스 개시 전에 예약을 취소할 수 있습니다.  

     ① 소비자의 귀책사유로 인한 계약의 해제 시 개시이전인 경우 총 요금의 10% 공제 후  

         환급합니다. 

     ② 개시 이후의 경우 해지일까지의 이용요금과 임대용품 등 사용에 따른 필요경비 및 

         잔여 이용요금의 10% 공제 후 환급합니다. 

     ③ 회사의 귀책사유로 계약이 해제 될경우 예약금 반환과 10%의 위약금을 지급한다. 

     ④ 산모 또는 산모 가족의 질병이 관리사의 건강에 영향을 미칠 우려가 있는 경우 

         회사는 임의로 서비스를 종료할 수 있습니다. 

         또한 관리사의 질병이 산모 또는 산모의 가족에게 영향을 미칠 우려가 있는 경우 

         서비스의 종료 또는 관리사의 교체를 요구할 수 있습니다.  

     ⑤ 국가적 재난이나  천재지변 등으로 예약 또는 서비스가 취소 될 경우 

         서비스 진행 전일 경우에는 회사는 예약금 전액을 환불 하고,  

         서비스 진행 중일 경우에는 서비스 진행 일수를 공제한 후 환불하고  

         서비스를 종료합니다.  


    3) 이용자가 개인 사정의 변경이나 단순변심 등 정당한 사유 없이 조기 퇴실하는 
       경우에는 사업자는 이용자에게 총 이용금액에서 실제 이용기간에 해당하는 
       요금 + 총 이용금액의 8퍼센트을 공제한 잔액을 환급합니다. 다만, 산모 또는 
       신생아의 발병 등으로 인한 입원치료의 필요로 조기퇴실이 불가피한 경우는 
       총 이용금액에서 실제 이용기간에 해당하는 요금만을 공제합니다. 


 제 4 조 서비스 이용기간 및 요금 

     ① 서비스 이용기간은 1 주를 최소기간으로 하여 2 주,3 주,4 주등으로 이용할 수 있습니다.  

         기간 연장은 1 주일단위로 연장 예약됩니다.  

     ② 서비스 기간 중의 법정공휴일은 휴무가 원칙이며, 그 휴무일만큼 추가요금 부담 없이  

         자동 연장되어 서비스합니다. 단, 산모의 요구에 의해 공휴일에 근무할 경우 회사가  

         정한 별도의 요금을 납부하시게 되고 이 경우, 기간 연장서비스는 발생되지 않습니다.  

     ③ 기간의 연장예약은 해당지사로 신청하셔야 하며, 해당지사는 관리사의 

         일정과 예약상황에 따라 서비스 진행여부를 결정하여 가부를 알려드립니다.  

     ④ 가격:서비스 가격은 기본가격과 추가가격으로 구분되며, 서비스 이용요금 산정은  

          회사에서 정한 서비스 이용 가격표에 따릅니다.  

     ⑤  산후관리사에게 지급되는 인건비는 현금영수증을 발행하지 않습니다. 

     ⑥  예약금에 대하여는 현금영수증을 발행하여 드립니다. 



 

 제 5 조 서비스 중단 및 해제  

    1) 다음 각 항에 해당될 경우에는 산모 측에서 서비스 중단 및 해제를 요구할 수 있습니다. 

     ① 관리사의 불성실한 서비스 또는 위생불량과 의무이행이 불성실할 때 

     ② 의료행위를 하거나 물품을 판매하려 할 때 

     ③ 산모, 신생아, 가족들에게 폭언이나 인격적 모독, 신변의 위협을 느끼게 했을 때 

    2) 다음 각 항에 해당될 경우에는 회사 측에서 서비스 중단 및 해제를 요구할 수 있습니다. 

     ① 산모, 가족 등이 관리사에게 하대, 욕설 등으로 인격을 모독한 경우나 신변의 위협을 

         느끼게 할 때  

     ② 산모가 관리사의 서비스 받기를 거부하거나 불성실하게 응하여 산후조리 서비스 활동을 

         방해할 때  

     ③ 서비스 범위를 넘는 과도한 가사일을 강요하여 본래의 목적인 산후조리 서비스 활동을 

         수행할 수 없겠다고 판단될 때 

 

 제 6 조 서비스 범위 

    1) 주 업무는 산모와 신생아 돌보기이며, 간단한 가사를 돕는 것입니다.  

    2) 다음 항목은 서비스 범위에 포함되지 않습니다. 

       ㅇ 베란다, 창문청소, 냉장고 청소 등 집안 대청소 

       ㅇ 김치 담그기, 장 담그기, 장아찌 담그기, 방문손님 접대 등 

       ㅇ 큰 빨래 (커튼, 카펫, 신생아 이불을 제외한 이불 등), 묵은 빨래 

       ㅇ 구석진 자리 대청소 및 광택 내는 일 등 

       ㅇ 기타 산후관리사 본래 목적에 어긋나는 비일상적인 과도한 업무 

 

 제 7 조 서비스 용품 

    1) 회사가 정한 산후 조리 보조용품 등을 서비스 기간 중에 무료로 이용할 수 있으며, 

        서비스 용품의 소유권은 회사에 있습니다.  

    2) 서비스 기간 만료 후에도 사용을 원하실 경우에는 만료일 7 일전에 회사와 협의 

        해야 하며, 별도의 서비스 이용요금이 부과됩니다.  

    3) 산모측이나 관리사 모두 고의나 실수에 의한 파손 또는 분실 시에는 파손 또는 

        분실하신 분이 이를 변제해야 합니다. 

  

 제 8 조 근무시간 

    1) 출 퇴근형(기본)  

       ① 월～금까지 오전 9시부터 오후 6시까지 근무하고, 토요일은 오전 9시부터 오후 3시까지 

           근무합니다.  

       ② 1 일 1 시간 휴식 및 외출을 허용합니다. 그러나, 상호 편의상 산모와 관리사의 협의 

           하에 조정할 수 있습니다.  

       ③ 모든 일요일 및 법정공휴일은 휴무를 원칙으로 합니다. 

           그러나, 산모가 근무를 원할 경우에는 먼저 회사와 협의해야하며, 별도요금이 

청구됩니다. 

    2) 출 퇴근형(주 5 일제)  

       ① 최근 주 5 일제 근무가 증가하면서 예약하시는 분의 요구에 따라 월～금까지 

오전 9 시부터 오후 6 시까지 근무하게 되고, 토요일과 일요일은 휴무입니다.  

       ② 그 외 근무조건은 출·퇴근형(기본)과 동일합니다.  

     3) 입주형  

       ① 24 시간 상주하며 산모와 신생아를 돌봅니다.  

       ② 1 일 2 시간이내 휴식 및 외출을 허용합니다.  

           그러나, 상호 편의상 산모와 관리사의 협의 하에 조정할 수 있습니다.  

       ③ 법정 공휴일은 휴무를 원칙으로 하며 토요일 오후 2 시부터 일요일 오후 6 시까지는 

           휴무입니다. 그러나, 상호편의상 산모와 관리사의 협의 하에 조정할 수 있습니다. 



 제 9 조 산후관리사 교체 

    1) 산모로부터 관리사 교체요구가 있을 경우, 회사는 적극적으로 검토하여 관리사를  

        교체 파견하거나, 산모의 교체요구가 객관적으로 타당성이 없을 경우에는 교체를  

        거부하거나 서비스를 중지할 수 있습니다. 

    2) 관리사가 감기 등의 질병이나 혹은 집안의 대소사(관혼상제) 등으로 인해 서비스 

        활동을 할 수 없다고 판단될 때는 산모와의 협의 하에 교체할 수 있습니다.  

  

 제 10 조 CCTV 설치에 관한 고지의무 

    산후관리사의 인권보호를 위하여 CCTV 가 설치되어있는 경우 반드시 알려주셔야 합니다. 

 

 

          

 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>