<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
1. 가맹계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
443_가맹계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


제1조 (영업표지의 사용권 부여에 관한 사항)

① 갑은 가맹사업을 영위하기 위하여 을에게 그가 개발한 영업표지를 사용하여 허용된 범위갑이 제작하여 을에게 제공 및 갑의 승인을 받은 간판, 실사, POP 등내에서 영업할 수 있는 권리를 부여한다.  
② 을은 000의 브랜드 통일성을 위하여 본 조 제 1 항의 갑이 허용한 범위를 벗어나 자체 수정 및 제작하여 사용하지 않는다. 
③ 을은 영업표지와 관련된 일체의 설비 및 물품 등을 파손, 오손, 훼손 등이 없이 관리 및 유지하여야 하며, 만약 이러한 상황이 발생하면 즉각적으로 원상복구 및 수리하여야 한다. 
④ 갑이 부득이한 사유유효기간의 만료 등로 상표권을 보유하지 못하거나 갑 및 가맹점사업자 모두의 공동의 이익 증진을 위하여 영업표지를 변경할 경우 해당 사유가 발생할 날로부터 20 일 이전에 을에게 해당 사실을 알린다. 정당한 사유가 없는 한 을은 이에 협조 및 동의하기로 한다. 을은 영업표지가 변경된 경우에는 변경되기 전의 영업표지는 사용할 수 없으며, 변경 전의 영업표지가 부착된 간판, 설비 등은 갑의 요청에 따라 교체, 교환, 철거하여야 한다.

제2조 (가맹비, 교육비, 보증금 지급에 관한 사항)

① 가맹점은 계약체결 시 가맹비 300 만원, VAT 별도, 교육비 200 만원, VAT 별도, 보증금 300 만원, VAT 없음을가맹본부에게 지급한다. 
② 가맹비는 가입비가맹비의 10퍼센트, 개점 전 정보,자료제공 및 개점 전 운영교육, 오픈 지원의 대가 가맹비의 90퍼센트이며, 교육비는 개점 전 가맹본부가 지정한 교육장에서의 조리,서비스 교육의 대가이다. 
③ 보증금은 상품,자재의 대금 등 가맹계약상의 이행 및 채무 또는 손해배상액의 지급을 담보한다. 계약이 기간만료 또는 해지로 종료된 때에는 보증금과 상계 후 잔여금액을 정산서와 함께 가맹점이 계약종료 후의 조치사항 제13조을 이행한 날로부터 즉시 반환된다.

제3조 (가맹금 예치에 관한 사항)

갑은 가맹사업거래의 공정화에 관한 법률 제 6 조의 5 에 따라 을이 예치가맹금을 우체국에 예치하도록 안내한다. 갑은 을의 가맹점 영업 개점일 또는 계약체결일로부터 2 개월이 도래하는 시점 중 빠른 시점에 예치 금액을 인출할 수 있다. 

제4조 (가맹금 등 금전의 반환조건에 관한 사항)

가맹금은 계약체결 이후에는 반환되지 않음을 원칙으로 하되, 가맹사업법 제10조의 경우 가맹계약의 체결경위, 금전이나 그 밖에 지급된 대가의 성격, 가맹계약기간, 계약이행기간, 가맹사업당사자의 귀책 정도 등을 고려하여 일부 반환될 수 있다.

제5조 (영업지역)

① 000 영업지역을 구분하고 이를 식품 000대리점이 선택한다. 
② 000은 식품 000대리점의 동의를 얻어 영업지역을 변경할 수 있으며, 식품000대리점의 동의를 얻지 않고 한 영업지역의 변경은 효력이 없다. 
③ 000은 식품 000_대리점의 점포가 설치되어 있는 영업지역 내에 직영 매장을 설치하거나 다른 식품 000대리점의 점포의 설치를 허용하고자 하는 때에는 기존 식품000대리점의 동의를 얻어야 한다. 이 경우 000은 기존 식품000_대리점의 매출감소가 초래되지 않는다는 객관적 자료를 제시 하여야 하며, 식품 000_대리점도 합리적인 사유 없이 그 동의를 거부하여서는 안 된다.

제6조 (자격)

① 000 식품대리점의 점포는 누구나 개설 할 수 있으나  본사담당자의 소견서의해 대리점 자격을 갖는다. 
② 000 전국 대리점장회의 및 교육을 지정회수에 참석하여야 하며 월 회비 50,000원을 매월 지정하는 계좌 또는 현금으로 납부하여야 한다. 
③ 정기 및 임시 모임 시에는 계획수립 후 각 대리점에게 서면, 전화, 문자, 홈페이지게시 등 최소한 1개월 전 통지 하여야 한다. 

제7조 (상품의 조달과 관리)

① 000은 브랜드의 동일성을 유지하는데 필요한 제품․상품을 식품_대리점에게 공급한다. 단, 제품․상품 범위에 이견이 있는 경우에는 000과 식품_대리점이 협의하여 결정한다. ② 000이 정당한 사유 없이 공급을 중단하거나 공급하지 않는 제품․상품을 식품대리점이 직접 조달하고 판매할 수 있다. 이 경우 식품_대리점은 브랜드의 동일성을 해치지 않도록 하여야 한다. 
③ 식품_대리점이 제2항에 의해 직접 조달하는 제품․상품에 대해서는 000이 품질관리기준을 제시하고 그 품질을 검사할 수 있다. 이 경우 식품_대리점은 000의 품질검사에 협조하여야 한다. 
④ 000과 식품_대리점은 식품위생법과 기타 관련 법률의 규정에서 정한 설비와 장비를 갖추어 제품․상품의 성질에 적합한 방법으로 제품․상품을 운반․보관하여야 한다. 
⑤ 000은 사업의 목적달성을 위한 필요한 범위를 벗어나서 식품_대리점에게 제품․상품을 자기 또는 자기가 지정한 자로부터만 구입하게 할 수 없다. 
⑥ 000은 우수대리점에게 인센티브를 적용하기 위하여 대리점 등급 규정을 정하고 분기별 또는 수시로 등급승인 익월 1일자로 시행한다.  

1. S등급기준 중 수료증 발급 건은 전년도 기준으로 적용하며, 매분기 결산 후 미수금 발생시 S등급 자격에서 A등급으로 하향 조정된다.  
2. 기타 등급조정도 등급규정 조건에 맞지 않을 경우 상. 하향 조정된다.  
3. 대리점담당은 민원예방을 위하여 1개월 전 등급조정에 대한내용을 서면으로 통지하여야하며 문자 또는 구두라도 필히 전달하여야 한다.   
4. 대리점 등급규정은 국.내외 적용되며, 향후 규정이 변경이 필요하다고 인정할 때는 대리점모임 활동 시 동의를 얻어 시행하며, 15일간 변경된 내용에 대하여는 게시판, 홈페이지, 서면, 문자 등을 이용 공지 하여야 한다.   
5. 000 대리점 등급규정은 0000. 0. 0일자로 공지한다.

제8조 (을사업자에 대한 교육,훈련, 경영지도에 관한 사항)

① 가맹점은 가맹본부가 제공하는 개점 전 신규교육의 과정을 이수하여야 한다. 가맹본부는 을 및 을의 종업원의 습득정도가 낮을 경우 을의 재교육 또는 개점을 연기할 수 있다. 재교육이 필요할 경우 가맹점은 재교육 비용을 부담하기로 한다. 
② 가맹본부는 영업 중에 필요 시 신메뉴를 개발하고 해당 교육을 제공한다. 가맹점은 정당한 사유가 없는 한 신메뉴교육을 받고 해당 메뉴를 고객에게 제공한다. 가맹점이 이를 준수하지 않을 경우 가맹본부는 을의 계약갱신을 거절할수 있다. 
③ 을 및 을의 종업원은 가맹본부가 정기 교육 및 부정기 교육을 실시하는 경우 반드시 참석을 해야 한다. 교육비용은 실비를 원칙으로 하며, 교육 이수 정도가 미흡하거나 참여 정도가 불성실한 경우 가맹본부는 교육기간을 연장할 수 있으며, 이 때 연장에 소요되는 추가 비용은 가맹점이 부담하기로 한다. 가맹점은 필요 시 자신의 비용부담으로가맹본부에게 교육 및 훈련요원의 파견을 요청할 수 있다. 
④ 가맹본부는 을 운영의 지원, 통제, 관리를 위하여 정기적 또는 부정기적으로 점포를 점검하여 가맹본부의 가맹사업의 통일성을 위한 을 관리기준 및 경영지도에 위반하는 결과에 대해 가맹점에게 시정을 요구할 수 있고 가맹점은 정당한 사유가 없는 한 가맹본부의 시정요구를 따라야 한다. 가맹점이 경영지도를 요청할 경우 이에 소요되는 비용은 을의 부담으로 한다. 
⑤ 가맹점은 을 운영과 관련된 자료를 보관하고 가맹본부의 청구가 있으면 이를 성실하게 제공한다. 이를 위한 자료의 확인과 기록을 위하여 가맹점은 가맹본부의 직원이 점포에 출입하여 조사하는 것을 허용한다. 
⑥ 가맹본부는 운영의 노하우를 바탕으로 한 을의 경영 합리화와 가맹사업 전체의 통일성을 위해 필요 시 가맹점에게 운영매뉴얼을 제공하고, 가맹점은 이를 준수한다. 가맹점은 운영매뉴얼이 가맹사업의 개선을 위해 변경, 보완될 수있음을 인정하며 변경된 내용에 있어서도 성실히 준수한다. 이 경우 가맹본부는 변경내용을 가맹점에게 서면으로 알리고 가맹점은 변경 통지 받은 날로부터 7 일 이후에는 정당한 사유가 없는 한 해당 내용을 준수한다.
⑦ 가맹본부는 을관리의 효율성을 위하여 지역별 본부이하 지사라 한다를 둘 수 있으며 가맹점은 가맹본부와 지사의 관리를 받아야 한다.

제9조 (보증금)

① 식품_대리점은 계약체결 시에 보증금을 일시금으로 지급한다. 다만, 000의 동의를 얻어 분할 지급할 수 있다. 
② 000은 해약을 이유로 보증금을 반환해야 하는 경우에는 식품_대리점의 청구가 있는 날로부터 30일 이내에 반환해야 한다.

제10조 (계약기간)

① 계약기간은 특약이 없는 한 2년 이상으로 한다. 
② 000 또는 식품000_대리점이 계약을 종료하고자 하는 때에는 기간 만료 2개월 전에 상대방에 대하여 계약의 종료를 통지하여야 한다. 
③ 제2항의 계약종료의 통지 없이 계약기간을 경과한 때에는 계약이 전과 같은 조건으로 연장된 것으로 본다.

제11조 (계약이행보증금)

① 식품_대리점은 제품․상품의 대금, 광고․판촉비 식품대리점이 책임지기로 약정한 금액에 한함 등의 채무액 또는 손해배상액의 지급을 담보하기 위하여 계약체결 시에 계약이행보증금으로 ￦10,000,000원을 000에게 지급한다. 
② 계약이 기간만료 또는 해지로 종료된 때에는 000은 기간만료일 또는 해지일로부터 30일 이내에 계약이행보증금으로 잔존 제품․상품미수금을 정산하여 잔액을 상환하고 정산서를 교부한다.

제12조 (계약해지의 사유에 관한 사항)

① 가맹본부의 계약해지 사유 가맹본부는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우 을 에게 2 개월 이상의 유예기간을 두고 계약의 위반 사실을구체적으로 밝히고 이를 시정하지 아니하면 그 계약을 해지한다는 사실을 서면으로 3 회 이상 통지하여야 한다. 

1. 제 1 조 영업표지의 사용 규정을 위반하는 경우 
2. 제 6 조 을사업자의 영업활동 조건에 관한 사항을 준수하지 않는 경우 
3. 제 7 조 영업설비,집기 등의 설치와 유지에 관한 사항을 준수하지 않는 경우 
4. 제 8 조 교육, 훈련, 경영지도에 관한 사항을 준수하지 않는 경우 
5. 제 9 조 가맹본부의 영업비밀을 외부에 유출 및 누설하는 경우 
6. 제 14 조 영업의 양도 등에 관한 사항을 준수하지 않는 경우 
7. 제 18 조제 2 항 을의 요건 변동 시 가맹본부에 통지하지 않는 경우 
8. 가맹점이 가맹본부에 지급해야 하는 비용을 지급하지 않은 경우 
9. 가맹점이 고의 또는 과실로 가맹본부의 명성에 악영향을 미치거나 가맹사업의 통일성을 저해할 경우 
10. 가맹점이 계약체결일 또는 점포이전으로 인한 영업중단일로부터 2 개월이 지나도록 오픈을 하지 않는 경우 

② 을의 계약해지 사유 가맹점은 가맹본부가 정당한 사유 없이 원 부재료 등의 공급, 약정한 경영지원 등을 하지 않을 경우 30 일 전에 서면으로 시정을 요구하고 그래도 시정하지 않을 경우에는 가맹계약을 해지할 수 있다. 
③ 계약 즉시해지의 사유 가맹본부는 가맹사업의 거래를 지속하기 어려운 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우 본 조 제 1 항의 절차 없이가맹계약을 즉시 해지할 수 있다.

1. 가맹점에게 파산 신청이 있거나 강제집행절차 또는 회생절차가 개시된 경우 
2. 가맹점이 발행한 어음,수표가 부도 등으로 지불 정지된 경우 
3. 천재지변, 중대한 일신상의 사유 등으로 가맹점이 더 이상 가맹사업을 경영할 수 없게 된 경우 
4. 다음 각 목의 어느 하나에 해당하여 가맹사업에 중대한 장애를 초래한 경우 

가. 가맹점이 공연히 허위사실을 유포함으로써 가맹본부의 명성이나 신용을 뚜렷이 훼손한 경우 
나. 가맹점이 을 운영과 관련되는 법령을 위반하여 다음의 어느 하나에 해당하는 행정처분을 받음으로써가맹본부의 명성이나 신용을 뚜렷이 훼손한 경우 

1) 그 위법사실을 시정하라는 내용의 행정처분 
2) 그 위법사실을 처분사유로 하는 과징금,과태료 등 부과처분 
3) 그 위법사실을 처분사유로 하는 영업정지 명령 

다. 가맹점이 가맹본부의 영업비밀 또는 중요정보를 유출한 경우 

5. 가맹점이 을 운영과 관련되는 법령을 위반하여 이를 시정하라는 내용의 행정처분과징금,과태료 등의 부과처분을 포함한다을 통보 받고도 행정청이 정한 시정기한시정기한을 정하지 아니한 경우에는 통보 받은 날부터10 일 내에 시정하지 않는 경우 
6. 가맹점이 을 운영과 관련되는 법령을 위반하여 자격,면허,허가 취소 또는 영업정지 명령 15 일 이내의 영업정지 명령을 받은 경우는 제외한다 등 그 시정이 불가능한 성격의 행정처분을 받은 경우. 다만, 법령에 근거하여 행정처분을 갈음하는 과징금 등의 부과 처분을 받은 경우는 제외한다. 
7. 가맹점이 법 제 14 조제 1 항 본문에 따른 가맹본부의 시정요구에 따라 위반사항을 시정한 날부터 1 년계약갱신이나재계약된 경우에는 종전 계약기간에 속한 기간을 합산한다 이내에 다시 같은 사항을 위반하는 경우. 다만, 가맹본부가 시정을 요구하는 서면에 다시 같은 사항을 1 년 이내에 위반하는 경우에는 법 제 14 조제 1 항의 절차를 거치지 아니하고 가맹계약이 해지될 수 있다는 사실을 누락한 경우는 제외한다. 
8. 가맹점이 을 운영과 관련된 행위로 형사처벌을 받은 경우 
9. 가맹점이 공중의 건강이나 안전에 급박한 위해를 일으킬 염려가 있는 방법이나 형태로 가맹점을 운영하는 경우 10. 가맹점이 정당한 사유 없이 연속하여 7 일 이상 영업을 중단한 경우

제13조 (계약의 종료와 조치)

① 계약이 기간만료 또는 해지로 종료된 때에는, 식품_대리점은 계약이행보증금을 지급한 경우에 상호․상표․서비스 표․휘장․간판 등의 사용을 중단하고 대리점해약신청서를 보낸 후, 000으로 부터 제10조 제2항의 정산잔액과 정산서를 교부받는다. 
② 000이 권리와 의무를 다하지 아니하여 계약 해지를 이유로 보증금을 반환해야 하는 경우에는, 식품_대리점이 제1항의 상호 등의 사용중단하고 그 반환도 있어야 한다.

제14조 (홍보)  

① 000은 사업의 활성화를 위하여 전국규모 및 지역단위의 할인판매, 경품제공, 이벤트 등과 같은 홍보활동을 할 수 있다. 
② 홍보활동의 횟수․시기․방법․내용 등에 관한 세부적 사항은 000 경영방안에서 정하는 바에 의한다. 단, 000은 사업의 원활한 운영과 필요에 따라 이를 조정할 수 있다. 
③ 식품_대리점이 직접 판매하는 상품의 할인비용이나 직접 제공하는 경품․기념품 등의 비용은 당해 식품대리점이 부담하며, 판촉활동을 위한 통일적 팜플렛․전단․리플렛․카달로그의 제작비용 등은 000이 부담한다. 
④ 제3항에서 규정하지 아니하는 그 밖의 판촉행위에 소요되는 비용은 000과 식품대리점이 분담한다. 이 경우 000은 산출근거를 서면으로 제시하여 식품_대리점의 동의를 얻어야 한다.  
⑤ 식품_대리점은 자기의 비용으로 자기 지역 내에서 판촉활동을 할 수 있다. 이 경우 식품_대리점은 000과 협의하여야 한다.

제15조 (식품대리점 양도.양수)

① 식품_대리점은 000의 승인을 얻어 점포의 영업을 양도, 전대할 수 있다. 
② 제1항의 승인은 2개월 전에 000에 대하여 서면으로 청구하여야 한다. 
③ 000은 승인청구를 받은 날로부터 1개월 이내에 서면으로 승인 또는 거절을 하여야 한다. 단, 거절을 하는 경우에는 그 사유를 구체적으로 명시하여야 한다. 
④ 양수인, 전차인은 식품_대리점의 000에 대한 권리와 의무를 승계한다. 
⑤ 양수인, 전차인에 대하여는 가맹비가 면제된다. 단, 소정의 등록비는 부담한다. 
⑥ 양수인이 요청하는 경우에는 식품_대리점의 잔여 계약기간 대신에 완전  한 계약기간을 부여할 수 있다. 이 경우에는 신규계약으로 한다.

제16조 (지적소유권의 확보)

① 000은 상호․상표․휘장 등에 대한 배타적 독점권을 확보하는데 필요한 절차를 갖춘다. 
② 000은 식품_대리점에게 상호․상표․휘장 등을 사용할 정당한 권한을  부여하였음을 증명하는 계약을 체결한다. 
③ 000은 식품_대리점에게 사용을 허가한 각종의 권리에 대하여 책임을 진다.

제17조 (상품의 하자와 검사)

① 식품_대리점은 제품․상품을 공급받는 즉시 수량 및 품질을 검사한 후 그 하자 유무를 전화 또는 서면으로 000에게 통지하여야 한다. 만약 수령 후 3일 이내에 통지가 없을 경우에는 하자가 없는 것으로 간주한다.  
② 제품․상품의 성질상 수령 즉시 하자를 발견할 수 없는 경우에는 1개월 이내에 이를 발견하여 통지하고 완전 물품으로 교환을 청구할 수 있다. 
③ 식품_대리점이 검사를 태만히 하여 손해가 발생한 경우에는 반품․수량 보충․손해배상을 청구할 수 없다. 단, 000이 하자 있음을 알면서 공급한 경우에는 식품대리점은 제2항의 기간과 상관없이 000에게 손해 배상 등을 청구할 수 있다. 
④ 000은 그의 상표를 사용하여 공급한 제품․상품의 하자로 인하여 소비자나 제3자가 입은 손해에 대하여 책임을 진다. 그러나 000은 그가 공급하지 않은 제품․상품을 식품대리점이 판매하여 제3자에게 손해를 가한 경우에는 책임을 지지 않는다. 
⑤ 계약이 기간만료, 해지로 인해 종료한 때에는 식품_대리점은 공급된 제품․상품 중에서 완전상품을 000에 반환하여야 하며, 이 경우 000은 출고가격으로 상환한다. 그러나 하자물품에 대해서는 그 상태를 감안하여 000과 식품_대리점의 협의로 상환가격을 정한다.

제18조 (제품․상품공급의 중단)

① 000은 다음의 경우에 1주일 전에 서면으로 예고한 후 식품_대리점에 대한 제품․상품의 공급을 중단할 수 있다. 이 경우 재공급조건을 지체 없이 식품_대리점에게 통지하여야 한다.  

1. 식품_대리점이  3 개월에 걸쳐 5회 이상 제품․상품의 대금지급을 연체  하는 경우  
2. 000이 품질기준을 3개월에 3회 이상 위반하는 경우  
3. 식품대리점의 채무액이 계약에서 정한 한도액을 초과하는 경우  
4. 식품_대리점이 000과 협의 없이 점포운영을 1개월 이상 방치하는 경우  
5. 식품_대리점이 000과 약정한 판매촉진활동을 이행하지 않는 경우 

② 000은 다음의 경우에는 즉시 상품의 공급을 중단할 수 있다.  

1. 식품_대리점이 파산하는 경우  
2. 식품_대리점이 강제집행을 당하는 경우  
3. 천재지변이 있는 경우

제19조  (식품 대리점의 운영)

① 식품_대리점은 주  3 일 이상, 월  8  일 이상 개장하여야 하고 연속하여  3 개월 이상 휴업할 수 없다.  
② 식품_대리점이 휴업할 경우에는 사전에 000에 사유를 기재하여 서면 또는 전화, 문자 등으로 통지하여야 한다.

제20조 (식품_대리점의 의무)

① 가맹점사업자는 이 계약에서 정한 의무 외에 다음 각 호의 사항을 준수한다.
  
1. 가맹본부의 공급계획과 소비자의 수요충족에 필요한 적정한 재고유지 및 상품진열
2. 가맹본부가 상품 또는 용역에 대하여 제시하는 적절한 품질기준의 준수
3. 제3호의 규정에 의한 품질기준의 상품 또는 용역을 구입하지 못하는 경우 가맹본부가 제공하는 상품 또는 용역의 사용
4. 가맹본부가 사업장의 설비와 외관, 운송수단에 대하여 제시하는 적절한 기준의 준수
5. 취급하는 상품 , 용역이나 영업활동을 변경하는 경우 가맹본부와의 사전 협의
6. 상품 및 용역의 구입과 판매에 관한 회계장부 등 가맹본부의 통일적 사업경영 및 판매전략의 수립에 필요한 자료의 유지와 제공
7. 가맹점의 업무현황 및 제7호의 규정에 의한 자료의 확인과 기록을 위한 가맹본부의 임직원 그 밖의 대리인의 사업장 출입 허용
8. 가맹본부의 동의를 얻지 아니한 경우 사업장의 위치변경 또는 가맹점운영권의 양도를 금지한다.
9. 가맹계약기간 중 가맹본부와 동일한 업종을 영위하는 행위의 금지

제21조 (000의 의무)

① 000은 계약을 체결하는 과정에서 식품_대리점이 계약여부를 적정하게 판단할 수 있도록 필요한 자료 및 정보를 충분히 공개하여야 한다. 
② 000은 식품_대리점의 요구가 있을 때에는 다음의 자료 및 정보를 서면으로 제공하여야 한다.  

1. 000의 최근 1년간의 사업경력, 000과 관련하여 진행 중인 사업   
2. 계약체결 시 또는 계약체결 후 부담해야 할 보증금과 가맹점 개설 수수료 금전에 관한 내용   
3. 제품․상품의 공급조건, 경영지원과 이에 대한 대가지급방법, 영업의 통제사항, 계약의 해제․해지  
③ 000은 현 세무회계법에 의거하여 운영한다.

제22조 (대리점계약 수수료)

① 000과 식품_대리점계약 체결에 따라 다음과 같이 가맹점 개설 수수료를 000에게 지급한다.  

1. 대리점 계약체결에 따른 가맹점 개설 수수료 : 600,000원 



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>