<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32. 산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
444_산후조리원.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

  제 1조 목적 

이 약관은 산모와 신생아의 정당한 권리보호와 000(이하 본원)의 성실한 

서비스 및 발전을 기하기 위하여 양자의 권리와 의무를 정함을 목적으로 한다. 

본 약관에 명시되지 않은 사항에 대해서는 입실 안내문 및 관계법령이 정하는 내용을 

준용한다. 

  제 2조 이용계약 성립 

임신 16주 이상, 000 분만을 전제로 하며, 이용계약자가 직접 방문하여 약관에 

동의하고 예약금 20만원을 수납함으로서 계약이 성립된다. 

  제 3조 이용계약 취소 : 이용계약자가 계약을 파기하고자 할 경우, 

준수사항 

분만예정일 31일전 예약금 전액환불 

분만예정일로부터 21일~30일 이내 예약금의 60% 환불 

분만예정일로부터 10일~20일 이내 예약금의 30% 환불 

분만예정일로부터 9일 이내   분만 후 예약금 전액 미환불 

  제 4조 이용계약자의 자격제한 

아래와 같은 경우 본원 입실이 불가능하다. 

1. 산모나 신생아 또는 직계가족을 포함한 보호자가 전염성 질환이 의심스러울 경우. 

(전염성 질환이라 함은 유행성 설사, 감기, 눈병, 기타 전염성 질환 등을 말한다.) 

단, 재원기간에 발견된 경우 

1) 신생아 , 모자동실을 통해 타 신생아와 격리하고 진료 후 결과에 따라 퇴실한다. 

2) 산모 , 완치될 때까지 신생아 격리 및 공공시설의 이용을 제한하며, 진료결과에 따라 

퇴실한다. 

2. 000 이외의 곳에서 분만한 경우 

3. 병원에서 집 또는 병원 외부로 퇴원한 경우 

4. 신생아 조리원 입실 시 체중이 2.0kg 미만인 경우 

5. 고위험 산모로 종합병원 또는 대학병원 전원 시 

  제 5조 입실안내 

입실 기간은 13박 14일을 기준으로 한다. 

입실 시간은 당일 12시 이전으로 하고 퇴실시간은 당일 10시 이전으로 한다. 

입실한 산모와 신생아는 본원 직원의 지시에 따라 이용하여야 하며 산모 임의의 행동으로 

(무단외출, 외부음식 반입 등) 인하여 발생한 사고에 대해서는 책임지지 않는다. 

  제 6조 이용계약의 해제(조기퇴실) 

1. 산모의 개인사정으로 인해 조기퇴실 하는 경우 

총 이용금액에서 이용기간에 해당하는 금액(일일방값 x일수)+총 이용금액의 10%를 

공제한 잔액을 환급한다. 

1일 조기퇴실은 환불되지 않는다. 

2. 신생아나 산모의 건강상의 문제로 퇴실하는 경우 남은 일수만큼 환불한다. 

단, 신생아나 산모가 서울여성병원 또는 타 병원에 입원하거나 기타사정으로 조리원 

이용기간동안 사용하지 못한 식대비 및 프로그램,서비스 이용을 포함한 신생아,산모 

입실 비용 등은 환불되지 않는다. 

3.이용자가 개인 사정의 변경이나 단순변심 등 정당한 사유 없이 조기 퇴실하는 경우에는 
사업자는 이용자에게 총 이용금액에서 실제 이용기간에 해당하는 요금 + 총 이용금액의 
5퍼센트을 공제한 잔액을 환급합니다. 다만, 산모 또는 신생아의 발병 등으로 인한 
입원치료의 필요로 조기퇴실이 불가피한 경우는 총 이용금액에서 실제 이용기간에 해당하는 
요금만을 공제합니다. 

  제 7조 병동대기 

출산의 특성상 분만율이 높은 경우 조리원 입실일이 지연될 수 있다. 

이 경우 병원 병실을 대체 사용할 수 있으며, 산모의 식대, 간식비, 신생아관리 및 

처치료는 조리원 비용에서 제공된다. 결제비용은 조리원 비용과 병실비용 차액만큼 

계산한다. 

예약한 병실이 없을 경우, 다른 병실을 이용하다 이실 할 수 있다. 

  제 8조 신생아관리 

본원은 입실기간 동안 신생아의 건강상태를 수시 검진하고 그 상태를 보호자에게 통보할 

의무가 있다. 단, 입실 기간중 산모나 신생아에게 질병이 발생할 경우 보호자 동의하에 

의료기관에 진료를 의뢰하며(본원은 의료기관이 아니므로 의료행위를 할 수 없다.) 본원의 

고의 또는 과실로 이용자에게 질병 또는 안전사고가 발생한 때에는 그 불이익을 보상한다. 

  제 9조 이용계약자의 의무 

1. 신생아는 장기가 미성숙하고 면역기전이 미숙하여 질병의 저항성이 약하므로 

산모, 방문객으로부터 직, 간접적으로 전염성 질병에 쉽게 이환될 수 있다. 

이에 이용계약자는 본원의 손씻기를 비롯한 감염관리의 기본원칙을 철저히 지켜야 한다. 

2. 입실 기간 동안 본원의 비품 및 시설을 파손하였을 경우에는 변상을 요한다. 

3. 귀중품 및 금전관리는 개인에게 있으며 분실 및 도난, 훼손 시 본원은 책임지지 

않는다. 

4. 본 약관에 명시된 사항을 준수하지 않거나, 타인의 건강과 안정을 해할 우려가 있는 

경우 강제퇴실이 가능하다. 

5. 산모 또는 신생아가 입실 전 가지고 있는 질병이나, 산후의 신체적 이상 징후를 알리지 

않아 발생하는 향후 부작용에 대하여 본원은 어떤 책임도 지지 않는다. 

6. 산후조리원 입실 비용은 선납을 원칙으로 하며, 준수되지 않을 경우 입실을 거부할 수 

있다. 

  제 10조 면회안내 

1. 산모와 신생아의 안정을 위하여 지정보호자 외 면회를 완전 통제한다. 

  제 11조 시설물 이용 

입실 기간 중 시설물로 인하여 불편이 발생할 경우 상담실 또는 신생아실로 연락바라며 

이에 대해 본원은 즉각 조치할 의무가 있다. 단, 천재지변, 외부요인으로 인한 문제(정전, 

공사소음..), A/S 소요시간 지체등 부득이 발생되는 문제에 대해서는 책임을 지지 않는다. 

본 약정은 본원의 사정에 의해 변경 가능하다. 

 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>