<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
3. 분양계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
458_분양계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[




제1조(계약금액 및 납부기한)
1. 을은 계약과 동시에 계약금을 지불하고, 갑은 이를 수령하여 본 계약을 체결한다.
2. 을은 갑에게 아래와 같은 조건으로 계약금, 중도금, 잔금을 지불하기로 한다.
(1) 계약금
(2) 중도금 1차
(3) 중도금 2차
(4) 잔금

제2조 (할인료, 연체료 및 지체상금)
1. 갑은 을이 중도금과 잔금을 약정일 이전에 부하는 경우에는 선납액에 대하여 년 ㅇㅇ퍼센트의 할인율을 적용하여 선납일수에 따라 산정된 금액을 할인한다. 다만, 잔금에 대하여는 입점지정 최초일을 기준으로 하여 할인한다.
2. 을은 중도금 및 잔금의 납부를 지연하였을 때에는 그 지연일수에 ㅇㅇ퍼센트의 연체요율을 적용한 연체료를 납부하여야 한다. 다만, 연체요율은 시중은행 일반자금 대출의 연체요율 범위를 초과할 수 없다.
3. 갑이 을로부터 받은 분양대금의 변제충당의 순서는 을이 부담할 연체료, 선중도금, 잔금의 순으로 한다.
4. 갑은 본 계약서 전문에서 정한 입점예정일을 지연하였을 경우 기 납부한 대금에 대하여 제2항에서 정한 연체요율을 적용한 금액을 지체상금으로 지급하거나 잔여대금에서 공제한다.
5. 천재지변 또는 갑의 귀책사유에 의하지 아니한 행정명령 등의 불가항력적인 사유로 인하여 입점이 지연될 경우에는 갑은 이를 을에게 통지하기로 하며, 이 경우 제4항을 적용하지 아니한다.
6. 입점지정일이 당초 입점예정일보다 앞당겨질 경우에는 미도래 중도금과 잔금을 납부하여야만 입점할 수 있다.

제3조(해약 및 손해배상)
갑은 다음의 경우 최고등 다른 법적절차 없이 갑의 임의대로 해약할 수 있으며 이 경우 계약금은 갑에게 귀속 된다.
1. 을의 해약에 의할 때
2. 중도금 또는 잔금을 납부기한일로부터 2개월이상 납부하지 않았을 때
3. 소유권이전 전에 을의 고의 또는 과실로 매매물건을 훼손 또는 기타행위로 갑에게 손해를 발생케하였을 경우 갑이 정하는 손해액을 변상하여야 한다.
4. 을은 계약체결 후 주소변경이 있을 시 15일 이내에 갑에게 서면 통보하여야 하며 을에 대한 통보는 종전 주소지에 발송함으로 그 효력이 발생한 것으로 본다. 이에 대한 을의 제반 불이익은 갑이 책임지지 않는다.

제4조(입점 및 지체상금)
1. 갑이 정한 입점예상일이 천재지변 또는 경제여건의 급격한 변동으로 인하여 입점일이 지연될 경우는 갑은 이를 사전 통보키로 하되, 부득이 통보가 없어도 을은 지체상금을 요구하거나 하등 이의를 제기치 않는다.
2. 을은 갑의 입점지정일까지 입점개점하여야 하며 동 기간이 경과한 후에는 입점여부에 관계없이 소정의 관리비를 부담하여야 하며, 미입점에 따른 점포 내부시설의 훼손과 당 유통 이미지의 생명인 개점일에 점포를 개점치 않아 명분과 손해를 끼칠 때는 그 책임 배상을 분양금액의 20퍼센트를 을은 가산배상한다.

제5조 (계약해제)
1. 을이 아래 각호의 1에 해당하는 행위를 하였을 경우에는 갑은 상당한 기간을 정
하여 이행의 최고를 한 후 그 이행이 없을 경우 본 계약을 해제할 수 있다.
가) 분양대금(중도금, 잔금)을 납부기일로부터 20월 이상 납부치 않았을 때
나) 을이 상당한 이유 없이 입점지정일 내에 입점 개점하지 않을 때
다) 을이 잔금납부 전에 갑의 승인 없이 사실상의 양도, 임대, 담보설정, 기타 제한 물권을 설정하였을 때
라) 위 상가 점포의 형상을 갑의 승인 없이 변경(모양변경 또는 증축)하여 상가 전체의 운영에 지장을 줄 우려가 있을 때
마) 공동시설, 공용면적 또는 공유대지를 부당하게 사용하여 상가 전체의 운영에 지장을 줄 우려가 있을 때
2. 을은 자신의 사정으로 인한 경우 스스로 본 계약을 해제할 수 있다. 다만, 중도금 납부 후에는 갑이 인정하는 경우에 한한다.
3. 을은 갑의 귀책사유로 인하여 입점이 당초 입점예정일로부터 3월을 초과하여 지연된 경우 또는 계약기간 중 갑의 계약이행이 불능하게 된 때에는 본 계약을 해제할수 있다.
4. 제1항 내지 제3항에 해당하는 사유로 본 계약이 해제된 때에는 제1항 또는 제2항의 경우에는 을이, 제3항의 경우에는 갑이 각각 그 상대방에게 위약금으로 분양대금 총액의 10퍼센트를 지급하기로 한다.

제 6 조 (입점절차 및 화재보험 등)
1. 갑은 입점지정일을 입점 1개월전엥 을에게 통보하여야 하며 을은 입점지정일 10일전 까지 일체의 분양대금 및 연체료를 완납하고 갑이 요구하는 제반서류를 제출한후 입점일이 명기된 입점증을 발급받아야 한다.
2. 입점지정일 이후 위 표시상가에 발생하는 수선유지비. 특별수선충당금 및 공동시설의 유지. 관리에 필요한 제부담금은 을의 부담으로 한다. 다만, 준공후 1년의 하자보수보증기간내의 하자보수의 책임은 갑의 부담으로 한다.
3. 을은 입점지정일 이후 화재로 인한 재해보상과 보혐가입에 관한 법률에 의거하여 화재보험에 가입하여야 하며, 미가입으로인한 제반 손해는 을이 책임진다.
4. 위 표시 상가의 시설기준은 사용승인 또는 가사용승인을 받은 상태대로 하고 갑이 시설기준에 따라 설치한 시설물 이외에 별도로 점포칸막이, 진열대, 상수도, 가스배관, 전기, 간판, 기타시설 등의 추가 또는 변경 설치가 필요할 경우 을이 부담하여야 함을 원칙으로 한다. 다만, 계약체결전 별도의 분양안내서 또는 계약자에게 배포한 전단등에 다른 표시나 내용등이 있는 경우에는 그에 따른다.

제7조 (국민주택기금 대출이자의 부담)
국민주택기금으로 대체되는 잔금에 대한 이자는 입주여부와 관계없이 입주지정기간 만료일 익일로부터 은행융자금이 을에게 지급(대환)되는 날까지 은행대출금리에 의하여 갑에게 납부하여야 한다(단, 국민주택에 한함)

제8조(시설물의 유지관리)
1. 을은 기설치된 시설물의 이전, 변형, 손괴 등 각종부대 시설을 포함한 공장단지의 형상을 변경하는 일체의 요구와 청구를 할 수 없다.
2. 갑은 공장 관리상 필요하다고 인정 할 때에는 소유권 이전등기 후라도 을의 동의없이 출입구의 위치 등 공장단지 배치상의 변경이나 추가시설을 할 수 있으며, 을은 이에 대하여 손해배상청구와 기타의 이의를 제기할 수 없다.
3. 을은 시설물 관리에 있어 을이 따로이 정하는 시설물 관리요령을 준수하여야 하며 임의 관리로 인한 시설물 파손 및 훼손에 대하여는 을이 책임지고 원상 복구하여야 한다.

제9조(증축공사)
갑은 추후 관리사무실과 종사원의 후생시설을 포함하여 지상 5층 잔여지와 6층의 3,500㎡(1,058평)을 매장으로 증축할 계획인 바, 을은 본 분양계약시 이를 확실히 인지하고 추후 조건없이 증축에 필요한 동의서, 승낙서, 인가증명서등 제반구비서류를 갑이 요청하는대로 제공한다는 조건하에 본매장(점포) 분양계약을 체결하고 갑에게 성실히 협조키로 하며, 만일 증축허가 및 공사 등이 을의 비협조로 지연되어 손실이 발생할 경우 을이 이를 전액 배상키로 한다.

제10조(기 타)
1. 이 계약서에 명시되지 않은 사항 및 이 계약 해석에 이의가 있을 경우에는 갑의 결정하는 바에 따른다.
2. 이 계약에 관한 소송의 관할법원은 갑의 본사 소재지 관할법원인 인천 민사지방법원으로 하고 소요되는 일체의 비용은 을의 부담으로 한다.
3. 을은 본 계약서상의 주소가 변경되었을 경우에는 20일 이내에 갑에게 서면으로 통보하여야 한다. 이를 이행하지 아니할 경우 갑의 을에 대한 계약의 해제통고 등 제반통고는 종전 주소지로 발송후 7일이 경과함으로써 도달한 것으로 본다. 
4. 을은 잔금 완납후 법정기일내 관할구청에 취득신고를 하여야 한다. 이 계약을 증명하기 위하여 계약서 2통을 작성, 갑, 을 각 1통씩 보관한다.













		]]>
		</cn>
	</file>
</root>