<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32. 산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
473_산후조리원.pdf	]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[


000 이용약관

제 1조 (목적)

( 제1항 ) 이 약관은 산모와 신생아의 합당한 권리보호와 000(이하 본원)의 성실한 서비스 및 발전을 기하

기 위하여 양자의 권리와 의무를 정함을 목적으로 한다.

( 제2항 ) 본 약관에 명시되지 않은 사항에 대해서는 입실 안내문 및 관계법령이 정하는 내용을 준용한다. 제 2조 이용

계약 성립

제 2조 (이용계약 성립)

( 제1항 ) 임신 12주 이상, 000 분만을 전제로 하며, 긴급 또는 부득이 한 경우 본원의 승인을 받아 입원할 수

있습니다. 

( 제2항 ) 이용계약자가 직접 방문하여 약관에 동의하고 예약금을 수납함으로서 계약이 성립된다. 

( 제3항 ) 본 계약은 이용계약자가 계약서에 서명을 하고 본원에게 입원료의 10퍼센트를 계약금으로 납입하면 성립되며, 입

원일자에 반드시 잔금을 완납하고 이용계약자가 조리원에 입원함으로서 계약이 완성됩니다. 

( 000이 제시한 은행계좌로 지정일자 송금하면 납부한 것으로 봅니다. )

제 3조 (입원실의 사용)

( 제1항 )에델 산후조리원의 사용 입원실은 1인1실 원칙 5.6 층 스위트, VIP, ROYAL VIP실로 구분하여 각 특성에 따라

시설과 사용료 등이 차등적용 됩니다.

( 제2항 )000에 입원실이 부족하거나 이용계약자의 분만예정일이 변경 된 경우는 ①분만순서, ②예약일자

순으로 우선 입원하고, 000 내 입원병실로 대체될 수 있으며 이때 산후조리원 입원 기산일은 대체 병실 사용

일도 합산됩니다. 단, 대체병실 비용이 조리원 비용보다 낮을 경우 그 차액은 환급합니다.

( 제3항 )제2항에도 불구하고 분만 산모의 폭주로 입원 불가능 경우는 계약금 전액을 환불하고 계약이 취소 될 수 있습

니다.

제 4조 (사용기간의 계산)

( 제1항 )사용기간은 1주(6박7일), 2주는(13박14일)의 2종류로 하며 3주이상의 기간을 필요로 할 경우는 000

의 운영 사정에 따라 거부 될 수 있습니다.

( 제2항 )기간연장은 만료일 10일전에 계약변경하고 변경된 사용료를 정산하여야 합니다.

( 제3항 )입원기준시간은 낮12시, 퇴원기준시간은 오전10시로 하고 퇴실 당일 이용계약자의 사정으로 4시간 이상 초

과 사용할 경우는 계약금액의 일할 계산하여 추가 청구합니다.

제 5조 (사용료)

( 제1항 )입원비는 산모와 아기가 함께 000을 계약기간 내 사용한 사용료를 말하며 1주일을 기본단위로 산

정합니다.(할인이벤트 계약시 1주~2주 단위로 계약하며 중도 퇴실시 환불은 없습니다.) 

( 제2항 )쌍둥이 아기 신생아 1인당 1일에 규정된 소정의 비용으로 정산됩니다.

산모만 입실할 경우 금액 차감은 없습니다.

( 제3항 )입원비의 납부는 입원당일 계약 잔금 완납을 원칙으로 합니다. 이용계약자의 사정으로 계약 잔금이 미납된 상

태로 입원하였을 경우 계약불성립으로 000은 이용계약자에 대하여 어떠한 책임도 지지 아니합니다.

( 제4항 )이용계약자가 조리원에 입원한 후 24시간이 경과하도록 계약된 입원비를 완납하지 아니할 경우 000

은 이용계약자에게 퇴원을 요구할 수 있으며 이용계약자가 응하지 아니할 경우 강제퇴원 조치하며 이때 소요되는

모든 비용과 책임은 이용계약자에게 있습니다.

제 6조 (이용계약자의 자격제한)

아래와 같은 경우 본원 입실이 불가능하다.

( 제1항 )산모나 신생아 또는 직계가족을 포함한 보호자가 전염성 질환이 의심스러울 경우. (전염성 질환이라 함은 유

행성 설사, 감기, 눈병, 기타 전염성 질환 등을 말한다.) 단, 재원기간에 발견된 경우

1) 신생아 , 모자동실을 통해 타 신생아와 격리하고 진료 후 결과에 따라 퇴실한다.

2) 산모 , 완치될 때까지 신생아 격리 및 공공시설의 이용을 제한하며, 진료결과에 따라 퇴실한다.

( 제3항 )병원에서 집 또는 병원 외부로 퇴원한 경우

( 제4항 )신생아 조리원 입실 시 체중이 2.5kg 미만인 경우

( 제5항 )고위험 산모로 종합병원 또는 대학병원 전원 시

제 7조 (질병예방과 책임)

( 제1항 )000은 산모와 신생아의 감염예방을 위하여 이용계약자의 가족에 대하여 면회의 금지 보호자의

출입통제 음식물의 반입금지 등의 조치를 취할 수 있으며 이용계약자가 이행하지 못하여 발생한 산모와 신생아의 감

염 등에 대하여 000은 책임 지지 아니합니다.

( 제2항 )이용계약자와 그 보호자는 산후조리원의 이용규칙 및 000의 직원 안내에 따른 주의, 지시, 규제에

따라야 하며 신생아의 면회, 수유, 동침, 등에 앞서 소독과 손 세척 등 개인청결을 철저히 하여야 하고 특히 14세미만

의 어린이를 동반하여 산후조리원을 출입하지 못합니다.

( 제3항 )000 내에서는 어떠한 경우라도 흡연을 금지하고 전염병 예방을 위하여 산모 외 보호자의 000

내 숙식을 금하며 가족 면회시간을 오전 1시간과 오후 1시간으로 제한합니다.

( 제4항 )산모나 신생아가 전염성 질병(전염병 예방법에 명시된 모든 질병과 바이러스성 질병을 포함한다)에 감염되었

다고 의사의 진단이 내려지면 2차감염을 막기 위하여 000은 이용계약자에게 즉시 퇴원 조치할 수 있습니

다.

( 제5항 )000 담당의사의 진단 상 산모나 신생아의 질병이 상급병원으로 전원치료가 필요하다고 판단 될 경

우 000은 환자를 전원조치 하며 이때 발생하는 진료비는 이용계약자가 지불함을 원칙으로 합니다.

( 제6항 )1. 공기로 감염되는 전염병 유행성질병 등 000의 성실한 관리에도 불구하고 불가항력적으로 발생

되는 이용계약자(신생아포함)의 질병에 대하여 000은 그 책임을 지지 아니합니다.

2. 이용계약자와 그 보호자가 산후조리원의 이용규칙 및 000의 종업원이 행한 주의, 지시, 규제에 위반하

여 오염시킨 질병에 대하여 000은 그 책임을 지지 아니합니다.

제 8조 (계약해제와 환불)

( 제1항 ) 입소 전 계약해제

1. 입소 예정일 전 9일 이후 : 계약금 전액 미환급   입소 예정일 전 10일~20일 이후 : 계약금의 30퍼센트 환급

2. 입소 예정일 전 21~30일 : 계약금의 60퍼센트 환급   입소 예정일 전 30일 이전 또은 계약 24시간 이내 : 계약금 전액 환

급

단, (을)은 입원하기 전 가족이사, 직장전근, 분만일변경 등 부득이한 사정으로 계약을 해제하고자 할 때, 입원 예정일 7

일 전에 (갑)에게 사전 통보하여야 합니다. 

( 제2항 ) 입소 후 계약해제 이용계약자의 귀책사유로 인한 경우 : 총 이용금액에서 (이용기간에 해당하는 금액 + 총

이용액의 10퍼센트)를 공제한 잔액을 환급

예) 이용계약자 또는 그 보호자가 다른 사용자들에게 피해를 주거나, 이용계약자자녀가 타인에게 피해를 줄 정도로 시

끄럽게 울거나 소란을 일으킨 경우

제 9조 (손해배상)

( 제1항 )다음 사항을 고의 또는 과실로 위반한 때는 000과 이용계약자는 각각 그 불이익을 보상하여야 합니

다.

1.조리원의 입원 중 취득한 비밀을 타인에게 누설 또는 공개하여 각자에게 불이익을 입힌 때

2.확인되지 않은 가설을 유포하여 손실을 초래하거나 각자의 명예를 회손 하였을 때

3.집단행동 등으로 기물을 파괴하거나 업무방해 등으로 불이익이 발생한 때

4.전염성 질병을 숨기고 산후조리원을 출입하여 질병을 전파시킨 때

5.산후조리원이 각 실에 비치한 물품을 사용도중 파손, 분실 하였을 경우 그 가액을 보상하여야 합니다.

(예) TV.에어컨,컴퓨터.드라이기.각종 리모컨 등

제 10조 (개인정보 보호)

( 제1항 )산후조리원 계약자의 개인정보는 관련 법률의 규정에 따라 보호되며, 계약서 파기 시점은 계약일로부터 5년

으로합니다.

( 제2항 )산후조리원 계약서에 기입되는 개인정보는 산후조리원 계약 성립을 위한 정보로만 이용되며, 기타 다른 어떤

목적으로도 이용 및 사용되지 않습니다.

제 11조 (시설물 이용)

입실 기간 중 시설물로 인하여 불편이 발생할 경우 상담실 또는 신생아실로 연락바라며 이에 대해 본원은 즉각 조치할

의무가 있다. 단, 천재지변, 외부요인으로 인한 문제(정전, 공사소음..), A/S 소요시간 지체등 부득이 발생되는 문제에 대

해서는 책임을 지지 않는다.

배상보험

본 산후조리원은 화재로 인한 불의의 사고에 대비하여 화재보험 가입을 의무화 하고 있다.

면책조항

본 산후조리원은 입실 중인 산모와 신생아의 간호 및 건강상태를 검진을 통하여 수시 확인하고 그 결과를 보호자에게

통보할 의무만 가지고 있다. 입실 기간 중 산모나 신생아에게 병이 발생할 경우, 보호자의 동의하에 의료기관에 진료

를 의뢰할 수 있으며, 이에 대하여 본 산후조리원은 어떠한 책임도 지지 않는다.


제6 12조 (이용계약의 변경 및 조정) 
① 이용기간은 13박 14일(2주)를 기본으로 하되, 계약을 체결하는 때에 사업자와 이용자가 상호 협의하여 기간을 조정할 수 있습니다. 다만, 사업자는 고객이 13박 14일보다 단기의 이용을 요청한다는 이유로 계약의 체결을 거절할 수 없습니다.
② 입실시간은 입실일 12:00 이후, 퇴실시간은 퇴실일 10:00 이전을 기본으로 하되, 사업자와 이용자가 상호 협의하여 시간을 조정할 수 있습니다.
③ 이용자가 입실 예정일에 입실하지 못할 경우에는 입실 예정일의 16일전까지 연락하여 기간을 변경할 수 있습니다.





		]]>
		</cn>
	</file>
</root>