<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32. 산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
482_산후조리원.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

환불규정/이용약관 여성을 위한 토탈케어 시스템 

  입실 전 계약의 해지 

(1) 본원에 귀책사유가 있는 경우 : 계약금 환급 및 계약금의 100퍼센트 배상 

(2) 산모에게 귀책사유가 있는경우 (카드결제 후 현금 환불시 수수료 본인 부담) 

· 입실 예정일 9 일 이전부터 계약금 전액 미환급 

· 입실 예정일 10 일 이전부터 20 일 이전까지 계약금의 30퍼센트 환급 

· 입실 예정일 21 일 이전부터 30 일 이전까지 계약금의 60퍼센트 환급 

· 입실 예정일 31 일 이전 또는 계약 후 24 시간 이내 계약금 전액 환급 

  다만, 계약금이 총 이용금액의 10퍼센트를 초과하는 경우에는 초과되는 금액은 

전액환급하고, 그 나머지 보상기준에서 정한 비율에 따라 환급한다. 
 

  입실 후 계약의 해지 

(1) 산모의 귀책사유로 인한 경우, 

총 이용금액에서 (이용기간에 해당하는 요금 더하기 총 이용금액의 10퍼센트)를 공제한 잔액을 

환급한다.
 

본원 산후조리원은 공정거래위원회의 약관의 규제에 관한 법률에 따른 산후조리원 

이용규정을 준수합니다. 
 
  예약금 : 1 주 - 10 만원 , 2 주 - 20 만원 

  계 좌 : 0000 예금주 : 000 

  상담실 : 0000 

이용약관 및 환불규정안내 
본약관은 0의 제반 시설물 이용에 관한 규정을 아래와 같이 

지키기 위하여 작성 
 
제 1 조 계약 및 예약조건 
 제 1 항   본 산후조리원은 의료기관이 아닌 산후조리 요양업체로서 의료행위로 

판단되는 행위는 금한다. 

 제 2 항   입소기간 중 산모의 친지, 가족, 보호자 방문객이 소지중인 현금이나 귀중품 

분실에 배상 책임을지지 않는다. 

 제 3 항   본 산후조리원은 산모의 건강과 쾌적한 환경을 위하여 산후조리원에서 

제시하는 SYSTEM 과 규칙을 준수하며, 입소자를 포함한 보호자나 방문자가 

              불합리하다고 판단되는 언행이나 음주, 흡연, 고성방가 등을 한때에는 퇴원요청과 

행동을 제지 할 수 있다. 

  제 4 항   산모이외에는 어떤 보호자도 신생아실에서 아기를 데려가실 수 없다. 

  제 5 항   산모가 시설 사용상 본인의 부주의로 발생하는 사고에 있어서는 본 

산후조리원의 책임 권한이 없음을 확인한다. 

  제 6 항   본 산후조리원은 산모의 산후조리와 신생아를 돌봐주는 업무(목욕, 수유, 

기저귀교환 등) 이외에 산모나 신생아 자신의 질병 또는 발생되는 병에 

              있어서 책임이 없으며, 예상하지 않았던 일이 발생하는 문제에 한해서 상호 

협력하여 조치한다. 

  제 7 항   산모의 조리와 신생아의 건강을 위하여 8 세이하 어린이 동반 이용은 

불가합니다. 
 

제 2 조 입원실 사용 
  제 1 항   사용 입원실은 산모 1 인실을 원칙으로 한다. 

  제 2 항   출산의 특징상 빠른, 늦은 출산이라도 산모는 본원의 병실 조리로 대체한다. 
 

제 3 조 사용시간 
  제 1 항   퇴실시간은 오전 10 시 이전을 원칙으로 한다. 

  제 2 항   예정대로 입실시 못할 시는 에정일 2 주일 이전에 연락을 취하여야 환불 받을 

수 있다. 

제 4 조 (이용계약의 변경 및 조정) 
제 1 항 이용기간은 13박 14일(2주)를 기본으로 하되, 계약을 체결하는 때에 사업자와 이용자가 상호 협의하여 기간을 조정할 수 있습니다. 
다만, 사업자는 고객이 13박 14일보다 단기의 이용을 요청한다는 이유로 계약의 체결을 거절할 수 없습니다.
제 2 항 입실시간은 입실일 12시 이후, 퇴실시간은 퇴실일 10시 이전을 기본으로 하되, 사업자와 이용자가 상호 협의하여 시간을 조정할 수 있습니다.
제 3 항 이용자가 입실 예정일에 입실하지 못할 경우에는 입실 예정일의 3일전까지 연락하여 기간을 변경할 수 있습니다.

제 5 조 시설이용료 
  제 1 항   이용료는 입실시 선불로 지급한다. 

  제 2 항   쌍생아 입실시 1 주 25 만원씩을 추가한다. 
 

제 6 조 질병 
  제 1 항   본원은 산모나 신생아의 질병여부를 수시로 확인하여 증상에 따른 적절한 

조치를 한다. 

  제 2 항   감기와 같은 전염성 질병은 격리치료를 하며 심할 경우 병원 입원치료를 

원칙으로 한다. 

              소아과 의사의 판단 하에 감염우려가 높은 질병, 고 위험 질환의 치료는 

타 병원으로 후송 치료함을 원칙으로 한다. 

  제 3 항   본원은 귀책사유가 없고 신생아나 산모의 면역성이 약해서 감염되는 질병에 

대해서는 본원에 책임을 전가할 수 없다. 

  제 4 항   신생아 관리는 평일에는 소아과 원장의 관리 및 지시를 받고 일, 공휴, 

야간에는 당직 산부인과의 관리 및 지시에 따른다. 

  제 5 항   산모의 진료는 각 과 담당의의 진료를 원칙으로 하나 일, 공휴, 야간에는 

당직 산부인과 원장의 관리 및 지시를 따른다. 
 

제 7 조 계약해지와 환불 
  제 1 항 

산모와 신생아의 건강보호를 위하여 입원 기간 중 다음 각 호의 경우 24 시간 전에 사전 

통보하고 본 계약을 해지할 수 있습니다. 

1. 산후조리원에 바이러스 및 세균성 전염병의 발생등 긴급한 소독 및 질병제거를 위해 

필요하다고 판단될 때. 

2. 산모 또는 보호자가 검사결과 전염성 질병 등에 감염되어 타인에게 전염시킬 우려가 

있다고 판단될 때. 

3. 산모 또는 그 보호자가 타인의 권리를 침해하거나 다른 사용자에게 혐오감등 피해를 

줄 우려가 있다고 판단 될 때. 

4. 산후조리원 서비스 불만 등 조리원의 귀책사유로 조리원 사용을 포기하고자 할 때. 
 
  제 2 항 

조리원 입실하기전 가족이사, 직장전근, 분만일 변경 등 부득이한 사정으로 게약을 

해지하고자 할 때는 입원예정일 전 사전 통보하여야 한다. 
 



  제 3 항 

1. 제 7 조 제 1 항, 제 2 항에 의한 계약해지 시 계약에 따른 위약금은 공정거래위원회의 

약관의 규제에 관한 법률에 따른 산후조리원 이용규정을 준수합니다. 

2. 입실전 계약의 해지 

(1) 본원에 귀책사유가 있는 경우 계약금 환급 및 계약금의 100퍼센트 배상 

(2) 산모에게 귀책사유가 있는경우 (카드결제 후 현금 환불시 수수료 본인 부담) 

 입실 예정일 9 일 이전부터 계약금 전액 미환급 

  입실 예정일 10 일 이전부터 20 일 이전까지 계약금의 30퍼센트 환급 

  입실 예정일 21 일 이전부터 30 일 이전까지 계약금의 60퍼센트 환급 

  입실 예정일 31 일 이전 또는 계약 후 24 시간 이내 계약금 전액 환급 

  다만, 계약금이 총 이용금액의 10%를 초과하는 경우에는 초과되는 금액은 

전액환급하고, 그 나머지 보상기준에서 정한 비율에 따라 환급한다. 

3 입실 후 계약의 해지 

(1) 산모의 귀책사유로 인한 경우, 총 이용금액에서 (이용기간에 해당하는 요금 더하기 총 

이용금액의 10퍼센트)를 공제한 잔액을 환급 

 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>